{
    "video_id": "TJF8hFWqVoU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TJF8hFWqVoU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARggIGUoMjAP&rs=AOn4CLCAffx196LHdWOZgwb8B9vyICqxJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TJF8hFWqVoU",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 28 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3839,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.96,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos personas",
            "start": 169.42,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 172.2,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal pues muy buenas tardes a todas y",
            "start": 177.37,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "todos les saludo cordialmente desde",
            "start": 181.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "palacio nacional aqu\u00ed en el sal\u00f3n",
            "start": 185.739,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda me presento nuevamente con",
            "start": 187.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes doctora anna de la garza barroso",
            "start": 190.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "directora de investigaci\u00f3n operativa",
            "start": 192.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general",
            "start": 194.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda y pues les damos la m\u00e1s",
            "start": 197.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida desde donde nos est\u00e9n",
            "start": 200.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "visualizando el d\u00eda de hoy de plataforma",
            "start": 202.2,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "televisiva o las diferentes redes de",
            "start": 204.849,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n en las que se comparte",
            "start": 207.459,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "esta conferencia diaria me acompa\u00f1a el",
            "start": 209.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 212.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera virtual va a estar el",
            "start": 215.89,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "doctor ruiz brind\u00e1ndonos informaci\u00f3n de",
            "start": 219.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n por supuesto est\u00e1",
            "start": 221.379,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conmigo un invitado experto que hablar\u00e1",
            "start": 224.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con nosotros el d\u00eda de hoy de la",
            "start": 227.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en embarazadas en espec\u00edfico",
            "start": 230.5,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pues saben que es un tema sumamente",
            "start": 233.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "relevante y que ya inici\u00f3 en nuestro",
            "start": 235.349,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el doctor enrique chac\u00f3n cruz",
            "start": 239.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienvenido doctor",
            "start": 241.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el doctor es un m\u00e9dico es pediatra",
            "start": 243.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "infect\u00f3logo es como tal maestro en",
            "start": 247.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ciencias en vacunolog\u00eda y desarrollo de",
            "start": 251.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "f\u00e1rmacos por la universidad de siena",
            "start": 254.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "italia y cuenta con un post doctorado en",
            "start": 256.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n e infectolog\u00eda pedi\u00e1trica",
            "start": 260.56,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la escuela de medicina del",
            "start": 263.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este de virginia en estados unidos el",
            "start": 265.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "doctor chac\u00f3n pues actualmente est\u00e1 en",
            "start": 267.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el hospital general de tijuana y se",
            "start": 271.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a como jefe del departamento de",
            "start": 274.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda pedi\u00e1trica el doctor nos",
            "start": 276.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1bamos platicando que ha",
            "start": 279.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colaborado de manera estrecha en el",
            "start": 282.79,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de protocolos para ensayos",
            "start": 285.04,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos de tres vacunas contra kobe",
            "start": 287.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces pues era muy interesante",
            "start": 290.229,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "escuchar sobre la experiencia y sobre lo",
            "start": 291.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que nos va a compartir el d\u00eda de hoy y",
            "start": 294.94,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pues esperamos que sea de su agrado",
            "start": 298.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s pues yo estar\u00e9 brindando como",
            "start": 300.889,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "bien saben el panorama nacional",
            "start": 304.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n brindaremos un",
            "start": 308.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco de la perspectiva internacional de",
            "start": 311.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ocurriendo alrededor del",
            "start": 313.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mundo tambi\u00e9n al respecto del tema de",
            "start": 314.96,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "kobe 19 y el doctor ruy l\u00f3pez \u00e9l",
            "start": 317.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "posteriormente pasar\u00e1 a brindarnos y",
            "start": 320.749,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "apoyarnos con el informe de vacunaci\u00f3n",
            "start": 322.969,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "entonces pues muchas gracias",
            "start": 326.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "voy a proceder entonces a dar el informe",
            "start": 328.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues bien iniciamos como saben siempre",
            "start": 339.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en nuestro panorama nacional presentando",
            "start": 342.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica que representa",
            "start": 345.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a los casos que se han presentado de",
            "start": 348.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manera incidente y a los casos activos",
            "start": 351.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estimados y tambi\u00e9n pues tenemos algunos",
            "start": 353.43,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "datos sobre las personas recuperadas que",
            "start": 356.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representan nuestra estad\u00edstica",
            "start": 359.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 361.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vemos que continuamos con un descenso ya",
            "start": 362.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se ha mencionado durante toda esta",
            "start": 365.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semana que estamos pues con diferentes",
            "start": 367.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semanas donde visualizamos ya de manera",
            "start": 371.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consecutiva una disminuci\u00f3n en nuestro",
            "start": 373.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al respecto de la situaci\u00f3n de kobe",
            "start": 375.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "19 lo cual es sumamente favorable y",
            "start": 378.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esperamos continuar por esta misma",
            "start": 381.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tendencia en las siguientes semanas",
            "start": 384.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahorita el d\u00eda de ma\u00f1ana cierra la",
            "start": 386.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica como bien lo",
            "start": 389.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n y en este momento pues",
            "start": 391.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "visualizamos que la tendencia",
            "start": 394.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "posiblemente permanecer\u00e1 de manera",
            "start": 395.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "descendente",
            "start": 398.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sin embargo recuerden que esto es un",
            "start": 400.27,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "promedio nacional en nuestro pa\u00eds",
            "start": 402.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es que es tan grande y con tanta belleza",
            "start": 405.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y riqueza cultural y diferentes",
            "start": 408.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comportamientos visualizamos tambi\u00e9n de",
            "start": 410.649,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica en las entidades",
            "start": 413.679,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "federativas c\u00f3mo va el comportamiento",
            "start": 414.999,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la pandemia y es importante",
            "start": 417.459,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues resaltar aqu\u00ed que hemos visualizado",
            "start": 419.889,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no ya se ha comentado tambi\u00e9n durante la",
            "start": 422.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana que el estado de quintana roo en",
            "start": 424.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este momento se encuentra con una",
            "start": 427.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en donde se observa un",
            "start": 429.699,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incremento de casos y por ende pues es",
            "start": 431.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumamente importante que todos los",
            "start": 434.499,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados y todas las personas",
            "start": 437.109,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuevamente estemos recordando",
            "start": 440.379,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "continuamente esto debemos continuar",
            "start": 442.499,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "aplicando las medidas preventivas de",
            "start": 444.749,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sana distancia de el uso correcto del",
            "start": 447.489,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cubrebocas y de las medidas de etiqueta",
            "start": 450.399,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respiratoria que son cubrirse al toser o",
            "start": 452.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al estornudar con la parte interna del",
            "start": 456.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo y sobre todo el lavado de manos",
            "start": 458.289,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esto es sumamente importante tambi\u00e9n",
            "start": 460.719,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aplicarlo y continuar con las medidas",
            "start": 463.199,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aunque ya se haya sido vacunado esto es",
            "start": 465.669,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "indispensable en este momento para poder",
            "start": 468.999,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "continuar con esta tendencia que estamos",
            "start": 471.849,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viendo que sobre todo pues en algunos",
            "start": 473.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "estados de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 476.199,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos viendo que esta situaci\u00f3n puede",
            "start": 478.02,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "haber un incremento de casos entonces",
            "start": 481.089,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "recordar siempre estas medidas y",
            "start": 483.129,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "continuar no confiarnos y no bajar la",
            "start": 485.339,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "guardia respecto a los casos activos",
            "start": 488.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estimados tenemos que actualmente se",
            "start": 492.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representa un 7 1.7 por ciento no que",
            "start": 495.699,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "son aquellos casos que se reportan",
            "start": 499.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "durante un periodo de los \u00faltimos 14",
            "start": 502.029,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00edas y se tiene una cifra de 19 mil 425",
            "start": 504.369,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de los mismos \u00e9stos como saben pues",
            "start": 508.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los casos estimados totales",
            "start": 511.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los tenemos representados del lado",
            "start": 514.839,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "izquierdo de la gr\u00e1fica en la parte",
            "start": 516.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inferior y en este momento tenemos 2",
            "start": 518.649,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones 596 seis y dos millones 595 mil",
            "start": 521.829,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "27 casos estimados en respecto a las",
            "start": 526.389,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "personas recuperadas tenemos ya casi",
            "start": 530.079,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llegando a los dos millones un mill\u00f3n",
            "start": 532.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "923 mil 744 personas recuperadas",
            "start": 534.149,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues continuamos con",
            "start": 538.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta cifra de defunciones de 223.068 y",
            "start": 540.79,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "reitero sumamente importante para que",
            "start": 545.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas cifras tambi\u00e9n no contin\u00faen",
            "start": 547.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "avanzando aplicar las medidas que",
            "start": 550.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "previamente hemos comentado tenemos que",
            "start": 551.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguir cuidando nos y al final con estas",
            "start": 554.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "medidas no solamente nos cuidamos",
            "start": 556.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nosotros mismos sino pues nos cuidamos a",
            "start": 557.86,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "su vez a toda nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 560.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n visualizamos en esta gr\u00e1fica que",
            "start": 565.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presentamos de manera diaria la",
            "start": 567.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de hospitalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 569.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la cifra de camas generales y las camas",
            "start": 572.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con ventilador mec\u00e1nico podemos",
            "start": 576.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "visualizar que en este momento hay una",
            "start": 578.31,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n respecto a las camas generales",
            "start": 580.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del 13%",
            "start": 583.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y esta no no tuvo ning\u00fan cambio con",
            "start": 584.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respecto al d\u00eda anterior y la ocupaci\u00f3n",
            "start": 587.67,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en camas con ventilador tenemos una",
            "start": 590.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cifra del 14 por ciento tambi\u00e9n en donde",
            "start": 592.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no hubo cambios con respecto a la cifra",
            "start": 595.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anterior y una reducci\u00f3n de ocupaci\u00f3n",
            "start": 597.209,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional respecto al m\u00e1ximo presentado",
            "start": 599.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del 87 por ciento entonces pues tambi\u00e9n",
            "start": 602.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en representaci\u00f3n de un",
            "start": 606.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "descenso esta situaci\u00f3n de",
            "start": 609.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n afortunadamente",
            "start": 611.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como les comentaba tambi\u00e9n como un",
            "start": 616.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "elemento quincenal presentamos el",
            "start": 619.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "panorama internacional de lo que est\u00e1",
            "start": 621.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ocurriendo a nivel mundial y c\u00f3mo se",
            "start": 623.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comportando en las diferentes",
            "start": 627.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regiones esta pandemia nosotros desde la",
            "start": 629.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 632.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sanitaria de manera diaria realizamos un",
            "start": 634.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "monitoreo de las cifras que se est\u00e1n",
            "start": 636.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentando a nivel mundial con apoyo de",
            "start": 638.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la fuente espec\u00edfica correspondiente al",
            "start": 641.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 643.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es importante comentar que en este",
            "start": 646.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "momento para la pandemia a nivel mundial",
            "start": 649.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casi alcanzamos los 170 millones de",
            "start": 653.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casos confirmados y nos encontramos con",
            "start": 656.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un corte al 27 de mayo con 168 millones",
            "start": 659.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "40 mil 871 casos confirmados a nivel",
            "start": 663.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mundial y como pueden observar tambi\u00e9n",
            "start": 667.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en las gr\u00e1ficas del lado izquierdo se",
            "start": 669.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentra la regi\u00f3n de am\u00e9rica la regi\u00f3n",
            "start": 671.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica desde el inicio de la",
            "start": 674.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pandemia es la representa la regi\u00f3n",
            "start": 676.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde se han confirmado m\u00e1s casos de",
            "start": 679.06,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hecho podemos visualizar que casi \u00e9l",
            "start": 681.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por ciento de ellos est\u00e1n reportados en",
            "start": 683.649,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n 39.6 por ciento para ser",
            "start": 686.17,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "exactos y esto generalmente ha tenido un",
            "start": 690.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comportamiento en donde la segunda",
            "start": 693.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n donde se han presentado desde el",
            "start": 696.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia los casos de toby",
            "start": 698.47,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "19 ha sido europa tambi\u00e9n casi con un 33",
            "start": 701.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "por ciento de la representaci\u00f3n total de",
            "start": 705.759,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "casos confirmados y asia sudoriental en",
            "start": 710.11,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "este momento permanece como la regi\u00f3n en",
            "start": 713.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la tercera regi\u00f3n en donde se han",
            "start": 717.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confirmado el 18.5 por ciento de los",
            "start": 718.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "casos a nivel mundial recordemos que",
            "start": 722.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas estas cifras provienen de un panel",
            "start": 725.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tiene la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 728.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "salud y al cual pues tenemos acceso los",
            "start": 731.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y visualizamos de manera diaria",
            "start": 733.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como les comento a trav\u00e9s de la",
            "start": 735.929,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y la",
            "start": 738.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 740.499,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "sanitaria no existe",
            "start": 742.689,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "respecto a la situaci\u00f3n del",
            "start": 746.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comportamiento tambi\u00e9n en los \u00faltimos 14",
            "start": 748.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas esta es la diferencia con la",
            "start": 751.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica anterior el per\u00edodo de tiempo",
            "start": 752.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos representados los 14 d\u00edas de",
            "start": 754.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la del comportamiento de los reportes",
            "start": 758.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que van brindando los pa\u00edses a la",
            "start": 761.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 763.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces visualizamos de diferente con",
            "start": 765.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica anterior que evidentemente",
            "start": 768.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica ocupaba la gr\u00e1fica del lado la",
            "start": 771.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "barra del lado izquierdo de esta gr\u00e1fica",
            "start": 774.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed asia sudoriental se encuentra",
            "start": 775.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "digamos en este lado de la gr\u00e1fica tiene",
            "start": 779.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 49.1 por ciento de",
            "start": 781.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los casos confirmados en los \u00faltimos 14",
            "start": 785.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero evidentemente con esto nos",
            "start": 787.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "representa que hay una situaci\u00f3n de",
            "start": 792.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n activa en la regi\u00f3n",
            "start": 794.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en las \u00faltimas semanas",
            "start": 796.36,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que se ha presentado el panorama",
            "start": 799.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacional en asia comentamos que",
            "start": 801.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estaba ocurriendo una transmisi\u00f3n es una",
            "start": 803.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mente activa sobre todo en la india",
            "start": 805.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces esta situaci\u00f3n representa",
            "start": 807.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en esa transmisi\u00f3n del pa\u00eds de",
            "start": 809.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la india",
            "start": 812.3,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues ocurri\u00f3 como una",
            "start": 813.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n cr\u00edtica e impactante a nivel",
            "start": 815.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mundial para la transmisi\u00f3n del cob y 19",
            "start": 817.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posteriormente tenemos a la regi\u00f3n de",
            "start": 821.17,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica con un 30.1 por ciento de los",
            "start": 823.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "casos confirmados en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 826.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en tercer lugar visualizamos a",
            "start": 828.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "europa con 11.5 por ciento en europa",
            "start": 831.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvimos un per\u00edodo hace algunos",
            "start": 834.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "meses en donde recordar\u00e1n estaban en una",
            "start": 837.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tendencia ascendente con el reporte de",
            "start": 839.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "casos en este momento visualizamos que",
            "start": 841.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afortunadamente van tan representados",
            "start": 844.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con un descenso en la situaci\u00f3n en esa",
            "start": 847.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y presentaremos precisamente",
            "start": 850.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "algunos detalles espec\u00edficos de nuestra",
            "start": 853.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tambi\u00e9n para que veamos c\u00f3mo se",
            "start": 855.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comportando algunos de los pa\u00edses",
            "start": 857.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y visualicemos que no debemos confiarnos",
            "start": 859.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y que la pandemia continua la que sigue",
            "start": 862.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 865.82,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esta es una representaci\u00f3n un poco m\u00e1s",
            "start": 868.72,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de una fuente que viene de la",
            "start": 871.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "universidad de oxford que es de \u00e1rbol in",
            "start": 875.709,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "data y como ven aqu\u00ed en estas l\u00edneas",
            "start": 878.11,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representadas desde el inicio de",
            "start": 881.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la pandemia el comportamiento de los",
            "start": 883.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "casos por el continente me detengo un",
            "start": 885.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poco para llamar su atenci\u00f3n sobre la",
            "start": 889.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ocurrencia del tema de am\u00e9rica del sur",
            "start": 891.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esta fuente de informaci\u00f3n divide a",
            "start": 893.61,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n en am\u00e9rica del norte y",
            "start": 896.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur y como pueden observar",
            "start": 898.209,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento esa regi\u00f3n iba muy",
            "start": 900.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "similar al comportamiento con europa que",
            "start": 903.04,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fue hace algunos meses que ve\u00edamos que",
            "start": 905.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "europa ten\u00eda una presentaci\u00f3n ascendente",
            "start": 908.379,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el tema de sus casos y que varios de",
            "start": 911.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sus pa\u00edses pasaron por terceras y",
            "start": 913.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuartas olas de la pandemia en este",
            "start": 915.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento podemos visualizar que am\u00e9rica",
            "start": 917.47,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "del sur",
            "start": 919.6,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "contin\u00faa pues lamentablemente",
            "start": 920.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incrementando en su comportamiento y",
            "start": 921.93,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "esto pues es evidente y lo vemos desde",
            "start": 924.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la perspectiva tambi\u00e9n de un an\u00e1lisis",
            "start": 928.269,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espec\u00edfico que hacemos",
            "start": 930.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la unidad tambi\u00e9n por pa\u00edses",
            "start": 932.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 934.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "visualizamos tenemos una situaci\u00f3n",
            "start": 935.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aparentemente positiva en muchas de las",
            "start": 938.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regiones muchos de los continentes vemos",
            "start": 940.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo empiezan las curvas a descender",
            "start": 942.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero en am\u00e9rica del sur en particular",
            "start": 945.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "visualizamos ese foco que hay que estar",
            "start": 947.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "siempre pendientes de lo que pueda estar",
            "start": 950.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ocurriendo en los pa\u00edses",
            "start": 952.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este comportamiento no es tan marcado",
            "start": 956.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para lo haces para los casos esta",
            "start": 959.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica representa perd\u00f3n no es algo tan",
            "start": 960.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marcado para las defunciones esta",
            "start": 964.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica representa las defunciones y la",
            "start": 966.149,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anterior a los casos y podemos",
            "start": 968.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "visualizar que si bien a\u00fan no vemos en",
            "start": 970.439,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del sur un incremento como tal",
            "start": 972.839,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de las defunciones si han pasado no",
            "start": 974.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varios meses en donde antes han tenido",
            "start": 976.889,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una tendencia y un aumento constante y",
            "start": 979.259,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se visualiza pr\u00e1cticamente en el \u00faltimo",
            "start": 982.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mes una tendencia al descenso pero que",
            "start": 985.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es posible que nuevamente podamos",
            "start": 988.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "visualizar que se empieza a incrementar",
            "start": 990.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dado que estamos observando que ya se",
            "start": 993.269,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "empiezan a incrementar estos casos en",
            "start": 995.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los diferentes pa\u00edses",
            "start": 997.62,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y los casos confirmados entonces en",
            "start": 1001.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n en la regi\u00f3n de am\u00e9rica",
            "start": 1004.149,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "son 66 millones 414 mil 286 para que",
            "start": 1005.68,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "visualicen tambi\u00e9n que desde la",
            "start": 1011.73,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "perspectiva del an\u00e1lisis regional",
            "start": 1014.23,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "siempre estamos tambi\u00e9n visualizando",
            "start": 1015.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estos indicadores y verificando pues",
            "start": 1018.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "como este comportamiento pudiera darse",
            "start": 1021.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en nuestro en nuestro pa\u00eds de",
            "start": 1023.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "alguna manera similar como en algunos",
            "start": 1026.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "otros de los pa\u00edses donde compartimos",
            "start": 1028.329,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas o determinantes",
            "start": 1030.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "similares la que siguen por favor",
            "start": 1032.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asimismo tambi\u00e9n vemos la parte de las",
            "start": 1036.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "funciones un mill\u00f3n 625 mil 371",
            "start": 1039.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "defunciones reportadas en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 1043.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica y vemos tambi\u00e9n pues como ha",
            "start": 1046.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenido diferentes elementos de",
            "start": 1049.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "incrementos y posteriormente",
            "start": 1051.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disminuciones y nuevamente incrementos y",
            "start": 1053.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bajadas entonces esto es como saben pues",
            "start": 1056.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en que hemos vivido a",
            "start": 1059.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de todo este a\u00f1o y algunos meses",
            "start": 1061.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que ya llevamos de pandemia en donde",
            "start": 1064.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "visualizamos tendencias al incremento",
            "start": 1066.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "posteriormente bajan y nuevamente pueden",
            "start": 1069.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "volver a incrementar los pa\u00edses por ende",
            "start": 1071.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed es importante",
            "start": 1074.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevamente hacer un llamado no para no",
            "start": 1076.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "confiarnos y seguir aplicando las",
            "start": 1078.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "medidas espec\u00edficas",
            "start": 1081.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una de las representaciones de las",
            "start": 1084.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuales les digo que tenemos un",
            "start": 1087.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comportamiento espec\u00edfico en nuestra",
            "start": 1089.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sur en donde visualizamos que",
            "start": 1092.03,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "argentina ya nos visitaban durante la",
            "start": 1094.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana nuestros compa\u00f1eros de la",
            "start": 1098.299,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "argentina del sector salud y nos",
            "start": 1100.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "comentaban inclusive que estaban en un",
            "start": 1102.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "periodo de transmisi\u00f3n activa muy",
            "start": 1105.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "similar al que nuestro pa\u00eds vivi\u00f3 a",
            "start": 1106.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finales de diciembre y principios de",
            "start": 1109.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o y podemos visualizarlo",
            "start": 1112.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en esta representaci\u00f3n gr\u00e1fica donde",
            "start": 1115.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como ver\u00e1n pues tienen un aumento",
            "start": 1116.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importante en sus casos diarios",
            "start": 1119.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "confirmados tienen que ver hasta el 26",
            "start": 1120.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de mayo con este corte 3 millones 562",
            "start": 1124.64,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mil 135 casos confirmados",
            "start": 1127.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n que en colombia si bien no",
            "start": 1133.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se ha tenido un incremento tan",
            "start": 1135.59,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "exponencial vemos algunas semanas",
            "start": 1137.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el \u00faltimo mes en donde se",
            "start": 1139.669,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ha mantenido estable esta situaci\u00f3n del",
            "start": 1142.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reporte de casos pero pr\u00e1cticamente",
            "start": 1145.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde finales de marzo iniciaron con un",
            "start": 1147.289,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "aumento tambi\u00e9n importante en ese pa\u00eds y",
            "start": 1149.78,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con casos confirmados con una",
            "start": 1152.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cifra de 3 millones 249 mil 433 casos",
            "start": 1154.789,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "confirmados",
            "start": 1158.809,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "en uruguay tambi\u00e9n visualizamos esta",
            "start": 1161.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misma situaci\u00f3n en donde uruguay el",
            "start": 1164.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente durante el 2020 todo una",
            "start": 1166.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n muy baja recordar\u00e1n que pues",
            "start": 1169.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n pr\u00e1cticamente era el pa\u00eds",
            "start": 1172.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda una menor y un menor",
            "start": 1175.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "incremento de casos para que",
            "start": 1178.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posteriormente tambi\u00e9n tuviera una",
            "start": 1180.73,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de incremento a finales de",
            "start": 1182.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diciembre y de enero que posteriormente",
            "start": 1184.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tuvo un descenso pero que a partir de",
            "start": 1187.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marzo inici\u00f3 de manera exponencial",
            "start": 1189.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un incremento de casos y que",
            "start": 1191.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues es importante visualizar porque lo",
            "start": 1194.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ponemos tambi\u00e9n y hacemos este llamado",
            "start": 1197.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para su atenci\u00f3n porque vemos que en",
            "start": 1199.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que precisamente ya ten\u00edan",
            "start": 1202.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una cierta confianza en que se hab\u00eda",
            "start": 1205.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "disminuido la transmisi\u00f3n vuelve a",
            "start": 1207.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incrementarse y lo vimos tambi\u00e9n en la",
            "start": 1210.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "india en esta situaci\u00f3n",
            "start": 1212.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en uruguay pues vemos tambi\u00e9n que en",
            "start": 1214.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "este momento y en la regi\u00f3n sur estamos",
            "start": 1216.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visualizando este foco de incremento",
            "start": 1218.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "importante en total de casos confirmados",
            "start": 1220.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "227 1888 y por supuesto pues es que",
            "start": 1222.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestras poblaciones tambi\u00e9n",
            "start": 1226.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todos estos pa\u00edses son sumamente",
            "start": 1228.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diferentes nuestros determinantes",
            "start": 1230.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diferentes pero al final las",
            "start": 1232.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "medidas aplicables para poder disminuir",
            "start": 1234.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n pr\u00e1cticamente son las",
            "start": 1236.809,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "mismas entonces tenemos que continuar",
            "start": 1239.03,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "aplicando las",
            "start": 1240.94,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "en paraguay simplemente pues tambi\u00e9n",
            "start": 1243.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "visualizar que hay una tendencia al",
            "start": 1245.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incremento y que pues como vemos est\u00e1",
            "start": 1248.159,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este comportamiento en la regi\u00f3n sur",
            "start": 1250.739,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prevalece en la mayor\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 1252.499,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda entonces a un incremento",
            "start": 1254.999,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en brasil que sabemos que tambi\u00e9n",
            "start": 1260.57,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "siempre ha llamado la atenci\u00f3n por su",
            "start": 1262.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "comportamiento y por ser uno de los",
            "start": 1265.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "focos tambi\u00e9n que m\u00e1s se ha presentado",
            "start": 1267.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incrementos durante toda la pandemia",
            "start": 1271.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tanto en casos como defunciones tambi\u00e9n",
            "start": 1272.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "visualizamos que si bien pues se ha",
            "start": 1275.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comportado con diferentes elementos de",
            "start": 1277.549,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "curvas durante toda la pandemia vemos",
            "start": 1280.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se ha permanecido con cierta",
            "start": 1283.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y que en este momento pues",
            "start": 1285.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vemos una tendencia tambi\u00e9n que parece",
            "start": 1287.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ser ascendente no tan claro como uruguay",
            "start": 1289.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque es diferente tambi\u00e9n la escala",
            "start": 1292.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que se maneja pero permanece tambi\u00e9n con",
            "start": 1294.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una cierta estabilidad para la",
            "start": 1296.75,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en aumento",
            "start": 1298.73,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y de mi parte ser\u00eda lo que les tengo que",
            "start": 1302.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "compartir hoy del informe t\u00e9cnico y le",
            "start": 1305.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos dando paso al doctor ruy",
            "start": 1308.57,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura director general de es un",
            "start": 1310.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aprecio para que nos brinde los avances",
            "start": 1312.529,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del tema de la estrategia nacional de",
            "start": 1314.599,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1316.399,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora anna de la garza",
            "start": 1319.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienvenido doctor chac\u00f3n",
            "start": 1322.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias por por acompa\u00f1arnos como",
            "start": 1324.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comenta la autora de la garza voy a voy",
            "start": 1327.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a dar el reporte del avance de",
            "start": 1330.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y un poco tambi\u00e9n lo que",
            "start": 1332.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 tambi\u00e9n el doctor l\u00f3pez gatear",
            "start": 1335.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana y yo mismo tambi\u00e9n en la",
            "start": 1338.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sobre el inicio del registro y",
            "start": 1339.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para la d\u00e9cada del 40 en esta",
            "start": 1343.27,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica que tambi\u00e9n ya",
            "start": 1347.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "habituados a ella es donde presentamos",
            "start": 1353.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de dosis diarias que se",
            "start": 1356.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aplicaron en un bote de 24 horas hasta",
            "start": 1360.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer a las 9 de la noche que",
            "start": 1363.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es cuando se cierran la gran mayor\u00eda de",
            "start": 1366.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los puestos de vacunaci\u00f3n y luego podr\u00e1n",
            "start": 1368.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver ya llevamos tres d\u00edas consecutivos",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por arriba de 700.000 dosis despu\u00e9s de",
            "start": 1373.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord que tuvimos hace tres d\u00edas el",
            "start": 1377.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer seguimos con la decisi\u00f3n",
            "start": 1381.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante en la aplicaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1385.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "logrando 732.000 una aplicaci\u00f3n es cosa",
            "start": 1387.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n demuestra esta estrategia",
            "start": 1392.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que desde hace",
            "start": 1394.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una semana empezamos a tener",
            "start": 1396.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias a un aumento en la proveedur\u00eda",
            "start": 1400.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vemos un aumento importante en la",
            "start": 1402.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda en las \u00faltimas dos semanas y",
            "start": 1404.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un plan adicional de",
            "start": 1407.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reforzamiento que comentamos en su",
            "start": 1409.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento sobre el apoyo por parte de",
            "start": 1411.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sedena hay links ellis de muchos de los",
            "start": 1414.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estados que junto con la estrategia de",
            "start": 1417.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las brigadas correcaminos se sumaron y",
            "start": 1421.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos podido activar en muchos macro",
            "start": 1424.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "centros que son el modelo m\u00e1s eficiente",
            "start": 1426.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de aplicaciones diarios aprovech\u00f3",
            "start": 1430.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para agradecer mucho el trabajo",
            "start": 1433.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los 30 y los enlaces correcaminos que",
            "start": 1435.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "han este plan parte labor de",
            "start": 1438.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que han tenido en cada uno",
            "start": 1441.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los estados los de la tengo que tener",
            "start": 1443.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 1446.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secreta de salud con tambi\u00e9n los",
            "start": 1449.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delegados y todo el equipo de bienestar",
            "start": 1452.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que operativamente nos ha ayudado",
            "start": 1454.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a hacer una realidad",
            "start": 1456.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de implementaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1460.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "basa en la siguiente en la siguiente lo",
            "start": 1463.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que vemos es el n\u00famero de dosis",
            "start": 1466.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acumuladas las gr\u00e1ficas acumuladas de",
            "start": 1468.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dosis y hasta el d\u00eda de ayer hemos",
            "start": 1471.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aplicado un total de 29 millones 207",
            "start": 1473.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cree 1997 dosis y como podr\u00e1n ver eso",
            "start": 1477.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguir sigue un ascenso importante con",
            "start": 1482.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cambios en la pendiente por la velocidad",
            "start": 1484.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la que se logra pero seguimos con un",
            "start": 1487.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con un incremento importante de d\u00edaz",
            "start": 1489.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00edaz esa manera desde la gr\u00e1fica pasada",
            "start": 1491.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se\u00f1alamos este n\u00famero de dosis",
            "start": 1495.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que representa un porcentaje menor del",
            "start": 1497.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "0.2 por ciento de dosis que se han",
            "start": 1500.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perdido que se han medido durante la",
            "start": 1503.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con m\u00faltiples razones y es",
            "start": 1506.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "totalmente dentro de \u00e9l el rango",
            "start": 1509.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esperado de vacunas que se pueden perder",
            "start": 1512.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante la aplicaci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 1515.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1517.68,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ella estuvo ahora cuando lo vemos en",
            "start": 1519.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas recuerden las de la",
            "start": 1521.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica interior y el n\u00famero anterior",
            "start": 1523.95,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "eran n\u00fameros de dosis y aqu\u00ed lo que",
            "start": 1526.059,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenemos este n\u00famero 20 millones 721 mil",
            "start": 1528.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "248 son personas que han recibido al",
            "start": 1531.809,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "menos una dosis una parte importante 59%",
            "start": 1535.27,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de ellos ya tienen un esquema completo",
            "start": 1539.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ya sea que tengan dos dosis de las",
            "start": 1541.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples vacunas que tenemos de",
            "start": 1544.33,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esquemas de dos dosis o que hayan",
            "start": 1546.909,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "recibido la vacuna cancino que como",
            "start": 1549.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya conocen todos una sola dosis",
            "start": 1551.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "representa el esquema completo y tenemos",
            "start": 1554.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "41 por ciento de este total de 20",
            "start": 1557.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "millones 721 mil personas que representa",
            "start": 1560.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este 8 millones 516 mil 469 personas que",
            "start": 1564.52,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tienen medio escena y medio esquema y",
            "start": 1569.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que seguramente se estar\u00e1n programando",
            "start": 1570.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas o cuando la fecha",
            "start": 1573.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo amerite que reciban el esquema",
            "start": 1575.559,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "completo y tambi\u00e9n es importante esto",
            "start": 1578.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alamos en esta gr\u00e1fica sobre",
            "start": 1580.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n o el porcentaje de la",
            "start": 1583.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta mayor de 18 a\u00f1os que es",
            "start": 1585.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n actualmente elegible para",
            "start": 1588.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibir vacunaci\u00f3n que ya tenemos una",
            "start": 1590.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobertura de esta poblaci\u00f3n del 23 por",
            "start": 1593.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ciento la siguiente por favor",
            "start": 1596.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esto no tuvimos el d\u00eda de ayer de de hoy",
            "start": 1600.1,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "no hemos tenido a\u00fan nueva recepci\u00f3n de",
            "start": 1608.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunas no tenemos hasta hasta el d\u00eda de",
            "start": 1610.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hoy y desde el 23 de diciembre hemos",
            "start": 1613.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "recibido en el pa\u00eds 37 millones 765 mil",
            "start": 1615.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "275 dosis distribuido en estos 5",
            "start": 1619.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "diferentes marcas a\u00fan sigue siendo facer",
            "start": 1623.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "biotech en la la marca de vacuna online",
            "start": 1627.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el tipo de vacuna que m\u00e1s hemos recibido",
            "start": 1631.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con 14.6 millones",
            "start": 1634.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca con 9 millones sin hogar 7",
            "start": 1636.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1641.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sporting b con 2.4 millones y cancino",
            "start": 1642.49,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que es la vacuna que tambi\u00e9n se libera y",
            "start": 1646.399,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que recibimos del granel por parte de la",
            "start": 1650.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresa casino china se embasa aqu\u00ed en",
            "start": 1654.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y se ha liberado ya un total de",
            "start": 1656.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de dosis la siguiente como",
            "start": 1659.36,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1662.299,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y es el cronograma que tambi\u00e9n lo",
            "start": 1664.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentamos d\u00eda con d\u00eda o joven el",
            "start": 1666.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cronograma el cronograma semanal esos",
            "start": 1668.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hasta el domingo y los los d\u00edas que ya",
            "start": 1671.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se han se\u00f1alado en amarillo es lo que ya",
            "start": 1676.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se ha recibido y estoy ya desde ayer ya",
            "start": 1678.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos dado cuenta que os he",
            "start": 1681.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recibido un total de un mill\u00f3n 284 mil",
            "start": 1684.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "660 dosis de facer by un texto tres",
            "start": 1687.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cargamentos martes mi\u00e9rcoles y jueves",
            "start": 1691.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer",
            "start": 1693.35,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 este cargamento de astraz\u00e9neca por",
            "start": 1695.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parte de la plataforma multilateral",
            "start": 1698.429,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs recibimos 2.3 millones y a\u00fan est\u00e1",
            "start": 1701.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pendiente por recibir dos puntos casi",
            "start": 1705.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos puntos dos millones de edad de dosis",
            "start": 1708.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de astraz\u00e9neca que recibiremos el",
            "start": 1710.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo domingo y esto es el total de",
            "start": 1713.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dosis que recibieron de la semana",
            "start": 1715.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta a todos estos",
            "start": 1717.54,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "embarques etc",
            "start": 1719.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "solamente astraz\u00e9neca y faisal valiente",
            "start": 1720.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de casi 5.8 millones de dosis la",
            "start": 1723.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1727.2,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "claro para recordar lo que yo mismo",
            "start": 1728.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "anuncie en la ma\u00f1ana",
            "start": 1730.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es importante que recordar y seguir",
            "start": 1732.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recordando que el eje de progresi\u00f3n que",
            "start": 1735.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos en la estrategia nacional de",
            "start": 1738.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para cubrir el eje",
            "start": 1740.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prioritario es de edad y vamos cubriendo",
            "start": 1743.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de acuerdo a edad recordando tambi\u00e9n que",
            "start": 1745.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el la definici\u00f3n de este eje prioritario",
            "start": 1749.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fue una recomendaci\u00f3n muy importante del",
            "start": 1752.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "grupo de expertos del que tal que",
            "start": 1756.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos que precisamente con el objetivo",
            "start": 1758.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "principal de reducci\u00f3n de la gravedad de",
            "start": 1760.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la enfermedad y por lo tanto tambi\u00e9n de",
            "start": 1764.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mortalidad ya cubrimos en esta primera",
            "start": 1768.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "etapa del personal de salud de primera y",
            "start": 1771.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segunda l\u00ednea y tambi\u00e9n de febrero hasta",
            "start": 1773.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayo se vacun\u00f3 a la poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 1776.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayor 60 a\u00f1os y m\u00e1s principalmente en su",
            "start": 1780.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primera y en su segunda dosis casi en la",
            "start": 1783.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "totalidad",
            "start": 1786.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y desde mayo y iniciamos tambi\u00e9n con la",
            "start": 1787.59,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de primeras dosis en la",
            "start": 1791.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de 50 59 y tambi\u00e9n iniciamos a",
            "start": 1793.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "partir del 11 de mayo que se anunci\u00f3",
            "start": 1796.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iniciamos tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1799.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "embarazadas y en la siguiente etapa que",
            "start": 1801.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 que se est\u00e1 anunciando el d\u00eda de",
            "start": 1805.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hoy es el inicio ya de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1806.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para la siguiente d\u00e9cada en la vida de",
            "start": 1808.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "40 a 49 a\u00f1os y con esta meta en la",
            "start": 1811.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siguiente por favor es lo que refleje en",
            "start": 1814.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana la meta que tenemos para esta",
            "start": 1817.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "edad es el 70 por ciento del total del",
            "start": 1819.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "censo el censo es el centro que tenemos",
            "start": 1822.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estimado es de 16.35 millones de",
            "start": 1825.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "personas en \u00e1frica de 40 y 49 a\u00f1os en",
            "start": 1830.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica y dado en las",
            "start": 1833.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estimaciones que tenemos de",
            "start": 1835.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aceptabilidad estamos poniendo en esta",
            "start": 1837.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "meta del 70 por ciento de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1839.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que acudir\u00e1 a la vacunaci\u00f3n y por lo",
            "start": 1841.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanto representa este casi 11.5 millones",
            "start": 1845.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de personas porque estamos iniciando",
            "start": 1848.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahora principalmente porque ya estamos",
            "start": 1850.75,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1852.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "terminando la meta que hab\u00eda puesto como",
            "start": 1853.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prioridad y la da el la proveedur\u00eda que",
            "start": 1856.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tuvimos desde hace dos semanas y la de",
            "start": 1860.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta semana nos permite asegurar que",
            "start": 1863.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos activando en este caso 218",
            "start": 1866.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "municipios en 16 estados en la pr\u00f3xima",
            "start": 1870.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana para que para el 5 de junio",
            "start": 1872.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podamos terminar por todas las dosis",
            "start": 1875.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segundas dosis pendientes de adulto",
            "start": 1876.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 1879.79,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "muchas de estas dosis o la gran mayor\u00eda",
            "start": 1880.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "o todas eran de astraz\u00e9neca que como",
            "start": 1882.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos comentado es es la",
            "start": 1885.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacuna que tiene un mayor intervalo",
            "start": 1887.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entre la primera y la segunda dosis y",
            "start": 1888.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por eso hasta ahora era cuando era",
            "start": 1891.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programado su segunda dosis pero tambi\u00e9n",
            "start": 1894.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estaremos aplicando en 1.095 municipios",
            "start": 1896.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima semana en 30 estados lo",
            "start": 1899.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que falta en los municipios que faltan",
            "start": 1902.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por activar la vacunaci\u00f3n para la d\u00e9cada",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de 50 y 59 y por lo tanto estar\u00edamos",
            "start": 1907.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cubriendo en principio la primera",
            "start": 1909.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n la primera dosis de esta",
            "start": 1911.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1913.87,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de semana todav\u00eda estar\u00e1",
            "start": 1918.34,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "vacunando algunas personas del personal",
            "start": 1921.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "educativo pero como tambi\u00e9n se anunci\u00f3",
            "start": 1924.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana con estos dos \u00faltimos",
            "start": 1926.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estados chihuahua y puebla estar\u00edamos",
            "start": 1929.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminando as\u00ed con las 32 entidades",
            "start": 1932.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "federativas del personal educativo ahora",
            "start": 1934.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues son los detalles operativos que",
            "start": 1937.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensamos en esta estrategia de",
            "start": 1939.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reforzamiento de innovaci\u00f3n dada la",
            "start": 1942.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda y tambi\u00e9n las diferencias en",
            "start": 1945.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta edad de 40 a 49 a\u00f1os donde en",
            "start": 1947.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "principio es una poblaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 1949.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mayormente concentrada o m\u00e1s concentrada",
            "start": 1952.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entre otras d\u00e9cadas en \u00e1reas urbanas",
            "start": 1954.909,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tiene mucho m\u00e1s posibilidad",
            "start": 1956.919,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de movilidad entonces por un lado",
            "start": 1959.919,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos priorizando ciertos municipios",
            "start": 1962.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la primera fase ah\u00ed hay municipios",
            "start": 1964.029,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que ya tenemos muy bien identificados",
            "start": 1966.789,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "donde durante toda la pandemia han",
            "start": 1968.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "reflejando los mayores \u00edndices de",
            "start": 1971.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mortalidad pero precisamente ahora",
            "start": 1973.179,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tenemos algunos estados que tienen mayor",
            "start": 1975.669,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "riesgo de repunte o de rebrote y son",
            "start": 1979.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estados principalmente en la penilla",
            "start": 1982.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del sureste algunos estados que tienen",
            "start": 1984.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una gran actividad tur\u00edstica",
            "start": 1987.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialmente gitana rojo cantur que ya",
            "start": 1988.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo hemos hablado pero tambi\u00e9n le baja",
            "start": 1991.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "california sur los cabos y as\u00ed hemos",
            "start": 1993.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificado algunos municipios que son",
            "start": 1996.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de mayor prioridad por el riesgo del",
            "start": 1998.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rebrote que tiene y entonces ah\u00ed",
            "start": 2001.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estaremos priorizando adem\u00e1s de las",
            "start": 2003.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grandes ciudades parte tambi\u00e9n de la",
            "start": 2005.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n como lo coment\u00e9 en la ma\u00f1ana",
            "start": 2008.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es es el poder tener en la instalaci\u00f3n",
            "start": 2010.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de estos macro mega centros de m\u00e1s de 40",
            "start": 2013.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "50 c\u00e9lulas que tienen la capacidad de",
            "start": 2016.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estar regulando un ritmo de entre 8 mil",
            "start": 2018.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "10 mil o hasta 15.000 dosis diarias en",
            "start": 2021.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un macrocentro y por lo tanto no se",
            "start": 2024.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puede detener la eficiencia para lograr",
            "start": 2027.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los logros que hemos obtenido en los",
            "start": 2029.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas y tambi\u00e9n la idea es dada",
            "start": 2031.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la movilidad que tienen las personas de",
            "start": 2034.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "40 49 a\u00f1os el poder abrir m\u00e1s proyectos",
            "start": 2036.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "regionales que puedan cubrir m\u00e1s de un",
            "start": 2040.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "municipio donde las personas se puedan",
            "start": 2042.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mover a vacunar y hacerlo igual de",
            "start": 2044.9,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "eficiente pero tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 2047.33,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "recordar la poblaci\u00f3n",
            "start": 2048.919,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de manera concurrente se van a estar",
            "start": 2050.389,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aplicando las segundas dosis y activando",
            "start": 2052.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sitios para segundas dosis en la",
            "start": 2055.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 50 59 se va a seguir con el",
            "start": 2057.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esquema de mujeres embarazadas y tambi\u00e9n",
            "start": 2060.649,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recordar que todas las personas que no",
            "start": 2063.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se han vacunado y que ahora decidieron",
            "start": 2065.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunarse ahora s\u00ed de 40 en adelante es",
            "start": 2067.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "decir personas adultas mayores de la",
            "start": 2071.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de 50 59 es muy importante que",
            "start": 2073.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acudan en el momento que se",
            "start": 2076.819,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "activen los sitios de vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 2078.619,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipio de su residencia que activen y",
            "start": 2080.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "van a recibir su primera dosis si ya",
            "start": 2082.879,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n convencidos de aplicar ser\u00e1 la",
            "start": 2085.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "siguiente por favor esto es la",
            "start": 2088.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de 40 a 49",
            "start": 2090.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a registrarse en esta p\u00e1gina en el",
            "start": 2092.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "registro que hemos activado para otras",
            "start": 2095.569,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "edades en en esta p\u00e1gina amiga 1 punto",
            "start": 2097.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx que se activ\u00f3 desde",
            "start": 2101.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la primera hora del d\u00eda de hoy ya",
            "start": 2105.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos cerca de 2.5 millones de",
            "start": 2107.42,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "personas registradas los \u00fanicos datos",
            "start": 2109.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que necesitan son los que se mencionan",
            "start": 2112.789,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la diapositiva",
            "start": 2114.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es muy importante tambi\u00e9n que la",
            "start": 2116.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entienda es que el registro no",
            "start": 2118.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene relaci\u00f3n alguna con el orden de",
            "start": 2120.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n para la estrategia operativa",
            "start": 2122.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es muy importante el registro no nos",
            "start": 2124.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ayuda a planear nos ayuda boca pero no",
            "start": 2127.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "implica el orden no no porque me",
            "start": 2130.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "registre antes me va a llegar la vacuna",
            "start": 2133.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sino que precisamente desactivando los",
            "start": 2135.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios donde se van ir",
            "start": 2137.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "activando y el registro nos va a ayudar",
            "start": 2140.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tanto en la planeaci\u00f3n como en la",
            "start": 2142.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convocatoria la siguiente y \u00faltima y",
            "start": 2144.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente como diapositiva introductoria",
            "start": 2147.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al tema nos va a hablar el doctor chac\u00f3n",
            "start": 2150.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "recordad no hab\u00edamos ya dado este n\u00famero",
            "start": 2154.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero hasta el d\u00eda de hoy con las con las",
            "start": 2157.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas hasta el corte de ayer a",
            "start": 2159.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las nueve de la noche tenemos un total",
            "start": 2162.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de 107 mil 166 mujeres embarazadas que",
            "start": 2163.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya recibieron su primera dosis de",
            "start": 2167.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 2171.56,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hay algunas podr\u00edan embarazadas",
            "start": 2172.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "especialmente del sector educativo que",
            "start": 2174.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibieron vacuna cancino y por lo tanto",
            "start": 2176.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ya de esquema completo",
            "start": 2178.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda ha recibido su",
            "start": 2180.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vacuna o la primera dosis de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2183.65,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cosa que es un avance muy importante y",
            "start": 2186.44,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "creo que agradezco mucho que la",
            "start": 2188.749,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n haya entendido pero creemos",
            "start": 2191.209,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda podemos ir m\u00e1s r\u00e1pido la",
            "start": 2193.459,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prioridad de la vacunaci\u00f3n del embarazo",
            "start": 2195.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como recuerda la activamos el 11 de mayo",
            "start": 2197.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fue con una recomendaci\u00f3n del grupo",
            "start": 2200.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "experto se defini\u00f3 la parte operativa",
            "start": 2202.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya vino en una ocasi\u00f3n la",
            "start": 2205.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "doctora carla me fiche si de la",
            "start": 2207.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "directora general del centro de equidad",
            "start": 2209.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y general salud reproductiva para hablar",
            "start": 2211.369,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la importancia y de la necesidad pero",
            "start": 2213.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradezco mucho tambi\u00e9n el apoyo ahora",
            "start": 2216.049,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del doctor chac\u00f3n para seguir reforzando",
            "start": 2218.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este punto invitar a todas las mujeres",
            "start": 2220.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "embarazadas que acudan al sitio de",
            "start": 2222.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n cuando se activen en su",
            "start": 2225.319,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "municipio para tener esta cobertura",
            "start": 2227.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "efectiva con esto termino y pues le",
            "start": 2229.729,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar\u00eda la palabra entonces al doctor",
            "start": 2232.789,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "chac\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2234.289,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.98,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "ante todo buenas tardes",
            "start": 2244.61,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "muy agradecido por la invitaci\u00f3n por",
            "start": 2247.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de salud del",
            "start": 2249.569,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "autor pez apple",
            "start": 2250.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el doctor cort\u00e9s alcal\u00e1 no fuera de la",
            "start": 2251.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "garza y honrado de estar en este recinto",
            "start": 2254.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un orgullo nacional y de estar presentes",
            "start": 2256.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes y todos los mexicanos que nos",
            "start": 2259.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ven definitivamente la pandemia se",
            "start": 2261.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "identificaron factores de riesgo estos",
            "start": 2265.14,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "factores de riesgo",
            "start": 2267.21,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a todos conocidos como diabetes",
            "start": 2269.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobrepeso hipertensi\u00f3n pero sin embargo",
            "start": 2271.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo de la pandemia a",
            "start": 2273.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tener millones y millones de casos en",
            "start": 2276.25,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 2277.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "observamos otro grupo de riesgo que",
            "start": 2279.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene gran importancia dentro de la",
            "start": 2281.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pandemia \u00e9sta generaba mucha amor y",
            "start": 2284.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mortalidad que son las embarazadas y el",
            "start": 2286.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "objetivo principal de esta pl\u00e1tica es",
            "start": 2289.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "convencernos de que la mujer embarazada",
            "start": 2291.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se debe de vacunar contra la pol\u00edtica",
            "start": 2294.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque la mujer embarazada como se",
            "start": 2296.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "observa en la diapositiva tiene mayor",
            "start": 2299.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "riesgo de hospitalizaci\u00f3n un riesgo",
            "start": 2301.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relativo de m\u00e1s de tres veces m\u00e1s que",
            "start": 2303.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una mujer no embarazada mayor riesgo de",
            "start": 2306.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ser admitida a la terapia intensiva un",
            "start": 2309.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de archer y ventilaci\u00f3n",
            "start": 2312.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica y peor a\u00fan si yo tengo una",
            "start": 2314.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mujer embarazada y otra no embarazada en",
            "start": 2318.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la terapia intensiva",
            "start": 2321.4,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2322.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la mujer embarazada tiene 22 veces m\u00e1s",
            "start": 2323.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "riesgo de morir que la embarazada por lo",
            "start": 2326.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tanto es un grupo de riesgo esto es un",
            "start": 2330.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grupo que aparte es un binomio y si una",
            "start": 2333.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujer embarazada se afecta obviamente la",
            "start": 2336.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mujer infectada con kobe entonces va a",
            "start": 2339.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tener mayor riesgo con los beb\u00e9s",
            "start": 2341.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va a tener mayor parto prematuro y mayor",
            "start": 2344.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hospital decisi\u00f3n de sus prematuros y",
            "start": 2346.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tienen mayor riesgo de",
            "start": 2349.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fallecer entonces es un binomio es una",
            "start": 2350.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de riesgo pro puertos porque",
            "start": 2354.74,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estamos hablando un binomio y obviamente",
            "start": 2358.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si la mujer embarazada adem\u00e1s es mayor a",
            "start": 2361.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "35 a\u00f1os diab\u00e9tica tiene sobrepeso es",
            "start": 2363.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hipertenso etc\u00e9tera su incremento es",
            "start": 2367.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hasta el doble o el triple m\u00e1s sexy no",
            "start": 2370.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene esos factores de comorbilidad ya",
            "start": 2373.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conocidos haciendo error",
            "start": 2375.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora un factor que se discute mucho yo",
            "start": 2379.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con el desarrollo de los cinco de",
            "start": 2384.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas es que en los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2386.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para esta vacuna en particular para uso",
            "start": 2389.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de emergencia no se incluyeron mujeres",
            "start": 2391.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embarazadas y ese es quiz\u00e1s lo que mucha",
            "start": 2394.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente se opone como si no nos integren",
            "start": 2397.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "embarazadas en los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2400.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque la vamos a vacunar ok es muy",
            "start": 2401.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importante recordar en el segundo punto",
            "start": 2406.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que las vacunas que pueden conferir un",
            "start": 2408.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "riesgo a la mujer embarazada o al",
            "start": 2411.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "binomio en este caso tambi\u00e9n al feto son",
            "start": 2413.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las vacunas vivas atenuadas o sea",
            "start": 2415.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "aquellas vacunas que est\u00e1n vivas pero",
            "start": 2419.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por una m\u00ednima capacidad de producir",
            "start": 2423.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por se est\u00e1n replicando como",
            "start": 2425.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el ejemplo de la canela rubio la est\u00e1",
            "start": 2427.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contraindicada en el embarazo con una",
            "start": 2429.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuna fiebre amarilla entre otras sin",
            "start": 2432.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "embargo desde el marco te\u00f3rico",
            "start": 2435.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico ninguna de las plataformas",
            "start": 2437.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunales o tipos de vacunas que tenemos",
            "start": 2440.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contra kobe 19",
            "start": 2443.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "son vivas a temas",
            "start": 2445.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son vectores virales los replicantes son",
            "start": 2447.41,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dna son activadas por sus sint\u00e9ticas o",
            "start": 2450.5,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sea no tenemos ninguna vacuna hasta",
            "start": 2454.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ahora que se ha vio atenuada por lo",
            "start": 2457.309,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tanto del punto de vista te\u00f3rico",
            "start": 2459.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico no generar\u00eda un riesgo y a la",
            "start": 2461.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2464.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y el cetro",
            "start": 2466.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed los estudios precl\u00ednicos de todas",
            "start": 2469.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las vacunas que actualmente se han usado",
            "start": 2472.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en animales embarazadas no se vio ning\u00fan",
            "start": 2474.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "riesgo en esos animales en la parte pre",
            "start": 2477.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica no se vio ning\u00fan riesgo ninguna",
            "start": 2480.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "malformaci\u00f3n nada siempre",
            "start": 2482.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2485.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y ya tenemos evidencia real en humanos y",
            "start": 2487.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este es un estudio un adelanto de un",
            "start": 2492.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudio del cdc de atlanta del centro de",
            "start": 2493.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "control enfermedad de los eeuu publicado",
            "start": 2496.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en 12 medicina en abril en este estudio",
            "start": 2499.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faa empez\u00f3 en diciembre de 2020 y",
            "start": 2502.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esta data es hasta febrero del 2021",
            "start": 2505.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y obviamente aqu\u00ed hay que recalcar que",
            "start": 2509.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "solamente incluye mujeres embarazadas",
            "start": 2511.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vacunadas con vacunas de rn a mensajero",
            "start": 2514.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la de facer y la de moderna que es una",
            "start": 2516.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n all\u00e1 todos incluyeron casi",
            "start": 2519.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "4.000 mujeres embarazadas en una cohorte",
            "start": 2522.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una cohorte es un grupo de mujeres",
            "start": 2524.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embarazadas que se est\u00e1 siguiendo a",
            "start": 2527.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "futuro para ver c\u00f3mo terminan en sus",
            "start": 2528.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "embarazos",
            "start": 2530.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y este estudio reporta 2 827 mujeres que",
            "start": 2532.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya completaron el embarazo",
            "start": 2537.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero el estudio continua y seguir\u00e1",
            "start": 2540.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "continuando la siguiente",
            "start": 2542.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los resultados son bastante halag\u00fce\u00f1as",
            "start": 2546.01,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de este estudio de estos 821 embarazadas",
            "start": 2550.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en las cuales ya ya nacieron sus beb\u00e9s",
            "start": 2553.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en la columna izquierda vemos el evento",
            "start": 2556.73,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "aborto \u00f3bito que es como un aborto toro",
            "start": 2560.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 semanas parto prematuro",
            "start": 2562.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "malformaciones cong\u00e9nitas y muertes de",
            "start": 2564.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "beb\u00e9 en la siguiente columna es la",
            "start": 2566.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incidencia publicada o sea lo que ocurre",
            "start": 2569.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de manera natural en una mujer",
            "start": 2572.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "embarazada la frecuencia que puede",
            "start": 2574.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocurrir cada evento y en la columna de",
            "start": 2576.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la derecha podemos ver la incidencia de",
            "start": 2579.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esos eventos que se dieron en estas 800",
            "start": 2583.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "22 mujeres que terminaron sus embarazos",
            "start": 2586.02,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "si comparamos abortos",
            "start": 2589.01,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "naturalmente ocurren entre 10 y 26 por",
            "start": 2591.589,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ciento y la incidencia del estudio de",
            "start": 2594.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "12.6 por ciento o sea est\u00e1 en el rango",
            "start": 2596.579,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 2599.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si estuviera arriba del 26% ya me",
            "start": 2600.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "preocupar\u00eda",
            "start": 2604.42,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o me toque con el aborto pero el mayor",
            "start": 2605.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de 20 semanas de embarazo es menos de 1%",
            "start": 2608.66,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es punto 1 % no es mayor parte",
            "start": 2611.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "prematuro igual 8 15% lo natural contra",
            "start": 2616.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "9.4 por ciento y observado en el estudio",
            "start": 2620.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "malformaciones cong\u00e9nitas que aunque que",
            "start": 2623.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todo mundo piensa y aqu\u00ed hay que tener",
            "start": 2626.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho cuidado porque este estudio el 29",
            "start": 2628.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por ciento de las mujeres embarazadas",
            "start": 2631.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estaban en el primer trimestre de",
            "start": 2633.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "embarazo que es cuando se lleva la",
            "start": 2635.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embriog\u00e9nesis cuando el beb\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 2638.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "formando estos \u00f3rganos est\u00e1n formando",
            "start": 2641.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las malformaciones cong\u00e9nitas",
            "start": 2643.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "naturalmente ocurren en un 3% en el",
            "start": 2644.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estudio fue 2.2 por ciento",
            "start": 2647.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y muerte del beb\u00e9 pr\u00e1cticamente muerto",
            "start": 2650.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y otra cosa muy interesante los efectos",
            "start": 2654.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colaterales despu\u00e9s de vacunarse ll\u00e1mese",
            "start": 2658.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiebre dolor todo lo que los vacuno",
            "start": 2661.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "logos llamamos reactog\u00e9nicas no fueron",
            "start": 2663.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "diferentes entre embarazadas versus no",
            "start": 2666.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 2669.98,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "entonces esto es muy halag\u00fce\u00f1o y",
            "start": 2671.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "definitivamente la decisi\u00f3n ante el gran",
            "start": 2673.849,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impacto que est\u00e1 teniendo kobe tease y 9",
            "start": 2676.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en embarazadas de vacunar las es buena",
            "start": 2678.589,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "donde el puntista epidemiol\u00f3gico del",
            "start": 2682.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "purista \u00e9tico la siguiente mejor",
            "start": 2685.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todas las recomendaciones interinas de",
            "start": 2690.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este mes de la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2692.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la salud contra kobe 19 en embarazadas",
            "start": 2695.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es que el beneficio riesgo justifica la",
            "start": 2697.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en embarazadas ese es",
            "start": 2700.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "actualmente la recomendaci\u00f3n de la oms",
            "start": 2703.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en base a lo que ya estamos hablando se",
            "start": 2707.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "debe proveer sin embargo informaci\u00f3n a",
            "start": 2710.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda mujer embarazada de lo que puede",
            "start": 2713.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tener y decir si usted presenta fiebre",
            "start": 2715.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si tiene una hemorragia lo que sea",
            "start": 2717.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inmediatamente tener un centro",
            "start": 2719.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hospitalario un centro de salud donde la",
            "start": 2722.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "puedan atender",
            "start": 2723.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y otra cosa muy importante es que no se",
            "start": 2726.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "requiere una prueba de embarazo previo a",
            "start": 2728.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 2730.49,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no hay que vacunas",
            "start": 2732.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y es esencial esto es muy importante lo",
            "start": 2735.369,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que luego llamamos la farmacovigilancia",
            "start": 2738.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el seguimiento una cohorte un grupo de",
            "start": 2740.759,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas seguirlas seguirlas",
            "start": 2743.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siguiendo y llamarles cualquier cosa que",
            "start": 2746.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vengan a buscarnos para poder nosotros",
            "start": 2750.16,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estar seguros de que no ocurre nada",
            "start": 2752.47,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "entonces esto es actualmente la",
            "start": 2754.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n en cuanto a beneficio",
            "start": 2756.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "riesgo se justifica la vacunaci\u00f3n con la",
            "start": 2758.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "embarazada y se debe administrar la",
            "start": 2761.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2764.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto no quieren que hablara de",
            "start": 2767.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embarazadas pero toca comentar lo de",
            "start": 2769.619,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lactancia porque nos lo comentan mucho",
            "start": 2772.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la mujer embarazada que va a lactar o la",
            "start": 2775.829,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mujer que est\u00e1 lactando en ese momento",
            "start": 2778.049,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "no hay suficiente informaci\u00f3n de de",
            "start": 2780.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de mujeres lactando porque",
            "start": 2782.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos tampoco fueron",
            "start": 2784.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "incluidas sin embargo el perfil",
            "start": 2786.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico de las vacunas que no son",
            "start": 2788.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vivas atenuadas",
            "start": 2791.849,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si no le afecta una embarazada mucho",
            "start": 2793.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "menos a una mujer lactando",
            "start": 2795.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y otra la lactancia perfecta salvan",
            "start": 2798.51,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "millones de vidas",
            "start": 2801.3,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2802.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y otra ya hay estudios publicados que",
            "start": 2804.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una mujer vacunada que est\u00e1 adaptando le",
            "start": 2807.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "transmite anticuerpos al beb\u00e9 y lo",
            "start": 2809.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protege pasivamente por lo tanto la oms",
            "start": 2812.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en mayo tambi\u00e9n sugiere vacunar contra",
            "start": 2815.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kobe 19 a toda mujer durante la",
            "start": 2818.19,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "lactancia siente creo que la \u00faltima",
            "start": 2821.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2826.789,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2830.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor chac\u00f3n",
            "start": 2832.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la presentaci\u00f3n creo que es muy",
            "start": 2836.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante nuevamente recordar el tema",
            "start": 2838.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del embarazo y kobe y que quede un poco",
            "start": 2841.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro algunas dudas o algunos",
            "start": 2844.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elementos que nos pudiera apoyar el",
            "start": 2847.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "doctor el experto tambi\u00e9n en materia",
            "start": 2849.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre esta tem\u00e1tica",
            "start": 2851.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda pasarle la palabra al doctor",
            "start": 2854.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ruy l\u00f3pez ridaura quien iniciar\u00e1 con",
            "start": 2857.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algunos elementos de algunas dudas",
            "start": 2860.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que que quiero externar para que",
            "start": 2864.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el doctor chac\u00f3n nos pueda compartir su",
            "start": 2866.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "experiencia doctor ruy y escuchamos",
            "start": 2869.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias ghana de la garza muchas",
            "start": 2873.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gracias otro tac\u00f3n por la presentaci\u00f3n",
            "start": 2876.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "creo que fue muy clara y dirigida a las",
            "start": 2879.95,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "personas y con mucha puntualidad de los",
            "start": 2884.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aspectos que tienen que considerar las",
            "start": 2888.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas para m\u00ed ya voy a confesar que",
            "start": 2891.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el momento pens\u00e9 que \u00edbamos a tener",
            "start": 2894.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una respuesta m\u00e1s baja que lo que la",
            "start": 2896.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tasa ha sido buena pero claramente hay",
            "start": 2899.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muchas mujeres embarazadas que requieren",
            "start": 2902.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que tenemos que incrementar y por eso",
            "start": 2905.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta pl\u00e1tica en esta conferencia es de",
            "start": 2907.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gran importancia una de las cosas que me",
            "start": 2911.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda ver si pod\u00eda extender un poco",
            "start": 2913.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s era precisamente en la parte de la",
            "start": 2916.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la farmacovigilancia de las dos que",
            "start": 2918.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemos pedido nosotros es que todo esto",
            "start": 2921.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es parte de lo que de lo que le damos",
            "start": 2924.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay dos cosas que me gustar\u00eda porque no",
            "start": 2927.08,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00e9 a\u00fan no recordar qu\u00e9",
            "start": 2930.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el momento se pens\u00f3 en la necesidad",
            "start": 2933.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de un consentimiento informado y firmado",
            "start": 2936.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por las por las mujeres embarazadas para",
            "start": 2940.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna y desde el grupo de",
            "start": 2943.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expertos que lo recomendaron nosotros en",
            "start": 2945.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la estrategia operativo",
            "start": 2948.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decidimos que no era necesario que",
            "start": 2950.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realmente el recibir la vacuna ten\u00edamos",
            "start": 2952.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucha evidencia de su seguridad y",
            "start": 2955.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos mucha m\u00e1s evidencia de",
            "start": 2958.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficio contra el riesgo y con eso",
            "start": 2961.01,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como a cualquier otra persona la",
            "start": 2963.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n era personas pero lo que",
            "start": 2966.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos dando en la en la operaci\u00f3n",
            "start": 2969.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es pedirle a la mujer embarazada que",
            "start": 2971.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acuda a su consulta prenatal para que",
            "start": 2974.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenga tambi\u00e9n esta farmacovigilancia",
            "start": 2977.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo con esta farmacovigilancia que no",
            "start": 2979.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "solamente es la activa que estamos",
            "start": 2981.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pidiendo casi a cualquier poblaci\u00f3n sino",
            "start": 2983.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso que tenga en la",
            "start": 2986.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vigilancia prenatal y que de una forma",
            "start": 2988.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las personas el personal de salud que",
            "start": 2991.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vigile el embarazo pueda activamente",
            "start": 2994.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tener una acci\u00f3n de f\u00e1rmaco de",
            "start": 2996.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vigilancia m\u00e1s activa no s\u00e9 si nos",
            "start": 2999.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueden hablar de esta necesidad y c\u00f3mo y",
            "start": 3002.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para darles este mensaje a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3005.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3007.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cierto definitivamente es algo que se",
            "start": 3009.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene que contemplar y yo creo que",
            "start": 3011.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "podemos hacer el ejemplo que se est\u00e1",
            "start": 3013.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "haciendo en europa los estados unidos la",
            "start": 3014.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "palma l\u00e1baro vigilancia de la mujer",
            "start": 3017.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "embarazada vacunada",
            "start": 3020.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo lo que se",
            "start": 3022.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 una farmacovigilancia dirigida",
            "start": 3024.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero con un entrenamiento",
            "start": 3027.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "particularmente el m\u00e9dico familiar o el",
            "start": 3030.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico gineco-obstetra quien est\u00e1 a",
            "start": 3032.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cargo de esas mujeres porque son",
            "start": 3035.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "realmente quienes las van a seguir",
            "start": 3037.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "durante el embarazo y el entrenamiento",
            "start": 3038.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los neonat\u00f3logos o pediatras o",
            "start": 3041.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mu\u00f1ecos familiares que van a hacerse",
            "start": 3043.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cargo de los productos de los beb\u00e9s que",
            "start": 3045.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "van a nacer si nosotros hacemos un buen",
            "start": 3047.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entrenamiento a ese personal de la salud",
            "start": 3049.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y obviamente difundimos las bondades de",
            "start": 3051.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunar la mujer embarazada contra kobe",
            "start": 3054.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "19 contra los riesgos de no hacerlo",
            "start": 3056.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "definitivamente todo vamos a tener yo",
            "start": 3058.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "creo un mayor aceptabilidad y mucho",
            "start": 3062.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "menor vacilaci\u00f3n a la hora de vacunarse",
            "start": 3065.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la respuesta gracias",
            "start": 3070.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "doctor ruiz por por compartir con",
            "start": 3074.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros estos elementos y doctor pues",
            "start": 3076.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuevamente que puede ser importante si",
            "start": 3079.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde su perspectiva nos pod\u00eda nos",
            "start": 3084.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda nuevamente enfatizar si las",
            "start": 3086.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunas que tenemos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3088.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este momento se pueden colocar en las",
            "start": 3090.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas si son seguras hay",
            "start": 3093.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muchas inquietudes que muchas veces no",
            "start": 3095.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se escriben y nos comparten tambi\u00e9n las",
            "start": 3098.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicadoras y comunicadores al",
            "start": 3100.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "respecto de muchas dudas que a\u00fan",
            "start": 3102.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "persisten en las mujeres al respecto de",
            "start": 3104.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la seguridad podr\u00eda compartirnos algunos",
            "start": 3107.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detalles si el perfil de seguridad que",
            "start": 3109.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ha visto ya en fase 4 se halla en la",
            "start": 3112.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vida real en mujeres vacunadas con",
            "start": 3114.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cualquiera de las vacunas que se est\u00e1n",
            "start": 3117.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "administrando en el mundo es muy bueno",
            "start": 3119.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es muy positivo obviamente la mayor",
            "start": 3121.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "evidencia se tiene y publicada y con",
            "start": 3124.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis estad\u00edstico con lo que yo",
            "start": 3127.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "present\u00e9 que es hoy la presentaci\u00f3n del",
            "start": 3129.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cdc pero usted est\u00e1 viendo con todas de",
            "start": 3131.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hecho el gobierno chino en abril",
            "start": 3134.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 un comunicado que ellos tienen una",
            "start": 3136.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cohorte con las vacunas de ellos y",
            "start": 3138.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos dos vacunas chinas",
            "start": 3140.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cansino y si novak en las cuales sin",
            "start": 3142.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mencionar el nombre de n\u00fameros hablan de",
            "start": 3145.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que hay un perfil de seguridad muy bueno",
            "start": 3148.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y vacunando embarazadas con las vacunas",
            "start": 3150.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de china en china y lo recomiendan de",
            "start": 3153.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hecho ellos vacunan a las mujeres",
            "start": 3156.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embarazadas como dentro de su campa\u00f1a",
            "start": 3158.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 3162.07,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "desde una perspectiva tambi\u00e9n como",
            "start": 3164.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infect\u00f3logo como una vacuna que no se",
            "start": 3166.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "replica",
            "start": 3169.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "va a afectar a la mujer o va a afectar",
            "start": 3171.68,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "al beb\u00e9 otra cosa importante es tambi\u00e9n",
            "start": 3174.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "indicar cuando no se debe de vacunar y",
            "start": 3176.589,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "esto es una sugerencia tambi\u00e9n del cdc y",
            "start": 3180.47,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de la oms no es una",
            "start": 3183.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es una sugerencia que la",
            "start": 3186.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "\u00faltima dosis con la primer dosis sea no",
            "start": 3188.809,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la semana 36 por la cuesti\u00f3n",
            "start": 3192.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la fiebre y que puedes encargar un",
            "start": 3195.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo de parto no despu\u00e9s de la semana",
            "start": 3197.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "36 pero es una sugerencia relativa no",
            "start": 3199.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 3203.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias doctor pues si les parece",
            "start": 3204.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "abrimos a preguntas tambi\u00e9n nos gustar\u00eda",
            "start": 3207.589,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "escuchar a nuestros compa\u00f1eros y",
            "start": 3209.779,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras",
            "start": 3211.43,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "por favor adelante si gusta hacer la",
            "start": 3212.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 3216.619,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches este juana",
            "start": 3218.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez de d\u00eda no basta de grupo",
            "start": 3220.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n es precisamente tambi\u00e9n esta",
            "start": 3222.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de las mujeres embarazadas no",
            "start": 3224.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "somos refiriendo a lo que son las",
            "start": 3227.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "menores de edad a las menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 3229.26,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que ahorita por el momento bueno no se",
            "start": 3231.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recomendando la vacuna y quer\u00eda ver",
            "start": 3235.109,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "si nos puede explicar un poquito m\u00e1s",
            "start": 3238.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque ahorita no ser\u00eda recomendable",
            "start": 3240.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre todo para disipar las dudas",
            "start": 3242.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente de esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 3244.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quiere de alguna manera bueno el",
            "start": 3246.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "embarazo de adolescentes que quieren ver",
            "start": 3248.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el precisamente porque porque ahorita",
            "start": 3250.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que esperar un poquito m\u00e1s",
            "start": 3253.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y la respuesta es muy sencilla",
            "start": 3257.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el grupo de 12 18 a\u00f1os extra\u00f1o se",
            "start": 3260.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunan entonces por eso es de que no",
            "start": 3262.549,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 implementando la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 3265.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menores 18 a\u00f1os embarazadas son",
            "start": 3268.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "embarazadas es la respuesta no le",
            "start": 3270.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "encuentro otra y creo que incluso la",
            "start": 3273.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de vacunar a partir de los 18",
            "start": 3276.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aun cuando las embarazadas de 18",
            "start": 3278.059,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se est\u00e1n vacunando es excelente",
            "start": 3280.97,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "porque la cabeza para demostrar una",
            "start": 3283.79,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mujer que est\u00e1 en terapia intensiva",
            "start": 3286.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "embarazada de 20 tiene el riesgo de",
            "start": 3287.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "morir a intereses m\u00e1s que una embarazada",
            "start": 3290.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en terapia intensiva entonces es una",
            "start": 3292.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n bastante acertada",
            "start": 3294.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gracias doctor chac\u00f3n por la respuesta",
            "start": 3298.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el doctor lo perdido ahora",
            "start": 3300.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quisiera complementar con alg\u00fan detalle",
            "start": 3302.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si estoy totalmente de acuerdo con lo",
            "start": 3308.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que dice el doctor chac\u00f3n en el texto",
            "start": 3311.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3314.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nuestras plataformas vacunar es que",
            "start": 3315.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos activas no est\u00e1n aprobadas en",
            "start": 3318.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para su aplicaci\u00f3n en menores de",
            "start": 3321.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 3324.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estamos evaluando ya que con pa\u00edses de",
            "start": 3324.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ella para el pa\u00eds y si ahora en la uni\u00f3n",
            "start": 3327.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "europea se aprob\u00f3 tambi\u00e9n para los",
            "start": 3329.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "grupos de 12 16 y de hace 18 a\u00f1os",
            "start": 3332.65,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se se est\u00e1 evaluando ahora lo que",
            "start": 3337.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que considerar es que a\u00fan",
            "start": 3340.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dentro del riesgo de embarazada tambi\u00e9n",
            "start": 3341.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las de mayor riesgo son las de mayor",
            "start": 3343.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "edad las de mayor riesgo son las que",
            "start": 3346.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienen alguna comorbilidad entonces",
            "start": 3348.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dentro del grupo de embarazo menor edad",
            "start": 3350.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es menor riesgo asociado a cubir aunque",
            "start": 3352.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el riesgo de cualquier embarazo en",
            "start": 3356.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embarazo adolescente es muy importante",
            "start": 3358.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces por eso esos embarazos en",
            "start": 3360.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "embarazo adolescente requiere una",
            "start": 3363.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vigilancia muy importante pero por lo",
            "start": 3364.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pronto no tenemos una opci\u00f3n de vacunar",
            "start": 3366.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a este grupo",
            "start": 3369.54,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eros por favor",
            "start": 3371.849,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tuve las noches de termas daniel galindo",
            "start": 3379.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de mundo en forma para el doctor",
            "start": 3381.71,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "enr\u00edquez y no s\u00e9 por qu\u00e9 se sabe de el",
            "start": 3383.989,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome",
            "start": 3390.529,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de multi s\u00ed",
            "start": 3393.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3397.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el s\u00edndrome m\u00faltiple",
            "start": 3399.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "multi s\u00edsmico que se inflama todos los",
            "start": 3402.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos para los ni\u00f1os y que ser\u00e1",
            "start": 3406.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generalmente entre los ni\u00f1os menores de",
            "start": 3409.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os a 9 a\u00f1os",
            "start": 3412.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si me permite contestar adelante esto",
            "start": 3415.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque esto no se asocia a la vacuna",
            "start": 3418.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este se llama s\u00edndrome multi",
            "start": 3419.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "inflamatorio sist\u00e9mico que es muy",
            "start": 3422.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "parecido a una enfermedad que se ven\u00edan",
            "start": 3424.44,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "muy chiquitos que sean en forma de",
            "start": 3426.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "kawasaki por esto es m\u00e1s grave es m\u00e1s",
            "start": 3427.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "severa ese de ni\u00f1os m\u00e1s grandes que el",
            "start": 3430.079,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "kawasaki se da por genios en edad",
            "start": 3432.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escolar adolescentes incluso adultos",
            "start": 3434.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y de hecho la primera",
            "start": 3436.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de este s\u00edndrome en m\u00e9xico",
            "start": 3439.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la hice un servidor estos primeros dos",
            "start": 3440.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "casos publicados intencionalmente luego",
            "start": 3442.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la ciudad e m\u00e9xico del hospital infantil",
            "start": 3445.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mega no alcanz\u00f3 con las siguientes",
            "start": 3446.819,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "publicaciones este primer grave ataque a",
            "start": 3448.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo el sistema los vasos sangu\u00edneos las",
            "start": 3451.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "venas las arterias se inflaman puede",
            "start": 3454.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber complicaciones en el coraz\u00f3n y es",
            "start": 3457.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "potencialmente grave afortunadamente no",
            "start": 3460.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es tan frecuente y por mucho a las",
            "start": 3463.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "complicaciones de kobe 19 que se",
            "start": 3466.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentan en el adulto y m\u00e1s en el",
            "start": 3468.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adulto que tiene como habilidades ya",
            "start": 3471.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "conocidas",
            "start": 3472.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entre el embarazo pero si es una",
            "start": 3474.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "enfermedad para la cual este pues ya se",
            "start": 3477.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando ensayos cl\u00ednicos en ni\u00f1os",
            "start": 3480.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en vacunas esperemos para oto\u00f1o m\u00e1s o",
            "start": 3481.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "menos tener ya para mediados de a\u00f1o",
            "start": 3485.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tener algunos an\u00e1lisis interinos de los",
            "start": 3488.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fase 3 de soto participando y quiz\u00e1s",
            "start": 3491.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para oto\u00f1o salir ya la vacuna la",
            "start": 3494.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3497.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante para detener la pandemia",
            "start": 3499.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque el ni\u00f1o",
            "start": 3501.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no teniendo s\u00edntomas transmiten pero",
            "start": 3502.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sigues es el an\u00eds que el famoso disco",
            "start": 3505.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que antes se llamaba otro nombre de",
            "start": 3507.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ser ministro",
            "start": 3509.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque entonces no tiene en este momento",
            "start": 3511.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 relacionando con casos poco",
            "start": 3514.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vistos con casos con s\u00ed mismo es una",
            "start": 3518.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enfermedad autoinmune disparada por",
            "start": 3521.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por kobe y ya se est\u00e1n",
            "start": 3523.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conociendo muchos factores gen\u00e9ticos al",
            "start": 3525.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respecto es un tema muy muy vasto muy",
            "start": 3527.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amplio yo creo que ser\u00eda como para otra",
            "start": 3531.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa porque si es muy",
            "start": 3533.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vasto pero es una enfermedad no tan",
            "start": 3535.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "frecuente como lo que se ven en adultos",
            "start": 3538.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed puede generar",
            "start": 3541.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias en cuanto a que me",
            "start": 3543.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 para la vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os",
            "start": 3547.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "menores ya se est\u00e1 contemplando entonces",
            "start": 3551.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os de 12 a 18 a\u00f1os",
            "start": 3554.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "si en estos estados unidos con pzifer ya",
            "start": 3558.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 tanto tambi\u00e9n la la ema en",
            "start": 3562.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "europa tambi\u00e9n autoriz\u00f3 la moderna no",
            "start": 3564.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tarden autorizarse tambi\u00e9n en ese grupo",
            "start": 3566.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de edad que tanto por efe de akobo n a",
            "start": 3568.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esas vacunas de reina mensajero las",
            "start": 3571.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otras como la de astral o jansen todas",
            "start": 3574.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "les falta un poquito m\u00e1s para que para",
            "start": 3577.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que sean aprobadas en ese grupo era ok",
            "start": 3579.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero esto ya tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 3581.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contemplando para realizarlo entonces",
            "start": 3584.06,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico es de lo perdido ahora",
            "start": 3586.13,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alguna informaci\u00f3n al respecto y",
            "start": 3592.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aunque ya se han cometido s\u00ed muchas",
            "start": 3595.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gracias y eso ya lo hemos comentado",
            "start": 3598.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otras conferencias despu\u00e9s",
            "start": 3599.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pectinas estamos llevado ahora la prueba",
            "start": 3601.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de seguir con el grupo de edad que",
            "start": 3604.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos pero ya justo tambi\u00e9n hemos",
            "start": 3607.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pedido y tanto a las casas para",
            "start": 3610.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que ya han metido y sometido",
            "start": 3613.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "expedientes que tambi\u00e9n empiecen a",
            "start": 3615.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "someter las aprobaciones en cofepris",
            "start": 3618.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para irla separando",
            "start": 3621.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es un objeto aprobar las \u00f3rdenes todos",
            "start": 3622.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo pero ya hemos tambi\u00e9n",
            "start": 3625.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hecho esta solicitud para iniciar la",
            "start": 3629.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los expedientes y en su",
            "start": 3632.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento en la aprobaci\u00f3n gracias gracias",
            "start": 3635.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias en adelante por favor nos",
            "start": 3638.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "queda tiempo para una pregunta",
            "start": 3640.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "buenas noches doctores sergio noble de",
            "start": 3646.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pulso saludable est\u00e1s 107.166 mujeres",
            "start": 3648.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "embarazadas al momento ha habido alg\u00fan",
            "start": 3653.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reporte de que alguno tenga alguna",
            "start": 3656.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n o que haya tenido alg\u00fan",
            "start": 3657.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma negativo",
            "start": 3660.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed como saben desde la direcci\u00f3n general",
            "start": 3663.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de primero jia contamos con con un",
            "start": 3667.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sistema que vigila de manera espec\u00edfica",
            "start": 3669.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los efectos que pueden ser atribuibles a",
            "start": 3672.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 3676.55,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "evidentemente pues de ah\u00ed ya se han",
            "start": 3678.49,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presentado los el xavi y tambi\u00e9n",
            "start": 3680.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluyen a este grupo de mujeres",
            "start": 3682.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "embarazadas y hasta el momento en",
            "start": 3684.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico como tal no se ha presentado",
            "start": 3687.829,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso en particular del cual se",
            "start": 3690.65,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "tenga el conocimiento y en este momento",
            "start": 3695.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues recuerden que tambi\u00e9n este este",
            "start": 3699.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sistema realiza en espec\u00edfico la",
            "start": 3701.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vigilancia y las sesiones de",
            "start": 3703.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n cuando ocurren situaciones",
            "start": 3705.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de eventos que son necesario revisar con",
            "start": 3707.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "un grupo de expertos se realiza toda la",
            "start": 3712.069,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n correspondiente y",
            "start": 3714.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evidentemente pues de ah\u00ed se se",
            "start": 3716.95,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dictamina seguramente si hubiera m\u00e1s",
            "start": 3719.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no yo no tengo el dato",
            "start": 3722.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico se estar\u00e1 tambi\u00e9n comentando",
            "start": 3723.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en breve en ese particular no s\u00e9 si el",
            "start": 3726.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "doctor ruiz tenga",
            "start": 3729.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otro dato al respecto",
            "start": 3730.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer el consejo de salubridad",
            "start": 3736.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3738.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 bueno en un este publicado una",
            "start": 3741.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n no s\u00f3lo que trabaja en una",
            "start": 3743.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estrategia farmac\u00e9utica nacional",
            "start": 3745.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quisiera saber c\u00f3mo ser\u00e1 y cu\u00e1l es el",
            "start": 3747.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "objetivo que persigue este",
            "start": 3749.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias doctor l\u00f3pez",
            "start": 3752.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias por la pregunta realmente",
            "start": 3756.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esto es parte de los de los grupos de",
            "start": 3760.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "trabajo que el mismo concepto de salud",
            "start": 3763.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "general tiene realmente la necesidad de",
            "start": 3766.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica nacional farmac\u00e9utico son",
            "start": 3770.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una actividad que hemos visto este desde",
            "start": 3772.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda estamos trabajando en",
            "start": 3776.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples grupos de trabajo t\u00e9cnico y",
            "start": 3779.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico en esto y esto es un grupo",
            "start": 3783.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que est\u00e1 tambi\u00e9n estoy brindando",
            "start": 3786.56,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y elementos para considerar en",
            "start": 3790.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 3795.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desde las que ustedes",
            "start": 3797.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias",
            "start": 3801.279,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pues estoy viendo que son las 20 horas",
            "start": 3803.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "2001 y les queremos pues agradecer su",
            "start": 3808.339,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n nuevamente su participaci\u00f3n en",
            "start": 3812.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa el doctor",
            "start": 3815.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "chac\u00f3n muchas gracias por compartir con",
            "start": 3817.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nosotros toda esta experiencia nacional",
            "start": 3819.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e internacional y pues agradecerles",
            "start": 3822.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quienes nos visualizan desde",
            "start": 3825.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "las diferentes plataformas y a los",
            "start": 3827.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras aqu\u00ed presentes",
            "start": 3829.849,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias y que tengan una",
            "start": 3831.68,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "excelente tarde hasta luego",
            "start": 3834.02,
            "duration": 3.769
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] bienvenidos personas e [M\u00fasica] qu\u00e9 tal pues muy buenas tardes a todas y todos les saludo cordialmente desde palacio nacional aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda me presento nuevamente con ustedes doctora anna de la garza barroso directora de investigaci\u00f3n operativa epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y pues les damos la m\u00e1s cordial bienvenida desde donde nos est\u00e9n visualizando el d\u00eda de hoy de plataforma televisiva o las diferentes redes de visualizaci\u00f3n en las que se comparte esta conferencia diaria me acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy el doctor ruy l\u00f3pez ridaura tambi\u00e9n de manera virtual va a estar el doctor ruiz brind\u00e1ndonos informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n por supuesto est\u00e1 conmigo un invitado experto que hablar\u00e1 con nosotros el d\u00eda de hoy de la vacunaci\u00f3n en embarazadas en espec\u00edfico pues saben que es un tema sumamente relevante y que ya inici\u00f3 en nuestro pa\u00eds el doctor enrique chac\u00f3n cruz bienvenido doctor el doctor es un m\u00e9dico es pediatra infect\u00f3logo es como tal maestro en ciencias en vacunolog\u00eda y desarrollo de f\u00e1rmacos por la universidad de siena italia y cuenta con un post doctorado en investigaci\u00f3n e infectolog\u00eda pedi\u00e1trica tambi\u00e9n en la escuela de medicina del este de virginia en estados unidos el doctor chac\u00f3n pues actualmente est\u00e1 en el hospital general de tijuana y se desempe\u00f1a como jefe del departamento de infectolog\u00eda pedi\u00e1trica el doctor nos pues est\u00e1bamos platicando que ha colaborado de manera estrecha en el dise\u00f1o de protocolos para ensayos cl\u00ednicos de tres vacunas contra kobe entonces pues era muy interesante escuchar sobre la experiencia y sobre lo que nos va a compartir el d\u00eda de hoy y pues esperamos que sea de su agrado sin m\u00e1s pues yo estar\u00e9 brindando como bien saben el panorama nacional y el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n brindaremos un poco de la perspectiva internacional de lo que est\u00e1 ocurriendo alrededor del mundo tambi\u00e9n al respecto del tema de kobe 19 y el doctor ruy l\u00f3pez \u00e9l posteriormente pasar\u00e1 a brindarnos y apoyarnos con el informe de vacunaci\u00f3n entonces pues muchas gracias voy a proceder entonces a dar el informe pues bien iniciamos como saben siempre en nuestro panorama nacional presentando esta gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica que representa a los casos que se han presentado de manera incidente y a los casos activos estimados y tambi\u00e9n pues tenemos algunos datos sobre las personas recuperadas que tambi\u00e9n representan nuestra estad\u00edstica nacional vemos que continuamos con un descenso ya se ha mencionado durante toda esta semana que estamos pues con diferentes semanas donde visualizamos ya de manera consecutiva una disminuci\u00f3n en nuestro pa\u00eds al respecto de la situaci\u00f3n de kobe 19 lo cual es sumamente favorable y esperamos continuar por esta misma tendencia en las siguientes semanas ahorita el d\u00eda de ma\u00f1ana cierra la semana epidemiol\u00f3gica como bien lo recordar\u00e1n y en este momento pues visualizamos que la tendencia posiblemente permanecer\u00e1 de manera descendente sin embargo recuerden que esto es un promedio nacional en nuestro pa\u00eds es que es tan grande y con tanta belleza y riqueza cultural y diferentes comportamientos visualizamos tambi\u00e9n de manera espec\u00edfica en las entidades federativas c\u00f3mo va el comportamiento tambi\u00e9n de la pandemia y es importante pues resaltar aqu\u00ed que hemos visualizado no ya se ha comentado tambi\u00e9n durante la semana que el estado de quintana roo en este momento se encuentra con una situaci\u00f3n en donde se observa un incremento de casos y por ende pues es sumamente importante que todos los estados y todas las personas nuevamente estemos recordando continuamente esto debemos continuar aplicando las medidas preventivas de sana distancia de el uso correcto del cubrebocas y de las medidas de etiqueta respiratoria que son cubrirse al toser o al estornudar con la parte interna del todo y sobre todo el lavado de manos esto es sumamente importante tambi\u00e9n aplicarlo y continuar con las medidas aunque ya se haya sido vacunado esto es indispensable en este momento para poder continuar con esta tendencia que estamos viendo que sobre todo pues en algunos estados de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n estamos viendo que esta situaci\u00f3n puede haber un incremento de casos entonces recordar siempre estas medidas y continuar no confiarnos y no bajar la guardia respecto a los casos activos estimados tenemos que actualmente se representa un 7 1.7 por ciento no que son aquellos casos que se reportan durante un periodo de los \u00faltimos 14 d\u00edas y se tiene una cifra de 19 mil 425 de los mismos \u00e9stos como saben pues tambi\u00e9n en los casos estimados totales los tenemos representados del lado izquierdo de la gr\u00e1fica en la parte inferior y en este momento tenemos 2 millones 596 seis y dos millones 595 mil 27 casos estimados en respecto a las personas recuperadas tenemos ya casi llegando a los dos millones un mill\u00f3n 923 mil 744 personas recuperadas lamentablemente pues continuamos con esta cifra de defunciones de 223.068 y reitero sumamente importante para que estas cifras tambi\u00e9n no contin\u00faen avanzando aplicar las medidas que previamente hemos comentado tenemos que seguir cuidando nos y al final con estas medidas no solamente nos cuidamos nosotros mismos sino pues nos cuidamos a su vez a toda nuestra poblaci\u00f3n tambi\u00e9n visualizamos en esta gr\u00e1fica que presentamos de manera diaria la situaci\u00f3n de hospitalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n la cifra de camas generales y las camas con ventilador mec\u00e1nico podemos visualizar que en este momento hay una ocupaci\u00f3n respecto a las camas generales del 13% y esta no no tuvo ning\u00fan cambio con respecto al d\u00eda anterior y la ocupaci\u00f3n en camas con ventilador tenemos una cifra del 14 por ciento tambi\u00e9n en donde no hubo cambios con respecto a la cifra anterior y una reducci\u00f3n de ocupaci\u00f3n nacional respecto al m\u00e1ximo presentado del 87 por ciento entonces pues tambi\u00e9n contin\u00faa en representaci\u00f3n de un descenso esta situaci\u00f3n de hospitalizaci\u00f3n afortunadamente como les comentaba tambi\u00e9n como un elemento quincenal presentamos el panorama internacional de lo que est\u00e1 ocurriendo a nivel mundial y c\u00f3mo se est\u00e1n comportando en las diferentes regiones esta pandemia nosotros desde la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria de manera diaria realizamos un monitoreo de las cifras que se est\u00e1n presentando a nivel mundial con apoyo de la fuente espec\u00edfica correspondiente al de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y es importante comentar que en este momento para la pandemia a nivel mundial casi alcanzamos los 170 millones de casos confirmados y nos encontramos con un corte al 27 de mayo con 168 millones 40 mil 871 casos confirmados a nivel mundial y como pueden observar tambi\u00e9n en las gr\u00e1ficas del lado izquierdo se encuentra la regi\u00f3n de am\u00e9rica la regi\u00f3n de am\u00e9rica desde el inicio de la pandemia es la representa la regi\u00f3n donde se han confirmado m\u00e1s casos de hecho podemos visualizar que casi \u00e9l por ciento de ellos est\u00e1n reportados en nuestra regi\u00f3n 39.6 por ciento para ser exactos y esto generalmente ha tenido un comportamiento en donde la segunda regi\u00f3n donde se han presentado desde el inicio de la pandemia los casos de toby 19 ha sido europa tambi\u00e9n casi con un 33 por ciento de la representaci\u00f3n total de casos confirmados y asia sudoriental en este momento permanece como la regi\u00f3n en la tercera regi\u00f3n en donde se han confirmado el 18.5 por ciento de los casos a nivel mundial recordemos que todas estas cifras provienen de un panel que tiene la organizaci\u00f3n mundial de la salud y al cual pues tenemos acceso los pa\u00edses y visualizamos de manera diaria como les comento a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria no existe respecto a la situaci\u00f3n del comportamiento tambi\u00e9n en los \u00faltimos 14 d\u00edas esta es la diferencia con la gr\u00e1fica anterior el per\u00edodo de tiempo aqu\u00ed vemos representados los 14 d\u00edas de la del comportamiento de los reportes que van brindando los pa\u00edses a la organizaci\u00f3n mundial de la salud entonces visualizamos de diferente con la gr\u00e1fica anterior que evidentemente am\u00e9rica ocupaba la gr\u00e1fica del lado la barra del lado izquierdo de esta gr\u00e1fica que aqu\u00ed asia sudoriental se encuentra digamos en este lado de la gr\u00e1fica tiene aproximadamente el 49.1 por ciento de los casos confirmados en los \u00faltimos 14 d\u00edas pero evidentemente con esto nos representa que hay una situaci\u00f3n de transmisi\u00f3n activa en la regi\u00f3n recordar\u00e1n que en las \u00faltimas semanas que se ha presentado el panorama internacional en asia comentamos que estaba ocurriendo una transmisi\u00f3n es una mente activa sobre todo en la india entonces esta situaci\u00f3n representa todav\u00eda en esa transmisi\u00f3n del pa\u00eds de la india lamentablemente pues ocurri\u00f3 como una situaci\u00f3n cr\u00edtica e impactante a nivel mundial para la transmisi\u00f3n del cob y 19 posteriormente tenemos a la regi\u00f3n de am\u00e9rica con un 30.1 por ciento de los casos confirmados en los \u00faltimos 14 d\u00edas y tambi\u00e9n en tercer lugar visualizamos a europa con 11.5 por ciento en europa tambi\u00e9n tuvimos un per\u00edodo hace algunos meses en donde recordar\u00e1n estaban en una tendencia ascendente con el reporte de casos en este momento visualizamos que afortunadamente van tan representados con un descenso en la situaci\u00f3n en esa regi\u00f3n y presentaremos precisamente algunos detalles espec\u00edficos de nuestra regi\u00f3n tambi\u00e9n para que veamos c\u00f3mo se est\u00e1n comportando algunos de los pa\u00edses y visualicemos que no debemos confiarnos y que la pandemia continua la que sigue por favor esta es una representaci\u00f3n un poco m\u00e1s espec\u00edfica de una fuente que viene de la universidad de oxford que es de \u00e1rbol in data y como ven aqu\u00ed en estas l\u00edneas est\u00e1n representadas desde el inicio de la pandemia el comportamiento de los casos por el continente me detengo un poco para llamar su atenci\u00f3n sobre la ocurrencia del tema de am\u00e9rica del sur esta fuente de informaci\u00f3n divide a nuestra regi\u00f3n en am\u00e9rica del norte y am\u00e9rica del sur y como pueden observar en alg\u00fan momento esa regi\u00f3n iba muy similar al comportamiento con europa que fue hace algunos meses que ve\u00edamos que europa ten\u00eda una presentaci\u00f3n ascendente en el tema de sus casos y que varios de sus pa\u00edses pasaron por terceras y cuartas olas de la pandemia en este momento podemos visualizar que am\u00e9rica del sur contin\u00faa pues lamentablemente incrementando en su comportamiento y esto pues es evidente y lo vemos desde la perspectiva tambi\u00e9n de un an\u00e1lisis m\u00e1s espec\u00edfico que hacemos a trav\u00e9s de la unidad tambi\u00e9n por pa\u00edses entonces visualizamos tenemos una situaci\u00f3n aparentemente positiva en muchas de las regiones muchos de los continentes vemos c\u00f3mo empiezan las curvas a descender pero en am\u00e9rica del sur en particular visualizamos ese foco que hay que estar siempre pendientes de lo que pueda estar ocurriendo en los pa\u00edses este comportamiento no es tan marcado para lo haces para los casos esta gr\u00e1fica representa perd\u00f3n no es algo tan marcado para las defunciones esta gr\u00e1fica representa las defunciones y la anterior a los casos y podemos visualizar que si bien a\u00fan no vemos en am\u00e9rica del sur un incremento como tal de las defunciones si han pasado no varios meses en donde antes han tenido una tendencia y un aumento constante y se visualiza pr\u00e1cticamente en el \u00faltimo mes una tendencia al descenso pero que es posible que nuevamente podamos visualizar que se empieza a incrementar dado que estamos observando que ya se empiezan a incrementar estos casos en los diferentes pa\u00edses y los casos confirmados entonces en nuestra regi\u00f3n en la regi\u00f3n de am\u00e9rica son 66 millones 414 mil 286 para que visualicen tambi\u00e9n que desde la perspectiva del an\u00e1lisis regional siempre estamos tambi\u00e9n visualizando estos indicadores y verificando pues como este comportamiento pudiera darse tambi\u00e9n en nuestro en nuestro pa\u00eds de alguna manera similar como en algunos otros de los pa\u00edses donde compartimos caracter\u00edsticas o determinantes similares la que siguen por favor asimismo tambi\u00e9n vemos la parte de las funciones un mill\u00f3n 625 mil 371 defunciones reportadas en nuestra regi\u00f3n de am\u00e9rica y vemos tambi\u00e9n pues como ha tenido diferentes elementos de incrementos y posteriormente disminuciones y nuevamente incrementos y bajadas entonces esto es como saben pues una situaci\u00f3n en que hemos vivido a trav\u00e9s de todo este a\u00f1o y algunos meses que ya llevamos de pandemia en donde visualizamos tendencias al incremento posteriormente bajan y nuevamente pueden volver a incrementar los pa\u00edses por ende pues s\u00ed es importante nuevamente hacer un llamado no para no confiarnos y seguir aplicando las medidas espec\u00edficas aqu\u00ed una de las representaciones de las cuales les digo que tenemos un comportamiento espec\u00edfico en nuestra regi\u00f3n sur en donde visualizamos que argentina ya nos visitaban durante la semana nuestros compa\u00f1eros de la argentina del sector salud y nos comentaban inclusive que estaban en un periodo de transmisi\u00f3n activa muy similar al que nuestro pa\u00eds vivi\u00f3 a finales de diciembre y principios de enero de este a\u00f1o y podemos visualizarlo en esta representaci\u00f3n gr\u00e1fica donde como ver\u00e1n pues tienen un aumento importante en sus casos diarios confirmados tienen que ver hasta el 26 de mayo con este corte 3 millones 562 mil 135 casos confirmados vemos tambi\u00e9n que en colombia si bien no se ha tenido un incremento tan exponencial vemos algunas semanas pr\u00e1cticamente el \u00faltimo mes en donde se ha mantenido estable esta situaci\u00f3n del reporte de casos pero pr\u00e1cticamente desde finales de marzo iniciaron con un aumento tambi\u00e9n importante en ese pa\u00eds y tambi\u00e9n con casos confirmados con una cifra de 3 millones 249 mil 433 casos confirmados en uruguay tambi\u00e9n visualizamos esta misma situaci\u00f3n en donde uruguay el pr\u00e1cticamente durante el 2020 todo una transmisi\u00f3n muy baja recordar\u00e1n que pues de la regi\u00f3n pr\u00e1cticamente era el pa\u00eds que ten\u00eda una menor y un menor incremento de casos para que posteriormente tambi\u00e9n tuviera una situaci\u00f3n de incremento a finales de diciembre y de enero que posteriormente tuvo un descenso pero que a partir de marzo inici\u00f3 de manera exponencial tambi\u00e9n con un incremento de casos y que pues es importante visualizar porque lo ponemos tambi\u00e9n y hacemos este llamado para su atenci\u00f3n porque vemos que en otros pa\u00edses que precisamente ya ten\u00edan una cierta confianza en que se hab\u00eda disminuido la transmisi\u00f3n vuelve a incrementarse y lo vimos tambi\u00e9n en la india en esta situaci\u00f3n en uruguay pues vemos tambi\u00e9n que en este momento y en la regi\u00f3n sur estamos visualizando este foco de incremento importante en total de casos confirmados 227 1888 y por supuesto pues es que nuestras poblaciones tambi\u00e9n todos estos pa\u00edses son sumamente diferentes nuestros determinantes tambi\u00e9n diferentes pero al final las medidas aplicables para poder disminuir la transmisi\u00f3n pr\u00e1cticamente son las mismas entonces tenemos que continuar aplicando las en paraguay simplemente pues tambi\u00e9n visualizar que hay una tendencia al incremento y que pues como vemos est\u00e1 este comportamiento en la regi\u00f3n sur prevalece en la mayor\u00eda de los pa\u00edses que ser\u00eda entonces a un incremento en brasil que sabemos que tambi\u00e9n siempre ha llamado la atenci\u00f3n por su comportamiento y por ser uno de los focos tambi\u00e9n que m\u00e1s se ha presentado incrementos durante toda la pandemia tanto en casos como defunciones tambi\u00e9n visualizamos que si bien pues se ha comportado con diferentes elementos de curvas durante toda la pandemia vemos que se ha permanecido con cierta transmisi\u00f3n y que en este momento pues vemos una tendencia tambi\u00e9n que parece ser ascendente no tan claro como uruguay porque es diferente tambi\u00e9n la escala que se maneja pero permanece tambi\u00e9n con una cierta estabilidad para la transmisi\u00f3n en aumento y de mi parte ser\u00eda lo que les tengo que compartir hoy del informe t\u00e9cnico y le estar\u00edamos dando paso al doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general de es un aprecio para que nos brinde los avances del tema de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias doctora anna de la garza bienvenido doctor chac\u00f3n gracias por por acompa\u00f1arnos como comenta la autora de la garza voy a voy a dar el reporte del avance de vacunaci\u00f3n y un poco tambi\u00e9n lo que adelant\u00f3 tambi\u00e9n el doctor l\u00f3pez gatear en la ma\u00f1ana y yo mismo tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana sobre el inicio del registro y vacunaci\u00f3n para la d\u00e9cada del 40 en esta en esta gr\u00e1fica que tambi\u00e9n ya habituados a ella es donde presentamos el n\u00famero de dosis diarias que se aplicaron en un bote de 24 horas hasta el d\u00eda de ayer a las 9 de la noche que es cuando se cierran la gran mayor\u00eda de los puestos de vacunaci\u00f3n y luego podr\u00e1n ver ya llevamos tres d\u00edas consecutivos por arriba de 700.000 dosis despu\u00e9s de el r\u00e9cord que tuvimos hace tres d\u00edas el d\u00eda de ayer seguimos con la decisi\u00f3n importante en la aplicaci\u00f3n de vacunas logrando 732.000 una aplicaci\u00f3n es cosa que tambi\u00e9n demuestra esta estrategia que desde hace m\u00e1s de una semana empezamos a tener gracias a un aumento en la proveedur\u00eda vemos un aumento importante en la proveedur\u00eda en las \u00faltimas dos semanas y tambi\u00e9n con un plan adicional de reforzamiento que comentamos en su momento sobre el apoyo por parte de sedena hay links ellis de muchos de los estados que junto con la estrategia de las brigadas correcaminos se sumaron y hemos podido activar en muchos macro centros que son el modelo m\u00e1s eficiente de aplicaciones diarios aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para agradecer mucho el trabajo de los 30 y los enlaces correcaminos que han este plan parte labor de coordinaci\u00f3n que han tenido en cada uno de los estados los de la tengo que tener la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con la secreta de salud con tambi\u00e9n los delegados y todo el equipo de bienestar que operativamente nos ha ayudado much\u00edsimo a hacer una realidad de implementaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n se basa en la siguiente en la siguiente lo que vemos es el n\u00famero de dosis acumuladas las gr\u00e1ficas acumuladas de dosis y hasta el d\u00eda de ayer hemos aplicado un total de 29 millones 207 cree 1997 dosis y como podr\u00e1n ver eso seguir sigue un ascenso importante con cambios en la pendiente por la velocidad en la que se logra pero seguimos con un con un incremento importante de d\u00edaz d\u00edaz esa manera desde la gr\u00e1fica pasada y tambi\u00e9n se\u00f1alamos este n\u00famero de dosis que representa un porcentaje menor del 0.2 por ciento de dosis que se han perdido que se han medido durante la operaci\u00f3n con m\u00faltiples razones y es totalmente dentro de \u00e9l el rango esperado de vacunas que se pueden perder durante la aplicaci\u00f3n la siguiente por favor ella estuvo ahora cuando lo vemos en n\u00famero de personas recuerden las de la gr\u00e1fica interior y el n\u00famero anterior eran n\u00fameros de dosis y aqu\u00ed lo que tenemos este n\u00famero 20 millones 721 mil 248 son personas que han recibido al menos una dosis una parte importante 59% de ellos ya tienen un esquema completo ya sea que tengan dos dosis de las m\u00faltiples vacunas que tenemos de esquemas de dos dosis o que hayan recibido la vacuna cancino que como tambi\u00e9n ya conocen todos una sola dosis representa el esquema completo y tenemos 41 por ciento de este total de 20 millones 721 mil personas que representa este 8 millones 516 mil 469 personas que tienen medio escena y medio esquema y que seguramente se estar\u00e1n programando en los pr\u00f3ximos d\u00edas o cuando la fecha lo amerite que reciban el esquema completo y tambi\u00e9n es importante esto que se\u00f1alamos en esta gr\u00e1fica sobre la proporci\u00f3n o el porcentaje de la poblaci\u00f3n adulta mayor de 18 a\u00f1os que es la poblaci\u00f3n actualmente elegible para recibir vacunaci\u00f3n que ya tenemos una cobertura de esta poblaci\u00f3n del 23 por ciento la siguiente por favor esto no tuvimos el d\u00eda de ayer de de hoy no hemos tenido a\u00fan nueva recepci\u00f3n de vacunas no tenemos hasta hasta el d\u00eda de hoy y desde el 23 de diciembre hemos recibido en el pa\u00eds 37 millones 765 mil 275 dosis distribuido en estos 5 diferentes marcas a\u00fan sigue siendo facer biotech en la la marca de vacuna online el tipo de vacuna que m\u00e1s hemos recibido con 14.6 millones astraz\u00e9neca con 9 millones sin hogar 7 millones sporting b con 2.4 millones y cancino que es la vacuna que tambi\u00e9n se libera y que recibimos del granel por parte de la empresa casino china se embasa aqu\u00ed en m\u00e9xico y se ha liberado ya un total de este n\u00famero de dosis la siguiente como va y es el cronograma que tambi\u00e9n lo presentamos d\u00eda con d\u00eda o joven el cronograma el cronograma semanal esos hasta el domingo y los los d\u00edas que ya se han se\u00f1alado en amarillo es lo que ya se ha recibido y estoy ya desde ayer ya ya hab\u00edamos dado cuenta que os he recibido un total de un mill\u00f3n 284 mil 660 dosis de facer by un texto tres cargamentos martes mi\u00e9rcoles y jueves tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer lleg\u00f3 este cargamento de astraz\u00e9neca por parte de la plataforma multilateral k\u00f3vacs recibimos 2.3 millones y a\u00fan est\u00e1 pendiente por recibir dos puntos casi dos puntos dos millones de edad de dosis de astraz\u00e9neca que recibiremos el pr\u00f3ximo domingo y esto es el total de dosis que recibieron de la semana tomando en cuenta a todos estos embarques etc solamente astraz\u00e9neca y faisal valiente de casi 5.8 millones de dosis la siguiente claro para recordar lo que yo mismo anuncie en la ma\u00f1ana es importante que recordar y seguir recordando que el eje de progresi\u00f3n que tenemos en la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para cubrir el eje prioritario es de edad y vamos cubriendo de acuerdo a edad recordando tambi\u00e9n que el la definici\u00f3n de este eje prioritario fue una recomendaci\u00f3n muy importante del grupo de expertos del que tal que tenemos que precisamente con el objetivo principal de reducci\u00f3n de la gravedad de la enfermedad y por lo tanto tambi\u00e9n de mortalidad ya cubrimos en esta primera etapa del personal de salud de primera y segunda l\u00ednea y tambi\u00e9n de febrero hasta mayo se vacun\u00f3 a la poblaci\u00f3n adulta mayor 60 a\u00f1os y m\u00e1s principalmente en su primera y en su segunda dosis casi en la totalidad y desde mayo y iniciamos tambi\u00e9n con la vacunaci\u00f3n de primeras dosis en la d\u00e9cada de 50 59 y tambi\u00e9n iniciamos a partir del 11 de mayo que se anunci\u00f3 iniciamos tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n en embarazadas y en la siguiente etapa que est\u00e1 que se est\u00e1 anunciando el d\u00eda de hoy es el inicio ya de la vacunaci\u00f3n para la siguiente d\u00e9cada en la vida de 40 a 49 a\u00f1os y con esta meta en la siguiente por favor es lo que refleje en la ma\u00f1ana la meta que tenemos para esta edad es el 70 por ciento del total del censo el censo es el centro que tenemos estimado es de 16.35 millones de personas en \u00e1frica de 40 y 49 a\u00f1os en toda la rep\u00fablica y dado en las estimaciones que tenemos de aceptabilidad estamos poniendo en esta meta del 70 por ciento de esta poblaci\u00f3n que acudir\u00e1 a la vacunaci\u00f3n y por lo tanto representa este casi 11.5 millones de personas porque estamos iniciando ahora principalmente porque ya estamos pr\u00e1ctica terminando la meta que hab\u00eda puesto como prioridad y la da el la proveedur\u00eda que tuvimos desde hace dos semanas y la de esta semana nos permite asegurar que estamos activando en este caso 218 municipios en 16 estados en la pr\u00f3xima semana para que para el 5 de junio podamos terminar por todas las dosis segundas dosis pendientes de adulto mayor muchas de estas dosis o la gran mayor\u00eda o todas eran de astraz\u00e9neca que como tambi\u00e9n lo hemos comentado es es la vacuna que tiene un mayor intervalo entre la primera y la segunda dosis y por eso hasta ahora era cuando era programado su segunda dosis pero tambi\u00e9n estaremos aplicando en 1.095 municipios en la pr\u00f3xima semana en 30 estados lo que falta en los municipios que faltan por activar la vacunaci\u00f3n para la d\u00e9cada de 50 y 59 y por lo tanto estar\u00edamos cubriendo en principio la primera aplicaci\u00f3n la primera dosis de esta poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n tambi\u00e9n tenemos pr\u00e1cticamente de semana todav\u00eda estar\u00e1 vacunando algunas personas del personal educativo pero como tambi\u00e9n se anunci\u00f3 en la ma\u00f1ana con estos dos \u00faltimos estados chihuahua y puebla estar\u00edamos terminando as\u00ed con las 32 entidades federativas del personal educativo ahora pues son los detalles operativos que pensamos en esta estrategia de reforzamiento de innovaci\u00f3n dada la proveedur\u00eda y tambi\u00e9n las diferencias en esta edad de 40 a 49 a\u00f1os donde en principio es una poblaci\u00f3n que est\u00e1 mayormente concentrada o m\u00e1s concentrada entre otras d\u00e9cadas en \u00e1reas urbanas pero tambi\u00e9n tiene mucho m\u00e1s posibilidad de movilidad entonces por un lado estamos priorizando ciertos municipios en la primera fase ah\u00ed hay municipios que ya tenemos muy bien identificados donde durante toda la pandemia han reflejando los mayores \u00edndices de mortalidad pero precisamente ahora tenemos algunos estados que tienen mayor riesgo de repunte o de rebrote y son estados principalmente en la penilla del sureste algunos estados que tienen una gran actividad tur\u00edstica especialmente gitana rojo cantur que ya lo hemos hablado pero tambi\u00e9n le baja california sur los cabos y as\u00ed hemos identificado algunos municipios que son de mayor prioridad por el riesgo del rebrote que tiene y entonces ah\u00ed estaremos priorizando adem\u00e1s de las grandes ciudades parte tambi\u00e9n de la innovaci\u00f3n como lo coment\u00e9 en la ma\u00f1ana es es el poder tener en la instalaci\u00f3n de estos macro mega centros de m\u00e1s de 40 50 c\u00e9lulas que tienen la capacidad de estar regulando un ritmo de entre 8 mil 10 mil o hasta 15.000 dosis diarias en un macrocentro y por lo tanto no se puede detener la eficiencia para lograr los logros que hemos obtenido en los \u00faltimos d\u00edas y tambi\u00e9n la idea es dada la movilidad que tienen las personas de 40 49 a\u00f1os el poder abrir m\u00e1s proyectos regionales que puedan cubrir m\u00e1s de un municipio donde las personas se puedan mover a vacunar y hacerlo igual de eficiente pero tambi\u00e9n es muy importante recordar la poblaci\u00f3n de manera concurrente se van a estar aplicando las segundas dosis y activando sitios para segundas dosis en la poblaci\u00f3n de 50 59 se va a seguir con el esquema de mujeres embarazadas y tambi\u00e9n recordar que todas las personas que no se han vacunado y que ahora decidieron vacunarse ahora s\u00ed de 40 en adelante es decir personas adultas mayores de la d\u00e9cada de 50 59 es muy importante que tambi\u00e9n acudan en el momento que se activen los sitios de vacunaci\u00f3n en el municipio de su residencia que activen y van a recibir su primera dosis si ya est\u00e1n convencidos de aplicar ser\u00e1 la siguiente por favor esto es la invitaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de 40 a 49 a\u00f1os a registrarse en esta p\u00e1gina en el registro que hemos activado para otras edades en en esta p\u00e1gina amiga 1 punto salud punto gob.mx que se activ\u00f3 desde la primera hora del d\u00eda de hoy ya tenemos cerca de 2.5 millones de personas registradas los \u00fanicos datos que necesitan son los que se mencionan aqu\u00ed en la diapositiva es muy importante tambi\u00e9n que la poblaci\u00f3n entienda es que el registro no tiene relaci\u00f3n alguna con el orden de aplicaci\u00f3n para la estrategia operativa es muy importante el registro no nos ayuda a planear nos ayuda boca pero no implica el orden no no porque me registre antes me va a llegar la vacuna sino que precisamente desactivando los municipios prioritarios donde se van ir activando y el registro nos va a ayudar tanto en la planeaci\u00f3n como en la convocatoria la siguiente y \u00faltima y solamente como diapositiva introductoria al tema nos va a hablar el doctor chac\u00f3n recordad no hab\u00edamos ya dado este n\u00famero pero hasta el d\u00eda de hoy con las con las dosis aplicadas hasta el corte de ayer a las nueve de la noche tenemos un total de 107 mil 166 mujeres embarazadas que ya recibieron su primera dosis de aplicaci\u00f3n hay algunas podr\u00edan embarazadas especialmente del sector educativo que recibieron vacuna cancino y por lo tanto ser\u00eda ya de esquema completo pero aqu\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda ha recibido su vacuna o la primera dosis de vacunaci\u00f3n cosa que es un avance muy importante y creo que agradezco mucho que la poblaci\u00f3n haya entendido pero creemos que todav\u00eda podemos ir m\u00e1s r\u00e1pido la prioridad de la vacunaci\u00f3n del embarazo como recuerda la activamos el 11 de mayo fue con una recomendaci\u00f3n del grupo experto se defini\u00f3 la parte operativa tambi\u00e9n ya vino en una ocasi\u00f3n la doctora carla me fiche si de la directora general del centro de equidad y general salud reproductiva para hablar de la importancia y de la necesidad pero agradezco mucho tambi\u00e9n el apoyo ahora del doctor chac\u00f3n para seguir reforzando este punto invitar a todas las mujeres embarazadas que acudan al sitio de vacunaci\u00f3n cuando se activen en su municipio para tener esta cobertura efectiva con esto termino y pues le dar\u00eda la palabra entonces al doctor chac\u00f3n muchas gracias [M\u00fasica] ante todo buenas tardes muy agradecido por la invitaci\u00f3n por parte de la secretaria de salud del autor pez apple el doctor cort\u00e9s alcal\u00e1 no fuera de la garza y honrado de estar en este recinto un orgullo nacional y de estar presentes ustedes y todos los mexicanos que nos ven definitivamente la pandemia se identificaron factores de riesgo estos factores de riesgo a todos conocidos como diabetes sobrepeso hipertensi\u00f3n pero sin embargo al paso del tiempo de la pandemia a tener millones y millones de casos en todo el mundo observamos otro grupo de riesgo que tiene gran importancia dentro de la pandemia \u00e9sta generaba mucha amor y mortalidad que son las embarazadas y el objetivo principal de esta pl\u00e1tica es convencernos de que la mujer embarazada se debe de vacunar contra la pol\u00edtica porque la mujer embarazada como se observa en la diapositiva tiene mayor riesgo de hospitalizaci\u00f3n un riesgo relativo de m\u00e1s de tres veces m\u00e1s que una mujer no embarazada mayor riesgo de ser admitida a la terapia intensiva un mayor riesgo de archer y ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y peor a\u00fan si yo tengo una mujer embarazada y otra no embarazada en la terapia intensiva [M\u00fasica] la mujer embarazada tiene 22 veces m\u00e1s riesgo de morir que la embarazada por lo tanto es un grupo de riesgo esto es un grupo que aparte es un binomio y si una mujer embarazada se afecta obviamente la mujer infectada con kobe entonces va a tener mayor riesgo con los beb\u00e9s va a tener mayor parto prematuro y mayor hospital decisi\u00f3n de sus prematuros y que tambi\u00e9n tienen mayor riesgo de fallecer entonces es un binomio es una poblaci\u00f3n de riesgo pro puertos porque estamos hablando un binomio y obviamente si la mujer embarazada adem\u00e1s es mayor a 35 a\u00f1os diab\u00e9tica tiene sobrepeso es hipertenso etc\u00e9tera su incremento es hasta el doble o el triple m\u00e1s sexy no tiene esos factores de comorbilidad ya conocidos haciendo error ahora un factor que se discute mucho yo con el desarrollo de los cinco de vacunas es que en los ensayos cl\u00ednicos para esta vacuna en particular para uso de emergencia no se incluyeron mujeres embarazadas y ese es quiz\u00e1s lo que mucha gente se opone como si no nos integren embarazadas en los ensayos cl\u00ednicos porque la vamos a vacunar ok es muy importante recordar en el segundo punto que las vacunas que pueden conferir un riesgo a la mujer embarazada o al binomio en este caso tambi\u00e9n al feto son las vacunas vivas atenuadas o sea aquellas vacunas que est\u00e1n vivas pero por una m\u00ednima capacidad de producir infecci\u00f3n por se est\u00e1n replicando como el ejemplo de la canela rubio la est\u00e1 contraindicada en el embarazo con una vacuna fiebre amarilla entre otras sin embargo desde el marco te\u00f3rico cient\u00edfico ninguna de las plataformas vacunales o tipos de vacunas que tenemos contra kobe 19 son vivas a temas son vectores virales los replicantes son dna son activadas por sus sint\u00e9ticas o sea no tenemos ninguna vacuna hasta ahora que se ha vio atenuada por lo tanto del punto de vista te\u00f3rico cient\u00edfico no generar\u00eda un riesgo y a la mujer y el cetro eso s\u00ed los estudios precl\u00ednicos de todas las vacunas que actualmente se han usado en animales embarazadas no se vio ning\u00fan riesgo en esos animales en la parte pre cl\u00ednica no se vio ning\u00fan riesgo ninguna malformaci\u00f3n nada siempre [M\u00fasica] y ya tenemos evidencia real en humanos y este es un estudio un adelanto de un estudio del cdc de atlanta del centro de control enfermedad de los eeuu publicado en 12 medicina en abril en este estudio contin\u00faa empez\u00f3 en diciembre de 2020 y esta data es hasta febrero del 2021 y obviamente aqu\u00ed hay que recalcar que solamente incluye mujeres embarazadas vacunadas con vacunas de rn a mensajero la de facer y la de moderna que es una inscripci\u00f3n all\u00e1 todos incluyeron casi 4.000 mujeres embarazadas en una cohorte una cohorte es un grupo de mujeres embarazadas que se est\u00e1 siguiendo a futuro para ver c\u00f3mo terminan en sus embarazos y este estudio reporta 2 827 mujeres que ya completaron el embarazo pero el estudio continua y seguir\u00e1 continuando la siguiente los resultados son bastante halag\u00fce\u00f1as de este estudio de estos 821 embarazadas en las cuales ya ya nacieron sus beb\u00e9s en la columna izquierda vemos el evento aborto \u00f3bito que es como un aborto toro de m\u00e1s de 20 semanas parto prematuro malformaciones cong\u00e9nitas y muertes de beb\u00e9 en la siguiente columna es la incidencia publicada o sea lo que ocurre de manera natural en una mujer embarazada la frecuencia que puede ocurrir cada evento y en la columna de la derecha podemos ver la incidencia de esos eventos que se dieron en estas 800 22 mujeres que terminaron sus embarazos si comparamos abortos naturalmente ocurren entre 10 y 26 por ciento y la incidencia del estudio de 12.6 por ciento o sea est\u00e1 en el rango normal si estuviera arriba del 26% ya me preocupar\u00eda o me toque con el aborto pero el mayor de 20 semanas de embarazo es menos de 1% aqu\u00ed es punto 1 % no es mayor parte prematuro igual 8 15% lo natural contra 9.4 por ciento y observado en el estudio malformaciones cong\u00e9nitas que aunque que todo mundo piensa y aqu\u00ed hay que tener mucho cuidado porque este estudio el 29 por ciento de las mujeres embarazadas estaban en el primer trimestre de embarazo que es cuando se lleva la embriog\u00e9nesis cuando el beb\u00e9 se est\u00e1 formando estos \u00f3rganos est\u00e1n formando las malformaciones cong\u00e9nitas naturalmente ocurren en un 3% en el estudio fue 2.2 por ciento y muerte del beb\u00e9 pr\u00e1cticamente muerto y otra cosa muy interesante los efectos colaterales despu\u00e9s de vacunarse ll\u00e1mese fiebre dolor todo lo que los vacuno logos llamamos reactog\u00e9nicas no fueron diferentes entre embarazadas versus no embarazadas entonces esto es muy halag\u00fce\u00f1o y definitivamente la decisi\u00f3n ante el gran impacto que est\u00e1 teniendo kobe tease y 9 en embarazadas de vacunar las es buena donde el puntista epidemiol\u00f3gico del purista \u00e9tico la siguiente mejor todas las recomendaciones interinas de este mes de la organizaci\u00f3n mundial de la salud contra kobe 19 en embarazadas es que el beneficio riesgo justifica la vacunaci\u00f3n en embarazadas ese es actualmente la recomendaci\u00f3n de la oms en base a lo que ya estamos hablando se debe proveer sin embargo informaci\u00f3n a toda mujer embarazada de lo que puede tener y decir si usted presenta fiebre si tiene una hemorragia lo que sea inmediatamente tener un centro hospitalario un centro de salud donde la puedan atender y otra cosa muy importante es que no se requiere una prueba de embarazo previo a vacunarse no hay que vacunas y es esencial esto es muy importante lo que luego llamamos la farmacovigilancia el seguimiento una cohorte un grupo de mujeres embarazadas seguirlas seguirlas siguiendo y llamarles cualquier cosa que vengan a buscarnos para poder nosotros estar seguros de que no ocurre nada entonces esto es actualmente la recomendaci\u00f3n en cuanto a beneficio riesgo se justifica la vacunaci\u00f3n con la embarazada y se debe administrar la siguiente por favor esto no quieren que hablara de embarazadas pero toca comentar lo de lactancia porque nos lo comentan mucho la mujer embarazada que va a lactar o la mujer que est\u00e1 lactando en ese momento no hay suficiente informaci\u00f3n de de vacunaci\u00f3n de mujeres lactando porque los ensayos cl\u00ednicos tampoco fueron incluidas sin embargo el perfil cient\u00edfico de las vacunas que no son vivas atenuadas si no le afecta una embarazada mucho menos a una mujer lactando y otra la lactancia perfecta salvan millones de vidas [M\u00fasica] y otra ya hay estudios publicados que una mujer vacunada que est\u00e1 adaptando le transmite anticuerpos al beb\u00e9 y lo protege pasivamente por lo tanto la oms en mayo tambi\u00e9n sugiere vacunar contra kobe 19 a toda mujer durante la lactancia siente creo que la \u00faltima muchas gracias pero muchas gracias doctor chac\u00f3n por la presentaci\u00f3n creo que es muy importante nuevamente recordar el tema del embarazo y kobe y que quede un poco m\u00e1s claro algunas dudas o algunos elementos que nos pudiera apoyar el doctor el experto tambi\u00e9n en materia sobre esta tem\u00e1tica me gustar\u00eda pasarle la palabra al doctor ruy l\u00f3pez ridaura quien iniciar\u00e1 con algunos elementos de algunas dudas tambi\u00e9n que que quiero externar para que el doctor chac\u00f3n nos pueda compartir su experiencia doctor ruy y escuchamos muchas gracias ghana de la garza muchas gracias otro tac\u00f3n por la presentaci\u00f3n creo que fue muy clara y dirigida a las personas y con mucha puntualidad de los aspectos que tienen que considerar las personas para m\u00ed ya voy a confesar que en el momento pens\u00e9 que \u00edbamos a tener una respuesta m\u00e1s baja que lo que la tasa ha sido buena pero claramente hay muchas mujeres embarazadas que requieren y que tenemos que incrementar y por eso esta pl\u00e1tica en esta conferencia es de gran importancia una de las cosas que me gustar\u00eda ver si pod\u00eda extender un poco m\u00e1s era precisamente en la parte de la de la farmacovigilancia de las dos que hemos pedido nosotros es que todo esto es parte de lo que de lo que le damos hay dos cosas que me gustar\u00eda porque no s\u00e9 a\u00fan no recordar qu\u00e9 en el momento se pens\u00f3 en la necesidad de un consentimiento informado y firmado por las por las mujeres embarazadas para recibir la vacuna y desde el grupo de expertos que lo recomendaron nosotros en la estrategia operativo decidimos que no era necesario que realmente el recibir la vacuna ten\u00edamos mucha evidencia de su seguridad y ten\u00edamos mucha m\u00e1s evidencia de beneficio contra el riesgo y con eso como a cualquier otra persona la recomendaci\u00f3n era personas pero lo que s\u00ed estamos dando en la en la operaci\u00f3n es pedirle a la mujer embarazada que acuda a su consulta prenatal para que tenga tambi\u00e9n esta farmacovigilancia todo con esta farmacovigilancia que no solamente es la activa que estamos pidiendo casi a cualquier poblaci\u00f3n sino tambi\u00e9n en este caso que tenga en la vigilancia prenatal y que de una forma las personas el personal de salud que vigile el embarazo pueda activamente tambi\u00e9n tener una acci\u00f3n de f\u00e1rmaco de la vigilancia m\u00e1s activa no s\u00e9 si nos pueden hablar de esta necesidad y c\u00f3mo y para darles este mensaje a la poblaci\u00f3n gracias cierto definitivamente es algo que se tiene que contemplar y yo creo que podemos hacer el ejemplo que se est\u00e1 haciendo en europa los estados unidos la palma l\u00e1baro vigilancia de la mujer embarazada vacunada aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo lo que se apunt\u00f3 una farmacovigilancia dirigida pero con un entrenamiento particularmente el m\u00e9dico familiar o el m\u00e9dico gineco-obstetra quien est\u00e1 a cargo de esas mujeres porque son realmente quienes las van a seguir durante el embarazo y el entrenamiento de los neonat\u00f3logos o pediatras o mu\u00f1ecos familiares que van a hacerse cargo de los productos de los beb\u00e9s que van a nacer si nosotros hacemos un buen entrenamiento a ese personal de la salud y obviamente difundimos las bondades de vacunar la mujer embarazada contra kobe 19 contra los riesgos de no hacerlo definitivamente todo vamos a tener yo creo un mayor aceptabilidad y mucho menor vacilaci\u00f3n a la hora de vacunarse muchas gracias por la respuesta gracias doctor ruiz por por compartir con nosotros estos elementos y doctor pues nuevamente que puede ser importante si desde su perspectiva nos pod\u00eda nos podr\u00eda nuevamente enfatizar si las vacunas que tenemos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds en este momento se pueden colocar en las mujeres embarazadas si son seguras hay muchas inquietudes que muchas veces no se escriben y nos comparten tambi\u00e9n las comunicadoras y comunicadores al respecto de muchas dudas que a\u00fan persisten en las mujeres al respecto de la seguridad podr\u00eda compartirnos algunos detalles si el perfil de seguridad que se ha visto ya en fase 4 se halla en la vida real en mujeres vacunadas con cualquiera de las vacunas que se est\u00e1n administrando en el mundo es muy bueno es muy positivo obviamente la mayor evidencia se tiene y publicada y con an\u00e1lisis estad\u00edstico con lo que yo present\u00e9 que es hoy la presentaci\u00f3n del cdc pero usted est\u00e1 viendo con todas de hecho el gobierno chino en abril lanz\u00f3 un comunicado que ellos tienen una cohorte con las vacunas de ellos y nosotros tenemos dos vacunas chinas cansino y si novak en las cuales sin mencionar el nombre de n\u00fameros hablan de que hay un perfil de seguridad muy bueno y vacunando embarazadas con las vacunas de china en china y lo recomiendan de hecho ellos vacunan a las mujeres embarazadas como dentro de su campa\u00f1a yo creo que desde una perspectiva tambi\u00e9n como infect\u00f3logo como una vacuna que no se replica va a afectar a la mujer o va a afectar al beb\u00e9 otra cosa importante es tambi\u00e9n indicar cuando no se debe de vacunar y esto es una sugerencia tambi\u00e9n del cdc y tambi\u00e9n es de la oms no es una recomendaci\u00f3n es una sugerencia que la \u00faltima dosis con la primer dosis sea no despu\u00e9s de la semana 36 por la cuesti\u00f3n de la fiebre y que puedes encargar un trabajo de parto no despu\u00e9s de la semana 36 pero es una sugerencia relativa no absoluta gracias doctor pues si les parece abrimos a preguntas tambi\u00e9n nos gustar\u00eda escuchar a nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras por favor adelante si gusta hacer la pregunta gracias buenas noches este juana hern\u00e1ndez de d\u00eda no basta de grupo cant\u00f3n es precisamente tambi\u00e9n esta situaci\u00f3n de las mujeres embarazadas no somos refiriendo a lo que son las menores de edad a las menores de 18 a\u00f1os que ahorita por el momento bueno no se est\u00e1 recomendando la vacuna y quer\u00eda ver si nos puede explicar un poquito m\u00e1s porque ahorita no ser\u00eda recomendable sobre todo para disipar las dudas precisamente de esta poblaci\u00f3n que quiere de alguna manera bueno el embarazo de adolescentes que quieren ver el precisamente porque porque ahorita tendr\u00eda que esperar un poquito m\u00e1s y la respuesta es muy sencilla el grupo de 12 18 a\u00f1os extra\u00f1o se vacunan entonces por eso es de que no nos est\u00e1 implementando la vacunaci\u00f3n en menores 18 a\u00f1os embarazadas son embarazadas es la respuesta no le encuentro otra y creo que incluso la decisi\u00f3n de vacunar a partir de los 18 a\u00f1os aun cuando las embarazadas de 18 a\u00f1os no se est\u00e1n vacunando es excelente porque la cabeza para demostrar una mujer que est\u00e1 en terapia intensiva embarazada de 20 tiene el riesgo de morir a intereses m\u00e1s que una embarazada en terapia intensiva entonces es una decisi\u00f3n bastante acertada gracias doctor chac\u00f3n por la respuesta no s\u00e9 si el doctor lo perdido ahora quisiera complementar con alg\u00fan detalle si estoy totalmente de acuerdo con lo que dice el doctor chac\u00f3n en el texto todav\u00eda nuestras plataformas vacunar es que tenemos activas no est\u00e1n aprobadas en m\u00e9xico para su aplicaci\u00f3n en menores de edad estamos evaluando ya que con pa\u00edses de ella para el pa\u00eds y si ahora en la uni\u00f3n europea se aprob\u00f3 tambi\u00e9n para los grupos de 12 16 y de hace 18 a\u00f1os se se est\u00e1 evaluando ahora lo que tambi\u00e9n hay que considerar es que a\u00fan dentro del riesgo de embarazada tambi\u00e9n las de mayor riesgo son las de mayor edad las de mayor riesgo son las que tienen alguna comorbilidad entonces dentro del grupo de embarazo menor edad es menor riesgo asociado a cubir aunque el riesgo de cualquier embarazo en embarazo adolescente es muy importante entonces por eso esos embarazos en embarazo adolescente requiere una vigilancia muy importante pero por lo pronto no tenemos una opci\u00f3n de vacunar a este grupo gracias compa\u00f1eros por favor tuve las noches de termas daniel galindo de mundo en forma para el doctor enr\u00edquez y no s\u00e9 por qu\u00e9 se sabe de el s\u00edndrome de multi s\u00ed hoy el s\u00edndrome m\u00faltiple multi s\u00edsmico que se inflama todos los \u00f3rganos para los ni\u00f1os y que ser\u00e1 generalmente entre los ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os a 9 a\u00f1os si me permite contestar adelante esto porque esto no se asocia a la vacuna este se llama s\u00edndrome multi inflamatorio sist\u00e9mico que es muy parecido a una enfermedad que se ven\u00edan muy chiquitos que sean en forma de kawasaki por esto es m\u00e1s grave es m\u00e1s severa ese de ni\u00f1os m\u00e1s grandes que el kawasaki se da por genios en edad escolar adolescentes incluso adultos j\u00f3venes y de hecho la primera publicaci\u00f3n de este s\u00edndrome en m\u00e9xico la hice un servidor estos primeros dos casos publicados intencionalmente luego la ciudad e m\u00e9xico del hospital infantil mega no alcanz\u00f3 con las siguientes publicaciones este primer grave ataque a todo el sistema los vasos sangu\u00edneos las venas las arterias se inflaman puede haber complicaciones en el coraz\u00f3n y es potencialmente grave afortunadamente no es tan frecuente y por mucho a las complicaciones de kobe 19 que se presentan en el adulto y m\u00e1s en el adulto que tiene como habilidades ya conocidas entre el embarazo pero si es una enfermedad para la cual este pues ya se est\u00e1n llevando ensayos cl\u00ednicos en ni\u00f1os en vacunas esperemos para oto\u00f1o m\u00e1s o menos tener ya para mediados de a\u00f1o tener algunos an\u00e1lisis interinos de los fase 3 de soto participando y quiz\u00e1s para oto\u00f1o salir ya la vacuna la vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os que tambi\u00e9n es muy importante para detener la pandemia porque el ni\u00f1o no teniendo s\u00edntomas transmiten pero sigues es el an\u00eds que el famoso disco que antes se llamaba otro nombre de alg\u00fan ser ministro porque entonces no tiene en este momento no se est\u00e1 relacionando con casos poco vistos con casos con s\u00ed mismo es una enfermedad autoinmune disparada por infecci\u00f3n por kobe y ya se est\u00e1n conociendo muchos factores gen\u00e9ticos al respecto es un tema muy muy vasto muy amplio yo creo que ser\u00eda como para otra conferencia de prensa porque si es muy vasto pero es una enfermedad no tan frecuente como lo que se ven en adultos pero s\u00ed puede generar much\u00edsimas gracias en cuanto a que me coment\u00f3 para la vacunaci\u00f3n a los ni\u00f1os menores ya se est\u00e1 contemplando entonces a los ni\u00f1os de 12 a 18 a\u00f1os si en estos estados unidos con pzifer ya se autoriz\u00f3 tanto tambi\u00e9n la la ema en europa tambi\u00e9n autoriz\u00f3 la moderna no tarden autorizarse tambi\u00e9n en ese grupo de edad que tanto por efe de akobo n a esas vacunas de reina mensajero las otras como la de astral o jansen todas les falta un poquito m\u00e1s para que para que sean aprobadas en ese grupo era ok pero esto ya tambi\u00e9n se est\u00e1 contemplando para realizarlo entonces aqu\u00ed en m\u00e9xico es de lo perdido ahora habr\u00e1 alguna informaci\u00f3n al respecto y aunque ya se han cometido s\u00ed muchas gracias y eso ya lo hemos comentado tambi\u00e9n en otras conferencias despu\u00e9s pectinas estamos llevado ahora la prueba de seguir con el grupo de edad que tenemos pero ya justo tambi\u00e9n hemos pedido y tanto a las casas para pr\u00e1cticas que ya han metido y sometido expedientes que tambi\u00e9n empiecen a someter las aprobaciones en cofepris para irla separando es un objeto aprobar las \u00f3rdenes todos tenemos tiempo pero ya hemos tambi\u00e9n hecho esta solicitud para iniciar la evaluaci\u00f3n de los expedientes y en su momento en la aprobaci\u00f3n gracias gracias muchas gracias en adelante por favor nos queda tiempo para una pregunta buenas noches doctores sergio noble de pulso saludable est\u00e1s 107.166 mujeres embarazadas al momento ha habido alg\u00fan reporte de que alguno tenga alguna contradicci\u00f3n o que haya tenido alg\u00fan s\u00edntoma negativo s\u00ed como saben desde la direcci\u00f3n general de primero jia contamos con con un sistema que vigila de manera espec\u00edfica los efectos que pueden ser atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n evidentemente pues de ah\u00ed ya se han presentado los el xavi y tambi\u00e9n incluyen a este grupo de mujeres embarazadas y hasta el momento en espec\u00edfico como tal no se ha presentado alg\u00fan caso en particular del cual se tenga el conocimiento y en este momento pues recuerden que tambi\u00e9n este este sistema realiza en espec\u00edfico la vigilancia y las sesiones de dictaminaci\u00f3n cuando ocurren situaciones de eventos que son necesario revisar con un grupo de expertos se realiza toda la dictaminaci\u00f3n correspondiente y evidentemente pues de ah\u00ed se se dictamina seguramente si hubiera m\u00e1s informaci\u00f3n no yo no tengo el dato espec\u00edfico se estar\u00e1 tambi\u00e9n comentando en breve en ese particular no s\u00e9 si el doctor ruiz tenga otro dato al respecto el d\u00eda de ayer el consejo de salubridad general funcion\u00f3 bueno en un este publicado una publicaci\u00f3n no s\u00f3lo que trabaja en una estrategia farmac\u00e9utica nacional quisiera saber c\u00f3mo ser\u00e1 y cu\u00e1l es el objetivo que persigue este gracias doctor l\u00f3pez s\u00ed gracias por la pregunta realmente esto es parte de los de los grupos de trabajo que el mismo concepto de salud general tiene realmente la necesidad de una pol\u00edtica nacional farmac\u00e9utico son una actividad que hemos visto este desde la secretar\u00eda estamos trabajando en m\u00faltiples grupos de trabajo t\u00e9cnico y estrat\u00e9gico en esto y esto es un grupo m\u00e1s que est\u00e1 tambi\u00e9n estoy brindando opini\u00f3n y elementos para considerar en esta pol\u00edtica que se est\u00e1 construyendo desde las que ustedes bien muchas gracias pues estoy viendo que son las 20 horas 2001 y les queremos pues agradecer su atenci\u00f3n nuevamente su participaci\u00f3n en esta conferencia de prensa el doctor chac\u00f3n muchas gracias por compartir con nosotros toda esta experiencia nacional e internacional y pues agradecerles tambi\u00e9n a quienes nos visualizan desde las diferentes plataformas y a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras aqu\u00ed presentes muchas gracias y que tengan una excelente tarde hasta luego",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:10.358187"
}