{
    "video_id": "TKYQTB_Ae1s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TKYQTB_Ae1s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLASoau1Uk5pGu9ZdAwGN0EdxyOgRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TKYQTB_Ae1s",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural Santos Reyes Yucun\u00e1 y di\u00e1logo con el pueblo mixteco, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 4738,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sociedad civil comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1.68,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de santos reyes yucun\u00e1",
            "start": 3.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 5.269,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico que nos sigue a",
            "start": 6.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales al mundo entero",
            "start": 9.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos a continuaci\u00f3n que se",
            "start": 11.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la ceremonia en ligera",
            "start": 14.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00edstica musav\u00ed por los m\u00e9dicos",
            "start": 16.529,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tradicionales originarios",
            "start": 19.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a la amia como bichi",
            "start": 25.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el padre",
            "start": 29.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.23,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 50.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.22,
            "duration": 19.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.98,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.59,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 119.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.93,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 139.48,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "acciones para el bienestar de oaxaca",
            "start": 141.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del camino rural santos",
            "start": 144.129,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reyes yucun\u00e1 y di\u00e1logo con el pueblo",
            "start": 146.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "mixteco el presidente constitucional de",
            "start": 149.209,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 152.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en aquel",
            "start": 155.17,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "sitio una all\u00ed vi cachonda curic\u00f3 da",
            "start": 159.29,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cova a\u00f1o nos dan a que tamayo cuyo a\u00f1o",
            "start": 163.459,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de leche cada cano yoichi ni cubano y",
            "start": 167.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una farsa chechu y ni\u00f1o aqu\u00ed",
            "start": 171.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.01,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "no acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 177.15,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 179.459,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 181.939,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan hecho un yo nunca",
            "start": 185.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 190.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transportes javier jim\u00e9nez espri\u00fa est\u00e1",
            "start": 192.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tan hecho",
            "start": 196.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 198.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 201.26,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regino montes est\u00e1 tan hecho un chi kung",
            "start": 204.019,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "anakara tu nena la representante de las",
            "start": 207.459,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "mujeres que colaboraron en la",
            "start": 211.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la carretera rural",
            "start": 213.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viviana cruz jacinto nanak agasajado",
            "start": 215.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mudo kuwait y la agente municipal de",
            "start": 219.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yuki mediocampo representante ind\u00edgena",
            "start": 223.25,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mixteco elo\u00edna le\u00f3n v\u00e1zquez nanana un",
            "start": 225.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yuyo cookie m\u00ed",
            "start": 229.849,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de santos reyes",
            "start": 232.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "yucun\u00e1 sergio francisco amado aj\u00e1 est\u00e1",
            "start": 234.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tan junio cuna",
            "start": 238.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la senadora por el estado de oaxaca",
            "start": 241.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "susana harp nana me han hecho un yo",
            "start": 243.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nunca el regidor de educaci\u00f3n del",
            "start": 247.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "municipio de san mart\u00edn peras",
            "start": 250.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representante ind\u00edgena mixteco braulio",
            "start": 252.23,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez ortiz tata nacho cano",
            "start": 255.06,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "el presidente del comit\u00e9 de camino",
            "start": 259.609,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n reyes santos est\u00e1 tan hecho",
            "start": 262.069,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "kuwait\u00ed",
            "start": 265.419,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "el senador por el estado de oaxaca ra\u00fal",
            "start": 268.0,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os cacho que est\u00e1 tan hecho 11 ya",
            "start": 271.03,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 276.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 279.86,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil comunidades",
            "start": 281.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas poblaci\u00f3n de santos reyes",
            "start": 285.289,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "yucun\u00e1 representantes de los medios de",
            "start": 287.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico que nos sigue a",
            "start": 289.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales y por",
            "start": 291.68,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todos y todas",
            "start": 293.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 296.629,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "danica est\u00e1 en segundo a\u00f1o yo en a\u00f1os y",
            "start": 298.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 como bajando",
            "start": 302.419,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "solicitamos a las autoridades del",
            "start": 305.93,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "presidium ocupen sus lugares",
            "start": 308.419,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje del",
            "start": 317.409,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "representante ind\u00edgena mixteco y",
            "start": 319.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente municipal de santo reyes y",
            "start": 321.61,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "kun a sergio francisco amado aj\u00e1 bichi",
            "start": 324.279,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "cannata est\u00e1 arn\u00e9 junio cuna",
            "start": 328.089,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sienta bien no est\u00e1 ac\u00e1 presidente",
            "start": 340.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estadounidense en visitar",
            "start": 343.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n me dio su bendici\u00f3n nuestro",
            "start": 347.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "18m\u00e9xico",
            "start": 351.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 366.349,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 368.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos autoridades que nos",
            "start": 370.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en en el presidio autoridades de",
            "start": 373.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las diferentes comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 376.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos ind\u00edgenas buenos",
            "start": 378.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente es un gusto",
            "start": 381.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "recibirlo en nuestro municipio de santos",
            "start": 383.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "reyes yucun\u00e1 le damos una cordial",
            "start": 386.789,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "bienvenida su presi su presencia con",
            "start": 389.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros es una muestra de su compromiso",
            "start": 393.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con los pueblos ind\u00edgenas de la mixteca",
            "start": 395.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "baja ciudadano presidente le informamos",
            "start": 396.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que las autoridades comunitarias",
            "start": 400.349,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "agrarias y municipales de los pueblos y",
            "start": 401.789,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "comunidades de la mixteca baja nos",
            "start": 404.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reunimos el d\u00eda jueves 16 de enero en el",
            "start": 406.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "centro coordinador de limpia en",
            "start": 409.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "silacayoapan donde analizamos los",
            "start": 411.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "problemas regionales y propusimos",
            "start": 414.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "posibles soluciones de las que queremos",
            "start": 416.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ser parte",
            "start": 419.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a nombre del municipio quiero",
            "start": 422.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecerle que nos haya apoyado con el",
            "start": 425.99,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "programa de pavimentaci\u00f3n de caminos a",
            "start": 428.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en el cual fuimos",
            "start": 430.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "beneficiados gracias a esto contamos con",
            "start": 433.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un camino pavimentado es nuestra reuni\u00f3n",
            "start": 436.789,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mencionada mencionamos la necesidad de",
            "start": 439.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "continuar trabajando en las carreteras y",
            "start": 444.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "connect y connect en los principales",
            "start": 446.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 449.509,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "siendo urgente la rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 451.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ruta huajuapan juxtlahuaca y la ruta",
            "start": 453.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "huajuapan hasta m\u00e1s sola para la",
            "start": 458.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n del tramo san lorenzo a",
            "start": 460.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "santiago yus ching y el tramo de",
            "start": 462.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "transbank 5 a san mart\u00edn peras tambi\u00e9n",
            "start": 465.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se requiere la pavimentaci\u00f3n de caminos",
            "start": 468.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de las agencias las cabeceras",
            "start": 470.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipales en el tema del agua",
            "start": 473.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n tiene problemas problemas",
            "start": 476.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de escasez en diversas temporadas del",
            "start": 478.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en nuestra regi\u00f3n si llueve sin",
            "start": 481.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embargo se requiere la construcci\u00f3n de",
            "start": 484.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bordos represas ollas captaci\u00f3n y",
            "start": 487.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de l\u00edneas de conducci\u00f3n",
            "start": 490.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para el aprovechamiento del agua de",
            "start": 492.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lluvia mediante un trabajo coordinado de",
            "start": 495.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la conagua con las con las comunidades",
            "start": 498.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n requiere la colocaci\u00f3n de",
            "start": 501.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "paneles solares para el bombeo",
            "start": 503.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es forzoso se estabilice la energ\u00eda",
            "start": 507.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica mejorando la infraestructura",
            "start": 510.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por por parte de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 512.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "electricidad ya que no ya que",
            "start": 516.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actualmente no se da abasto es frecuente",
            "start": 518.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se vaya a la luz es importante se ampli\u00e9",
            "start": 521.289,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la electrificaci\u00f3n en los municipios de",
            "start": 523.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "santiago chazumba san sim\u00f3n zahuatl\u00e1n y",
            "start": 526.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sanju\u00e1n reyes por mencionar algunos en",
            "start": 529.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tema de salud se\u00f1or presidente es",
            "start": 532.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesitan te la construcci\u00f3n de dos",
            "start": 535.29,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hospitales en los municipios de coicoy\u00e1n",
            "start": 537.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de las flores y mariscala se concluye al",
            "start": 539.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hospital de santiago chazumba la",
            "start": 543.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cl\u00ednicas rurales que",
            "start": 545.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dependa del imms que tenga equipo equipo",
            "start": 547.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y enfermeras de base mediante",
            "start": 551.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia material de curaci\u00f3n y",
            "start": 553.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ambulancia pedimos que los m\u00e9dicos nos",
            "start": 556.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atiendan de forma respetuosa y no con",
            "start": 559.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "malos tratos en los hospitales pedimos",
            "start": 561.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se les reconozca la medicina",
            "start": 565.45,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tradicional ind\u00edgena",
            "start": 569.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 574.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n",
            "start": 577.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las escuelas de los niveles preescolar",
            "start": 580.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria les falta mucho",
            "start": 583.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "material por ello agradecemos y",
            "start": 586.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocemos la creaci\u00f3n del programa la",
            "start": 588.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra",
            "start": 591.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y que nos ha beneficiado de manera",
            "start": 593.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "directa a algunas comunidades y",
            "start": 595.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "solicitamos se pueda ampliar a toda la",
            "start": 598.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ojal\u00e1 tambi\u00e9n se pueda ampliar el",
            "start": 601.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presupuesto del programa para concluir",
            "start": 604.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestras obras ya que las necesidades",
            "start": 607.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son muchas pues ha sido en muchos a\u00f1os",
            "start": 609.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de el sin apoyo el manejo directo de",
            "start": 612.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este programa nos fortalece como",
            "start": 616.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunidades y que somos responsables",
            "start": 618.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "directos del manejo de recursos y se",
            "start": 620.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aplica en los que realmente es necesario",
            "start": 623.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en las escuelas la mayor parte de la",
            "start": 626.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no tienen no tienen escuelas",
            "start": 629.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nivel bachillerato y solicitamos se",
            "start": 632.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construya es importante tambi\u00e9n que las",
            "start": 634.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuelas tengan internet y computadoras",
            "start": 637.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestros j\u00f3venes hay",
            "start": 639.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes que llegan a estudiar a",
            "start": 642.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales es necesario",
            "start": 644.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se construya albergues y cocinas que den",
            "start": 647.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y hospedaje a todos los",
            "start": 649.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "niveles educativos al lyngby le pedimos",
            "start": 652.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su apoyo para que nos ayude",
            "start": 656.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "especialmente con esta solicitud",
            "start": 658.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento del uso de",
            "start": 663.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestras lenguas es importante que la se",
            "start": 667.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asigne profesores biling\u00fces de nuestra",
            "start": 669.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidad que tenga compromiso cultural",
            "start": 672.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y social se imparten materias bacterias",
            "start": 674.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sobre nuestra cultura historia haga uso",
            "start": 677.899,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la lengua en las escuelas en relaci\u00f3n",
            "start": 681.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a nuestros territorios y recursos",
            "start": 684.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "naturales se requiere que cada una de",
            "start": 686.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las comunidades tenga certeza sobre sus",
            "start": 688.49,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "colindancias por lo que es necesario que",
            "start": 690.86,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda agraria atienda las",
            "start": 694.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "peticiones entregadas y se resuelvan nos",
            "start": 696.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos dado cuenta que hemos afectado el",
            "start": 699.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "medio ambiente se necesita buscar una",
            "start": 701.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n real a la contaminaci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 705.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mixteco y la presa yosocuta se hace",
            "start": 707.63,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesario fomentar el tratamiento de la",
            "start": 710.779,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "basura construcci\u00f3n de plantas de",
            "start": 713.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas residuales impulsar",
            "start": 715.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de ba\u00f1os con",
            "start": 718.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "biodigestores con ellos",
            "start": 720.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se recuperar\u00e1 el beneficio directo para",
            "start": 723.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "10 comunidades la presa recuperar\u00e1 su",
            "start": 726.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atractivo tur\u00edstico y producci\u00f3n",
            "start": 729.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pesquera fortaleciendo as\u00ed nuestra",
            "start": 731.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "econom\u00eda para para ellos",
            "start": 734.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pedimos su apoyo para",
            "start": 736.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que pueda indicar a las dependencias",
            "start": 739.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "correspondientes nos apoye en la",
            "start": 741.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestros r\u00edos tambi\u00e9n",
            "start": 743.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "requerimos que los pueblos y comunidades",
            "start": 746.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n sean due\u00f1os de sus",
            "start": 748.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "recursos minerales como grava arena",
            "start": 750.51,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "piedra y agua",
            "start": 753.77,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 756.889,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "solicitamos que se impulse los programas",
            "start": 758.819,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n de suelos y",
            "start": 762.689,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n con plantas de la regi\u00f3n",
            "start": 764.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como la palma se\u00f1or presidente nuestra",
            "start": 766.859,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n produce ma\u00edz y frijol para",
            "start": 770.129,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro consumo le informamos que en el",
            "start": 773.069,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o reciente se ha iniciado la",
            "start": 775.559,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de pitaya fruta mil",
            "start": 777.689,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "milenarias de nuestra regi\u00f3n y cada a\u00f1o",
            "start": 780.979,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se hace la feria de la pitaya tambi\u00e9n se",
            "start": 784.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "produce durazno chilacayota calabaza",
            "start": 786.899,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "nopal palma con la que",
            "start": 790.109,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "la que se hace petate sobre dos bolsas",
            "start": 793.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "artesan\u00eda artesan\u00edas tambi\u00e9n se produce",
            "start": 797.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pulque y mezcal los hermanos migrantes",
            "start": 801.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que han regresado a sus comunidades han",
            "start": 803.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iniciado el cultivo de nuevos productos",
            "start": 807.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "como la zarzamora y la fresa con este",
            "start": 809.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con esto queremos comunicar que somos un",
            "start": 813.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pueblo dispuestos a participar en el",
            "start": 816.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestra regi\u00f3n y el pa\u00eds",
            "start": 818.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "consideramos muy importante que los",
            "start": 821.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "recursos federales y estatales lleguen",
            "start": 823.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directamente a las agencias sin pasar",
            "start": 826.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por los municipios somos comunidades que",
            "start": 829.61,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aportamos no s\u00f3lo estamos esperando que",
            "start": 832.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos lleguen los recursos el mejor",
            "start": 835.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo es el de los caminos donde",
            "start": 837.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunicar comunidades nos organizamos y",
            "start": 840.019,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "damos tequios",
            "start": 844.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sports es por esta raz\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 848.529,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidentes y estimados legisladores que",
            "start": 851.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "les pedimos su apoyo para pronunciar en",
            "start": 854.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contra de la iniciativa que modifica la",
            "start": 857.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ley org\u00e1nica municipal del estado de",
            "start": 859.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oaxaca ya que nos afectar\u00eda directamente",
            "start": 862.389,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque establece que las agencias no",
            "start": 865.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ejercer directamente su recurso",
            "start": 868.329,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "por estos y por ello por todo ello se\u00f1or",
            "start": 871.72,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente a estos planteamientos",
            "start": 875.11,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "generales agregamos las peticiones",
            "start": 876.999,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de las agencias en este",
            "start": 879.879,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "momento pido a la hermana eloy de le\u00f3n",
            "start": 882.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez y al hermano braulio gonz\u00e1lez",
            "start": 886.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ortiz haga entrega de los diversos",
            "start": 888.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planteamientos y peticiones que emanaron",
            "start": 891.189,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "a la asamblea regional de autoridades",
            "start": 894.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 899.35,
            "duration": 14.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias por",
            "start": 910.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reconocernos como pueblo con capacidad",
            "start": 914.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de ejecutar directamente el recurso que",
            "start": 917.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos ha otorgado tener el mando para",
            "start": 920.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decidir sobre nuestro desarrollo nos da",
            "start": 922.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esperanza de continuar con nuestras",
            "start": 926.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tradiciones nuestros usos y costumbres",
            "start": 928.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestra cultura por ello sentimos",
            "start": 931.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respetados por su gobierno",
            "start": 933.64,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1or se\u00f1or presidente le",
            "start": 937.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manifestamos nuestro respaldo y",
            "start": 941.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compromiso de apoyar esta transformada",
            "start": 942.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n que usted",
            "start": 946.459,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encabeza muchas gracias por estar con",
            "start": 948.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 951.709,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 954.84,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.99,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n palabras el director",
            "start": 969.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 972.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 975.51,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "regino montes b\u00e1sica data arne equivoca",
            "start": 978.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no cuentan ya con line",
            "start": 984.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dios me gusta",
            "start": 1003.089,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vine aqu\u00ed con el rojo",
            "start": 1014.24,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a nadie m\u00e1s que t\u00fa yo y no despu\u00e9s a",
            "start": 1019.949,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1022.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.67,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1033.15,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "quiero en primer t\u00e9rmino agradecer la",
            "start": 1036.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de cada uno de",
            "start": 1041.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ustedes a ustedes se\u00f1ores autoridades",
            "start": 1043.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "municipales hombres y mujeres que han",
            "start": 1048.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sido electos por sus asambleas para",
            "start": 1051.13,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "encabezar el trabajo en cada uno de sus",
            "start": 1055.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "municipios y en cada una de sus",
            "start": 1059.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n quiero agradecer a",
            "start": 1062.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "las personas que hoy nos han hecho esta",
            "start": 1067.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional que en el que se",
            "start": 1071.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ha pedido que nos bendiga la madre",
            "start": 1074.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "naturaleza y que nos d\u00e9 sabidur\u00eda a",
            "start": 1078.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todas y a todos en la delicada tarea de",
            "start": 1081.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernar a nuestros pueblos ya nuestras",
            "start": 1085.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunidades y tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1088.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al coro infantil de la escuela primaria",
            "start": 1091.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "biling\u00fce fayt fray pedro de gante de",
            "start": 1094.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "barrio ju\u00e1rez del municipio de iuc y",
            "start": 1097.66,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "medio campo qui\u00e9n",
            "start": 1100.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en un rato m\u00e1s habr\u00e1n de entonar nuestro",
            "start": 1102.669,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "himno nacional en la lengua mixteca de",
            "start": 1105.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "modo que a todos ustedes hermanas y",
            "start": 1109.509,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hermanos le damos muchas gracias por",
            "start": 1111.789,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "acudir a este importante encuentro con",
            "start": 1114.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1119.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y una cuesti\u00f3n que quisiera yo destacar",
            "start": 1121.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es que seg\u00fan los datos estad\u00edsticos del",
            "start": 1125.83,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "inegi del coneval de la conapo ellos",
            "start": 1130.69,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "afirman que estamos aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 1134.95,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre de oaxaca y en el municipio",
            "start": 1138.429,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre de todo el pa\u00eds hoy justamente",
            "start": 1141.909,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "queremos desde aqu\u00ed desde yucun\u00e1",
            "start": 1146.97,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "escribir una nueva historia para dejar",
            "start": 1150.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s la pobreza y la marginaci\u00f3n en la",
            "start": 1154.239,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que han permanecido durante mucho tiempo",
            "start": 1157.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y nuestras comunidades",
            "start": 1160.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y por eso es tan importante que el d\u00eda",
            "start": 1163.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 1167.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "haya inaugurado este camino de concreto",
            "start": 1168.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que conduce a esta cabecera municipal",
            "start": 1171.47,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por eso a ustedes se\u00f1oras y se\u00f1ores de",
            "start": 1175.09,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "esta localidad les damos nuestro m\u00e1s",
            "start": 1179.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "profundo agradecimiento por toda su",
            "start": 1181.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "labor y tambi\u00e9n algo que quisiera",
            "start": 1184.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "destacar es este trabajo que se est\u00e1",
            "start": 1187.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "realizando en este municipio con el",
            "start": 1191.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dinero que nuestro se\u00f1or presidente de",
            "start": 1194.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica entreg\u00f3 directamente a esta",
            "start": 1196.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cabecera municipal producto de las",
            "start": 1200.21,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "subastas que ha realizado el instituto",
            "start": 1202.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional para devolver al pueblo lo",
            "start": 1205.669,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 1209.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1or presidente justamente aqu\u00ed en",
            "start": 1214.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las laderas de este cerro se est\u00e1",
            "start": 1219.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "construyendo el bachillerato de esta",
            "start": 1221.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunidad justamente con los recursos",
            "start": 1224.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "provenientes del instituto para devolver",
            "start": 1228.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado y sobre esta base",
            "start": 1231.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos yo quiero decirles",
            "start": 1235.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que con la coordinaci\u00f3n el trabajo",
            "start": 1238.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinado entre los gobiernos",
            "start": 1241.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipales el gobierno del estado y",
            "start": 1244.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde luego el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1247.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar para resolver cada uno",
            "start": 1249.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de los planteamientos y desaf\u00edos que hoy",
            "start": 1254.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han sido planteados por nuestras",
            "start": 1256.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y que han sido",
            "start": 1259.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "debidamente consensados en la asamblea",
            "start": 1262.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "regional que han tenido en d\u00edas previos",
            "start": 1266.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a este importante encuentro y es",
            "start": 1269.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fundamental hermanas y hermanos que",
            "start": 1273.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podamos seguir participando en",
            "start": 1276.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 1279.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 1280.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo hicieron nuestros antepasados y aqu\u00ed",
            "start": 1284.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quisiera recordar a remigio sarabia al",
            "start": 1287.74,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "indio de nuyo\u00f3 que rompi\u00f3 el cerco de",
            "start": 1292.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "huajuapan y que gracias a sus",
            "start": 1297.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimientos de la naturaleza pudo",
            "start": 1299.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "evadir",
            "start": 1302.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1303.39,
            "duration": 13.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1306.81,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "ayer recordaba que el 22 de diciembre de",
            "start": 1317.299,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "2018 en san juan evangelista analco en",
            "start": 1321.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la sierra de ju\u00e1rez el ciudadano",
            "start": 1326.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1328.7,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1330.71,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dio inicio al cumplimiento de una",
            "start": 1333.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "promesa de campa\u00f1a de su viejo sue\u00f1o",
            "start": 1335.07,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o tambi\u00e9n de millones de mexicanos",
            "start": 1338.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de comunicar todas las cabeceras",
            "start": 1341.629,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "municipales que no cuentan un camino",
            "start": 1343.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pavimentado de reparar dijo dijimos",
            "start": 1346.049,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces una deuda ancestral de nuestra",
            "start": 1349.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con las comunidades ind\u00edgenas con",
            "start": 1352.409,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los mexicanos m\u00e1s necesitados con los",
            "start": 1355.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "menos favorecidos con quienes han",
            "start": 1358.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permanecido excluidos por ciclos entre",
            "start": 1361.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras cosas de los beneficios de la",
            "start": 1364.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1366.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y terminar en este sexenio con esa",
            "start": 1368.98,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "ominosa discriminaci\u00f3n invitando a los",
            "start": 1372.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "habitantes de las comunidades a tender a",
            "start": 1375.809,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "construir con sus propias manos sus",
            "start": 1379.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "propios caminos entreg\u00f3 entonces a 45",
            "start": 1381.91,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "autoridades de usos y costumbres los",
            "start": 1386.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primeros cheques para iniciar las obras",
            "start": 1390.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de este hermoso programa prioritario de",
            "start": 1392.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 1396.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy el presidente como ofreci\u00f3 entonces",
            "start": 1398.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tiene a santos reyes yucun\u00e1 como ayer lo",
            "start": 1401.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hizo en san antonio c\u00ednica or hizo el",
            "start": 1405.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presidente en 2019 y que ya iniciaron su",
            "start": 1407.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 1412.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y a ratificar tambi\u00e9n que durante su",
            "start": 1414.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n quedar\u00e1n comunicados como",
            "start": 1416.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo dijo el se\u00f1or presente hace un",
            "start": 1420.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento al cortar el lazo de",
            "start": 1421.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este camino todas las",
            "start": 1425.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales del pa\u00eds con",
            "start": 1428.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados",
            "start": 1431.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la experiencia de este a\u00f1o dec\u00eda yo ayer",
            "start": 1433.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de trabajo intenso ha sido",
            "start": 1436.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "extraordinaria no solo con el objetivo",
            "start": 1439.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de comunicar poblaciones hasta hoy",
            "start": 1444.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "excluidas sino con el efecto m\u00faltiple",
            "start": 1445.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que persegu\u00eda el presidente crear",
            "start": 1449.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo permanentes en cada",
            "start": 1452.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n arraigar a los pobladores de la",
            "start": 1455.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "misma para que no tengan que buscar un",
            "start": 1458.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "jornal de en otro lado y as\u00ed mantener y",
            "start": 1460.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "consolidar los lazos familiares y las",
            "start": 1464.11,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "redes comunitarias regionales",
            "start": 1466.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el programa ha sido emocionante sus",
            "start": 1470.029,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1473.599,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como mencionamos est\u00e1n dibujando con",
            "start": 1476.169,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "amor a su tierra el nuevo mapa de mexico",
            "start": 1479.44,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "con caminos nutricios caminos de",
            "start": 1482.739,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n s\u00ed pero sobre todo caminos",
            "start": 1486.669,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de identidad y de orgullo de",
            "start": 1490.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de lo que ustedes son y de",
            "start": 1493.299,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo son caminos hechos bien hechos y",
            "start": 1496.21,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "libres de corrupci\u00f3n vamos todav\u00eda a",
            "start": 1501.7,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tener como dec\u00eda hace un momento el",
            "start": 1504.999,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "presidente el director real del impi",
            "start": 1507.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "algunos recursos que el presidente ha",
            "start": 1509.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pedido que se le quite a quienes lo han",
            "start": 1512.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "robado \u00e9l se entregara al pueblo",
            "start": 1516.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ser\u00e1 cuesti\u00f3n de lo pasado",
            "start": 1519.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en este gobierno ya no habr\u00e1 un solo",
            "start": 1523.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "centavo que los funcionarios del",
            "start": 1527.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno le roben al pueblo",
            "start": 1529.76,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1533.38,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "son caminos hechos bien hechos y libres",
            "start": 1541.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n caminos con suyos con",
            "start": 1545.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manos firmes con emoci\u00f3n con talento y",
            "start": 1548.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la conciencia de que son obras que",
            "start": 1551.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n a sus hijos ya sus nietos y",
            "start": 1553.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como ustedes vienen los caminos a los",
            "start": 1556.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hijos ya los nietos de sus nietos",
            "start": 1559.58,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "crecer en mejores condiciones al",
            "start": 1563.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acercarles la escuela la cl\u00ednica el",
            "start": 1566.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mercado el trabajo los bienes los",
            "start": 1568.6,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "servicios traerles en suma bienestar",
            "start": 1571.15,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "amigas y amigos ayer le dec\u00eda yo en la",
            "start": 1575.539,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvimos en la m\u00edstica alta",
            "start": 1581.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente que la secretaria de",
            "start": 1584.179,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes de acuerdo",
            "start": 1587.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con sus instrucciones ha dado el apoyo",
            "start": 1589.129,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico la capacitaci\u00f3n y la",
            "start": 1591.529,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de calidad de los caminos",
            "start": 1594.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a quienes con su esfuerzo su voluntad y",
            "start": 1597.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su pasi\u00f3n las ejecutan y entrega los",
            "start": 1600.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos necesarios",
            "start": 1603.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "directamente a las autoridades elegidas",
            "start": 1604.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente por ustedes quienes",
            "start": 1606.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "administran y suministra y supervisan la",
            "start": 1609.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y le expresaba al se\u00f1or",
            "start": 1612.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente que la experiencia ha sido",
            "start": 1615.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "inmejorable",
            "start": 1617.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l nos indicaba que hab\u00eda que",
            "start": 1619.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacerlo as\u00ed que ustedes los consumieran",
            "start": 1621.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y los administran porque esas",
            "start": 1625.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autoridades nos dec\u00eda son las personas",
            "start": 1628.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s honestas del mundo y quienes van a",
            "start": 1631.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ser los caminos son los mejores",
            "start": 1634.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n que",
            "start": 1637.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "existen sab\u00eda por su recorrido",
            "start": 1639.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "permanente por la historia y el",
            "start": 1642.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "territorio de m\u00e9xico que hoy",
            "start": 1644.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confirmar\u00edamos punto por punto lo que \u00e9l",
            "start": 1646.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos indicaba",
            "start": 1649.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas personas tenemos testimonios",
            "start": 1651.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diversos han confirmado igualmente con",
            "start": 1654.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo el prop\u00f3sito del presidente de",
            "start": 1657.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que este programa les permita mantenerse",
            "start": 1660.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en su casa con los suyos sin necesidad",
            "start": 1662.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de abandonarlos para buscar el pan en",
            "start": 1665.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "otro lado",
            "start": 1668.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto es particularmente importante en",
            "start": 1670.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "oaxaca y especialmente importante",
            "start": 1672.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decirlo aqu\u00ed como lo ha se\u00f1alado el",
            "start": 1675.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente del el set director real del",
            "start": 1679.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "impi porque en huaca que est\u00e1n 20 de los",
            "start": 1681.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "26 municipios con muy alto grado de",
            "start": 1685.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y muy alto grado de",
            "start": 1688.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "intensidad migratoria en el pa\u00eds y de",
            "start": 1691.57,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esos 20 ustedes son el n\u00famero uno",
            "start": 1695.38,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hoy un contingente de m\u00e1s de 30.000",
            "start": 1700.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de estos lares hacen",
            "start": 1704.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "realidad el sue\u00f1o del presidente y el de",
            "start": 1707.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos ustedes con bellos caminos",
            "start": 1710.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construidos con amor y con arte como",
            "start": 1713.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hemos visto hoy caminos resultados de",
            "start": 1716.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una grata comuni\u00f3n de la \u00e9tica y la",
            "start": 1720.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica de hacer el bien y del bien",
            "start": 1722.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nace el ejemplo v\u00e1lido para todos",
            "start": 1725.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quienes colaboramos para la cuarta",
            "start": 1728.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que el presidente l\u00f3pez",
            "start": 1730.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obrador encabeza este esfuerzo",
            "start": 1733.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunitario y esta solidaridad",
            "start": 1736.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los pobladores de",
            "start": 1739.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estas tierras ha permitido ya hoy la",
            "start": 1741.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 778 kil\u00f3metros en esa",
            "start": 1744.27,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "misma forma en el sexenio del presidente",
            "start": 1749.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n generosa de casi",
            "start": 1752.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "200.000 mujeres y hombres quedar\u00e1n",
            "start": 1755.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "operando cerca de 6 mil kil\u00f3metros de",
            "start": 1758.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caminos que se construir\u00e1n con una",
            "start": 1761.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 14 mil millones de",
            "start": 1763.5,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1765.69,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "que apoyara el crecimiento de la",
            "start": 1766.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econom\u00eda regional un programa",
            "start": 1768.66,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1771.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que hoy cosechan sus primeros frutos que",
            "start": 1773.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alimentar\u00e1n a estos pueblos hasta ayer",
            "start": 1776.65,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "olvidados y le expresaba que grata",
            "start": 1779.35,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "gratamente que en esta gira concurren",
            "start": 1784.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en una de estas afortunadas",
            "start": 1788.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coincidencias sitios y filosof\u00eda me",
            "start": 1790.45,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "explico muci\u00f1o el municipio que",
            "start": 1795.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "visitaremos esta tarde es la palabra",
            "start": 1798.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00edstica que significa pueblo en acci\u00f3n",
            "start": 1801.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de pantla y donde estaremos ma\u00f1ana",
            "start": 1804.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "quiere decir el viaje en mi fe donde se",
            "start": 1807.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "juntan las ideas pueblo en acci\u00f3n donde",
            "start": 1811.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se juntan las ideas esa es la s\u00edntesis",
            "start": 1815.45,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "del programa de caminos de mano de obra",
            "start": 1818.63,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en nombre de quienes colaboramos en la",
            "start": 1822.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 1824.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transportes y emocionadamente en lo",
            "start": 1826.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "personal muchas gracias a todos y a",
            "start": 1829.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todas ustedes nuevos camineros de mano",
            "start": 1833.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de obra por su esfuerzo y por su ejemplo",
            "start": 1836.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias a usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1840.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por permitirnos participar en este",
            "start": 1842.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hermoso proyecto transformador",
            "start": 1846.63,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1850.11,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.54,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del",
            "start": 1868.289,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 1871.359,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "oaxaca maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 1873.759,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "beach y canad\u00e1 est\u00e1 arn\u00e9 tu voluntad",
            "start": 1877.57,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1882.07,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1891.789,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "sea usted",
            "start": 1895.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bienvenido por segundo d\u00eda",
            "start": 1897.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en este arranque de a\u00f1o",
            "start": 1901.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1904.85,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pero no es una visita com\u00fan y corriente",
            "start": 1907.2,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "es una visita que manda un mensaje claro",
            "start": 1912.48,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y contundente en una semana de grandes",
            "start": 1917.549,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos de su administraci\u00f3n",
            "start": 1922.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1929.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9xico porque en esta semana",
            "start": 1931.73,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "podemos ver esos dos m\u00e9xico",
            "start": 1936.31,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "en los cuales convivimos durante muchos",
            "start": 1943.45,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1948.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "s en donde hay que felicitarlo por la",
            "start": 1951.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "firma ya del tratado de libre comercio",
            "start": 1955.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por el senado de eeuu y qu\u00e9 significa",
            "start": 1958.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esa gran plataforma de desarrollo",
            "start": 1962.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero que hay que decirlo claro",
            "start": 1964.91,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "solo ha beneficiado a ciertos sectores",
            "start": 1969.309,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1973.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en santos reyes yucun\u00e1 en este",
            "start": 1975.53,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "municipio que se ha se\u00f1alado como el m\u00e1s",
            "start": 1981.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "marginado del pa\u00eds",
            "start": 1986.12,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "usted manda el otro mensaje que en",
            "start": 1988.75,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no puede haber mexicanos de",
            "start": 1993.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primera y de segunda",
            "start": 1997.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que todos tenemos que caminar parejo y",
            "start": 1999.7,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "parejo significa no venir a prometer con",
            "start": 2003.99,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "palabras no es novedad que hab\u00eda un",
            "start": 2008.279,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico olvidado lo que es novedad es que",
            "start": 2013.019,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en santos reyes yucun\u00e1 este un",
            "start": 2017.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2021.659,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "inaugurando obras obras",
            "start": 2024.8,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2028.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2036.49,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2038.01,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como caminos",
            "start": 2046.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque este camino de 7 km representa la",
            "start": 2048.53,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "posibilidad de llegar a un centro de",
            "start": 2054.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud o no llegar",
            "start": 2057.169,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "este camino de 7 km representa la",
            "start": 2060.11,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "posibilidad de poder llegar a un mercado",
            "start": 2064.92,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y comerciar o generar el comercio que se",
            "start": 2069.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "necesita de los productos que puede",
            "start": 2072.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "generar este municipio y esta regi\u00f3n",
            "start": 2076.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este camino significa que tambi\u00e9n ese",
            "start": 2080.63,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "cheque de m\u00e1s de 12 millones de pesos",
            "start": 2085.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "presidente permita que se construya ese",
            "start": 2089.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "telebachillerato que significa la",
            "start": 2093.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "posibilidad de que las ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 2096.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "santos reyes yucun\u00e1 puedan alcanzar sus",
            "start": 2101.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os",
            "start": 2104.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos caminos ser\u00e1n recordados en oaxaca",
            "start": 2106.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y en mexico como los caminos de la",
            "start": 2110.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "esperanza ahora tambi\u00e9n ser\u00e1n recordados",
            "start": 2113.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como los caminos de la realidad gracias",
            "start": 2118.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le reiteramos que vamos",
            "start": 2121.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la mano en esa transformaci\u00f3n porque",
            "start": 2126.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoy ya en oaxaca se refleja ese",
            "start": 2128.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "crecimiento el a\u00f1o pasado oaxaca creci\u00f3",
            "start": 2131.49,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "al 4.7 por ciento y fue el tercer estado",
            "start": 2135.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s empleo gener\u00f3 en el pa\u00eds por",
            "start": 2139.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "supuesto comparado con oaxaca",
            "start": 2142.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2146.68,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "viva oaxaca",
            "start": 2153.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y que vivan nuestros pueblos originarios",
            "start": 2155.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2159.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2162.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2165.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 2173.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 2177.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2179.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de jimmy",
            "start": 2182.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "adivina qu\u00e9 tallo pudo hoyo tu boca est\u00e1",
            "start": 2186.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tan hecho de cu\u00f1o aqu\u00ed",
            "start": 2190.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1o",
            "start": 2197.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2200.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de yucun\u00e1",
            "start": 2204.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos",
            "start": 2208.26,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de municipios de esta regi\u00f3n de la",
            "start": 2213.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mixteca",
            "start": 2216.49,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de oaxaca me da mucho gusto estar con",
            "start": 2218.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2220.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "regresar a su cuna",
            "start": 2222.49,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00eda visitado ese municipio",
            "start": 2225.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "como tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 2230.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos los municipios de oaxaca los 570",
            "start": 2233.66,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "municipios del estado de oaxaca y todos",
            "start": 2238.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los municipios de m\u00e9xico",
            "start": 2241.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 2244.49,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y lo voy a seguir haciendo porque",
            "start": 2247.73,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ya tengo definida una mec\u00e1nica de",
            "start": 2252.03,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "trabajo estoy",
            "start": 2257.85,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes en palacio nacional",
            "start": 2261.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2264.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "luego d",
            "start": 2268.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa de la ma\u00f1ana",
            "start": 2271.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del viernes salgo",
            "start": 2273.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de gira los fines de semana viernes",
            "start": 2276.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo estoy recorriendo los",
            "start": 2280.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblos de mexico",
            "start": 2284.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y vengo a informarles",
            "start": 2291.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir trabajando",
            "start": 2296.96,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo porque",
            "start": 2301.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "por eso es el cambio la transformaci\u00f3n",
            "start": 2305.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda caso luchar tanto",
            "start": 2309.18,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "para llegar al gobierno y hacer lo mismo",
            "start": 2315.13,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda antes de dedicarse nada m\u00e1s",
            "start": 2319.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sacar provecho d",
            "start": 2328.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la presidencia o del cargo que s\u00e9",
            "start": 2333.29,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "representa o se ostente no tiene sentido",
            "start": 2338.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2343.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la vida es demasiado corta",
            "start": 2345.4,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "para desperdiciarla",
            "start": 2348.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en cosas que no valen la pena",
            "start": 2351.269,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "tenemos que trascender",
            "start": 2356.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer historia",
            "start": 2361.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 2365.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2367.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el apoyo al pueblo",
            "start": 2369.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2372.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el que no le demos la espalda al que",
            "start": 2375.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sufre que",
            "start": 2379.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no dejemos atr\u00e1s",
            "start": 2382.49,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "al que necesita",
            "start": 2386.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que le tendamos la mano para que se",
            "start": 2390.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empareje con nosotros y caminemos todos",
            "start": 2394.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 2396.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por eso vengo a decirles que vamos a",
            "start": 2399.03,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "seguir cumpliendo todos los compromisos",
            "start": 2404.58,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que no vamos a fallarles que estamos",
            "start": 2408.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobernando para para todos atendiendo a",
            "start": 2413.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos respetando a todos",
            "start": 2416.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero se le est\u00e1 dando preferencia a la",
            "start": 2419.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gente humilde",
            "start": 2422.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque por el bien de todos primero los",
            "start": 2424.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2426.66,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 2429.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se atiende a todos",
            "start": 2431.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les aseguro que los programas de",
            "start": 2434.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1n llegando a la mitad de",
            "start": 2437.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los hogares de m\u00e9xico cuando menos un",
            "start": 2439.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programa le est\u00e1 llegando a la mitad de",
            "start": 2442.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los hogares",
            "start": 2445.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds pero en el caso de las",
            "start": 2447.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2451.41,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y de las comunidades pobres marginadas",
            "start": 2453.58,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "ya estamos en el 98 % ya nos falta un 2%",
            "start": 2459.279,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "para llegar a todos los hogares de las",
            "start": 2466.179,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico esto lo",
            "start": 2470.049,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "puedo probar",
            "start": 2473.469,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "porque ese es el prop\u00f3sito que el",
            "start": 2475.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "presupuesto se oriente de manera",
            "start": 2480.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2483.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de manera preferente atender a los m\u00e1s",
            "start": 2486.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "necesitados a los olvidados a los",
            "start": 2491.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "marginados a los pobres por eso estoy",
            "start": 2494.96,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes para decirles todo lo",
            "start": 2498.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que podamos hacer por ustedes lo vamos a",
            "start": 2501.529,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "llevar a cabo para atender la pobreza",
            "start": 2505.4,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para atender la marginaci\u00f3n no hay",
            "start": 2509.41,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 2513.789,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "presupuestal todo lo que se necesite se",
            "start": 2516.109,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2520.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y poder utilizar de presupuesto de",
            "start": 2522.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dinero para atender a los pobres para",
            "start": 2526.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atender a los necesitados y olvidados de",
            "start": 2528.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esa es la caracter\u00edstica de",
            "start": 2532.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno la caracter\u00edstica",
            "start": 2535.17,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2537.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2538.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero",
            "start": 2542.119,
            "duration": 2.371
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2544.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2544.49,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "quiero decirles que adem\u00e1s de los",
            "start": 2551.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programas generales de bienestar el",
            "start": 2554.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyo a los adultos mayores que est\u00e1",
            "start": 2557.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llegando a todos no solo a comunidades",
            "start": 2560.32,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas son 8 millones de adultos",
            "start": 2564.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds",
            "start": 2568.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del campo y de la ciudad que est\u00e1n",
            "start": 2570.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo y ya no los mil",
            "start": 2572.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "160 pesos sino el a\u00f1o pasado dos mil",
            "start": 2576.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y ahora va a",
            "start": 2580.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aumentar porque se va a compensar lo que",
            "start": 2581.65,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se tuvo de inflaci\u00f3n van a recibir m\u00e1s",
            "start": 2588.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ahora los adultos mayores un poquito m\u00e1s",
            "start": 2591.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "poquito porque es bendito pero siempre",
            "start": 2595.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2600.13,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a ir aumentando lo mismo todos los ni\u00f1os",
            "start": 2604.57,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de comunidades",
            "start": 2610.78,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de la m\u00edtica",
            "start": 2615.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que tengan discapacidad su beca",
            "start": 2618.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que se sepa tienen derecho a una beca",
            "start": 2623.0,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores",
            "start": 2626.36,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os ni\u00f1as con discapacidad van a",
            "start": 2630.299,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recibir estas becas lo mismo va a",
            "start": 2633.989,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "continuar el programa de becas para",
            "start": 2637.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 2641.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "preparatoria y nivel superior todos van",
            "start": 2642.989,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a tener su beca los estudiantes de",
            "start": 2648.239,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2652.289,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los j\u00f3venes que no tienen",
            "start": 2656.299,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "empleo y no est\u00e1n estudiando est\u00e1n",
            "start": 2662.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "siendo contratados para que trabajen de",
            "start": 2665.32,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas en",
            "start": 2669.099,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "actividades productivas y se les est\u00e1",
            "start": 2673.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pagando un sueldo",
            "start": 2678.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mientras se van capacitando para el",
            "start": 2681.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajo 3600 pesos mensuales y ahora",
            "start": 2684.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a aumentar porque como yo",
            "start": 2687.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aumento el salario m\u00ednimo los 3600 antes",
            "start": 2691.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 2695.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en un salario m\u00ednimo era un",
            "start": 2697.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y medio pero ahora que",
            "start": 2699.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llegamos tambi\u00e9n eso yo creo que ustedes",
            "start": 2703.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya lo saben en 13 meses han habido dos",
            "start": 2706.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aumentos al salario m\u00ednimo el primer",
            "start": 2710.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "aumento el a\u00f1o pasado 16 por ciento y",
            "start": 2713.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora este a\u00f1o el aumento al salario",
            "start": 2717.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 20 por ciento porque no se",
            "start": 2719.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aumentaba el salario",
            "start": 2724.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ahora los aumentos que hemos dado al",
            "start": 2726.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo no se daban desde hace 40",
            "start": 2729.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque queremos recuperar el poder",
            "start": 2732.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de compra el poder adquisitivo del",
            "start": 2735.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salario que alcance el salario para",
            "start": 2738.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "satisfacer las necesidades b\u00e1sicas de la",
            "start": 2741.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gente como ya se nos quedaron los 3600",
            "start": 2745.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pesos mensuales para los j\u00f3venes abajo",
            "start": 2749.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo y el salario m\u00ednimo",
            "start": 2751.99,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "ahora es de 3 mil 770 pesos ahora va a",
            "start": 2754.72,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "aumentar se les va a compensar para que",
            "start": 2762.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los 900.000 j\u00f3venes que hay ya",
            "start": 2765.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "trabajando en este programa que se llama",
            "start": 2769.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro ganen",
            "start": 2772.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "cuando menos su salario m\u00ednimo mientras",
            "start": 2775.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de aprendices",
            "start": 2778.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando en el campo",
            "start": 2781.54,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando en la educaci\u00f3n",
            "start": 2785.58,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "ya aprovecho para decirles como aqu\u00ed lo",
            "start": 2790.2,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 el presidente municipal que",
            "start": 2795.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todas las escuelas van a tener su",
            "start": 2797.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2801.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya no va a llegar el presupuesto de las",
            "start": 2803.17,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "escuelas por instancias del gobierno",
            "start": 2807.43,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "federal o estatal como muy bien lo dijo",
            "start": 2811.15,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el presidente municipal d",
            "start": 2815.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "yuna",
            "start": 2820.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya no va a haber intermediarios",
            "start": 2821.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ni de la llamada sociedad civil ni del",
            "start": 2825.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2829.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya queremos que llegue todo el apoyo de",
            "start": 2830.94,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "manera directa personalizada que el",
            "start": 2835.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adulto mayor tenga su tarjeta y el cobre",
            "start": 2839.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que le corresponda que no pase ese",
            "start": 2842.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dinero por organizaciones ni por",
            "start": 2845.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dependencias porque as\u00ed no llega",
            "start": 2849.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 2853.56,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "llega con mucho con piquete de ojo",
            "start": 2856.21,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y ahora todo va a ser directo",
            "start": 2861.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de las escuelas se",
            "start": 2867.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "debe entregar a cada sociedad de padre",
            "start": 2872.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de familia lo que le corresponde cada",
            "start": 2875.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1o escolar",
            "start": 2878.37,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50",
            "start": 2880.92,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "alumnos escuela que le llama multigrado",
            "start": 2886.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "donde hay una maestra",
            "start": 2889.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 2892.71,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "esa escuela recibe 150 mil pesos",
            "start": 2894.91,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres de familia recibe",
            "start": 2899.569,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ese recurso y ya en la asamblea los",
            "start": 2902.709,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "padres de familia deciden qu\u00e9 hacer con",
            "start": 2906.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ese dinero para arreglar la escuela cada",
            "start": 2908.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1o van a tener ese presupuesto si la",
            "start": 2910.759,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "escuela tiene de 50 a 150 alumnos les",
            "start": 2913.099,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "corresponden 200 mil pesos si tienen de",
            "start": 2919.999,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "150 alumnos en adelante les corresponden",
            "start": 2923.119,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "500 mil se va a entregar este recurso a",
            "start": 2926.989,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cada sociedad de padres de familia hay",
            "start": 2932.569,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "170.000 escuelas en todo el pa\u00eds incluye",
            "start": 2935.949,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria",
            "start": 2941.69,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de esas 170 mil",
            "start": 2945.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 10.000 est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 2949.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oaxaca y ya empezamos aqu\u00ed a entregar",
            "start": 2951.599,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "apoyos para 4000 de las 10.000 de oaxaca",
            "start": 2955.74,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es decir llevamos como el 40 por ciento",
            "start": 2961.92,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pero no va a parar este programa yo",
            "start": 2964.71,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "espero que el 75 por ciento de las",
            "start": 2968.269,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "escuelas de oaxaca tengan este a\u00f1o ya su",
            "start": 2972.299,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presupuesto establecido anual para todo",
            "start": 2977.119,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "el sexenio autorizado para todo el",
            "start": 2981.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sexenio y el 25 por ciento faltante va a",
            "start": 2984.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quedar resuelto en el 21 y va a quedar",
            "start": 2988.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de todas las escuelas",
            "start": 2991.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como en todo",
            "start": 2994.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos empezando con las m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 2997.29,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed es donde",
            "start": 3001.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos iniciando esa es las que van a",
            "start": 3005.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quedar este a\u00f1o y van a quedar",
            "start": 3008.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ese 25% pendientes que la mayor\u00eda va a",
            "start": 3011.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ser de las ciudades pero en el medio",
            "start": 3014.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rural de oaxaca este a\u00f1o queda",
            "start": 3017.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "totalmente aplicado ya establecido ese",
            "start": 3020.42,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "programa en el caso de salud lo mismo ya",
            "start": 3025.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "empezamos un programa para garantizar el",
            "start": 3030.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud de",
            "start": 3033.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y",
            "start": 3035.66,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 3039.31,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya no hay el llamado seguro popular que",
            "start": 3042.309,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "son y era seguro ni era popular",
            "start": 3045.729,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3050.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estamos ya estableciendo un nuevo",
            "start": 3054.33,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica gratuita no hay",
            "start": 3057.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que apuntarse",
            "start": 3062.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "con cualquier identificaci\u00f3n es m\u00e1s sin",
            "start": 3064.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n si somos mexicanos ya lo",
            "start": 3069.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n en el art\u00edculo",
            "start": 3072.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuarto el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3075.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se va a un centro de salud a un hospital",
            "start": 3077.869,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "y tienen que ser atendidos",
            "start": 3080.329,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y nada de",
            "start": 3084.94,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "jo duro",
            "start": 3091.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de las llamadas cuotas de recuperaci\u00f3n",
            "start": 3095.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada gratuito y tambi\u00e9n se termina eso",
            "start": 3097.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de que se entregan las medicinas pero",
            "start": 3102.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo las del llamado cuadro b\u00e1sico no",
            "start": 3105.46,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que cuadro b\u00e1sico ni que nada todas las",
            "start": 3109.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medicinas que se necesiten los an\u00e1lisis",
            "start": 3113.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los estudios las intervenciones",
            "start": 3116.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas todo gratuito ese es el",
            "start": 3119.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ideal que vamos a convertir en realidad",
            "start": 3121.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud de nuestro pueblo",
            "start": 3124.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n comentarles que",
            "start": 3131.03,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tenemos que impulsar mucho la creaci\u00f3n",
            "start": 3136.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 3140.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para atemperar para reducir el fen\u00f3meno",
            "start": 3142.35,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3148.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que el mexicano que se quiera ir",
            "start": 3150.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida otras partes lo haga",
            "start": 3154.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hasta por gusto pero no por necesidad",
            "start": 3157.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que el mexicano pueda trabajar y ser",
            "start": 3161.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus",
            "start": 3165.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres",
            "start": 3167.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ese es el ideal",
            "start": 3169.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tenemos por eso lo de la",
            "start": 3171.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este camino porque no",
            "start": 3176.44,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "solo es hacer el camino y hacerlo bien y",
            "start": 3180.97,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "hacerlo con ustedes sino tambi\u00e9n entre",
            "start": 3186.91,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "otras cosas que haya trabajo",
            "start": 3191.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que haya empleo para que no haya",
            "start": 3195.12,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "necesidad de emigrar los que trabajaron",
            "start": 3199.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en este camino tuvieron sus ingresos",
            "start": 3204.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que buscar",
            "start": 3208.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que sigue habiendo trabajo en cuna c\u00f3mo",
            "start": 3211.12,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer yo les propongo que",
            "start": 3216.1,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se aplique aqu\u00ed en el programa",
            "start": 3220.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3224.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste ese programa que ya lo",
            "start": 3227.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estamos aplicando en otros estados",
            "start": 3230.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "consiste en que se da un apoyo",
            "start": 3234.68,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se paga un jornal",
            "start": 3238.43,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3241.029,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 3242.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la tierra sea comunero",
            "start": 3244.859,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ejidatario o sea peque\u00f1o propietario se",
            "start": 3248.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando",
            "start": 3252.749,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "un cordial cinco mil pesos ahora",
            "start": 3254.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mensuales para que siempre su propia",
            "start": 3257.87,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "parcela que cultive su tierra",
            "start": 3261.9,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que es cultivan pues lo que se da en",
            "start": 3266.66,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n que aqu\u00ed se da la palma para",
            "start": 3271.07,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tejer sombrero para tejer petate eso s\u00ed",
            "start": 3274.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hay que reforestar",
            "start": 3279.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para que se tenga bosque se tengan",
            "start": 3282.68,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y adem\u00e1s se mejore el",
            "start": 3287.6,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "medio ambiente que llueva m\u00e1s",
            "start": 3293.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces pues eso",
            "start": 3296.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ese programa va a entrar aqu\u00ed en yuk\u00f3n a",
            "start": 3299.82,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todos los que quieran van a tener ese",
            "start": 3303.95,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "trabajo seguro no es empleo temporal es",
            "start": 3307.71,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "permanente va a empezar el programa y",
            "start": 3313.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta que termine el gobierno a lo mejor",
            "start": 3317.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno lo contin\u00faa pero yo",
            "start": 3320.25,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "garantizo hasta el 2024 porque tambi\u00e9n",
            "start": 3324.03,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ya no puedo",
            "start": 3329.91,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ofrecer m\u00e1s all\u00e1 del 2024 porque no va a",
            "start": 3332.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "haber reelecci\u00f3n sufragio efectivo no",
            "start": 3336.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n yo termino en el 24 y entreg\u00f3",
            "start": 3339.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 3343.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero tenemos este tiempo imag\u00ednense si",
            "start": 3348.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empezamos a trabajar",
            "start": 3352.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desde ahora",
            "start": 3355.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a sembrar la palma",
            "start": 3357.91,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 3360.7,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "el frijol",
            "start": 3362.789,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed donde se pueda se pueda siempre caf\u00e9",
            "start": 3365.59,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "los \u00e1rboles maderables lo que se da en",
            "start": 3372.31,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n hay va a haber trabajo eso",
            "start": 3375.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo vamos a aplicar pero no s\u00f3lo aqu\u00ed en",
            "start": 3380.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "yucun\u00e1 porque",
            "start": 3383.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hay celos y hay sentimientos me dicen y",
            "start": 3386.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no \u00e9ste fue a mi municipio",
            "start": 3390.58,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pues yo quisiera estar en todos pero si",
            "start": 3395.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "son 570 imag\u00ednense",
            "start": 3399.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3402.87,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "me lleva a tiempo y es oaxaca y en el",
            "start": 3404.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son cerca de 2500",
            "start": 3407.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto porque todos",
            "start": 3411.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quisieran que yo los visitar\u00e1 pero pues",
            "start": 3414.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no tengo tanto tiempo nos reunimos aqu\u00ed",
            "start": 3417.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nos reunimos aqu\u00ed vienen de otros",
            "start": 3421.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblos y escuchan porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 3424.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para un municipio es para todos son",
            "start": 3426.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que se van a aplicar en todos",
            "start": 3428.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los pueblos nada m\u00e1s que aqu\u00ed tengo la",
            "start": 3432.529,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oportunidad de informarlo de manera",
            "start": 3436.309,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "directa tambi\u00e9n los que tienen",
            "start": 3439.609,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener su radio de tener",
            "start": 3442.18,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "su antena para ver televisi\u00f3n los que",
            "start": 3447.26,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad en caso de que haya",
            "start": 3451.789,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "internet les digo tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3455.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aprovechando sobre esto que es tan",
            "start": 3458.45,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "importante la comunicaci\u00f3n y un",
            "start": 3460.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compromiso que estoy haciendo es que va",
            "start": 3462.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a haber internet para todos en este",
            "start": 3465.019,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "gobierno ya estamos trabajando en eso",
            "start": 3468.769,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en las escuelas en los centros de salud",
            "start": 3475.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en las plazas p\u00fablicas gratuitos el",
            "start": 3478.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "internet en todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 3481.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 una empresa p\u00fablica para eso",
            "start": 3486.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se utilizan las l\u00edneas de la comisi\u00f3n",
            "start": 3489.9,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y por ah\u00ed va a",
            "start": 3494.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un cable una fibra \u00f3ptica y ah\u00ed va a ir",
            "start": 3497.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al de el internet ya tenemos un",
            "start": 3501.37,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "presupuesto autorizado de 10 mil",
            "start": 3506.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones de pesos y este a\u00f1o se van a",
            "start": 3510.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejercer 3 mil nos van a llevar 3 a\u00f1os",
            "start": 3513.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener el internet en todas las",
            "start": 3515.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunidades saben cu\u00e1ntas comunidades",
            "start": 3518.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "220 mil comunidades de m\u00e9xico van a",
            "start": 3521.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tener internet ese es un compromiso el",
            "start": 3524.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otro compromiso tambi\u00e9n lo otro",
            "start": 3528.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "compromiso es que vamos a acercar",
            "start": 3531.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la entrega de los recursos a las",
            "start": 3535.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidades porque ahora tienen que ir a",
            "start": 3538.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "agua agua para no tienen que ir muy",
            "start": 3541.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "lejos a cobrar sus apoyos",
            "start": 3543.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "los adultos mayores discapacitados",
            "start": 3546.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "becarios los campesinos pues ahora van a",
            "start": 3548.39,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "crearse 2700 sucursales del banco de",
            "start": 3552.809,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "bienestar y en cada cabecera municipal",
            "start": 3558.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va a haber una sucursal del banco de",
            "start": 3562.049,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bienestar para que lleguen los recursos",
            "start": 3564.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades",
            "start": 3567.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno les comentaba de qu\u00e9",
            "start": 3575.17,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ustedes van a estar informando se porque",
            "start": 3580.03,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el que no tiene la radio tiene la antena",
            "start": 3586.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la televisi\u00f3n o todav\u00eda algunos",
            "start": 3589.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y va a haber internet y as\u00ed",
            "start": 3592.63,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendientes todos de que",
            "start": 3597.19,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "los programas se lleven a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3601.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que se cumpla todo",
            "start": 3605.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me tienen que ayudar como lo he venido",
            "start": 3609.13,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "diciendo a empujar el elefante reum\u00e1tico",
            "start": 3611.74,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso que a veces es el gobierno",
            "start": 3616.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 3621.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desde el gobierno del pueblo para el",
            "start": 3625.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo esa es la",
            "start": 3628.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "democracia esto no es un elefante aqu\u00ed",
            "start": 3632.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ser\u00eda m\u00e1s que nada un toro viejo echado",
            "start": 3634.97,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso pero va a caminar el",
            "start": 3639.07,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "toro viejo tenemos por eso que seguir",
            "start": 3643.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "adelante da mucho gusto que se haya",
            "start": 3648.95,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "decidido aqu\u00ed en su cuna f\u00edjense las",
            "start": 3652.94,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "cosas y fue casualidad que se decidi\u00f3",
            "start": 3657.14,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que una subasta de las que se est\u00e1n",
            "start": 3662.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "haciendo porque ya no hay lujos en el",
            "start": 3665.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno se est\u00e1n vendiendo aviones los",
            "start": 3668.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 3672.65,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 prohibido andar en avi\u00f3n en",
            "start": 3676.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero ahora es a ras de tierra",
            "start": 3679.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos estamos",
            "start": 3683.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vendiendo 72 aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 3686.56,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3690.84,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimo me da hasta pena pues hablar",
            "start": 3695.329,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que hay tanta pobreza de las",
            "start": 3698.069,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "extravagancias de los lujos de ese avi\u00f3n",
            "start": 3701.16,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que no debieron comprarlo nada m\u00e1s que",
            "start": 3703.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una mentalidad fara\u00f3nica los que",
            "start": 3705.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "gobernaban el pa\u00eds se les olvid\u00f3 de que",
            "start": 3708.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3712.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pobre entonces ya estamos acabando con",
            "start": 3714.329,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3718.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero no solo es deshacerse de esas",
            "start": 3721.349,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "extravagancias sino ahorrar",
            "start": 3725.9,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que por ejemplo las",
            "start": 3730.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "camionetas que ten\u00eda el estado mayor",
            "start": 3734.599,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "presidencial blindadas",
            "start": 3736.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se vendieron y el dinero pues vino ac\u00e1 y",
            "start": 3739.91,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a otras comunidades hay una ya otras",
            "start": 3744.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "comunidades se vendieron s\u00ed camionetas",
            "start": 3747.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan los del estado mayor",
            "start": 3752.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "blindadas",
            "start": 3753.41,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 3755.74,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 3759.809,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3762.609,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y actuaban con prepotencia no dejaban",
            "start": 3765.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se acercara a la gente si ven\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3768.6,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "el presidente pues ten\u00eda que llegar en",
            "start": 3772.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 3776.609,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "por tierra no y antes tomaban los del",
            "start": 3779.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estado mayor cuna",
            "start": 3783.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y pon\u00edan cercos",
            "start": 3786.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando se vender\u00e1 el presidente de c\u00f3mo",
            "start": 3789.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los caminos y bien en helic\u00f3ptero",
            "start": 3793.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3795.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3797.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3800.17,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3801.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial",
            "start": 3803.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los ocho mil elementos el estado mayor",
            "start": 3808.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidencial pasaron a las entre la",
            "start": 3810.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "defensa a la guardia nacional",
            "start": 3813.7,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 3817.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que lucha por la",
            "start": 3821.809,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 3824.27,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero todo eso son ahorros entonces entre",
            "start": 3829.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "otras cosas se vendieron estas",
            "start": 3834.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "camionetas que ten\u00edan los del estado",
            "start": 3836.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayor blindadas",
            "start": 3838.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este muy c\u00f3modas lujosas y se entreg\u00f3",
            "start": 3841.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el recurso nos est\u00e1n viendo en",
            "start": 3846.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otras partes del pa\u00eds y a lo mejor hasta",
            "start": 3849.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en eeuu nuestros paisanos les mandamos",
            "start": 3852.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un saludo desde la mixteca todos los que",
            "start": 3855.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajan all\u00e1 que se fueron por",
            "start": 3858.41,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "necesidad y que est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 3859.94,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n enviando sus remesas a sus",
            "start": 3865.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "familiares saben cu\u00e1nto lleg\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 3867.87,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pasado de las remesas 36.000 millones de",
            "start": 3871.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es la principal fuente de",
            "start": 3876.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds un",
            "start": 3879.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aplauso a los migrantes",
            "start": 3881.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno nos est\u00e1n viendo y es importante",
            "start": 3888.38,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "que sepan que ya se cre\u00f3 un instituto",
            "start": 3895.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se llama instituto para devolverle",
            "start": 3898.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 3902.359,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llama no quer\u00edan los legisladores",
            "start": 3904.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no todos pero algunos se resist\u00edan y no",
            "start": 3908.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se les pusiera ese nombre y",
            "start": 3910.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yo mand\u00e9 la iniciativa de reforma al",
            "start": 3913.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "congreso y no quer\u00edan aprobarla dec\u00edan",
            "start": 3916.39,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "bueno lo aprobamos pero no queremos ese",
            "start": 3920.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nombre queremos que se llame instituto",
            "start": 3922.839,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "para recuperar bienes que pasaron a",
            "start": 3926.05,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "otras manos",
            "start": 3931.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no le digo as\u00ed no lo quiero",
            "start": 3933.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quiero que se llame instituto para",
            "start": 3937.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 3940.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se ha probado",
            "start": 3943.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 precisamente el director de",
            "start": 3949.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ese instituto ricardo rodr\u00edguez vargas a",
            "start": 3952.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ver piccardo",
            "start": 3956.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 devolviendo las residencias",
            "start": 3962.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "delincuentes comunes y de cuello blanco",
            "start": 3969.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos corruptos que se confiscan",
            "start": 3972.03,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y se subastan en los pinos ah\u00ed se hacen",
            "start": 3976.46,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "las subastas tienda m\u00e1s y ese dinero es",
            "start": 3980.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el que se le entrega el pueblo",
            "start": 3984.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "camionetas veh\u00edculos de lujo y ranchos",
            "start": 3987.47,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3pteros a los d\u00f3lares que",
            "start": 3993.84,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "se decomisan las alhajas relojes",
            "start": 3999.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fin\u00edsimos que se mandan a ser especial",
            "start": 4007.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la delincuencia",
            "start": 4012.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo eso se est\u00e1 subastando y lo que se",
            "start": 4014.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "obtiene se le regresa a la gente",
            "start": 4018.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces yucun\u00e1 recibi\u00f3 de esos recursos",
            "start": 4021.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "creo que como 12 millones de pesos para",
            "start": 4025.93,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hacer su escuela su tele bachillerato",
            "start": 4029.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esto lo inform\u00f3 para que los que van a",
            "start": 4033.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la subasta los pinos cuando se hace un",
            "start": 4037.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "remate de joyas o de bienes que sepan",
            "start": 4039.95,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que si compran est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n a",
            "start": 4044.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los pueblos que lo necesitan ese es el",
            "start": 4048.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 4051.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando en el caso del",
            "start": 4056.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tele bachillerato becas para todos los",
            "start": 4059.43,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "que estudian garantizadas sus becas y",
            "start": 4063.299,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando en los caminos",
            "start": 4067.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "les felicito a los que construyeron este",
            "start": 4072.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "camino bien hecho",
            "start": 4074.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "un grosor de el pavimento de el concreto",
            "start": 4077.85,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "cuando se va a destruir este camino no",
            "start": 4083.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que antes que llegaban",
            "start": 4088.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas constructoras pon\u00edan una",
            "start": 4091.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "c\u00e1pita de asfalto nada m\u00e1s pintaban el",
            "start": 4095.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "camino ya con el agua con las lluvias",
            "start": 4099.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "volv\u00eda a ser de terracer\u00eda se llevaban",
            "start": 4102.54,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "el dinero y no hab\u00eda beneficios ahora es",
            "start": 4105.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distinto este es el cambio",
            "start": 4110.609,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "esta es la transformaci\u00f3n quiero",
            "start": 4112.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agradecerle primero a ustedes al pueblo",
            "start": 4114.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que lo hicieron con sus manos con su",
            "start": 4117.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajo las mujeres los hombres que",
            "start": 4120.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en estas obras",
            "start": 4123.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n al secretario de",
            "start": 4126.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transporte del gobierno",
            "start": 4129.93,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4131.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa javier",
            "start": 4132.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 4135.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a los t\u00e9cnicos que est\u00e1n ayudando dando",
            "start": 4139.029,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda no hace falta tanta asesor\u00eda",
            "start": 4141.579,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque saben que cuando tomamos esta",
            "start": 4145.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y aqu\u00ed lo menciona el ingeniero",
            "start": 4147.489,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pro y desde antes cuando yo",
            "start": 4149.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3 sus pueblos me acuerdo",
            "start": 4152.589,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "bueno los he visitado varias veces pero",
            "start": 4155.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuando visit\u00e9 todos los municipios fue",
            "start": 4158.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como hace 10 a\u00f1os",
            "start": 4162.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estaba la demanda de caminos y les dec\u00eda",
            "start": 4165.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno porque no les entregan el apoyo a",
            "start": 4169.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes y ustedes hacen el camino no",
            "start": 4171.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque nos dice que no tenemos capacidad",
            "start": 4174.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 4177.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como que no tienen capacidad t\u00e9cnica",
            "start": 4180.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "silos",
            "start": 4182.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antiguos mis secos",
            "start": 4187.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "los antiguos o aquellos sus antepasados",
            "start": 4191.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hicieron monte alb\u00e1n",
            "start": 4195.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hicieron mezcla",
            "start": 4199.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como que no tienen capacidad t\u00e9cnica si",
            "start": 4202.4,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "los m\u00edsticos son los mejores",
            "start": 4205.37,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n del",
            "start": 4206.929,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4208.73,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es nueva york y en todos lados",
            "start": 4210.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todas partes",
            "start": 4215.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se pelean por tener mano de obra me seca",
            "start": 4216.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n como no van a hacer",
            "start": 4220.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un camino y adem\u00e1s es el camino de su",
            "start": 4224.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pueblo entonces aqu\u00ed se est\u00e1 demostrando",
            "start": 4226.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que si se puede y que est\u00e1n bien hechas",
            "start": 4229.28,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "las obras y quedaron los beneficios para",
            "start": 4233.64,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ustedes por eso agradezco de todas",
            "start": 4237.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "maneras la asesor\u00eda de la secretar\u00eda de",
            "start": 4241.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "comunicaciones de los t\u00e9cnicos porque",
            "start": 4246.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien el pavimento es bueno el",
            "start": 4248.93,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "grosor de el concreto ya est\u00e1n bien las",
            "start": 4252.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alcantarillas el drenaje que eso es muy",
            "start": 4257.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "importante est\u00e1 bien hecho el camino hay",
            "start": 4261.12,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "unos caminos este est\u00e1 bell\u00edsimo pero",
            "start": 4265.41,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hay otros tambi\u00e9n no es este",
            "start": 4270.06,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para despertarse los sentimientos ayunos",
            "start": 4273.72,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "la piedra de enmedio esta escogida de",
            "start": 4279.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "acuerdo al tama\u00f1o por el trabajo de las",
            "start": 4283.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mujeres que las mujeres se cogen bien la",
            "start": 4286.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "piedra las colocan bien porque la mujer",
            "start": 4289.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s sensible m\u00e1s fina",
            "start": 4292.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s sentido de la belleza que el",
            "start": 4297.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4300.17,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4301.85,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4310.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "saben que hay caminos en oaxaca y",
            "start": 4314.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aprovecho porque no nos alcanza este fin",
            "start": 4317.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de semana en labramos 5 pero ya est\u00e1n",
            "start": 4320.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "terminados 25 y no vamos a poder",
            "start": 4323.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inaugurar los todos pero bueno nos damos",
            "start": 4326.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por inaugurados todos desde iuc un idol",
            "start": 4329.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y desde estos pueblos pero hay unos que",
            "start": 4332.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4335.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pintados",
            "start": 4336.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son obras de arte lo que hicieron es",
            "start": 4339.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algo extraordinario entonces agradecerle",
            "start": 4342.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mucho a la sede de comunicaciones y",
            "start": 4345.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transporte y agradecerle tambi\u00e9n mucho",
            "start": 4348.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al gobernador de oaxaca porque estamos",
            "start": 4351.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada",
            "start": 4354.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4358.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4366.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podemos tener diferencias adem\u00e1s hay que",
            "start": 4367.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tener diferencias porque la vida ser\u00eda",
            "start": 4370.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muy aburrida si todos pens\u00e1ramos de la",
            "start": 4374.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "misma manera tenemos que pensar de",
            "start": 4377.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera distinta no puede haber",
            "start": 4381.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico",
            "start": 4383.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiene que haber diversidad tiene que",
            "start": 4385.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haber pluralidad hasta en la familia ya",
            "start": 4387.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saben ustedes c\u00f3mo son nuestros hijos",
            "start": 4389.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "uno de una manera y otros de otra manera",
            "start": 4390.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 4393.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces tiene que haber eso esa es la",
            "start": 4394.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vida y en lo p\u00fablico esa es la",
            "start": 4398.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "democracia es pluralidad en la dictadura",
            "start": 4400.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hay una manera de pensar y solo se",
            "start": 4405.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puede protestar con los dientes",
            "start": 4408.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apretados en la democracia no somos",
            "start": 4411.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "libres bueno en esa diversidad en esa",
            "start": 4415.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pluralidad tenemos que unirnos para",
            "start": 4419.62,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "cosas buenas que valgan la pena",
            "start": 4423.01,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y tenemos que unirnos cuando se trata de",
            "start": 4427.469,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobernar para el pueblo la patria es",
            "start": 4430.139,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "primero tenemos por eso que unirnos ya",
            "start": 4433.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cuando vengan las elecciones pues",
            "start": 4437.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed que cada quien agarre su",
            "start": 4439.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "partido y si se quieren pelear pues hay",
            "start": 4442.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que pelearse pero si no hay elecciones",
            "start": 4446.039,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay que buscar la unidad y aqu\u00ed",
            "start": 4448.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aprovecho ya estoy terminando pero no",
            "start": 4452.789,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quiero dejar pasar la oportunidad para",
            "start": 4456.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "desearle a los que fueron electos ahora",
            "start": 4458.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en usos y costumbres para presidentes",
            "start": 4461.489,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "municipales que se porten bien por qu\u00e9",
            "start": 4464.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "son un ejemplo los gobiernos municipales",
            "start": 4469.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de oaxaca de usos y costumbres sobre",
            "start": 4473.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo por su honestidad la organizaci\u00f3n",
            "start": 4475.7,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "social de las comunidades el tequio la",
            "start": 4479.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayuda mutua es un ejemplo oaxaca oaxaca",
            "start": 4484.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 4487.97,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "mundo por eso hay que dar",
            "start": 4491.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4496.889,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el buen ejemplo y tiene que partir del",
            "start": 4499.19,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "comportamiento de la autoridad dec\u00eda el",
            "start": 4503.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez el mejor presidente",
            "start": 4506.449,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia de mexico",
            "start": 4508.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de oaxaca dec\u00eda el recto proceder de la",
            "start": 4509.87,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "autoridad eso es lo que da la fortaleza",
            "start": 4515.18,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "se tiene fortaleza pol\u00edtica si hay",
            "start": 4519.219,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "fortaleza moral si hay integridad si hay",
            "start": 4524.739,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "honestidad ese es mi mensaje para que",
            "start": 4529.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sigan siendo un ejemplo los gobiernos de",
            "start": 4533.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usos y costumbres de oaxaca much\u00edsimas",
            "start": 4536.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gracias amigas y amigos",
            "start": 4539.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 4542.86,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4543.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las comunidades los pueblos originarios",
            "start": 4545.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 4549.14,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que viva la pista",
            "start": 4552.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 4555.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4557.76,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4563.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4574.08,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4584.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4587.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicano interpretado por el coro",
            "start": 4590.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "infantil de la escuela primaria biling\u00fce",
            "start": 4592.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fray pedro de gante de barrio ju\u00e1rez",
            "start": 4594.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "municipio de yuqin y de ocampo canaco",
            "start": 4597.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "viniendo de ac\u00e1 dando aman y cuidando la",
            "start": 4601.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cata yo ya no ando y fascinante",
            "start": 4604.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cook y mi katana",
            "start": 4608.05,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4610.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4619.35,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue",
            "start": 4627.26,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4632.08,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a m\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4636.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4638.93,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4641.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la chica",
            "start": 4643.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "l\u00edbano",
            "start": 4646.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4648.48,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4656.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4662.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4664.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4665.22,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4672.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 4680.81,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4683.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4694.42,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4696.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4710.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4714.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4716.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4718.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4721.86,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes ha sonado la",
            "start": 4722.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "existencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4724.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "excelente tarde y con chill\u00e1n curic\u00f3 yo",
            "start": 4727.38,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "cantata han hecho un gui\u00f1o a con",
            "start": 4732.86,
            "duration": 5.46
        }
    ],
    "transcription_text": " sociedad civil comunidades ind\u00edgenas poblaci\u00f3n de santos reyes yucun\u00e1 representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de redes sociales al mundo entero sean bienvenidos a continuaci\u00f3n que se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia en ligera m\u00edstica musav\u00ed por los m\u00e9dicos tradicionales originarios a la amia como bichi el padre [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] s\u00ed acciones para el bienestar de oaxaca inauguraci\u00f3n del camino rural santos reyes yucun\u00e1 y di\u00e1logo con el pueblo mixteco el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en aquel sitio una all\u00ed vi cachonda curic\u00f3 da cova a\u00f1o nos dan a que tamayo cuyo a\u00f1o de leche cada cano yoichi ni cubano y una farsa chechu y ni\u00f1o aqu\u00ed [M\u00fasica] no acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa est\u00e1 tan hecho un yo nunca el secretario de comunicaciones y transportes javier jim\u00e9nez espri\u00fa est\u00e1 tan hecho el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes est\u00e1 tan hecho un chi kung anakara tu nena la representante de las mujeres que colaboraron en la construcci\u00f3n de la carretera rural viviana cruz jacinto nanak agasajado mudo kuwait y la agente municipal de yuki mediocampo representante ind\u00edgena mixteco elo\u00edna le\u00f3n v\u00e1zquez nanana un yuyo cookie m\u00ed el presidente municipal de santos reyes yucun\u00e1 sergio francisco amado aj\u00e1 est\u00e1 tan junio cuna la senadora por el estado de oaxaca susana harp nana me han hecho un yo nunca el regidor de educaci\u00f3n del municipio de san mart\u00edn peras representante ind\u00edgena mixteco braulio gonz\u00e1lez ortiz tata nacho cano el presidente del comit\u00e9 de camino germ\u00e1n reyes santos est\u00e1 tan hecho kuwait\u00ed el senador por el estado de oaxaca ra\u00fal bola\u00f1os cacho que est\u00e1 tan hecho 11 ya asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil comunidades ind\u00edgenas poblaci\u00f3n de santos reyes yucun\u00e1 representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet al mundo entero todos y todas sean bienvenidos danica est\u00e1 en segundo a\u00f1o yo en a\u00f1os y ac\u00e1 como bajando solicitamos a las autoridades del presidium ocupen sus lugares procedemos con el mensaje del representante ind\u00edgena mixteco y presidente municipal de santo reyes y kun a sergio francisco amado aj\u00e1 bichi cannata est\u00e1 arn\u00e9 junio cuna sienta bien no est\u00e1 ac\u00e1 presidente estadounidense en visitar yo tambi\u00e9n me dio su bendici\u00f3n nuestro 18m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos autoridades que nos acompa\u00f1en en el presidio autoridades de las diferentes comunidades ind\u00edgenas hermanas y hermanos ind\u00edgenas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente es un gusto recibirlo en nuestro municipio de santos reyes yucun\u00e1 le damos una cordial bienvenida su presi su presencia con nosotros es una muestra de su compromiso con los pueblos ind\u00edgenas de la mixteca baja ciudadano presidente le informamos que las autoridades comunitarias agrarias y municipales de los pueblos y comunidades de la mixteca baja nos reunimos el d\u00eda jueves 16 de enero en el centro coordinador de limpia en silacayoapan donde analizamos los problemas regionales y propusimos posibles soluciones de las que queremos ser parte a nombre del municipio quiero agradecerle que nos haya apoyado con el programa de pavimentaci\u00f3n de caminos a cabeceras municipales en el cual fuimos beneficiados gracias a esto contamos con un camino pavimentado es nuestra reuni\u00f3n mencionada mencionamos la necesidad de continuar trabajando en las carreteras y connect y connect en los principales municipios siendo urgente la rehabilitaci\u00f3n de la ruta huajuapan juxtlahuaca y la ruta huajuapan hasta m\u00e1s sola para la pavimentaci\u00f3n del tramo san lorenzo a santiago yus ching y el tramo de transbank 5 a san mart\u00edn peras tambi\u00e9n se requiere la pavimentaci\u00f3n de caminos de las agencias las cabeceras municipales en el tema del agua nuestra regi\u00f3n tiene problemas problemas de escasez en diversas temporadas del a\u00f1o en nuestra regi\u00f3n si llueve sin embargo se requiere la construcci\u00f3n de bordos represas ollas captaci\u00f3n y construcci\u00f3n de l\u00edneas de conducci\u00f3n para el aprovechamiento del agua de lluvia mediante un trabajo coordinado de la conagua con las con las comunidades tambi\u00e9n requiere la colocaci\u00f3n de paneles solares para el bombeo es forzoso se estabilice la energ\u00eda el\u00e9ctrica mejorando la infraestructura por por parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad ya que no ya que actualmente no se da abasto es frecuente se vaya a la luz es importante se ampli\u00e9 la electrificaci\u00f3n en los municipios de santiago chazumba san sim\u00f3n zahuatl\u00e1n y sanju\u00e1n reyes por mencionar algunos en tema de salud se\u00f1or presidente es necesitan te la construcci\u00f3n de dos hospitales en los municipios de coicoy\u00e1n de las flores y mariscala se concluye al hospital de santiago chazumba la construcci\u00f3n de cl\u00ednicas rurales que dependa del imms que tenga equipo equipo m\u00e9dico y enfermeras de base mediante materia material de curaci\u00f3n y ambulancia pedimos que los m\u00e9dicos nos atiendan de forma respetuosa y no con malos tratos en los hospitales pedimos que se les reconozca la medicina tradicional ind\u00edgena no en educaci\u00f3n las escuelas de los niveles preescolar primaria y secundaria les falta mucho material por ello agradecemos y reconocemos la creaci\u00f3n del programa la escuela es nuestra y que nos ha beneficiado de manera directa a algunas comunidades y solicitamos se pueda ampliar a toda la regi\u00f3n ojal\u00e1 tambi\u00e9n se pueda ampliar el presupuesto del programa para concluir nuestras obras ya que las necesidades son muchas pues ha sido en muchos a\u00f1os de el sin apoyo el manejo directo de este programa nos fortalece como comunidades y que somos responsables directos del manejo de recursos y se aplica en los que realmente es necesario en las escuelas la mayor parte de la regi\u00f3n no tienen no tienen escuelas nivel bachillerato y solicitamos se construya es importante tambi\u00e9n que las escuelas tengan internet y computadoras en beneficio de nuestros j\u00f3venes hay ni\u00f1os y j\u00f3venes que llegan a estudiar a las cabeceras municipales es necesario se construya albergues y cocinas que den alimentaci\u00f3n y hospedaje a todos los niveles educativos al lyngby le pedimos su apoyo para que nos ayude especialmente con esta solicitud para el fortalecimiento del uso de nuestras lenguas es importante que la se asigne profesores biling\u00fces de nuestra comunidad que tenga compromiso cultural y social se imparten materias bacterias sobre nuestra cultura historia haga uso de la lengua en las escuelas en relaci\u00f3n a nuestros territorios y recursos naturales se requiere que cada una de las comunidades tenga certeza sobre sus colindancias por lo que es necesario que la procuradur\u00eda agraria atienda las peticiones entregadas y se resuelvan nos hemos dado cuenta que hemos afectado el medio ambiente se necesita buscar una soluci\u00f3n real a la contaminaci\u00f3n del r\u00edo mixteco y la presa yosocuta se hace necesario fomentar el tratamiento de la basura construcci\u00f3n de plantas de tratamiento de aguas residuales impulsar la introducci\u00f3n de ba\u00f1os con biodigestores con ellos se recuperar\u00e1 el beneficio directo para 10 comunidades la presa recuperar\u00e1 su atractivo tur\u00edstico y producci\u00f3n pesquera fortaleciendo as\u00ed nuestra econom\u00eda para para ellos se\u00f1or presidente pedimos su apoyo para que pueda indicar a las dependencias correspondientes nos apoye en la recuperaci\u00f3n de nuestros r\u00edos tambi\u00e9n requerimos que los pueblos y comunidades de esta regi\u00f3n sean due\u00f1os de sus recursos minerales como grava arena piedra y agua ah solicitamos que se impulse los programas de conservaci\u00f3n de suelos y reforestaci\u00f3n con plantas de la regi\u00f3n como la palma se\u00f1or presidente nuestra regi\u00f3n produce ma\u00edz y frijol para nuestro consumo le informamos que en el a\u00f1o reciente se ha iniciado la comercializaci\u00f3n de pitaya fruta mil milenarias de nuestra regi\u00f3n y cada a\u00f1o se hace la feria de la pitaya tambi\u00e9n se produce durazno chilacayota calabaza nopal palma con la que la que se hace petate sobre dos bolsas artesan\u00eda artesan\u00edas tambi\u00e9n se produce pulque y mezcal los hermanos migrantes que han regresado a sus comunidades han iniciado el cultivo de nuevos productos como la zarzamora y la fresa con este con esto queremos comunicar que somos un pueblo dispuestos a participar en el desarrollo de nuestra regi\u00f3n y el pa\u00eds consideramos muy importante que los recursos federales y estatales lleguen directamente a las agencias sin pasar por los municipios somos comunidades que aportamos no s\u00f3lo estamos esperando que nos lleguen los recursos el mejor ejemplo es el de los caminos donde comunicar comunidades nos organizamos y damos tequios sports es por esta raz\u00f3n se\u00f1or presidentes y estimados legisladores que les pedimos su apoyo para pronunciar en contra de la iniciativa que modifica la ley org\u00e1nica municipal del estado de oaxaca ya que nos afectar\u00eda directamente porque establece que las agencias no podr\u00e1n ejercer directamente su recurso por estos y por ello por todo ello se\u00f1or presidente a estos planteamientos generales agregamos las peticiones espec\u00edficas de las agencias en este momento pido a la hermana eloy de le\u00f3n v\u00e1squez y al hermano braulio gonz\u00e1lez ortiz haga entrega de los diversos planteamientos y peticiones que emanaron a la asamblea regional de autoridades [Aplausos] se\u00f1or presidente gracias por reconocernos como pueblo con capacidad de ejecutar directamente el recurso que nos ha otorgado tener el mando para decidir sobre nuestro desarrollo nos da esperanza de continuar con nuestras tradiciones nuestros usos y costumbres nuestra cultura por ello sentimos respetados por su gobierno por \u00faltimo se\u00f1or se\u00f1or presidente le manifestamos nuestro respaldo y compromiso de apoyar esta transformada en esta cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza muchas gracias por estar con nosotros se\u00f1or presidente buenos d\u00edas [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n palabras el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes b\u00e1sica data arne equivoca no cuentan ya con line dios me gusta vine aqu\u00ed con el rojo a nadie m\u00e1s que t\u00fa yo y no despu\u00e9s a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos quiero en primer t\u00e9rmino agradecer la distinguida presencia de cada uno de ustedes a ustedes se\u00f1ores autoridades municipales hombres y mujeres que han sido electos por sus asambleas para encabezar el trabajo en cada uno de sus municipios y en cada una de sus comunidades tambi\u00e9n quiero agradecer a las personas que hoy nos han hecho esta ceremonia tradicional que en el que se ha pedido que nos bendiga la madre naturaleza y que nos d\u00e9 sabidur\u00eda a todas y a todos en la delicada tarea de gobernar a nuestros pueblos ya nuestras comunidades y tambi\u00e9n quiero agradecer al coro infantil de la escuela primaria biling\u00fce fayt fray pedro de gante de barrio ju\u00e1rez del municipio de iuc y medio campo qui\u00e9n en un rato m\u00e1s habr\u00e1n de entonar nuestro himno nacional en la lengua mixteca de modo que a todos ustedes hermanas y hermanos le damos muchas gracias por acudir a este importante encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y una cuesti\u00f3n que quisiera yo destacar es que seg\u00fan los datos estad\u00edsticos del inegi del coneval de la conapo ellos afirman que estamos aqu\u00ed en el municipio m\u00e1s pobre de oaxaca y en el municipio m\u00e1s pobre de todo el pa\u00eds hoy justamente queremos desde aqu\u00ed desde yucun\u00e1 escribir una nueva historia para dejar atr\u00e1s la pobreza y la marginaci\u00f3n en la que han permanecido durante mucho tiempo nuestros pueblos y nuestras comunidades y por eso es tan importante que el d\u00eda de hoy haya inaugurado este camino de concreto que conduce a esta cabecera municipal por eso a ustedes se\u00f1oras y se\u00f1ores de esta localidad les damos nuestro m\u00e1s profundo agradecimiento por toda su labor y tambi\u00e9n algo que quisiera destacar es este trabajo que se est\u00e1 realizando en este municipio con el dinero que nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica entreg\u00f3 directamente a esta cabecera municipal producto de las subastas que ha realizado el instituto nacional para devolver al pueblo lo robado aqu\u00ed se\u00f1or presidente justamente aqu\u00ed en las laderas de este cerro se est\u00e1 construyendo el bachillerato de esta comunidad justamente con los recursos provenientes del instituto para devolver al pueblo lo robado y sobre esta base hermanas y hermanos yo quiero decirles que con la coordinaci\u00f3n el trabajo coordinado entre los gobiernos municipales el gobierno del estado y desde luego el gobierno de la rep\u00fablica vamos a trabajar para resolver cada uno de los planteamientos y desaf\u00edos que hoy han sido planteados por nuestras autoridades municipales y que han sido debidamente consensados en la asamblea regional que han tenido en d\u00edas previos a este importante encuentro y es fundamental hermanas y hermanos que podamos seguir participando en la construcci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds as\u00ed como lo hicieron nuestros antepasados y aqu\u00ed quisiera recordar a remigio sarabia al indio de nuyo\u00f3 que rompi\u00f3 el cerco de huajuapan y que gracias a sus conocimientos de la naturaleza pudo evadir [Aplausos] [M\u00fasica] ayer recordaba que el 22 de diciembre de 2018 en san juan evangelista analco en la sierra de ju\u00e1rez el ciudadano presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dio inicio al cumplimiento de una promesa de campa\u00f1a de su viejo sue\u00f1o sue\u00f1o tambi\u00e9n de millones de mexicanos de comunicar todas las cabeceras municipales que no cuentan un camino pavimentado de reparar dijo dijimos entonces una deuda ancestral de nuestra naci\u00f3n con las comunidades ind\u00edgenas con los mexicanos m\u00e1s necesitados con los menos favorecidos con quienes han permanecido excluidos por ciclos entre otras cosas de los beneficios de la comunicaci\u00f3n y terminar en este sexenio con esa ominosa discriminaci\u00f3n invitando a los habitantes de las comunidades a tender a construir con sus propias manos sus propios caminos entreg\u00f3 entonces a 45 autoridades de usos y costumbres los primeros cheques para iniciar las obras de este hermoso programa prioritario de su gobierno hoy el presidente como ofreci\u00f3 entonces tiene a santos reyes yucun\u00e1 como ayer lo hizo en san antonio c\u00ednica or hizo el presidente en 2019 y que ya iniciaron su labor y a ratificar tambi\u00e9n que durante su administraci\u00f3n quedar\u00e1n comunicados como lo dijo el se\u00f1or presente hace un momento al cortar el lazo de inauguraci\u00f3n de este camino todas las cabeceras municipales del pa\u00eds con caminos pavimentados la experiencia de este a\u00f1o dec\u00eda yo ayer de trabajo intenso ha sido extraordinaria no solo con el objetivo de comunicar poblaciones hasta hoy excluidas sino con el efecto m\u00faltiple que persegu\u00eda el presidente crear fuentes de trabajo permanentes en cada regi\u00f3n arraigar a los pobladores de la misma para que no tengan que buscar un jornal de en otro lado y as\u00ed mantener y consolidar los lazos familiares y las redes comunitarias regionales el programa ha sido emocionante sus manos como mencionamos est\u00e1n dibujando con amor a su tierra el nuevo mapa de mexico con caminos nutricios caminos de comunicaci\u00f3n s\u00ed pero sobre todo caminos de identidad y de orgullo de confirmaci\u00f3n de lo que ustedes son y de c\u00f3mo son caminos hechos bien hechos y libres de corrupci\u00f3n vamos todav\u00eda a tener como dec\u00eda hace un momento el presidente el director real del impi algunos recursos que el presidente ha pedido que se le quite a quienes lo han robado \u00e9l se entregara al pueblo esto tambi\u00e9n ser\u00e1 cuesti\u00f3n de lo pasado en este gobierno ya no habr\u00e1 un solo centavo que los funcionarios del gobierno le roben al pueblo [Aplausos] son caminos hechos bien hechos y libres de corrupci\u00f3n caminos con suyos con manos firmes con emoci\u00f3n con talento y con la conciencia de que son obras que permitir\u00e1n a sus hijos ya sus nietos y como ustedes vienen los caminos a los hijos ya los nietos de sus nietos crecer en mejores condiciones al acercarles la escuela la cl\u00ednica el mercado el trabajo los bienes los servicios traerles en suma bienestar amigas y amigos ayer le dec\u00eda yo en la reuni\u00f3n que tuvimos en la m\u00edstica alta al se\u00f1or presidente que la secretaria de comunicaciones y trasportes de acuerdo con sus instrucciones ha dado el apoyo t\u00e9cnico la capacitaci\u00f3n y la verificaci\u00f3n de calidad de los caminos a quienes con su esfuerzo su voluntad y su pasi\u00f3n las ejecutan y entrega los recursos econ\u00f3micos necesarios directamente a las autoridades elegidas democr\u00e1ticamente por ustedes quienes administran y suministra y supervisan la construcci\u00f3n y le expresaba al se\u00f1or presidente que la experiencia ha sido inmejorable cuando \u00e9l nos indicaba que hab\u00eda que hacerlo as\u00ed que ustedes los consumieran y los administran porque esas autoridades nos dec\u00eda son las personas m\u00e1s honestas del mundo y quienes van a ser los caminos son los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n que existen sab\u00eda por su recorrido permanente por la historia y el territorio de m\u00e9xico que hoy confirmar\u00edamos punto por punto lo que \u00e9l nos indicaba muchas personas tenemos testimonios diversos han confirmado igualmente con j\u00fabilo el prop\u00f3sito del presidente de que este programa les permita mantenerse en su casa con los suyos sin necesidad de abandonarlos para buscar el pan en otro lado esto es particularmente importante en oaxaca y especialmente importante decirlo aqu\u00ed como lo ha se\u00f1alado el presidente del el set director real del impi porque en huaca que est\u00e1n 20 de los 26 municipios con muy alto grado de marginaci\u00f3n y muy alto grado de intensidad migratoria en el pa\u00eds y de esos 20 ustedes son el n\u00famero uno hoy un contingente de m\u00e1s de 30.000 mujeres y hombres de estos lares hacen realidad el sue\u00f1o del presidente y el de todos ustedes con bellos caminos construidos con amor y con arte como hemos visto hoy caminos resultados de una grata comuni\u00f3n de la \u00e9tica y la est\u00e9tica de hacer el bien y del bien nace el ejemplo v\u00e1lido para todos quienes colaboramos para la cuarta transformaci\u00f3n que el presidente l\u00f3pez obrador encabeza este esfuerzo comunitario y esta solidaridad caracter\u00edsticas de los pobladores de estas tierras ha permitido ya hoy la construcci\u00f3n de 778 kil\u00f3metros en esa misma forma en el sexenio del presidente con la participaci\u00f3n generosa de casi 200.000 mujeres y hombres quedar\u00e1n operando cerca de 6 mil kil\u00f3metros de caminos que se construir\u00e1n con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 14 mil millones de pesos que apoyara el crecimiento de la econom\u00eda regional un programa extraordinario que hoy cosechan sus primeros frutos que alimentar\u00e1n a estos pueblos hasta ayer olvidados y le expresaba que grata gratamente que en esta gira concurren en una de estas afortunadas coincidencias sitios y filosof\u00eda me explico muci\u00f1o el municipio que visitaremos esta tarde es la palabra m\u00edstica que significa pueblo en acci\u00f3n de pantla y donde estaremos ma\u00f1ana quiere decir el viaje en mi fe donde se juntan las ideas pueblo en acci\u00f3n donde se juntan las ideas esa es la s\u00edntesis del programa de caminos de mano de obra en nombre de quienes colaboramos en la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes y emocionadamente en lo personal muchas gracias a todos y a todas ustedes nuevos camineros de mano de obra por su esfuerzo y por su ejemplo muchas gracias a usted se\u00f1or presidente por permitirnos participar en este hermoso proyecto transformador [Aplausos] [M\u00fasica] procedemos con las palabras del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa beach y canad\u00e1 est\u00e1 arn\u00e9 tu voluntad [M\u00fasica] se\u00f1or presidente sea usted bienvenido por segundo d\u00eda en este arranque de a\u00f1o oaxaca pero no es una visita com\u00fan y corriente es una visita que manda un mensaje claro y contundente en una semana de grandes \u00e9xitos de su administraci\u00f3n [M\u00fasica] y de m\u00e9xico porque en esta semana podemos ver esos dos m\u00e9xico en los cuales convivimos durante muchos a\u00f1os s en donde hay que felicitarlo por la firma ya del tratado de libre comercio por el senado de eeuu y qu\u00e9 significa esa gran plataforma de desarrollo econ\u00f3mico pero que hay que decirlo claro solo ha beneficiado a ciertos sectores del pa\u00eds hoy aqu\u00ed en santos reyes yucun\u00e1 en este municipio que se ha se\u00f1alado como el m\u00e1s marginado del pa\u00eds usted manda el otro mensaje que en m\u00e9xico no puede haber mexicanos de primera y de segunda que todos tenemos que caminar parejo y parejo significa no venir a prometer con palabras no es novedad que hab\u00eda un m\u00e9xico olvidado lo que es novedad es que hoy aqu\u00ed en santos reyes yucun\u00e1 este un presidente de la rep\u00fablica inaugurando obras obras [Aplausos] obras [M\u00fasica] como caminos porque este camino de 7 km representa la posibilidad de llegar a un centro de salud o no llegar este camino de 7 km representa la posibilidad de poder llegar a un mercado y comerciar o generar el comercio que se necesita de los productos que puede generar este municipio y esta regi\u00f3n este camino significa que tambi\u00e9n ese cheque de m\u00e1s de 12 millones de pesos presidente permita que se construya ese telebachillerato que significa la posibilidad de que las ni\u00f1as y ni\u00f1os de santos reyes yucun\u00e1 puedan alcanzar sus sue\u00f1os estos caminos ser\u00e1n recordados en oaxaca y en mexico como los caminos de la esperanza ahora tambi\u00e9n ser\u00e1n recordados como los caminos de la realidad gracias se\u00f1or presidente le reiteramos que vamos de la mano en esa transformaci\u00f3n porque hoy ya en oaxaca se refleja ese crecimiento el a\u00f1o pasado oaxaca creci\u00f3 al 4.7 por ciento y fue el tercer estado que m\u00e1s empleo gener\u00f3 en el pa\u00eds por supuesto comparado con oaxaca [Aplausos] viva oaxaca y que vivan nuestros pueblos originarios muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] jam\u00e1s que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de jimmy adivina qu\u00e9 tallo pudo hoyo tu boca est\u00e1 tan hecho de cu\u00f1o aqu\u00ed de ni\u00f1o amigas amigos de yucun\u00e1 de comunidades de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de la mixteca de oaxaca me da mucho gusto estar con ustedes regresar a su cuna porque ya hab\u00eda visitado ese municipio como tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de oaxaca los 570 municipios del estado de oaxaca y todos los municipios de m\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez y lo voy a seguir haciendo porque ya tengo definida una mec\u00e1nica de trabajo estoy de lunes a viernes en palacio nacional en la ciudad de mexico luego d la conferencia de prensa de la ma\u00f1ana del viernes salgo de gira los fines de semana viernes s\u00e1bado y domingo estoy recorriendo los pueblos de mexico y vengo a informarles que vamos a seguir trabajando en beneficio del pueblo porque por eso es el cambio la transformaci\u00f3n no tendr\u00eda caso luchar tanto para llegar al gobierno y hacer lo mismo que se hac\u00eda antes de dedicarse nada m\u00e1s sacar provecho d la presidencia o del cargo que s\u00e9 representa o se ostente no tiene sentido eso la vida es demasiado corta para desperdiciarla en cosas que no valen la pena tenemos que trascender tenemos que hacer historia y para eso es el apoyo al pueblo el amor al pr\u00f3jimo el que no le demos la espalda al que sufre que no dejemos atr\u00e1s al que necesita que le tendamos la mano para que se empareje con nosotros y caminemos todos juntos por eso vengo a decirles que vamos a seguir cumpliendo todos los compromisos que no vamos a fallarles que estamos gobernando para para todos atendiendo a todos respetando a todos pero se le est\u00e1 dando preferencia a la gente humilde porque por el bien de todos primero los pobres por eso estoy aqu\u00ed se atiende a todos les aseguro que los programas de bienestar est\u00e1n llegando a la mitad de los hogares de m\u00e9xico cuando menos un programa le est\u00e1 llegando a la mitad de los hogares de todo el pa\u00eds pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas y de las comunidades pobres marginadas ya estamos en el 98 % ya nos falta un 2% para llegar a todos los hogares de las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico esto lo puedo probar porque ese es el prop\u00f3sito que el presupuesto se oriente de manera especial de manera preferente atender a los m\u00e1s necesitados a los olvidados a los marginados a los pobres por eso estoy aqu\u00ed con ustedes para decirles todo lo que podamos hacer por ustedes lo vamos a llevar a cabo para atender la pobreza para atender la marginaci\u00f3n no hay l\u00edmite presupuestal todo lo que se necesite se va a y poder utilizar de presupuesto de dinero para atender a los pobres para atender a los necesitados y olvidados de m\u00e9xico esa es la caracter\u00edstica de nuestro gobierno la caracter\u00edstica principal [Aplausos] aqu\u00ed quiero [Aplausos] [M\u00fasica] quiero decirles que adem\u00e1s de los programas generales de bienestar el apoyo a los adultos mayores que est\u00e1 llegando a todos no solo a comunidades ind\u00edgenas son 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds del campo y de la ciudad que est\u00e1n recibiendo este apoyo y ya no los mil 160 pesos sino el a\u00f1o pasado dos mil quinientos cincuenta y ahora va a aumentar porque se va a compensar lo que se tuvo de inflaci\u00f3n van a recibir m\u00e1s ahora los adultos mayores un poquito m\u00e1s poquito porque es bendito pero siempre va a ir aumentando lo mismo todos los ni\u00f1os ni\u00f1as de comunidades de aqu\u00ed de la m\u00edtica que tengan discapacidad su beca que se sepa tienen derecho a una beca igual que los adultos mayores y los ni\u00f1os ni\u00f1as con discapacidad van a recibir estas becas lo mismo va a continuar el programa de becas para preescolar primaria secundaria preparatoria y nivel superior todos van a tener su beca los estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos tambi\u00e9n los j\u00f3venes que no tienen empleo y no est\u00e1n estudiando est\u00e1n siendo contratados para que trabajen de aprendices en talleres en empresas en actividades productivas y se les est\u00e1 pagando un sueldo mientras se van capacitando para el trabajo 3600 pesos mensuales y ahora tambi\u00e9n va a aumentar porque como yo aumento el salario m\u00ednimo los 3600 antes eran m\u00e1s que en un salario m\u00ednimo era un salario m\u00ednimo y medio pero ahora que llegamos tambi\u00e9n eso yo creo que ustedes ya lo saben en 13 meses han habido dos aumentos al salario m\u00ednimo el primer aumento el a\u00f1o pasado 16 por ciento y ahora este a\u00f1o el aumento al salario m\u00ednimo 20 por ciento porque no se aumentaba el salario ahora los aumentos que hemos dado al salario m\u00ednimo no se daban desde hace 40 a\u00f1os porque queremos recuperar el poder de compra el poder adquisitivo del salario que alcance el salario para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas de la gente como ya se nos quedaron los 3600 pesos mensuales para los j\u00f3venes abajo del salario m\u00ednimo y el salario m\u00ednimo ahora es de 3 mil 770 pesos ahora va a aumentar se les va a compensar para que los 900.000 j\u00f3venes que hay ya trabajando en este programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro ganen cuando menos su salario m\u00ednimo mientras est\u00e1n de aprendices vamos a seguir apoyando en el campo vamos a seguir apoyando en la educaci\u00f3n ya aprovecho para decirles como aqu\u00ed lo expres\u00f3 el presidente municipal que todas las escuelas van a tener su presupuesto ya no va a llegar el presupuesto de las escuelas por instancias del gobierno federal o estatal como muy bien lo dijo el presidente municipal d yuna ya no va a haber intermediarios ni de la llamada sociedad civil ni del gobierno ya queremos que llegue todo el apoyo de manera directa personalizada que el adulto mayor tenga su tarjeta y el cobre lo que le corresponda que no pase ese dinero por organizaciones ni por dependencias porque as\u00ed no llega completo llega con mucho con piquete de ojo y ahora todo va a ser directo lo mismo en el caso de las escuelas se debe entregar a cada sociedad de padre de familia lo que le corresponde cada a\u00f1o escolar si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos escuela que le llama multigrado donde hay una maestra o dos esa escuela recibe 150 mil pesos la sociedad de padres de familia recibe ese recurso y ya en la asamblea los padres de familia deciden qu\u00e9 hacer con ese dinero para arreglar la escuela cada a\u00f1o van a tener ese presupuesto si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos les corresponden 200 mil pesos si tienen de 150 alumnos en adelante les corresponden 500 mil se va a entregar este recurso a cada sociedad de padres de familia hay 170.000 escuelas en todo el pa\u00eds incluye preescolar primaria y secundaria de esas 170 mil un poco m\u00e1s de 10.000 est\u00e1n aqu\u00ed en oaxaca y ya empezamos aqu\u00ed a entregar apoyos para 4000 de las 10.000 de oaxaca es decir llevamos como el 40 por ciento pero no va a parar este programa yo espero que el 75 por ciento de las escuelas de oaxaca tengan este a\u00f1o ya su presupuesto establecido anual para todo el sexenio autorizado para todo el sexenio y el 25 por ciento faltante va a quedar resuelto en el 21 y va a quedar el 100 por ciento de todas las escuelas como en todo estamos empezando con las m\u00e1s peque\u00f1as donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed es donde estamos iniciando esa es las que van a quedar este a\u00f1o y van a quedar ese 25% pendientes que la mayor\u00eda va a ser de las ciudades pero en el medio rural de oaxaca este a\u00f1o queda totalmente aplicado ya establecido ese programa en el caso de salud lo mismo ya empezamos un programa para garantizar el derecho del pueblo a la salud de atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad y medicamentos gratuitos ya no hay el llamado seguro popular que son y era seguro ni era popular ahora [M\u00fasica] estamos ya estableciendo un nuevo sistema de salud p\u00fablica gratuita no hay que apuntarse con cualquier identificaci\u00f3n es m\u00e1s sin identificaci\u00f3n si somos mexicanos ya lo establece la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a la salud se va a un centro de salud a un hospital y tienen que ser atendidos y nada de jo duro de las llamadas cuotas de recuperaci\u00f3n nada gratuito y tambi\u00e9n se termina eso de que se entregan las medicinas pero s\u00f3lo las del llamado cuadro b\u00e1sico no que cuadro b\u00e1sico ni que nada todas las medicinas que se necesiten los an\u00e1lisis los estudios las intervenciones quir\u00fargicas todo gratuito ese es el ideal que vamos a convertir en realidad el derecho a la salud de nuestro pueblo quiero tambi\u00e9n comentarles que tenemos que impulsar mucho la creaci\u00f3n de empleos para atemperar para reducir el fen\u00f3meno migratorio que el mexicano que se quiera ir a buscarse la vida otras partes lo haga hasta por gusto pero no por necesidad que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas ese es el ideal tambi\u00e9n que tenemos por eso lo de la construcci\u00f3n de este camino porque no solo es hacer el camino y hacerlo bien y hacerlo con ustedes sino tambi\u00e9n entre otras cosas que haya trabajo que haya empleo para que no haya necesidad de emigrar los que trabajaron en este camino tuvieron sus ingresos ahora tenemos que buscar que sigue habiendo trabajo en cuna c\u00f3mo lo vamos a hacer yo les propongo que tambi\u00e9n se aplique aqu\u00ed en el programa sembrando vida en qu\u00e9 consiste ese programa que ya lo estamos aplicando en otros estados consiste en que se da un apoyo se paga un jornal al campesino due\u00f1o de la tierra sea comunero ejidatario o sea peque\u00f1o propietario se le est\u00e1 dando un cordial cinco mil pesos ahora mensuales para que siempre su propia parcela que cultive su tierra que es cultivan pues lo que se da en cada regi\u00f3n que aqu\u00ed se da la palma para tejer sombrero para tejer petate eso s\u00ed hay que reforestar para que se tenga bosque se tengan \u00e1rboles maderables y adem\u00e1s se mejore el medio ambiente que llueva m\u00e1s entonces pues eso ese programa va a entrar aqu\u00ed en yuk\u00f3n a todos los que quieran van a tener ese trabajo seguro no es empleo temporal es permanente va a empezar el programa y hasta que termine el gobierno a lo mejor el nuevo gobierno lo contin\u00faa pero yo garantizo hasta el 2024 porque tambi\u00e9n ya no puedo ofrecer m\u00e1s all\u00e1 del 2024 porque no va a haber reelecci\u00f3n sufragio efectivo no reelecci\u00f3n yo termino en el 24 y entreg\u00f3 la presidencia pero tenemos este tiempo imag\u00ednense si empezamos a trabajar desde ahora a sembrar la palma ma\u00edz el frijol s\u00ed donde se pueda se pueda siempre caf\u00e9 los \u00e1rboles maderables lo que se da en cada regi\u00f3n hay va a haber trabajo eso lo vamos a aplicar pero no s\u00f3lo aqu\u00ed en yucun\u00e1 porque hay celos y hay sentimientos me dicen y por qu\u00e9 no \u00e9ste fue a mi municipio pues yo quisiera estar en todos pero si son 570 imag\u00ednense me me lleva a tiempo y es oaxaca y en el pa\u00eds son cerca de 2500 y me da mucho gusto porque todos quisieran que yo los visitar\u00e1 pero pues no tengo tanto tiempo nos reunimos aqu\u00ed nos reunimos aqu\u00ed vienen de otros pueblos y escuchan porque no es nada m\u00e1s para un municipio es para todos son pol\u00edticas que se van a aplicar en todos los pueblos nada m\u00e1s que aqu\u00ed tengo la oportunidad de informarlo de manera directa tambi\u00e9n los que tienen posibilidad de tener su radio de tener su antena para ver televisi\u00f3n los que tienen posibilidad en caso de que haya internet les digo tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovechando sobre esto que es tan importante la comunicaci\u00f3n y un compromiso que estoy haciendo es que va a haber internet para todos en este gobierno ya estamos trabajando en eso en las escuelas en los centros de salud en las plazas p\u00fablicas gratuitos el internet en todos los pueblos de m\u00e9xico ya se cre\u00f3 una empresa p\u00fablica para eso se utilizan las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y por ah\u00ed va a un cable una fibra \u00f3ptica y ah\u00ed va a ir la se\u00f1al de el internet ya tenemos un presupuesto autorizado de 10 mil millones de pesos y este a\u00f1o se van a ejercer 3 mil nos van a llevar 3 a\u00f1os tener el internet en todas las comunidades saben cu\u00e1ntas comunidades 220 mil comunidades de m\u00e9xico van a tener internet ese es un compromiso el otro compromiso tambi\u00e9n lo otro compromiso es que vamos a acercar la entrega de los recursos a las comunidades porque ahora tienen que ir a agua agua para no tienen que ir muy lejos a cobrar sus apoyos los adultos mayores discapacitados becarios los campesinos pues ahora van a crearse 2700 sucursales del banco de bienestar y en cada cabecera municipal va a haber una sucursal del banco de bienestar para que lleguen los recursos hasta las comunidades bueno les comentaba de qu\u00e9 ustedes van a estar informando se porque el que no tiene la radio tiene la antena de la televisi\u00f3n o todav\u00eda algunos peri\u00f3dicos y va a haber internet y as\u00ed vamos a estar pendientes todos de que los programas se lleven a la pr\u00e1ctica que se cumpla todo me tienen que ayudar como lo he venido diciendo a empujar el elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que a veces es el gobierno me van a ayudar a empujar el elefante desde el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo esa es la democracia esto no es un elefante aqu\u00ed ser\u00eda m\u00e1s que nada un toro viejo echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso pero va a caminar el toro viejo tenemos por eso que seguir adelante da mucho gusto que se haya decidido aqu\u00ed en su cuna f\u00edjense las cosas y fue casualidad que se decidi\u00f3 que una subasta de las que se est\u00e1n haciendo porque ya no hay lujos en el gobierno se est\u00e1n vendiendo aviones los helic\u00f3pteros ya est\u00e1 prohibido andar en avi\u00f3n en helic\u00f3ptero ahora es a ras de tierra todos los servidores p\u00fablicos estamos vendiendo 72 aviones y helic\u00f3pteros estamos vendiendo el avi\u00f3n presidencial lujos\u00edsimo me da hasta pena pues hablar aqu\u00ed que hay tanta pobreza de las extravagancias de los lujos de ese avi\u00f3n que no debieron comprarlo nada m\u00e1s que ten\u00edan una mentalidad fara\u00f3nica los que gobernaban el pa\u00eds se les olvid\u00f3 de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces ya estamos acabando con todo eso pero no solo es deshacerse de esas extravagancias sino ahorrar me da mucho gusto que por ejemplo las camionetas que ten\u00eda el estado mayor presidencial blindadas se vendieron y el dinero pues vino ac\u00e1 y a otras comunidades hay una ya otras comunidades se vendieron s\u00ed camionetas que ten\u00edan los del estado mayor blindadas saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial y actuaban con prepotencia no dejaban que se acercara a la gente si ven\u00eda aqu\u00ed el presidente pues ten\u00eda que llegar en helic\u00f3ptero por tierra no y antes tomaban los del estado mayor cuna y pon\u00edan cercos cuando se vender\u00e1 el presidente de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos y bien en helic\u00f3ptero nunca bueno ya no hay he estado mayor presidencial los ocho mil elementos el estado mayor presidencial pasaron a las entre la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero todo eso son ahorros entonces entre otras cosas se vendieron estas camionetas que ten\u00edan los del estado mayor blindadas este muy c\u00f3modas lujosas y se entreg\u00f3 aqu\u00ed el recurso nos est\u00e1n viendo en otras partes del pa\u00eds y a lo mejor hasta en eeuu nuestros paisanos les mandamos un saludo desde la mixteca todos los que trabajan all\u00e1 que se fueron por necesidad y que est\u00e1n ayudando mucho porque est\u00e1n enviando sus remesas a sus familiares saben cu\u00e1nto lleg\u00f3 el a\u00f1o pasado de las remesas 36.000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds un aplauso a los migrantes bueno nos est\u00e1n viendo y es importante que sepan que ya se cre\u00f3 un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado as\u00ed se llama no quer\u00edan los legisladores no todos pero algunos se resist\u00edan y no quer\u00edan que se les pusiera ese nombre y yo mand\u00e9 la iniciativa de reforma al congreso y no quer\u00edan aprobarla dec\u00edan bueno lo aprobamos pero no queremos ese nombre queremos que se llame instituto para recuperar bienes que pasaron a otras manos no le digo as\u00ed no lo quiero quiero que se llame instituto para devolverle al pueblo lo robado y as\u00ed se ha probado y aqu\u00ed est\u00e1 precisamente el director de ese instituto ricardo rodr\u00edguez vargas a ver piccardo que se est\u00e1 devolviendo las residencias delincuentes comunes y de cuello blanco de pol\u00edticos corruptos que se confiscan y se subastan en los pinos ah\u00ed se hacen las subastas tienda m\u00e1s y ese dinero es el que se le entrega el pueblo camionetas veh\u00edculos de lujo y ranchos aviones helic\u00f3pteros a los d\u00f3lares que se decomisan las alhajas relojes fin\u00edsimos que se mandan a ser especial los que se dedican a la delincuencia todo eso se est\u00e1 subastando y lo que se obtiene se le regresa a la gente entonces yucun\u00e1 recibi\u00f3 de esos recursos creo que como 12 millones de pesos para hacer su escuela su tele bachillerato esto lo inform\u00f3 para que los que van a la subasta los pinos cuando se hace un remate de joyas o de bienes que sepan que si compran est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n a los pueblos que lo necesitan ese es el mensaje y vamos a seguir apoyando en el caso del tele bachillerato becas para todos los que estudian garantizadas sus becas y vamos a seguir apoyando en los caminos les felicito a los que construyeron este camino bien hecho un grosor de el pavimento de el concreto cuando se va a destruir este camino no no es lo mismo que antes que llegaban las compa\u00f1\u00edas constructoras pon\u00edan una c\u00e1pita de asfalto nada m\u00e1s pintaban el camino ya con el agua con las lluvias volv\u00eda a ser de terracer\u00eda se llevaban el dinero y no hab\u00eda beneficios ahora es distinto este es el cambio esta es la transformaci\u00f3n quiero agradecerle primero a ustedes al pueblo que lo hicieron con sus manos con su trabajo las mujeres los hombres que est\u00e1n trabajando en estas obras agradecerle tambi\u00e9n al secretario de comunicaciones y transporte del gobierno federal el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa javier jim\u00e9nez espri\u00fa a los t\u00e9cnicos que est\u00e1n ayudando dando asesor\u00eda no hace falta tanta asesor\u00eda porque saben que cuando tomamos esta decisi\u00f3n y aqu\u00ed lo menciona el ingeniero jim\u00e9nez pro y desde antes cuando yo recorri\u00f3 sus pueblos me acuerdo bueno los he visitado varias veces pero cuando visit\u00e9 todos los municipios fue como hace 10 a\u00f1os estaba la demanda de caminos y les dec\u00eda bueno porque no les entregan el apoyo a ustedes y ustedes hacen el camino no porque nos dice que no tenemos capacidad t\u00e9cnica como que no tienen capacidad t\u00e9cnica silos antiguos mis secos los antiguos o aquellos sus antepasados hicieron monte alb\u00e1n hicieron mezcla como que no tienen capacidad t\u00e9cnica si los m\u00edsticos son los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n del mundo es nueva york y en todos lados todas partes se pelean por tener mano de obra me seca para la construcci\u00f3n como no van a hacer un camino y adem\u00e1s es el camino de su pueblo entonces aqu\u00ed se est\u00e1 demostrando que si se puede y que est\u00e1n bien hechas las obras y quedaron los beneficios para ustedes por eso agradezco de todas maneras la asesor\u00eda de la secretar\u00eda de comunicaciones de los t\u00e9cnicos porque est\u00e1 bien el pavimento es bueno el grosor de el concreto ya est\u00e1n bien las alcantarillas el drenaje que eso es muy importante est\u00e1 bien hecho el camino hay unos caminos este est\u00e1 bell\u00edsimo pero hay otros tambi\u00e9n no es este para despertarse los sentimientos ayunos la piedra de enmedio esta escogida de acuerdo al tama\u00f1o por el trabajo de las mujeres que las mujeres se cogen bien la piedra las colocan bien porque la mujer es m\u00e1s sensible m\u00e1s fina tiene m\u00e1s sentido de la belleza que el hombre [Aplausos] [M\u00fasica] saben que hay caminos en oaxaca y aprovecho porque no nos alcanza este fin de semana en labramos 5 pero ya est\u00e1n terminados 25 y no vamos a poder inaugurar los todos pero bueno nos damos por inaugurados todos desde iuc un idol y desde estos pueblos pero hay unos que est\u00e1n est\u00e1 pintados son obras de arte lo que hicieron es algo extraordinario entonces agradecerle mucho a la sede de comunicaciones y transporte y agradecerle tambi\u00e9n mucho al gobernador de oaxaca porque estamos trabajando de manera coordinada mire [M\u00fasica] podemos tener diferencias adem\u00e1s hay que tener diferencias porque la vida ser\u00eda muy aburrida si todos pens\u00e1ramos de la misma manera tenemos que pensar de manera distinta no puede haber pensamiento \u00fanico tiene que haber diversidad tiene que haber pluralidad hasta en la familia ya saben ustedes c\u00f3mo son nuestros hijos uno de una manera y otros de otra manera no es as\u00ed entonces tiene que haber eso esa es la vida y en lo p\u00fablico esa es la democracia es pluralidad en la dictadura s\u00f3lo hay una manera de pensar y solo se puede protestar con los dientes apretados en la democracia no somos libres bueno en esa diversidad en esa pluralidad tenemos que unirnos para cosas buenas que valgan la pena y tenemos que unirnos cuando se trata de gobernar para el pueblo la patria es primero tenemos por eso que unirnos ya cuando vengan las elecciones pues entonces s\u00ed que cada quien agarre su partido y si se quieren pelear pues hay que pelearse pero si no hay elecciones hay que buscar la unidad y aqu\u00ed aprovecho ya estoy terminando pero no quiero dejar pasar la oportunidad para desearle a los que fueron electos ahora en usos y costumbres para presidentes municipales que se porten bien por qu\u00e9 son un ejemplo los gobiernos municipales de oaxaca de usos y costumbres sobre todo por su honestidad la organizaci\u00f3n social de las comunidades el tequio la ayuda mutua es un ejemplo oaxaca oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo por eso hay que dar siempre el buen ejemplo y tiene que partir del comportamiento de la autoridad dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez el mejor presidente que ha habido en la historia de mexico de oaxaca dec\u00eda el recto proceder de la autoridad eso es lo que da la fortaleza se tiene fortaleza pol\u00edtica si hay fortaleza moral si hay integridad si hay honestidad ese es mi mensaje para que sigan siendo un ejemplo los gobiernos de usos y costumbres de oaxaca much\u00edsimas gracias amigas y amigos que viva [Aplausos] las comunidades los pueblos originarios de oaxaca que viva la pista viva viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [M\u00fasica] [M\u00fasica] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano interpretado por el coro infantil de la escuela primaria biling\u00fce fray pedro de gante de barrio ju\u00e1rez municipio de yuqin y de ocampo canaco viniendo de ac\u00e1 dando aman y cuidando la cata yo ya no ando y fascinante cook y mi katana [M\u00fasica] [M\u00fasica] y as\u00ed fue [M\u00fasica] a m\u00ed tambi\u00e9n aqu\u00ed [M\u00fasica] la chica l\u00edbano [M\u00fasica] [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] efe pero no [M\u00fasica] antes [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes ha sonado la existencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde y con chill\u00e1n curic\u00f3 yo cantata han hecho un gui\u00f1o a con ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:23.564763"
}