{
    "video_id": "tl2g1KClEv4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tl2g1KClEv4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAahcoJJwq6lbCOIWXw4hKKDhLYKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tl2g1KClEv4",
    "video_title": "Encuestas sobre reforma al Poder Judicial reflejan postura del pueblo a favor de la iniciativa",
    "video_length_seconds": 1913,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presente preguntarle Ayer ya se dio eh",
            "start": 0.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de la del resultado de",
            "start": 2.679,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las encuestas que hizo Morena en donde",
            "start": 4.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh se detalla que siete de cada 10",
            "start": 6.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personas consultadas pues apoyan el que",
            "start": 9.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh jueces ministros magistrados sean",
            "start": 11.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electos por por voto popular ocho de",
            "start": 13.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cada d\u00edas tambi\u00e9n apoyan que se reforme",
            "start": 16.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh que haya esta iniciativa de que",
            "start": 17.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avance esta iniciativa de reforma para",
            "start": 20.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el poder judicial eh Cu\u00e1l ser\u00eda eh su",
            "start": 22.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre estos resultados en un",
            "start": 24.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "primer eh una primera pregunta Bueno yo",
            "start": 26.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creo que es lo que",
            "start": 28.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "opina la gente son los sentimientos del",
            "start": 31.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo primero",
            "start": 38.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "porque Es evidente",
            "start": 42.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se necesita una reforma en el poder",
            "start": 47.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "judicial porque hay mucho influyentismo",
            "start": 52.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nepotismo",
            "start": 57.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 62.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vicios y se deja en",
            "start": 63.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 67.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a delincuentes de cuello",
            "start": 69.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "blanco y de",
            "start": 74.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la llamada delincuencia",
            "start": 76.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "organizada si hay dinero de por",
            "start": 80.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 85.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 87.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 91.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abogados esto debe",
            "start": 94.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "leerse de abogados",
            "start": 98.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 103.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No necesariamente que sean buenos",
            "start": 105.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "juristas sino que",
            "start": 109.759,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tienen buenas",
            "start": 114.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "agarraderas o",
            "start": 117.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 122.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "duchos en el tr\u00e1fico de",
            "start": 123.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "influencias eso lo",
            "start": 129.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sabe la mayor\u00eda del",
            "start": 132.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo segundo Pues que a la",
            "start": 140.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "gente le importa mucho participar",
            "start": 145.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser tomada en",
            "start": 153.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cuenta si se les pide que participen en",
            "start": 159.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 163.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 167.239,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque es un pueblo",
            "start": 168.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participativo que no quiere ser excluido",
            "start": 173.959,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y que las decisiones sean",
            "start": 180.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la",
            "start": 182.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 185.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participativa no quedarse solo en la",
            "start": 188.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 192.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representativa por eso no",
            "start": 196.76,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a el que las",
            "start": 201.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "encuestas la gente est\u00e9 a",
            "start": 204.879,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "favor de que lleve a cabo una",
            "start": 208.159,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces de magistrados de",
            "start": 212.879,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ministros la",
            "start": 217.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda quiere",
            "start": 219.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso Claro que esto",
            "start": 222.08,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "es pues como un sacrilegio",
            "start": 226.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 muy",
            "start": 231.959,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que lo asimilen lo internal las",
            "start": 234.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas",
            "start": 238.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 243.439,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gremios por",
            "start": 244.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 246.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los de las sociedades de",
            "start": 249.879,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 253.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los del instituto de estudios jur\u00eddicos",
            "start": 254.799,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 258.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.459,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "UNAM C\u00f3mo el pueblo va a",
            "start": 261.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elegir porque son muy conservador",
            "start": 266.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pero pues se tienen que",
            "start": 274.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 276.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 279.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adaptando a la nueva realidad a las",
            "start": 281.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 284.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "circunstancias a la democracia en pocas",
            "start": 286.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "palabras o en una palabra a la",
            "start": 290.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia y este",
            "start": 296.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y es lo",
            "start": 301.039,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 304.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "normal Por qu\u00e9 se elige a un presidente",
            "start": 307.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "municipal Por qu\u00e9 se elige a un",
            "start": 309.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador a un diputado federal un",
            "start": 313.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "senador en este caso a la presidenta de",
            "start": 315.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y no se va a poder elegir a",
            "start": 318.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 322.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "juez a un magistrado a un ministro",
            "start": 324.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en nuestra historia",
            "start": 330.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes se",
            "start": 335.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a",
            "start": 338.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 340.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jueces y a los",
            "start": 342.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "magistrados se eleg\u00eda los integrantes de",
            "start": 345.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "la suprema corte y el que era presidente",
            "start": 349.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la corte que era electo",
            "start": 353.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "actuaba",
            "start": 361.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 363.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vicepresidente",
            "start": 366.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuando por alguna raz\u00f3n no se contaba",
            "start": 368.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con el presidente quien lo sustitu\u00eda era",
            "start": 371.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente de la",
            "start": 375.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "corte pero",
            "start": 376.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la legalidad la legitimidad sobre",
            "start": 379.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todo de que hab\u00eda sido",
            "start": 383.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "electo por eso cuando fallece",
            "start": 387.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez quien lo",
            "start": 392.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sustituye como",
            "start": 397.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 399.479,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interino es el presidente de la suprema",
            "start": 401.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "corte Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 405.759,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "tejado y \u00e9l termina su periodo y",
            "start": 408.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "convoca a nuevas",
            "start": 414.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "elecciones y en esas nuevas",
            "start": 418.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecciones lo",
            "start": 422.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vuelven a elegir a",
            "start": 424.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l sea termina el",
            "start": 428.039,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "periodo vienen nuevas elecciones y lo",
            "start": 431.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eligen",
            "start": 438.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esto estuvo creo que un a\u00f1o menos como",
            "start": 440.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "interino porque el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 445.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fallece",
            "start": 447.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1872",
            "start": 452.879,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 454.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es presidente",
            "start": 456.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "constitucional Sebasti\u00e1n Lerdo desde",
            "start": 459.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "1873 y era un poder",
            "start": 466.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "judicial como no se ha",
            "start": 470.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tenido en toda la historia",
            "start": 474.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda divisi\u00f3n equilibrio de",
            "start": 482.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "poderes y las iniciativas del ejecutivo",
            "start": 485.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 489.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "todas eran",
            "start": 490.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aprobadas pero estamos",
            "start": 493.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 496.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de abogados como Vallarta Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 498.8,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Iglesias Sebasti\u00e1n Lero de Tejada",
            "start": 504.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gz",
            "start": 509.599,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Palacio y del periodo de la Rep\u00fablica",
            "start": 513.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "restaurada luego ya en el",
            "start": 517.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 521.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pues el poder",
            "start": 523.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "judicial se",
            "start": 526.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "someti\u00f3 y se continuaba con la misma",
            "start": 529.279,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "ley con la misma Constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 535.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero ya pues solamente se respetaban las",
            "start": 539.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "formas Pero en el fondo el poder de los",
            "start": 543.68,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "poderes era El Ejecutivo era Porfirio",
            "start": 547.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 553.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hay muchos ejemplos de como los jueces",
            "start": 555.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "magistrados ministros estaban",
            "start": 560.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "subordinados al ejecutivo Y eso se",
            "start": 565.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mantuvo hasta",
            "start": 570.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora por primera",
            "start": 574.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 578.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 580.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente no tiene",
            "start": 583.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "injerencia en el poder",
            "start": 586.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "judicial y no porque no",
            "start": 590.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quiera sino",
            "start": 595.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 598.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Es que act\u00faen con",
            "start": 600.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Independencia Ellos ten\u00edan la",
            "start": 602.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posibilidad de llevar a cabo la reforma",
            "start": 604.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 607.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "judicial Pero son",
            "start": 611.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "muy conservadores y",
            "start": 613.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 618.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque actuaban as\u00ed con el inado Pe\u00f1a",
            "start": 621.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nieto act",
            "start": 627.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 629.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con Felipe",
            "start": 631.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n actuaban as\u00ed con",
            "start": 633.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Fox actuaban as\u00ed con",
            "start": 636.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Salinas actuaban as\u00ed antes con Cedillo",
            "start": 641.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 644.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los este destituy\u00f3 a",
            "start": 645.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos actuaban",
            "start": 650.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "As\u00ed con Miguel Alem\u00e1n actuaban as\u00ed",
            "start": 654.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 661.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n actuaban as\u00ed con porf",
            "start": 663.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 666.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 669.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda el gobierno de",
            "start": 671.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Fox se aliaron por",
            "start": 675.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Consigna para",
            "start": 678.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destituir como jefe de",
            "start": 681.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno presidente de la corte y todos",
            "start": 683.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 686.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministros apoyaron a",
            "start": 688.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Fox para",
            "start": 691.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desaforar sacaron hasta un",
            "start": 693.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desplegado una",
            "start": 696.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza estaba de presidente de la",
            "start": 700.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corte Mariano",
            "start": 705.12,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "sol imag\u00ednense eso es hasta ahora y digo",
            "start": 708.0,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "este no eh",
            "start": 715.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quisimos que fuese",
            "start": 719.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual no es",
            "start": 722.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "igual desde",
            "start": 726.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un siglo son de las",
            "start": 728.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 732.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuevas de",
            "start": 735.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde la \u00e9poca de Ju\u00e1rez",
            "start": 737.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 739.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "igual y no es porque no",
            "start": 741.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 745.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quisimos entrar en",
            "start": 747.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 751.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 753.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quieres c\u00f3mo nos",
            "start": 756.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entendemos",
            "start": 760.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "o como dir\u00eda el cl\u00e1sico de la",
            "start": 762.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "intelectualidad",
            "start": 767.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "conservadora con apapacho",
            "start": 774.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "apapachar este",
            "start": 783.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no cada quien tiene que hacerse",
            "start": 786.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "responsable de sus actos y",
            "start": 789.959,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s respetar al pueblo si no quieren",
            "start": 794.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 797.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 798.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que lo",
            "start": 800.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "respeten entonces",
            "start": 805.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pensaban de que el pueblo no",
            "start": 807.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y que todo lo iban a resolver",
            "start": 809.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "con las televisoras y con la radio y con",
            "start": 813.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la prensa vendida o",
            "start": 817.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alquilada",
            "start": 819.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no No ya Este es otro",
            "start": 822.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un pueblo muy",
            "start": 828.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 831.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "politizado Por qu\u00e9 no pones los",
            "start": 834.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "resultados porque a veces no se entera a",
            "start": 837.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la gente tan es as\u00ed que est yo viendo",
            "start": 840.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que en las encuestas el 50% no saa",
            "start": 843.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "enterado porque es muy",
            "start": 846.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n",
            "start": 848.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablamos aqu\u00ed puede haber una",
            "start": 851.959,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "noticia muy",
            "start": 855.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fuerte muy fuerte muy fuerte y no todos",
            "start": 859.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los mexicanos se",
            "start": 862.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enteran y a",
            "start": 865.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "veces quienes tenemos que estar",
            "start": 868.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh inform\u00e1ndonos",
            "start": 874.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "No las redes",
            "start": 877.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 879.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que esa",
            "start": 882.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 884.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Esfera de informaci\u00f3n del pa\u00eds y",
            "start": 887.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "no no no es as\u00ed cuesta",
            "start": 891.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mucho que una informaci\u00f3n una",
            "start": 896.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "noticia llegue a",
            "start": 901.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todos cuando es una noticia as\u00ed",
            "start": 903.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 908.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impactante puede llegar al 70 al 80% de",
            "start": 910.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 914.48,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "mexicanos y lleva",
            "start": 918.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiempo eso tambi\u00e9n",
            "start": 922.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es importante no porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 924.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otros sistemas de informaci\u00f3n la gente",
            "start": 928.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 931.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "comunica con la conversaci\u00f3n de boca en",
            "start": 935.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "boca y tiene otros mecanismos de",
            "start": 940.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 944.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 946.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no esta fue la propuesta que",
            "start": 949.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hicimos si est\u00e1 Enterado 5%",
            "start": 953.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "enterado cinco en otra encuesta y 48 en",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "otra o sea la",
            "start": 961.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mitad Pero",
            "start": 964.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "antes cu\u00e1ntos se",
            "start": 966.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "enteraban de lo que pasaba en el poder",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "judicial era",
            "start": 974.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "un poder",
            "start": 976.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "clandestino nadie sab\u00eda",
            "start": 981.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nada de Qui\u00e9nes eran los jueces Qui\u00e9nes",
            "start": 985.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eran los magistrados Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 989.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros Qu\u00e9 papel ten\u00eda el poder",
            "start": 991.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "judicial ahora es que ya se sabe m\u00e1s",
            "start": 994.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero llevamos",
            "start": 1000.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo informando informando Y eso nada",
            "start": 1002.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros y otros medios muy",
            "start": 1006.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pocos Por lo general los medios de",
            "start": 1010.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en M\u00e9xico no han contribuido",
            "start": 1014.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a crear una",
            "start": 1020.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 1022.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sobre la legalidad sobre el estado de",
            "start": 1024.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "derecho a informar de que existen tres",
            "start": 1028.959,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poderes el equilibrio de los",
            "start": 1032.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "poderes hasta d\u00f3nde llega",
            "start": 1035.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 1041.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Facultad de la fiscal\u00eda antes",
            "start": 1044.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 1048.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 1053.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pasa un proceso legal de la",
            "start": 1056.08,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda al poder judicial",
            "start": 1060.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1065.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ordena las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n o",
            "start": 1068.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n autoriza las \u00f3rdenes deci\u00f3n pues",
            "start": 1071.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya no es el ejecutivo es el judicial",
            "start": 1074.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es el",
            "start": 1081.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que sanciona el poder",
            "start": 1083.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "judicial los",
            "start": 1087.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jueces por eso es",
            "start": 1090.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque es el poder que",
            "start": 1093.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene la \u00faltima palabra en todo lo",
            "start": 1097.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relacionado con la impartici\u00f3n de",
            "start": 1099.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "justicia y luego los ministros digo",
            "start": 1102.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los magistrados y luego los ministros de",
            "start": 1107.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la corte asuntos que tienen que ver con",
            "start": 1110.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "constitucionalidad y otros",
            "start": 1114.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "temas pero todo eso es una ense\u00f1anza es",
            "start": 1117.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "un proceso de ense\u00f1anza",
            "start": 1122.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aprendizaje que se ha iniciado ahora",
            "start": 1126.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y",
            "start": 1129.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "contin\u00fae Pero bueno as\u00ed est\u00e1 luego",
            "start": 1131.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por lo que usted sabe o ha escuchado qu\u00e9",
            "start": 1138.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tanta corrupci\u00f3n existe en el poder",
            "start": 1142.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "judicial todos los ministros magistrados",
            "start": 1147.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o jueces son corruptos 20% de un",
            "start": 1150.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "encuesta 17 por de otra",
            "start": 1155.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "encuesta 15% de otra encuesta estos son",
            "start": 1158.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los dice",
            "start": 1162.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos la mayor\u00eda son corruptos",
            "start": 1165.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la gente dice 38 por o sea el 38 por de",
            "start": 1170.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1173.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sostiene que la mayor\u00eda en otra encuesta",
            "start": 1175.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "44 por en otra",
            "start": 1179.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "40% en otra pregunta pocos son",
            "start": 1186.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "corruptos en el poder judicial",
            "start": 1192.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 1199.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por pocos son corruptos 31 por en otra",
            "start": 1201.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encuesta 34 en",
            "start": 1204.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "otra ning\u00fan ministro magistrado o juez",
            "start": 1207.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1210.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corrupto 5%",
            "start": 1211.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "4%",
            "start": 1214.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "2% no sabe no contest\u00f3 11 4 y",
            "start": 1216.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "9 la",
            "start": 1221.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "otra cre usted que deben ser",
            "start": 1227.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "elegidos los ministros de la suprema",
            "start": 1231.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corte Esta es la",
            "start": 1236.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pregunta por elecci\u00f3n del pueblo de",
            "start": 1239.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1243.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "6% 75 por",
            "start": 1244.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "75 70",
            "start": 1249.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "prom por la c\u00e1mara de senadores como es",
            "start": 1252.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1257.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "25 21 y",
            "start": 1259.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "18 no sabe no contest\u00f3 7 4",
            "start": 1262.36,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "siete la que",
            "start": 1267.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sigue y C\u00f3mo cree usted que deben ser",
            "start": 1270.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "elegidos los magistrados jueces y jueces",
            "start": 1274.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 1278.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "judicial lo mismo pr\u00e1cticamente",
            "start": 1279.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico 68",
            "start": 1283.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1287.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "73 por en otra encuesta y 75 en",
            "start": 1289.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "otra en cambio hay quienes opinan que",
            "start": 1294.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el poder",
            "start": 1298.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "judicial de la",
            "start": 1301.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n 24 por 23 por",
            "start": 1305.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "19 no sabe no contest\u00f3",
            "start": 1310.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "846 adelante",
            "start": 1314.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo",
            "start": 1319.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano",
            "start": 1323.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independiente del poder judicial de la",
            "start": 1324.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que vigile investigue y",
            "start": 1327.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sancione a los ministros magistrados y",
            "start": 1330.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jueces que incurran en alguna falta o en",
            "start": 1333.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "actos de",
            "start": 1336.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de acuerdo 87",
            "start": 1338.039,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "por en una encuesta 85 en otra 89 en",
            "start": 1342.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 1348.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 1351.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea que ya no haya castillo de La",
            "start": 1353.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pureza no se sanciona ning\u00fan juez ning\u00fan",
            "start": 1357.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "juez est\u00e1 en la c\u00e1rcel ni",
            "start": 1361.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ministros en desacuerdo 9 8",
            "start": 1368.52,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "7 ni de acuerdo ni en desacuerdo c C",
            "start": 1372.679,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "no sabe no contest\u00f3 4 2",
            "start": 1379.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1384.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante por lo que usted sabe o ha",
            "start": 1387.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuchado usted considera",
            "start": 1390.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesario que se lleve a cabo una",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reforma en el poder judicial o",
            "start": 1395.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no s\u00ed 77",
            "start": 1399.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por en otra encuesta",
            "start": 1403.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "8% en la otra 1% no",
            "start": 1406.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "14 en otra encuesta 13 y en otra 12 no",
            "start": 1411.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "sabe o no contest\u00f3 nu9 4 o",
            "start": 1416.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 1420.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante si tuviera la oportunidad de",
            "start": 1424.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "votar para que se llevara a cabo una",
            "start": 1427.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial usted votar\u00eda",
            "start": 1430.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "A favor o en contra de la Reforma al",
            "start": 1433.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 1435.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1442.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "81 82 y",
            "start": 1446.88,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "85 no 11 14 9 no sabe no contest\u00f3 8 4 6",
            "start": 1449.799,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "adelante eso",
            "start": 1458.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es di la metodolog\u00eda son las encuestas",
            "start": 1461.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que hicieron el margen de error y el",
            "start": 1465.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "nivel de confianza pero esto es",
            "start": 1469.36,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed la gente quiere",
            "start": 1474.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "participar y",
            "start": 1479.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elegir y no Hay que tenerle miedo al",
            "start": 1481.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo Ya lo hemos dicho varias",
            "start": 1485.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "veces Nada m\u00e1s es",
            "start": 1488.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cosa de definir bien el",
            "start": 1491.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "procedimiento C\u00f3mo se va llevar a cabo",
            "start": 1496.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1498.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que puedan",
            "start": 1500.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participar yo insisto los",
            "start": 1503.559,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros actuales y",
            "start": 1507.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otros y eso va a",
            "start": 1513.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ayudar y ese \u00f3rgano tambi\u00e9n de",
            "start": 1516.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 1522.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que va",
            "start": 1526.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 1528.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como deber\u00eda hacerlo el consejo de la",
            "start": 1530.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicatura pero no hacen",
            "start": 1537.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nada Es un",
            "start": 1540.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano",
            "start": 1543.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administrativo emite recomendaciones",
            "start": 1550.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1562.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1564.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "condescendiente",
            "start": 1567.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico tiene que haber un",
            "start": 1569.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tribunal y revisar casos a ver",
            "start": 1572.0,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "juez Por qu\u00e9 ordenaste en 24",
            "start": 1577.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 1582.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se dejara en libertad",
            "start": 1585.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a esta persona con todos estos",
            "start": 1589.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "antecedentes Pero",
            "start": 1596.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s eres",
            "start": 1599.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reincidente porque ya lo hiciste hace",
            "start": 1602.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tres meses con otro ya hace un a\u00f1o",
            "start": 1605.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "igual y ah\u00ed sigues",
            "start": 1611.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o el",
            "start": 1620.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que le da la",
            "start": 1622.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1626.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a El se\u00f1or",
            "start": 1629.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Duarte de",
            "start": 1632.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Chihuahua nada m\u00e1s es de sentido com\u00fan",
            "start": 1637.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 diferencia hay entre el se\u00f1or Duarte",
            "start": 1641.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de Chihuahua y el se\u00f1or Duarte de",
            "start": 1643.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 1645.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada Lo que pasa que s\u00ed el se\u00f1or Duarte",
            "start": 1649.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1653.679,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Chihuahua tiene",
            "start": 1654.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1657.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agarraderas le ayudan",
            "start": 1665.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces todo eso",
            "start": 1674.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 1680.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "corregirlo y yo aprovecho para decirle a",
            "start": 1684.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los este inversionistas",
            "start": 1688.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "extranjeros que tienen",
            "start": 1691.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "empresas y que contratan despachos en",
            "start": 1694.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no se",
            "start": 1697.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dejen",
            "start": 1699.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar porque contratan",
            "start": 1702.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh despachos de abogados",
            "start": 1705.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que antes Esos",
            "start": 1709.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abogados eran las",
            "start": 1711.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estrellas porque ten\u00edan mucha",
            "start": 1714.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "influencia pero ahora no es as\u00ed y los",
            "start": 1717.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 1722.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aconsejan y no les va",
            "start": 1724.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1727.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bien porque ya cambiaron las cosas",
            "start": 1728.519,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "antes yo",
            "start": 1733.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "recuerdo Ojal\u00e1 todo esto se",
            "start": 1736.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "vaya convirtiendo en",
            "start": 1739.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "literatura en",
            "start": 1743.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 1745.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 1747.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "olvidar yo recuerdo que se",
            "start": 1750.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anunciaban los abogados",
            "start": 1753.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "penalistas eran",
            "start": 1756.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimos en la \u00e9poca de Salinas de",
            "start": 1758.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Cedillo los",
            "start": 1763.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trajes de lo m\u00e1s elegante los",
            "start": 1765.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "zapatos este",
            "start": 1769.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "engominado",
            "start": 1772.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh eran como del",
            "start": 1775.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jetset como 10",
            "start": 1783.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed y hab\u00eda",
            "start": 1785.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 1788.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta se anunciaban diciendo no tengo un",
            "start": 1791.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cliente en la c\u00e1rcel",
            "start": 1795.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y me ha",
            "start": 1800.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tocado llevar los",
            "start": 1802.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 1805.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1808.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "puras este fin\u00edsimas",
            "start": 1810.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas as\u00ed se",
            "start": 1816.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "anunciaban",
            "start": 1822.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay abogados",
            "start": 1826.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "riqu\u00edsimos con el tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 1831.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal lo se",
            "start": 1835.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encuentra uno por todos lados y est\u00e1",
            "start": 1838.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 1840.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de grupo M\u00e9xico en un tiempo la rea Evo",
            "start": 1843.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este G\u00f3mez",
            "start": 1847.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mon y qui\u00e9n fue el abogado en este otro",
            "start": 1849.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "asunto G\u00f3mez mon Y qui\u00e9n es",
            "start": 1854.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 1859.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "mon y as\u00ed y no quiero hablar de otros no",
            "start": 1866.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy influyentes porque se enojan",
            "start": 1870.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bastante ad",
            "start": 1872.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1876.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son ya muy",
            "start": 1884.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conocidos pero el influyentismo",
            "start": 1886.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el poder judicial a todo lo qu",
            "start": 1891.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "daba y sigue pero ya ahora estoy viendo",
            "start": 1895.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no que se est\u00e1",
            "start": 1899.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "moderando porque pensaban que el",
            "start": 1903.36,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pueblo estaba dormido",
            "start": 1908.0,
            "duration": 4.559
        }
    ],
    "transcription_text": "presente preguntarle Ayer ya se dio eh la informaci\u00f3n de la del resultado de las encuestas que hizo Morena en donde eh se detalla que siete de cada 10 personas consultadas pues apoyan el que eh jueces ministros magistrados sean electos por por voto popular ocho de cada d\u00edas tambi\u00e9n apoyan que se reforme eh que haya esta iniciativa de que avance esta iniciativa de reforma para el poder judicial eh Cu\u00e1l ser\u00eda eh su opini\u00f3n sobre estos resultados en un primer eh una primera pregunta Bueno yo creo que es lo que opina la gente son los sentimientos del pueblo primero porque Es evidente que se necesita una reforma en el poder judicial porque hay mucho influyentismo corrupci\u00f3n nepotismo muchos vicios y se deja en libertad a delincuentes de cuello blanco y de la llamada delincuencia organizada si hay dinero de por medio si tienen buenos abogados esto debe leerse de abogados influyentes No necesariamente que sean buenos juristas sino que tienen buenas agarraderas o son duchos en el tr\u00e1fico de influencias eso lo sabe la mayor\u00eda del pueblo segundo Pues que a la gente le importa mucho participar ser tomada en cuenta si se les pide que participen en una consulta S\u00ed porque es un pueblo participativo que no quiere ser excluido y que las decisiones sean copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la democracia participativa no quedarse solo en la democracia representativa por eso no extra\u00f1a el que las encuestas la gente est\u00e9 a favor de que lleve a cabo una elecci\u00f3n de jueces de magistrados de ministros la mayor\u00eda quiere eso Claro que esto es pues como un sacrilegio no est\u00e1 muy dif\u00edcil que lo asimilen lo internal las c\u00fapulas los gremios por ejemplo los de las sociedades de abogados los del instituto de estudios jur\u00eddicos de la [M\u00fasica] UNAM C\u00f3mo el pueblo va a elegir porque son muy conservador pero pues se tienen que ir eh adaptando a la nueva realidad a las nuevas circunstancias a la democracia en pocas palabras o en una palabra a la democracia y este y es lo m\u00e1s normal Por qu\u00e9 se elige a un presidente municipal Por qu\u00e9 se elige a un gobernador a un diputado federal un senador en este caso a la presidenta de la rep\u00fablica Y no se va a poder elegir a un juez a un magistrado a un ministro adem\u00e1s en nuestra historia antes se eleg\u00eda a los jueces y a los magistrados se eleg\u00eda los integrantes de la suprema corte y el que era presidente de la corte que era electo actuaba como vicepresidente cuando por alguna raz\u00f3n no se contaba con el presidente quien lo sustitu\u00eda era el presidente de la corte pero ten\u00eda la legalidad la legitimidad sobre todo de que hab\u00eda sido electo por eso cuando fallece presidente Ju\u00e1rez quien lo sustituye como presidente interino es el presidente de la suprema corte Sebasti\u00e1n Lerdo de tejado y \u00e9l termina su periodo y convoca a nuevas elecciones y en esas nuevas elecciones lo vuelven a elegir a \u00e9l sea termina el periodo vienen nuevas elecciones y lo eligen esto estuvo creo que un a\u00f1o menos como interino porque el presidente Ju\u00e1rez fallece 1872 y ya es presidente constitucional Sebasti\u00e1n Lerdo desde 1873 y era un poder judicial como no se ha tenido en toda la historia hab\u00eda divisi\u00f3n equilibrio de poderes y las iniciativas del ejecutivo no todas eran aprobadas pero estamos hablando de abogados como Vallarta Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias Sebasti\u00e1n Lero de Tejada gz Palacio y del periodo de la Rep\u00fablica restaurada luego ya en el Porfiriato Pues el poder judicial se someti\u00f3 y se continuaba con la misma ley con la misma Constituci\u00f3n de 1857 pero ya pues solamente se respetaban las formas Pero en el fondo el poder de los poderes era El Ejecutivo era Porfirio D\u00edaz hay muchos ejemplos de como los jueces magistrados ministros estaban subordinados al ejecutivo Y eso se mantuvo hasta ahora por primera vez este el presidente no tiene injerencia en el poder judicial y no porque no quiera sino porque prop\u00f3sito Es que act\u00faen con Independencia Ellos ten\u00edan la posibilidad de llevar a cabo la reforma al poder judicial Pero son muy conservadores y deshonestos porque actuaban as\u00ed con el inado Pe\u00f1a Nieto act as\u00ed con Felipe Calder\u00f3n actuaban as\u00ed con Fox actuaban as\u00ed con Salinas actuaban as\u00ed antes con Cedillo que hasta los este destituy\u00f3 a todos actuaban As\u00ed con Miguel Alem\u00e1n actuaban as\u00ed con Obreg\u00f3n actuaban as\u00ed con porf 10 no no todav\u00eda el gobierno de Fox se aliaron por Consigna para destituir como jefe de gobierno presidente de la corte y todos los ministros apoyaron a Fox para desaforar sacaron hasta un desplegado una verg\u00fcenza estaba de presidente de la corte Mariano sol imag\u00ednense eso es hasta ahora y digo este no eh quisimos que fuese igual no es igual desde hace m\u00e1s de un siglo son de las cosas nuevas de transformaci\u00f3n desde la \u00e9poca de Ju\u00e1rez no es igual y no es porque no [M\u00fasica] quisimos entrar en a ver este qu\u00e9 quieres c\u00f3mo nos entendemos o como dir\u00eda el cl\u00e1sico de la intelectualidad conservadora con apapacho apapachar este no cada quien tiene que hacerse responsable de sus actos y adem\u00e1s respetar al pueblo si no quieren al pueblo m\u00ednimo que lo respeten entonces pensaban de que el pueblo no exist\u00eda y que todo lo iban a resolver con las televisoras y con la radio y con la prensa vendida o alquilada no No ya Este es otro M\u00e9xico un pueblo muy consciente muy politizado Por qu\u00e9 no pones los resultados porque a veces no se entera a la gente tan es as\u00ed que est yo viendo que en las encuestas el 50% no saa enterado porque es muy dif\u00edcil la comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n hablamos aqu\u00ed puede haber una noticia muy fuerte muy fuerte muy fuerte y no todos los mexicanos se enteran y a veces quienes tenemos que estar eh inform\u00e1ndonos No las redes pensamos que esa es la Esfera de informaci\u00f3n del pa\u00eds y no no no es as\u00ed cuesta mucho que una informaci\u00f3n una noticia llegue a todos cuando es una noticia as\u00ed este impactante puede llegar al 70 al 80% de los mexicanos y lleva tiempo eso tambi\u00e9n es importante no porque tambi\u00e9n hay otros sistemas de informaci\u00f3n la gente se comunica con la conversaci\u00f3n de boca en boca y tiene otros mecanismos de informaci\u00f3n pero aqu\u00ed est\u00e1 no esta fue la propuesta que hicimos si est\u00e1 Enterado 5% enterado cinco en otra encuesta y 48 en otra o sea la mitad Pero antes cu\u00e1ntos se enteraban de lo que pasaba en el poder judicial era un poder clandestino nadie sab\u00eda nada de Qui\u00e9nes eran los jueces Qui\u00e9nes eran los magistrados Qui\u00e9nes eran los ministros Qu\u00e9 papel ten\u00eda el poder judicial ahora es que ya se sabe m\u00e1s pero llevamos tiempo informando informando Y eso nada m\u00e1s nosotros y otros medios muy pocos Por lo general los medios de informaci\u00f3n en M\u00e9xico no han contribuido a crear una conciencia sobre la legalidad sobre el estado de derecho a informar de que existen tres poderes el equilibrio de los poderes hasta d\u00f3nde llega eh la Facultad de la fiscal\u00eda antes procuradur\u00eda C\u00f3mo pasa un proceso legal de la fiscal\u00eda al poder judicial qui\u00e9n ordena las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n o qui\u00e9n autoriza las \u00f3rdenes deci\u00f3n pues ya no es el ejecutivo es el judicial Qui\u00e9n es el que sanciona el poder judicial los jueces por eso es important\u00edsimo porque es el poder que tiene la \u00faltima palabra en todo lo relacionado con la impartici\u00f3n de justicia y luego los ministros digo los magistrados y luego los ministros de la corte asuntos que tienen que ver con constitucionalidad y otros temas pero todo eso es una ense\u00f1anza es un proceso de ense\u00f1anza aprendizaje que se ha iniciado ahora Ojal\u00e1 y contin\u00fae Pero bueno as\u00ed est\u00e1 luego por lo que usted sabe o ha escuchado qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n existe en el poder judicial todos los ministros magistrados o jueces son corruptos 20% de un encuesta 17 por de otra encuesta 15% de otra encuesta estos son los dice todos la mayor\u00eda son corruptos la gente dice 38 por o sea el 38 por de la gente sostiene que la mayor\u00eda en otra encuesta 44 por en otra 40% en otra pregunta pocos son corruptos en el poder judicial 26 por pocos son corruptos 31 por en otra encuesta 34 en otra ning\u00fan ministro magistrado o juez es corrupto 5% 4% 2% no sabe no contest\u00f3 11 4 y 9 la otra cre usted que deben ser elegidos los ministros de la suprema corte Esta es la pregunta por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico 6% 75 por 75 70 prom por la c\u00e1mara de senadores como es ahora 25 21 y 18 no sabe no contest\u00f3 7 4 siete la que sigue y C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos los magistrados jueces y jueces del poder judicial lo mismo pr\u00e1cticamente no por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico 68 por 73 por en otra encuesta y 75 en otra en cambio hay quienes opinan que por el poder judicial de la federaci\u00f3n 24 por 23 por 19 no sabe no contest\u00f3 846 adelante usted estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano independiente del poder judicial de la federaci\u00f3n que vigile investigue y sancione a los ministros magistrados y jueces que incurran en alguna falta o en actos de corrupci\u00f3n de acuerdo 87 por en una encuesta 85 en otra 89 en otra O sea que ya no haya castillo de La pureza no se sanciona ning\u00fan juez ning\u00fan juez est\u00e1 en la c\u00e1rcel ni ministros en desacuerdo 9 8 7 ni de acuerdo ni en desacuerdo c C no sabe no contest\u00f3 4 2 2 adelante por lo que usted sabe o ha escuchado usted considera necesario que se lleve a cabo una reforma en el poder judicial o no s\u00ed 77 por en otra encuesta 8% en la otra 1% no 14 en otra encuesta 13 y en otra 12 no sabe o no contest\u00f3 nu9 4 o siete adelante si tuviera la oportunidad de votar para que se llevara a cabo una reforma al poder judicial usted votar\u00eda A favor o en contra de la Reforma al poder judicial s\u00ed 81 82 y 85 no 11 14 9 no sabe no contest\u00f3 8 4 6 adelante eso es di la metodolog\u00eda son las encuestas que hicieron el margen de error y el nivel de confianza pero esto es as\u00ed la gente quiere participar y elegir y no Hay que tenerle miedo al pueblo Ya lo hemos dicho varias veces Nada m\u00e1s es cosa de definir bien el procedimiento C\u00f3mo se va llevar a cabo la elecci\u00f3n que puedan participar yo insisto los jueces magistrados ministros actuales y otros y eso va a ayudar y ese \u00f3rgano tambi\u00e9n de vigilancia eh que va actuar como deber\u00eda hacerlo el consejo de la judicatura pero no hacen nada Es un \u00f3rgano administrativo emite recomendaciones ah\u00ed muy condescendiente burocr\u00e1tico tiene que haber un tribunal y revisar casos a ver juez Por qu\u00e9 ordenaste en 24 horas que se dejara en libertad a esta persona con todos estos antecedentes Pero adem\u00e1s eres reincidente porque ya lo hiciste hace tres meses con otro ya hace un a\u00f1o igual y ah\u00ed sigues o el que le da la libertad a El se\u00f1or Duarte de Chihuahua nada m\u00e1s es de sentido com\u00fan Qu\u00e9 diferencia hay entre el se\u00f1or Duarte de Chihuahua y el se\u00f1or Duarte de Veracruz nada Lo que pasa que s\u00ed el se\u00f1or Duarte de Chihuahua tiene m\u00e1s agarraderas le ayudan m\u00e1s entonces todo eso hay que corregirlo y yo aprovecho para decirle a los este inversionistas extranjeros que tienen empresas y que contratan despachos en M\u00e9xico que no se dejen enga\u00f1ar porque contratan eh despachos de abogados que antes Esos abogados eran las estrellas porque ten\u00edan mucha influencia pero ahora no es as\u00ed y los mal aconsejan y no les va [M\u00fasica] bien porque ya cambiaron las cosas antes yo recuerdo Ojal\u00e1 todo esto se vaya convirtiendo en literatura en libros para no olvidar yo recuerdo que se anunciaban los abogados penalistas eran famos\u00edsimos en la \u00e9poca de Salinas de Cedillo los trajes de lo m\u00e1s elegante los zapatos este engominado eh eran como del jetset como 10 as\u00ed y hab\u00eda algunos que hasta se anunciaban diciendo no tengo un cliente en la c\u00e1rcel y me ha tocado llevar los asuntos de puras este fin\u00edsimas personas as\u00ed se anunciaban no hay abogados riqu\u00edsimos con el tr\u00e1fico de influencia en todo el periodo neoliberal lo se encuentra uno por todos lados y est\u00e1 abogado de grupo M\u00e9xico en un tiempo la rea Evo este G\u00f3mez mon y qui\u00e9n fue el abogado en este otro asunto G\u00f3mez mon Y qui\u00e9n es G\u00f3mez mon y as\u00ed y no quiero hablar de otros no muy influyentes porque se enojan bastante ad este son ya muy conocidos pero el influyentismo en el poder judicial a todo lo qu daba y sigue pero ya ahora estoy viendo no que se est\u00e1 moderando porque pensaban que el pueblo estaba dormido",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "12 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:38.776285"
}