{
    "video_id": "tLApzfq70bs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tLApzfq70bs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDXTu_qzyz2QRCqj9DGxwLE9rn6yQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tLApzfq70bs",
    "video_title": "Medidas adicionales de austeridad contribuir\u00e1n al desarrollo del pa\u00eds. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10573,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.74,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.93,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1868.28,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1884.67,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1894.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 1935.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es que nos llev\u00f3 mucho tiempo la reuni\u00f3n",
            "start": 1940.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1944.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pero",
            "start": 1945.88,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la buena noticia",
            "start": 1948.48,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "desde que hoy corresponde lo de qui\u00e9n es",
            "start": 1952.269,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1955.779,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1958.589,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1960.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "terminando la exposici\u00f3n",
            "start": 1962.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dejamos todo el tiempo para preguntas",
            "start": 1965.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 1969.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y la acera atr\u00e1s va a ser atr\u00e1s",
            "start": 1971.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1973.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su",
            "start": 1979.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "permiso este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1981.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 27 de julio",
            "start": 1983.659,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "del 2022 esta secci\u00f3n va a ser muy breve",
            "start": 1987.25,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque traemos una mentira y una buena",
            "start": 1991.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1994.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "podemos pasar la primera qu\u00e9 es",
            "start": 1996.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el bache en la pista de lo que tuvo",
            "start": 1999.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mayor cobertura con falsedades por",
            "start": 2003.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "supuesto en varios medios de",
            "start": 2005.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2007.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este fin de semana se dio amplia",
            "start": 2008.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cobertura en medios de comunicaci\u00f3n al",
            "start": 2011.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tema de un bache en una de las pistas",
            "start": 2013.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional de la",
            "start": 2016.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se destac\u00f3 se desat\u00f3",
            "start": 2019.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una verdadera campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n",
            "start": 2022.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el fin de tocar el gobierno de",
            "start": 2025.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexico el diario reforma al stay",
            "start": 2027.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "noticias imagen televisi\u00f3n millenium el",
            "start": 2030.75,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "financiero sopitas y hasta personajes de",
            "start": 2035.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n como lourdes mendoza para",
            "start": 2039.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hola amigo ya gabriel quadri y algunos",
            "start": 2042.84,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se montaron en el peque\u00f1o bache",
            "start": 2045.42,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "durante 10 horas que dur\u00f3 cerrada la",
            "start": 2049.419,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pista armaron un esc\u00e1ndalo",
            "start": 2051.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diciendo que todo era culpa de haber",
            "start": 2053.28,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "cancelado en el aeropuerto de texcoco lo",
            "start": 2056.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que casi no se habla es que la terminal",
            "start": 2060.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2 del aeropuerto internacional de la",
            "start": 2064.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se est\u00e1 hundiendo",
            "start": 2065.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presenta problemas estructurales desde",
            "start": 2068.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n en tiempos de vicente",
            "start": 2071.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fox quesada y se est\u00e1 preparando un",
            "start": 2073.839,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "proyecto para reparar lo que vemos en la",
            "start": 2077.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cobertura de los medios y bueno para",
            "start": 2080.95,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "finalizar les dijimos que iba a ser",
            "start": 2083.74,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "breve tenemos una mentira y una buena",
            "start": 2085.809,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 2088.809,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de esas que casi no se divulgan mucho la",
            "start": 2089.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "agencia bloomberg dedicada a asuntos",
            "start": 2093.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "financieros public\u00f3 un reportaje",
            "start": 2095.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "titulado el s\u00faper peso de mexico",
            "start": 2098.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sorprende a los inversionistas que",
            "start": 2101.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hab\u00edan apostado por la eliminaci\u00f3n",
            "start": 2104.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seguir\u00e1 en ascenso a costa de",
            "start": 2107.41,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "china es el comienzo de un cambio dice",
            "start": 2110.66,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "bloomberg en medio de la carnicer\u00eda de",
            "start": 2115.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las monedas de los mercados emergentes",
            "start": 2117.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ha habido un valor at\u00edpico",
            "start": 2118.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sorprendentemente resistente el peso",
            "start": 2122.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mexicano se ha mantenido ya que casi",
            "start": 2125.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los padres sucumbieron a la",
            "start": 2129.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incesante al incesante impulso alcista",
            "start": 2131.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del d\u00f3lar con un rendimiento superior",
            "start": 2133.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "tan marcado que algunos analistas han",
            "start": 2136.97,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "decidido llamarlo",
            "start": 2140.089,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el superpeso parte de la fortaleza",
            "start": 2142.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proviene de factores bastante t\u00edpicos",
            "start": 2145.749,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica fiscal estricta y aumentos",
            "start": 2148.359,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "a las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2152.769,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero otro factor clave son las",
            "start": 2155.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "expectativas de un cambio radical en el",
            "start": 2158.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comercio mundial en los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 2160.5,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda generar un aumento en la",
            "start": 2163.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 2166.589,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 atrayendo",
            "start": 2168.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de china a medida que los",
            "start": 2171.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "salarios m\u00e1s altos y un aumento en los",
            "start": 2173.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "costos de transporte socavan lo que",
            "start": 2176.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido sus ventajas competitivas",
            "start": 2178.829,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empujando a las empresas a",
            "start": 2182.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trasladar sus operaciones cerca de los",
            "start": 2185.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estados unidos el mercado m\u00e1s",
            "start": 2188.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "grande del mundo",
            "start": 2191.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y con esto termina nuestras cuanto se\u00f1or",
            "start": 2193.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2196.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2198.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "elisabeth",
            "start": 2203.279,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a veces una pero ya nos vamos 2",
            "start": 2206.19,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de 3",
            "start": 2211.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2215.26,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "5 y 6",
            "start": 2216.69,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vamos a ver si se puede si se dieron",
            "start": 2219.35,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "cuenta no",
            "start": 2222.249,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es que despu\u00e9s tambi\u00e9n si yo menciono",
            "start": 2224.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2229.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 para qui\u00e9n no",
            "start": 2230.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "le toca la palabra que estamos juntas",
            "start": 2235.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "juntos se confunde pero yo creo que",
            "start": 2237.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ustedes entre ustedes mismos ayude 6",
            "start": 2241.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2247.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nancy flores de la revista contral\u00ednea",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle si su gobierno",
            "start": 2252.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan plan para que ya la",
            "start": 2254.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "austeridad republicana sea una realidad",
            "start": 2256.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en todas las \u00e1reas de gobierno en todas",
            "start": 2258.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las instituciones y en todos los tres",
            "start": 2261.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poderes esto se lo consult\u00f3 porque bueno",
            "start": 2263.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el lunes ya nos presentaron este qui\u00e9n",
            "start": 2266.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los sueldos sin embargo pues",
            "start": 2268.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es una revisi\u00f3n muy somera la que se",
            "start": 2271.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hizo por parte del titular de la profeco",
            "start": 2274.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros en contral\u00ednea hemos estado",
            "start": 2276.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "revisando este asunto y resulta por",
            "start": 2278.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo que si vemos sueldos brutos m\u00e1s",
            "start": 2281.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prestaciones que tienen en las",
            "start": 2284.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prestaciones estamos hablando de que se",
            "start": 2286.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoasignan algunos de estos altos",
            "start": 2288.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funcionarios de organismos aut\u00f3nomos y",
            "start": 2291.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del poder judicial se",
            "start": 2293.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoasignan ciertos bonos bonos",
            "start": 2295.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trimestrales les llaman un bono especial",
            "start": 2297.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anual un bono en el caso de las",
            "start": 2299.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autoridades electorales por jornadas",
            "start": 2301.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "electorales son buenos tambi\u00e9n pues",
            "start": 2303.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "digamos muy pach\u00f3n sitos en t\u00e9rminos",
            "start": 2306.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 2309.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto acaba que resultando en sueldos muy",
            "start": 2311.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "altos por ejemplo los ministros de la",
            "start": 2314.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corte y otros 30 funcionarios de la",
            "start": 2316.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2320.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos ministros a 11 ganan m\u00e1s de 400",
            "start": 2321.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales esto es el sueldo",
            "start": 2325.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bruto y hay que verlo como sueldo bruto",
            "start": 2327.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que el pueblo mexicano se entere de",
            "start": 2329.81,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que eso desembolsa el erario nacional no",
            "start": 2333.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el pago de impuestos no es una",
            "start": 2338.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n haciendo un favor a los",
            "start": 2341.83,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mexicanos por pagar sus impuestos los",
            "start": 2344.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "altos funcionarios y en por ejemplo en",
            "start": 2346.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral del poder judicial",
            "start": 2349.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ganan 120 mil pesos m\u00e1s que usted cada",
            "start": 2351.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mes en el caso tambi\u00e9n del banco de",
            "start": 2354.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son salarios tanto de la",
            "start": 2357.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernadora como de los subgobernadores",
            "start": 2359.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por arriba de los 350 mil pesos",
            "start": 2361.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mensuales y as\u00ed nos podemos ir con cada",
            "start": 2364.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno de estos organismos el instituto",
            "start": 2367.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional electoral el instituto nacional",
            "start": 2369.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la transparencia el inai",
            "start": 2372.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en fin todos estos organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 2375.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el tribunal federal de",
            "start": 2377.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "justicia administrativa donde ah\u00ed los",
            "start": 2379.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sueldos ya brutos superan los 500 mil",
            "start": 2381.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos algo que no ve\u00edamos en esta lista",
            "start": 2384.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y son m\u00e1s no son s\u00f3lo la c\u00fapula de estos",
            "start": 2386.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "organismos sino tambi\u00e9n otros",
            "start": 2391.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funcionarios de abajo en el caso del",
            "start": 2393.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico por ejemplo tienen el",
            "start": 2395.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguro de gastos m\u00e9dicos muy",
            "start": 2398.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "digamos no des gastos m\u00e9dicos mayores se",
            "start": 2401.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "decide siempre ferm\u00e1n de una gripe van",
            "start": 2403.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al servicio m\u00e9dico privado y les dan las",
            "start": 2405.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medicinas para esa gripe lo mismo que si",
            "start": 2408.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tienen una cirug\u00eda mayor es decir es un",
            "start": 2410.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguro de amplia cobertura tienen",
            "start": 2413.869,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "choferes tienen autom\u00f3viles asignados se",
            "start": 2415.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "les paga hasta la gasolina a los",
            "start": 2418.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos en fin absolutamente todo y ah\u00ed",
            "start": 2420.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay que recordar en el banco de m\u00e9xico",
            "start": 2423.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que tanto la gobernadora como los",
            "start": 2425.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "subgobernadores cuando acaben este",
            "start": 2427.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encargo van a tener derecho a esta",
            "start": 2429.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n vitalicia algo que ya se hab\u00eda",
            "start": 2431.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quitado a los expresidentes y que el",
            "start": 2433.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expresidente ernesto zedillo lo sigue",
            "start": 2435.89,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cobrando del banco de m\u00e9xico",
            "start": 2438.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y pensi\u00f3n vitalicia que tiene del banco",
            "start": 2440.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico supera los 130 mil pesos",
            "start": 2443.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensuales pero otros que fueron",
            "start": 2446.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernadores de esta entidad como por",
            "start": 2449.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ejemplo agust\u00edn carstens o guillermo",
            "start": 2451.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ortiz ganan m\u00e1s de 300 mil pesos",
            "start": 2453.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mensuales por esta pensi\u00f3n vitalicia que",
            "start": 2455.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no tiene que ver nada con la jubilaci\u00f3n",
            "start": 2458.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos mexicanos tienen",
            "start": 2460.13,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "derecho a la jubilaci\u00f3n pero en el caso",
            "start": 2463.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n vitalicia pues es otra",
            "start": 2464.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosa es una prebenda que por 456 a\u00f1os",
            "start": 2466.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que estuvieron en este encargo se les da",
            "start": 2469.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el monto que pues ganaron al final lo",
            "start": 2472.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo pasa con los ministros de la corte",
            "start": 2475.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y con otros funcionarios entonces",
            "start": 2477.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preguntarle eso si existe alg\u00fan plan",
            "start": 2480.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que la austeridad republicana sea",
            "start": 2482.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una realidad en los tres poderes de la",
            "start": 2484.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y tambi\u00e9n en todas las",
            "start": 2488.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituciones en todos los organismos",
            "start": 2490.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que se podr\u00eda hacer al",
            "start": 2492.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respecto porque por conciencia pues",
            "start": 2494.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ellos no lo van a hacer est\u00e1n amparados",
            "start": 2496.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2499.71,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de eso",
            "start": 2501.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "esto surgi\u00f3 porque",
            "start": 2505.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ustedes preguntaron",
            "start": 2508.359,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "un lunes y estaba aqu\u00ed ricardo sheffield",
            "start": 2511.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y \u00e9l tiene que ver con \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2516.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en los precios",
            "start": 2519.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no le corresponden la verdad",
            "start": 2521.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero le ped\u00ed para que",
            "start": 2524.98,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "no se tardar\u00e1 y quiera la informaci\u00f3n",
            "start": 2528.599,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y eso fue lo que hizo pero en",
            "start": 2533.809,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "efecto hace falta m\u00e1s investigaci\u00f3n",
            "start": 2537.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y tomar decisiones",
            "start": 2543.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 2545.619,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2549.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fue bloqueada",
            "start": 2551.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mi iniciativa original",
            "start": 2554.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2559.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay una ley de austeridad",
            "start": 2561.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2564.32,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "que no se cumple",
            "start": 2566.47,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por esto",
            "start": 2569.339,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los amparos",
            "start": 2571.069,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "francos incumplimiento",
            "start": 2576.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 2579.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya esta ley de austeridad",
            "start": 2582.01,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "entonces vamos a buscar la forma",
            "start": 2584.64,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y presentar una iniciativa",
            "start": 2589.99,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 2592.869,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a la ley de austeridad y s\u00ed",
            "start": 2595.31,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "procede una nueva",
            "start": 2598.89,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 2602.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2605.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y dejarlo",
            "start": 2607.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 2610.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que no se preste a las",
            "start": 2613.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "interpretaciones",
            "start": 2615.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que hicieron en el poder judicial de",
            "start": 2617.92,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "manera leguleya",
            "start": 2620.71,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "los altos",
            "start": 2624.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servidores politics",
            "start": 2627.06,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que fueron los que promovieron lo de los",
            "start": 2629.809,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 2632.299,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "creo que un ministro",
            "start": 2634.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los dos fueron los que inicial",
            "start": 2636.93,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 2641.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2643.65,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en su momento nos vamos a plantear",
            "start": 2646.23,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2650.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no quedemos nosotros",
            "start": 2652.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como encubridores",
            "start": 2657.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2661.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo",
            "start": 2663.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2668.46,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "se aprueba ya es otra cosa",
            "start": 2670.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero lo voy a hacer",
            "start": 2673.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2676.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que en su momento",
            "start": 2678.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antes de que se termine el gobierno",
            "start": 2682.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque ahora tenemos",
            "start": 2685.42,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 2687.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "iniciativas pendientes",
            "start": 2689.109,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2693.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 2694.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2698.21,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2699.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que nos importa",
            "start": 2701.519,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2704.23,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "otra que tiene que ver con",
            "start": 2706.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2712.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2714.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasa a formar parte de la secretaria de",
            "start": 2717.16,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2720.47,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "para que pueda",
            "start": 2721.999,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantenerse en el tiempo sin echarse a",
            "start": 2723.759,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 2727.159,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2729.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vuelva a pasar lo que sucedi\u00f3 con la",
            "start": 2734.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal preventiva",
            "start": 2737.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2739.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2741.619,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la dejaron",
            "start": 2743.569,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "suelta",
            "start": 2746.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dependiendo de pol\u00edticos",
            "start": 2749.049,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y se ech\u00f3 a perder",
            "start": 2752.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "te corrompi\u00f3",
            "start": 2756.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces queremos que la guardia",
            "start": 2760.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2765.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 2766.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "inscrita al aceite de defensa como las",
            "start": 2768.66,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fuerzas a\u00e9reas como",
            "start": 2773.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 2777.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ramas",
            "start": 2780.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con la defensa \u00e9l",
            "start": 2782.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el mismo ejercicio y as\u00ed la guardia",
            "start": 2786.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2790.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 funcionando bien",
            "start": 2791.38,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de hecho todo un esfuerzo ya tenemos",
            "start": 2796.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 2801.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "120 mil elementos",
            "start": 2803.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya hemos construido",
            "start": 2807.099,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2809.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta cuarteles",
            "start": 2811.77,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se han formado a todo el personal",
            "start": 2815.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien calificada la guardia en las",
            "start": 2821.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "encuestas trae como un 75 por ciento de",
            "start": 2824.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n",
            "start": 2829.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por encima de la calificaci\u00f3n de las",
            "start": 2832.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y de las polic\u00edas",
            "start": 2836.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipales solo le gana el ej\u00e9rcito y",
            "start": 2838.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 2842.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y se requiere disciplina y se requiere",
            "start": 2846.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "profesionalismo y sobre todo honestidad",
            "start": 2852.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2857.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todos los actos de complicidad de los",
            "start": 2861.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 2863.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver",
            "start": 2865.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9",
            "start": 2868.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 2874.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2876.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2879.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que se ocupaban",
            "start": 2882.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2888.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2891.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo del cisen",
            "start": 2894.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salieron",
            "start": 2898.65,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos bueno de ah\u00ed sali\u00f3 garc\u00eda",
            "start": 2900.829,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "luna",
            "start": 2903.619,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 2907.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2910.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con una formaci\u00f3n",
            "start": 2912.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2920.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "digo con una este",
            "start": 2922.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sin nada",
            "start": 2926.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 2928.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 2930.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2933.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "actuaban como pol\u00edticos",
            "start": 2934.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una de las fotos garc\u00eda luna",
            "start": 2939.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y los trajes",
            "start": 2942.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero hechos como sastres especiales",
            "start": 2948.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2956.239,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2958.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "manejaba muy bien los medios",
            "start": 2960.339,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 2963.369,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y los apantallado",
            "start": 2966.799,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hablando de las pantallas",
            "start": 2970.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2974.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 2977.73,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que se organizara",
            "start": 2979.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una excursi\u00f3n",
            "start": 2984.859,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2986.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a los que da el b\u00fanker",
            "start": 2987.73,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda luna",
            "start": 2990.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "a donde llevaba",
            "start": 2995.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2998.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arles",
            "start": 3003.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como con la tecnolog\u00eda",
            "start": 3005.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se iba",
            "start": 3009.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "enfrentar la delincuencia",
            "start": 3012.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y sal\u00edan todos",
            "start": 3016.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aturdidos a\u00f1os",
            "start": 3021.66,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 3027.81,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3029.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 3031.369,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 3034.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 3036.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "super polic\u00eda",
            "start": 3039.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hasta new york times'",
            "start": 3041.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "quemando el incienso",
            "start": 3047.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces no queremos eso",
            "start": 3050.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3052.69,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "porque estamos trabajando",
            "start": 3053.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 3056.339,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "gente recta",
            "start": 3060.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que viene de la defensa que viene de",
            "start": 3064.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3067.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3071.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con la lealtad al pueblo con lealtad a",
            "start": 3075.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3078.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3080.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en los tiempos del predominio en lado",
            "start": 3083.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 3086.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda moralizaci\u00f3n",
            "start": 3090.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los equipos encargados",
            "start": 3095.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de enfrentar el narcotr\u00e1fico",
            "start": 3098.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 3102.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como premio",
            "start": 3103.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quedarse como el bot\u00edn",
            "start": 3106.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo un operativo",
            "start": 3113.029,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "y se quedaban",
            "start": 3116.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con todo lo que con fiscal",
            "start": 3120.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como recompensa",
            "start": 3124.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3130.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es la cosa no debe ser as\u00ed",
            "start": 3132.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces si no dejamos",
            "start": 3136.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 3139.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3145.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3149.65,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "sembrada",
            "start": 3152.339,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en una instituci\u00f3n",
            "start": 3154.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como la defensa",
            "start": 3156.309,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "puedo aguantar un sexenio",
            "start": 3159.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y vamos a volver a lo mismo",
            "start": 3163.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3166.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hay que cuidarse de la polic\u00eda",
            "start": 3169.359,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no solo de la delincuencia",
            "start": 3174.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque son lo mismo",
            "start": 3177.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3182.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a entender esto",
            "start": 3184.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les comentaba de estas iniciativas que",
            "start": 3190.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso voy a dejar",
            "start": 3192.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que pase",
            "start": 3195.29,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "un tiempo y la tercera es aunque",
            "start": 3198.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 3204.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el ejecutivo pero de todas maneras",
            "start": 3206.55,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "quiero que se env\u00ede a legislativo de lo",
            "start": 3209.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del cambio",
            "start": 3214.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del horario",
            "start": 3216.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 3218.57,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que ya regresemos a lo de antes",
            "start": 3220.23,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3224.549,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a que se apruebe",
            "start": 3227.69,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "una reforma entonces pasando lo hacemos",
            "start": 3232.27,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "si les adelanto que de todas maneras ya",
            "start": 3235.78,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vamos a pasar",
            "start": 3241.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la fase",
            "start": 3244.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la austeridad republicana",
            "start": 3247.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a una fase superior que es la de la",
            "start": 3248.97,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pobreza franciscana",
            "start": 3252.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3255.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3259.579,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tengo reuni\u00f3n",
            "start": 3261.819,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3263.459,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "con el gabinete",
            "start": 3265.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y vamos a llevar a cabo",
            "start": 3268.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad adicionales",
            "start": 3270.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como vamos a reducir bastante",
            "start": 3278.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casi no va a haber",
            "start": 3281.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "viajes al extranjero",
            "start": 3284.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya vamos a procurar que toda la",
            "start": 3288.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se haga",
            "start": 3291.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono o por teleconferencias",
            "start": 3293.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3297.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a reducir vi\u00e1ticos a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3300.539,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "otras medidas quiero informarle al",
            "start": 3307.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pueblo que desde que estamos",
            "start": 3311.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el gobierno no hemos comprado un",
            "start": 3313.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo nuevo",
            "start": 3316.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3319.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "uno solo",
            "start": 3325.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la camioneta",
            "start": 3329.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3331.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nueva",
            "start": 3334.309,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que tengo",
            "start": 3337.119,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "es el 2018",
            "start": 3339.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que la compraron antes de que yo llegara",
            "start": 3342.99,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "y ya tiene 280 mil kil\u00f3metros",
            "start": 3346.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3352.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tenemos ya camionetas de las que",
            "start": 3354.099,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "usamos",
            "start": 3357.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de 400",
            "start": 3360.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mil kil\u00f3metros y de",
            "start": 3364.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues diez a\u00f1os nos estamos dando",
            "start": 3370.119,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mantenimiento y funcionan bien no me han",
            "start": 3373.089,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "dejado",
            "start": 3376.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tirado",
            "start": 3377.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "elegidos y vamos a avanzar m\u00e1s en el",
            "start": 3380.47,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "plan de austeridad",
            "start": 3387.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 3390.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con poderes",
            "start": 3394.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 3396.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y que eso tiene que tratarse",
            "start": 3399.4,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "como una cuesti\u00f3n de estado",
            "start": 3404.33,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "esa austeridad republicana de stands",
            "start": 3408.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para seguir manteniendo ahorros para",
            "start": 3417.509,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3421.579,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3423.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sin deuda",
            "start": 3426.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sin solicitar deudas adicionales",
            "start": 3430.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos",
            "start": 3434.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 3437.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es sencilla",
            "start": 3441.9,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3443.69,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 3445.609,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3447.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3448.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3451.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para liberar fondos",
            "start": 3454.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al desarrollo",
            "start": 3457.29,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "entregar recursos",
            "start": 3460.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 3463.119,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ahorrar presidente",
            "start": 3466.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nos hemos ahorrado ya",
            "start": 3469.09,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "podemos hacer la cuenta pero ya podemos",
            "start": 3472.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3475.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevamos con ahorros del",
            "start": 3477.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "orden de",
            "start": 3480.71,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "2 billones",
            "start": 3482.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3485.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3488.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 3490.47,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "porque si no no nos entendemos",
            "start": 3493.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque nos pones",
            "start": 3496.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el informe de hoy",
            "start": 3499.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sobre uach y col",
            "start": 3503.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuanto nos mostremos ahorrar",
            "start": 3507.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 3509.85,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "'el wache' col",
            "start": 3512.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego les voy a dar",
            "start": 3516.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 3518.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cuanto nos hemos",
            "start": 3522.44,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "ahorrado",
            "start": 3525.339,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "exigiendo",
            "start": 3532.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a los grandes contribuyentes",
            "start": 3536.41,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "que paguen impuestos",
            "start": 3539.559,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3543.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "prohibiendo la condonaci\u00f3n de los",
            "start": 3545.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3547.68,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "debe de haber algo alguna",
            "start": 3550.4,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "este es el comportamiento",
            "start": 3555.4,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3559.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estamos ahora haciendo algo especial",
            "start": 3562.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este es el promedio de los que se",
            "start": 3565.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 3567.39,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuando entramos en el promedio del 2018",
            "start": 3570.22,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "56 mil barriles diarios",
            "start": 3575.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando llegamos en noviembre",
            "start": 3582.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el promedio era 81 mil barriles diarios",
            "start": 3589.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando entr\u00e9",
            "start": 3600.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el 20 de diciembre",
            "start": 3606.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "si el primero",
            "start": 3613.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es del 1 al 20 de diciembre van de",
            "start": 3616.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "del 1 al 20 exactamente",
            "start": 3620.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "74",
            "start": 3624.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed toman la decisi\u00f3n",
            "start": 3626.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el 23",
            "start": 3630.91,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de diciembre aqu\u00ed",
            "start": 3633.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toma eso",
            "start": 3639.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y echamos a andar el operativo",
            "start": 3641.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y cerramos ductos",
            "start": 3646.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 el ej\u00e9rcito",
            "start": 3651.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el primero de diciembre",
            "start": 3657.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "al 20 de junio",
            "start": 3660.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "215.000",
            "start": 3663.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "950",
            "start": 3668.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3670.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s desde hablaba",
            "start": 3672.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como de dos millones pues aqu\u00ed hay que",
            "start": 3676.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s del 10",
            "start": 3679.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "solo en esta medida",
            "start": 3683.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "215.000",
            "start": 3687.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lo que nos hacemos obras",
            "start": 3692.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hasta el 30 de junio",
            "start": 3696.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3701.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque es importante recordarlo",
            "start": 3704.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuanto condonaron de impuestos",
            "start": 3711.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "a los grandes contribuyentes",
            "start": 3716.08,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3719.96,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el presidente pain",
            "start": 3722.589,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de condonaci\u00f3n",
            "start": 3726.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan",
            "start": 3729.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos mecanismos",
            "start": 3732.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por los cuales",
            "start": 3736.59,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no pag\u00e1bamos se les devolv\u00edan los",
            "start": 3739.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3741.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "las listas",
            "start": 3746.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3752.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "121 mil",
            "start": 3762.72,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "a grandes contribuyentes se les",
            "start": 3765.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "devolvieron",
            "start": 3767.299,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "con felipe calder\u00f3n y 244 mil millones",
            "start": 3769.52,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con pe\u00f1a",
            "start": 3776.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3778.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tampoco es para culparlos",
            "start": 3785.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "solo a ellos",
            "start": 3789.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la ley lo permit\u00eda",
            "start": 3793.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "era legal",
            "start": 3796.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3800.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3804.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3809.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se dieron cuenta de que iba en serio",
            "start": 3811.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya era tarde",
            "start": 3818.03,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "me refiero al bloque conservador del",
            "start": 3821.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3825.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque esto lo sacamos",
            "start": 3830.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 3837.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3840.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estaban como ahora",
            "start": 3843.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que haya esta huelga",
            "start": 3847.089,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "no pasa no dejan personas",
            "start": 3850.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3853.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero esto si lo logramos la reforma al",
            "start": 3857.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 constitucional",
            "start": 3861.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que proh\u00edbe",
            "start": 3863.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los monopolios y la condonaci\u00f3n de",
            "start": 3868.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3871.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3877.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otros ahorros",
            "start": 3879.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "esto de la de puerto",
            "start": 3882.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es",
            "start": 3888.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 3890.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tanto coraje",
            "start": 3894.099,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "porque ojal\u00e1",
            "start": 3898.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "revisen",
            "start": 3904.68,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n porque luego",
            "start": 3906.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este se aturde se",
            "start": 3911.109,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "obnubilan",
            "start": 3914.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya es no",
            "start": 3917.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 3925.509,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se bloquean",
            "start": 3927.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no vuelven en s\u00ed sino vuelven no",
            "start": 3933.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3936.849,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3939.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que pusimos",
            "start": 3941.519,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "la foto de jos\u00e9 mart\u00edn",
            "start": 3944.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alguien s\u00ed",
            "start": 3950.5,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "darse cuenta haber volando",
            "start": 3952.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el face",
            "start": 3957.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dice que estadio m\u00e1s peque\u00f1o",
            "start": 3959.64,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s peque\u00f1o que francisco y madero",
            "start": 3963.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y era mart\u00edn pero es el coraje",
            "start": 3967.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso es lo que pasa con el aeropuerto",
            "start": 3976.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3979.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "e indaguen",
            "start": 3981.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que el estimado",
            "start": 3983.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan para construir el aeropuerto",
            "start": 3986.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco eran 300.000",
            "start": 3989.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3992.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 3998.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no dejen",
            "start": 4003.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4005.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4008.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de recabar la informaci\u00f3n de cu\u00e1nto",
            "start": 4010.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estimaron que iba a costar el tren",
            "start": 4012.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 4016.23,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "30 mil millones de pesos",
            "start": 4019.39,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4024.13,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "lo vamos a terminar",
            "start": 4025.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4030.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y en total va a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 4032.62,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de 90 mil",
            "start": 4036.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces el aeropuerto estaba estimado",
            "start": 4040.829,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en 300.000",
            "start": 4044.67,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero iba a significar tambi\u00e9n",
            "start": 4050.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cerrar el actual aeropuerto porque ese",
            "start": 4055.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "era el negocio que ten\u00edan",
            "start": 4058.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "planeado",
            "start": 4060.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 4064.63,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 4066.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 4069.029,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4071.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "internalizarlo",
            "start": 4075.31,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4078.09,
            "duration": 1.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4078.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el piloto de aerom\u00e9xico que me consta",
            "start": 4079.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo de que no iba a aterrizar a la",
            "start": 4086.93,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "primera porque hab\u00eda un cr\u00e1ter",
            "start": 4091.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un gratis",
            "start": 4095.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en la pista",
            "start": 4097.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si hay algo de diferencia entre un bache",
            "start": 4103.52,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "un socav\u00f3n y un cr\u00e1ter verdad",
            "start": 4106.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4111.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4113.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que sucede",
            "start": 4115.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando s\u00e9",
            "start": 4120.819,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "opta por el fanatismo",
            "start": 4124.529,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "nos llegamos",
            "start": 4130.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya no funcion\u00f3 nada",
            "start": 4133.969,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "mires",
            "start": 4138.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4141.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "compositor de las redes",
            "start": 4145.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el periodista",
            "start": 4151.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4158.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "se ve tan chiquito",
            "start": 4160.41,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4162.609,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 4166.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dec\u00eda napole\u00f3n que la grandeza",
            "start": 4169.69,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "se mide de la cabeza al cielo",
            "start": 4172.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 4179.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no era grande f\u00edsicamente",
            "start": 4183.96,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "era grande",
            "start": 4187.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4189.889,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "intelectualmente",
            "start": 4192.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y la grande como patriota",
            "start": 4194.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "madero tambi\u00e9n",
            "start": 4198.83,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "su grandeza",
            "start": 4203.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "era su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 4206.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sus principios",
            "start": 4210.239,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "su amor a la libertad",
            "start": 4214.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero esto es lo que suele pasar bueno",
            "start": 4217.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4220.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otro dato de \u00e9l",
            "start": 4222.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 4226.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que toman que deber\u00edan de tomar en",
            "start": 4228.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuenta estaba planeado",
            "start": 4231.23,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "que le van a terminar en el 2025",
            "start": 4235.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o sea todo nuestro ser genio",
            "start": 4244.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y va a transcurrir",
            "start": 4250.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "construyendo el aeropuerto",
            "start": 4252.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 4256.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "queda lo peor",
            "start": 4259.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque iban a cerrar los aeropuertos",
            "start": 4262.21,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "pero lo peor es que es la zona de m\u00e1s",
            "start": 4265.3,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 4271.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el valle de mexico",
            "start": 4274.71,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y va a suceder algo parecido",
            "start": 4281.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 sucediendo en la terminal",
            "start": 4285.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4288.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que all\u00ed",
            "start": 4290.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la mala calidad del suelo",
            "start": 4293.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no hicieron",
            "start": 4297.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el trabajo de cimentaci\u00f3n adecuado",
            "start": 4299.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 4306.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y tuvieron fallas",
            "start": 4308.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y es hasta para ordenar",
            "start": 4313.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una auditor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 4315.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 4319.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo que tenemos que resolver",
            "start": 4322.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4327.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y evitamos",
            "start": 4330.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se derrumbe",
            "start": 4334.65,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y que haya desgracias",
            "start": 4337.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4343.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 4344.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4347.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues hacerlo de nuevo",
            "start": 4349.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque si es una falla estructural",
            "start": 4353.679,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 4358.55,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay hundimientos",
            "start": 4366.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diferenciales cuando vayas",
            "start": 4368.969,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 4372.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "observen",
            "start": 4374.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 4376.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces y lo otro es",
            "start": 4379.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apuntalarlo",
            "start": 4381.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4386.22,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4387.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "voy a pedir a los t\u00e9cnicos ya hay un",
            "start": 4389.989,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "grupo que est\u00e1 trabajando en esto",
            "start": 4393.82,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "de que le damos la posibilidad",
            "start": 4398.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de que se apuntale",
            "start": 4402.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que ya hacia adelante otra autoridad",
            "start": 4407.969,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "otro gobierno ya tom\u00e9 una decisi\u00f3n de",
            "start": 4414.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4417.849,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 4420.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que significa para nosotros ya",
            "start": 4422.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este de inversi\u00f3n",
            "start": 4426.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4430.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y no quiero dejar nada",
            "start": 4432.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inconcluso",
            "start": 4435.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pero estamos analizando las",
            "start": 4437.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 4439.659,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que hay entonces",
            "start": 4440.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de 300.000",
            "start": 4447.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "70 75.000 que cost\u00f3 el nuevo aeropuerto",
            "start": 4452.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 terminado",
            "start": 4457.699,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "aun pagando o mejor dicho incluyendo lo",
            "start": 4460.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que es el de pago a las empresas",
            "start": 4464.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que mucho se recuper\u00f3",
            "start": 4467.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 recuperando",
            "start": 4470.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque de ah\u00ed vamos",
            "start": 4473.28,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a cercar hemos sacado a 0",
            "start": 4476.36,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "hemos sacado",
            "start": 4481.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "balasto",
            "start": 4484.449,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ya lo mejor vamos a utilizar en el tren",
            "start": 4486.4,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 4488.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4489.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "so 100 mil millones m\u00e1s 75",
            "start": 4492.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "175 mil",
            "start": 4497.48,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan estimado 300.000",
            "start": 4499.88,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 4502.929,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "125 mil millones",
            "start": 4507.309,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4511.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4513.88,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entonces la f\u00f3rmula funciona",
            "start": 4516.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si alguien me pide",
            "start": 4522.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n de como",
            "start": 4524.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a ser un buen gobierno",
            "start": 4528.62,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4530.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4531.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "algo muy sencillo pero trascendente es",
            "start": 4533.38,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "no permitas la corrupci\u00f3n ni los lujos",
            "start": 4537.89,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4542.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ahorra",
            "start": 4547.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y esos fondos",
            "start": 4551.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "destinados al pueblo y s\u00ed",
            "start": 4555.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4557.44,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "puedes",
            "start": 4558.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "entregados de manera directa",
            "start": 4561.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no con intermediarios",
            "start": 4566.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ni de la llamada sociedad civil",
            "start": 4569.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ni del mismo gobierno",
            "start": 4573.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "si no a cada ciudadano lo que le",
            "start": 4576.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4580.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por derecho",
            "start": 4582.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque en el sistema de intermediaci\u00f3n",
            "start": 4586.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 4590.389,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "se llevaban las organizaciones",
            "start": 4594.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "campesinas",
            "start": 4596.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "supuestamente independientes",
            "start": 4597.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por las organizaciones campesinas en",
            "start": 4600.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4602.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se les entregaban como 100",
            "start": 4606.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 4610.389,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 4615.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "luego cu\u00e1nto nos hemos ahorrado en",
            "start": 4620.17,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4622.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pues yo creo que como 100 mil millones",
            "start": 4625.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4627.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed no solo es lo que se ahorra por",
            "start": 4631.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no pagar publicidad",
            "start": 4635.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si no lo qu\u00e9",
            "start": 4638.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y se ahorran",
            "start": 4640.34,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "porque no se tienen que entregar",
            "start": 4643.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4645.809,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hay muchos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4648.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n que lo",
            "start": 4652.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que menos les interesa",
            "start": 4654.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es el peri\u00f3dico o es la radio pues la",
            "start": 4659.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4662.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "eso lo tienen",
            "start": 4664.55,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4666.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4667.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presionar",
            "start": 4670.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4675.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y poder hacer negocios de otro tipo con",
            "start": 4677.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4681.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "periodistas y due\u00f1os de medios de",
            "start": 4687.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hablan en el aeropuerto",
            "start": 4690.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ya le viene entregando una pista",
            "start": 4694.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a un due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4699.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y me van a decir ustedes sabes nombres",
            "start": 4704.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no perdonan no voy a estar yo haciendo",
            "start": 4707.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el trabajo o sea ustedes son millones y",
            "start": 4710.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "millones profesionales",
            "start": 4713.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4718.01,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4718.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4721.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dando servicio",
            "start": 4723.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de vigilancia",
            "start": 4726.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n dando",
            "start": 4729.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 4732.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda",
            "start": 4734.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4737.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "digo due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4740.489,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4742.34,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y administrar los reclusorios",
            "start": 4743.929,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4749.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4750.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo tipo de obras",
            "start": 4753.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de proveedur\u00eda al gobierno",
            "start": 4757.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4764.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4767.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este sea nada",
            "start": 4769.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que vean campa\u00f1as en contra",
            "start": 4773.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4776.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4778.639,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conservadores",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "unos vinculados al gobierno de manera",
            "start": 4783.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "directa y otros",
            "start": 4787.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "triangulando",
            "start": 4789.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como protectores",
            "start": 4792.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de iberdrola de odebrecht",
            "start": 4794.57,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de empresas",
            "start": 4800.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "monop\u00f3licas",
            "start": 4802.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de d\u00f3nde reciben su financiamiento",
            "start": 4805.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde siempre es",
            "start": 4807.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que las defienden m\u00e1s que a nada por eso",
            "start": 4814.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "quien defiende al pueblo",
            "start": 4818.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 4821.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pasa muy bueno",
            "start": 4826.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ese debate",
            "start": 4829.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a soy cr\u00edtico",
            "start": 4834.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "del poder si est\u00e1 bien",
            "start": 4837.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no soy con nadie soy independiente",
            "start": 4843.03,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "soy cr\u00edtico de poder s\u00ed",
            "start": 4847.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "administrar acceso",
            "start": 4852.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que hay en el poder",
            "start": 4857.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los errores que se cometen desde el",
            "start": 4863.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4865.54,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 relaci\u00f3n tienes",
            "start": 4870.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 4875.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que defiendes al pueblo",
            "start": 4880.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la cr\u00edtica",
            "start": 4884.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es lo que hablaba el an\u00e1lisis de la",
            "start": 4887.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4889.71,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y no transformar la realidad",
            "start": 4893.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque se puede estar administrando",
            "start": 4901.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la gente incluso en",
            "start": 4905.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4908.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo defiendo los derechos humanos",
            "start": 4912.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4917.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 4918.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hasta apoyo de organizaciones",
            "start": 4921.659,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4924.419,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 4927.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4932.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "me quedo callado",
            "start": 4934.539,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "cuando el fraudes electorales",
            "start": 4937.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando no le permiten al pueblo elegir",
            "start": 4940.55,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "libremente a sus autoridades",
            "start": 4942.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y por eso llegan a autoridades",
            "start": 4945.869,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que violan los derechos humanos pero es",
            "start": 4949.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4952.89,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4957.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y es necesario",
            "start": 4959.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el que haya cambios de fondo",
            "start": 4963.31,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 4967.67,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "esto de los aumentos de los altos",
            "start": 4970.469,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 4973.139,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "incre\u00edble los expresidentes de m\u00e9xico",
            "start": 4977.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hay por ah\u00ed",
            "start": 4982.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un cuadro ninguno de mis libros en donde",
            "start": 4987.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "compar\u00f3",
            "start": 4991.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo que recib\u00edan los reciben porque ah\u00ed",
            "start": 4994.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hay muchos pa\u00edses en donde todav\u00eda",
            "start": 4998.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sostienen eso",
            "start": 5000.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los expresidentes",
            "start": 5003.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n",
            "start": 5009.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo creo que es en",
            "start": 5014.07,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en la salida",
            "start": 5017.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 5021.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed viene tambi\u00e9n los d",
            "start": 5024.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo de los ministros",
            "start": 5027.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n de esta lista",
            "start": 5030.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "son los sueltos ah bueno los ministros",
            "start": 5035.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del retiro tambi\u00e9n tienen pensi\u00f3n se",
            "start": 5039.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inicia igual que en s\u00ed pero esto es",
            "start": 5041.439,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobernador s",
            "start": 5043.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto es sobre los sueltos cu\u00e1nto gana",
            "start": 5045.369,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed era \u00e9l hace cinco a\u00f1os cu\u00e1nto ganaba",
            "start": 5048.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un ex presidente",
            "start": 5055.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un ministro un diputado un senador en",
            "start": 5058.059,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses y m\u00e9xico estaba",
            "start": 5064.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 5068.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo eso ha ido cambiando pero hace",
            "start": 5072.45,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "falta ser una revisi\u00f3n a fondo",
            "start": 5075.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y presidente tambi\u00e9n sobre este asunto",
            "start": 5078.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues ojal\u00e1 esta recomendaci\u00f3n que hace",
            "start": 5081.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "usted la escuch\u00e9 en estos organismos",
            "start": 5083.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos estas instituciones del poder",
            "start": 5085.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "judicial porque pues el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 5087.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no puede seguir ni debe seguir pagando",
            "start": 5089.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos altos sueldos y todas estas",
            "start": 5092.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prestaciones en un segundo tema",
            "start": 5094.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle porque aqu\u00ed",
            "start": 5096.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer se estaba dando cuenta de",
            "start": 5099.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de homicidios dolosos y",
            "start": 5101.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tal vez usted recuerde que en marzo de",
            "start": 5103.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "2011",
            "start": 5106.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "50 directivos y due\u00f1os de medios de",
            "start": 5107.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en total fueron 700",
            "start": 5110.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "firmaron un acuerdo un pacto es le",
            "start": 5112.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamaron un dec\u00e1logo para no hablar de",
            "start": 5115.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la violencia en mexico estos medios de",
            "start": 5117.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en aquel momento dec\u00edan que",
            "start": 5120.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan hacer apolog\u00eda de la",
            "start": 5122.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada ni apolog\u00eda de",
            "start": 5124.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la violencia en ese momento pues",
            "start": 5126.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "periodistas y opinadores y reporteros se",
            "start": 5129.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ci\u00f1eron a estas pol\u00edticas algunos medios",
            "start": 5132.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos mantuvimos fuera de ese pacto y en",
            "start": 5135.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese pacto lo que se hac\u00eda en realidad",
            "start": 5139.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues era no retratar lo que estaba",
            "start": 5141.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocurriendo",
            "start": 5144.58,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "rico era un pacto de silencio era un",
            "start": 5145.3,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pacto de censura en el cual no se",
            "start": 5147.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "hablaba de la peor crisis humanitaria en",
            "start": 5149.349,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la que nos hab\u00eda metido felipe calder\u00f3n",
            "start": 5151.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hinojosa en aquel momento tambi\u00e9n quien",
            "start": 5153.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estaba al frente de la secretar\u00eda de",
            "start": 5156.369,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "seguridad puede ser a genaro garc\u00eda luna",
            "start": 5158.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo ya una crisis de",
            "start": 5160.05,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "dimensiones terribles con matanzas pues",
            "start": 5163.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde muchas personas tambi\u00e9n con estos",
            "start": 5168.159,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "descabezados con incluso estos colgados",
            "start": 5171.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en puentes cosas que nunca hab\u00edamos",
            "start": 5175.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vivido no el c\u00e1rtel de los zetas pues",
            "start": 5177.34,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estaba haciendo el digamos que el m\u00e1s",
            "start": 5180.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sanguinario en la historia de mexico",
            "start": 5182.829,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosas terribles no los de los propios",
            "start": 5185.17,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "migrantes como eran asesinados por \u00e9stos",
            "start": 5188.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por estos criminales y lo que se hac\u00eda",
            "start": 5191.789,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en aquel momento era ocultar esa verdad",
            "start": 5196.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocultar esa realidad que exist\u00eda",
            "start": 5198.249,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "diciendo que no quer\u00edan hacer apolog\u00eda",
            "start": 5201.519,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de estos cr\u00edmenes y de la violencia",
            "start": 5203.199,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ahora hacen lo contrario presidente no",
            "start": 5205.21,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted se ha dado cuenta",
            "start": 5207.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "maximizan a estas noticias estas notas",
            "start": 5210.179,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "rojas pareciera que solo se dedican a la",
            "start": 5214.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nota roja de manera permanente est\u00e1n",
            "start": 5216.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "repitiendo y repitiendo estas noticias",
            "start": 5219.309,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de homicidios dolosos est\u00e1n noticias de",
            "start": 5221.86,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "algunos de algunas matanzas como si",
            "start": 5225.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos en aquel momento y no",
            "start": 5228.909,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estamos en aquel momento usted dec\u00eda",
            "start": 5230.409,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ayer que est\u00e1bamos viendo una buena",
            "start": 5232.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noticia con esta reducci\u00f3n ya de",
            "start": 5234.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos y en este discurso en",
            "start": 5236.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta narrativa de querer decirnos que",
            "start": 5239.92,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estamos peor que antes que estamos peor",
            "start": 5241.989,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que en el sexenio de felipe calder\u00f3n",
            "start": 5244.389,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n indican que estamos en un",
            "start": 5245.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "momento de mucha violencia y que no hay",
            "start": 5250.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un control de parte del gobierno federal",
            "start": 5252.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que no haya un control del estado sin",
            "start": 5254.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver por ejemplo las responsabilidades de",
            "start": 5256.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los otros gobiernos porque hay",
            "start": 5259.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes del orden federal y tambi\u00e9n",
            "start": 5261.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes del orden como el del foro",
            "start": 5264.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "com\u00fan y en ese sentido todo todo le",
            "start": 5266.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "achacan al gobierno federal preguntarle",
            "start": 5269.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n presidente sobre aquel",
            "start": 5271.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "silencio que se guard\u00f3 en la prensa",
            "start": 5273.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana que se guard\u00f3 a partir de este",
            "start": 5275.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dec\u00e1logo donde no quer\u00edan hacer apolog\u00eda",
            "start": 5278.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la violencia y ahora por el contrario",
            "start": 5281.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacen eso hacen apolog\u00eda de la violencia",
            "start": 5284.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sin ver las responsabilidades de los",
            "start": 5287.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales de los gobiernos",
            "start": 5288.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "municipales del pri del pan del perred\u00e9",
            "start": 5290.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de morena que est\u00e1n pues que tienen",
            "start": 5292.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "responsabilidad sobre esta circunstancia",
            "start": 5296.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y que deben garantizar la seguridad de",
            "start": 5298.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los mexicanos y de las mexicanas y esta",
            "start": 5301.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "narrativa de que estamos peor que antes",
            "start": 5304.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando en realidad en aquel momento lo",
            "start": 5307.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan era allanar el camino para",
            "start": 5309.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las elecciones de 2012 que no se viera",
            "start": 5311.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la crisis en la que est\u00e1bamos metidos",
            "start": 5314.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si tve este era una prensa",
            "start": 5317.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5321.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5323.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregada",
            "start": 5327.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5329.099,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 5333.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo",
            "start": 5336.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "citando a",
            "start": 5338.41,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "tolstoi",
            "start": 5340.06,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "que un gobierno que no representa el",
            "start": 5342.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5344.479,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que uno atiende al pueblo",
            "start": 5348.429,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que una banda de malhechores",
            "start": 5351.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y eso era",
            "start": 5355.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda",
            "start": 5357.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una banda de malhechores en el gobierno",
            "start": 5360.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 5365.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 5367.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5370.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5372.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bien conformada",
            "start": 5375.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5379.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los jefes de arriba",
            "start": 5381.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sus representantes",
            "start": 5387.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por ejemplo ellos denominaban",
            "start": 5393.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el ejecutivo",
            "start": 5398.59,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el legislativo y el judicial",
            "start": 5401.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los tres poderes",
            "start": 5407.65,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5411.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y puede ser que",
            "start": 5415.53,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el puente es lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 5417.59,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5420.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "algo una relator\u00eda en unos mis libros",
            "start": 5421.869,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sobre las reformas constitucionales que",
            "start": 5424.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5427.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "todas a favor",
            "start": 5429.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 5433.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ropas",
            "start": 5435.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todas votadas por diputados y senadores",
            "start": 5437.65,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "al servicio de esa minor\u00eda",
            "start": 5442.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5446.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5448.27,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "les pregunto a ustedes",
            "start": 5449.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reforma recuerda",
            "start": 5452.989,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "que se haya hecho en el per\u00edodo",
            "start": 5456.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "neoliberal en beneficio del pueblo",
            "start": 5458.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "yo los dejo de tarea",
            "start": 5465.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntas reformas",
            "start": 5470.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5473.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en contra del pueblo",
            "start": 5475.31,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5477.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5478.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quitaron prestaciones salariales",
            "start": 5485.33,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "instalaron prestaciones en general",
            "start": 5489.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "permitieron la corrupci\u00f3n",
            "start": 5495.87,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aumentaron los impuestos",
            "start": 5499.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entregaron concesiones para la",
            "start": 5503.32,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 5505.27,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "privatizaron",
            "start": 5510.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en buena medida la educaci\u00f3n la salud",
            "start": 5513.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "convirtieron las deudas",
            "start": 5520.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 5524.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y aumentaron el iva",
            "start": 5530.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5537.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 5539.29,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y sostengo de memoria",
            "start": 5542.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5544.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 5547.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es parte del aris",
            "start": 5549.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5552.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en un gobierno faccioso",
            "start": 5553.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en sentido estricto no era una",
            "start": 5559.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "democracia ser una oligarqu\u00eda",
            "start": 5560.849,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "eso era lo que predominaba",
            "start": 5567.3,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5570.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablaba yo de bien",
            "start": 5572.449,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "bien estructurado un poco lo que suced\u00eda",
            "start": 5575.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 5578.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estaban los llamados hombres en negocios",
            "start": 5582.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 5586.97,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "solo se hablaba de concesiones",
            "start": 5589.239,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en las fiestas de la aristocracia de las",
            "start": 5595.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "subvenciones",
            "start": 5598.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bonos ese eran las palabras",
            "start": 5599.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5604.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "usadas en las reuniones",
            "start": 5606.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5614.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5617.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de diputados y de senadores",
            "start": 5619.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y como hab\u00eda reelecci\u00f3n",
            "start": 5625.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un diputado podr\u00eda estar ah\u00ed 20 a\u00f1os",
            "start": 5628.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "o lo pasaban de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5632.0,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5635.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de paso mi paisano manuel s\u00e1nchez m\u00e1rmol",
            "start": 5636.15,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "que su alumno alfonso reyes dice que",
            "start": 5640.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5644.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "lo pasaron de la c\u00e1mara de pitos a las",
            "start": 5651.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras senadores a\u00fan sin gui\u00f3n dice",
            "start": 5654.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conseguir m\u00e1s muelle",
            "start": 5657.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3modo",
            "start": 5662.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y cuando despert\u00f3 ya estaba muerto",
            "start": 5666.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5674.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "all\u00ed estuvieron",
            "start": 5676.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5679.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aprobando",
            "start": 5680.9,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 5683.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda",
            "start": 5685.949,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 5688.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mandaba las listas con las llamadas",
            "start": 5690.23,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "palomas mensajeras a los hombres fuertes",
            "start": 5693.64,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "ese mecanismo de que el presidente",
            "start": 5698.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pone a los gobernadores pone a los",
            "start": 5704.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diputados pone a los senadores",
            "start": 5706.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5711.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al sucesor eso se cre\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 5713.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y el gobernador hace lo mismo con",
            "start": 5717.29,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 5720.35,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "con tributos locales",
            "start": 5722.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "y con el congreso",
            "start": 5725.579,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y con los tribunales superiores de",
            "start": 5730.17,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "justicia eso hasta la fecha",
            "start": 5733.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 5738.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en vez de ser aut\u00f3nomo",
            "start": 5740.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 5744.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del ejecutivo",
            "start": 5746.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces eso se cre\u00f3 es bueno",
            "start": 5752.57,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5756.469,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ministros en la corte",
            "start": 5760.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de sus cuento algo de un ministro de la",
            "start": 5765.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corte del que lleg\u00f3 a ser presidente de",
            "start": 5770.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la corte en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 5772.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de pedidos o di",
            "start": 5777.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 5783.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sean familias pero este era un",
            "start": 5786.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 5790.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y de repente viene el levantamiento de",
            "start": 5795.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los obreros",
            "start": 5798.77,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en cananea",
            "start": 5801.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y los gobernadores y los hombres fuertes",
            "start": 5806.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llegan a cananea se lleva a cabo la",
            "start": 5810.53,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 5813.51,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "para defender al due\u00f1o de cananea de la",
            "start": 5816.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mina",
            "start": 5820.41,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que era un estadounidense",
            "start": 5822.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "green",
            "start": 5834.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5837.31,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "graham greene y convocarlos de binter",
            "start": 5839.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "votos son votos",
            "start": 5844.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "era militar los due\u00f1os de",
            "start": 5848.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la mina d",
            "start": 5851.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de cananea y ten\u00eda empleados extranjeros",
            "start": 5854.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "desde luego que ganaban mucho m\u00e1s que",
            "start": 5858.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos as\u00ed era",
            "start": 5861.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo mismo pasaba en los ferrocarriles",
            "start": 5865.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores ser\u00e1n extranjeros",
            "start": 5869.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ganaban mucho m\u00e1s",
            "start": 5871.41,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5873.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los mexicanos entonces hubo esta",
            "start": 5875.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n",
            "start": 5879.07,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan",
            "start": 5881.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dirigentes magonistas",
            "start": 5882.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el dirigente",
            "start": 5889.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pues va que el calder\u00f3n",
            "start": 5892.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 5896.46,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5899.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los gobernadores de sonora vana y",
            "start": 5904.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "torres y otro que da hombre fuerte y le",
            "start": 5907.13,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "escriben mandan un telegrama al",
            "start": 5912.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5916.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretario el interior queda a ram\u00f3n",
            "start": 5918.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "corral",
            "start": 5922.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de sonora",
            "start": 5924.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5927.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hombre cercano por fin",
            "start": 5928.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el evento da una historia hombre fuerte",
            "start": 5933.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero este ram\u00f3n corral era muy",
            "start": 5936.489,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 5940.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5943.39,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inteligente que los que estaban",
            "start": 5945.61,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en su estado gobernando",
            "start": 5951.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5953.889,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "jefes pol\u00edticos",
            "start": 5956.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y le dicen en el telegrama que para",
            "start": 5958.82,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "escalamiento tienen que fusilar",
            "start": 5962.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a diego si tienen que fusilar a vaca",
            "start": 5966.73,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n ya todos los cabecillas",
            "start": 5969.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y correr en las manda decir no vayan a",
            "start": 5973.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer eso porque va a ser un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5977.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "si de por s\u00ed ya los opositores",
            "start": 5979.07,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n protestando ya hab\u00eda una oposici\u00f3n",
            "start": 5984.119,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "y la prensa de ese entonces oficialista",
            "start": 5988.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el imparcial sobre todo",
            "start": 5992.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llamando a los",
            "start": 5995.239,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "dirigentes revoltosos y no s\u00e9 si",
            "start": 5998.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces se usaba",
            "start": 6002.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anarquistas pero yo creo que tambi\u00e9n",
            "start": 6005.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunistas",
            "start": 6007.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni listas",
            "start": 6010.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo populistas ya",
            "start": 6015.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los editorialistas",
            "start": 6020.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y entonces les dice no",
            "start": 6024.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no no no va a ser un esc\u00e1ndalo les voy a",
            "start": 6026.53,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mandar un juez",
            "start": 6030.19,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que se va a acercar de todo",
            "start": 6033.17,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y les mando a sodi",
            "start": 6037.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y sodi",
            "start": 6041.26,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6043.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los conden\u00f3",
            "start": 6045.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 6047.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 6049.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando un lugar",
            "start": 6052.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y si estuvieron presos",
            "start": 6055.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hasta que a triunfo el movimiento",
            "start": 6058.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "maderista cinco a\u00f1os es de m\u00e1s del 16",
            "start": 6060.17,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y \u00e9l pasa el tiempo y ashod y todo han",
            "start": 6063.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ascendiendo y llegas el presidente de la",
            "start": 6066.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6069.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6070.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que juzgo",
            "start": 6072.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "a los siguientes bueno eso era",
            "start": 6075.82,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6080.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 6083.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 6085.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6087.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 6089.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gran chi hablaba de intelectuales",
            "start": 6093.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 6096.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se dedicaban a hablar bien de \u00e9l",
            "start": 6101.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llegaron al extremo hasta de falsificar",
            "start": 6103.71,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "una carta de tolstoi que supuestamente",
            "start": 6108.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "le envi\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 6112.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole un gran reconocimiento",
            "start": 6116.59,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "por su labor as\u00ed como el time de ahora",
            "start": 6119.64,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "creo que a pe\u00f1a",
            "start": 6125.409,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e1spero",
            "start": 6127.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los sacan en portada el mejor como era",
            "start": 6132.389,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "si el time no las portadas",
            "start": 6143.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6147.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 6150.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por lo del 'new york times' dedic\u00e1ndole",
            "start": 6152.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6156.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una gacetilla",
            "start": 6158.949,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "garc\u00eda la luna",
            "start": 6163.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6165.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los escritores",
            "start": 6167.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "poetas que luego",
            "start": 6172.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se lanzaron contra madero y luego se",
            "start": 6178.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "volvieron huertista por eso",
            "start": 6181.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "me encanta",
            "start": 6186.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "admiro el de nadar",
            "start": 6188.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de los pocos",
            "start": 6192.57,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que escribieron sobre eso",
            "start": 6194.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre ese servilismo de los",
            "start": 6200.099,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6202.469,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de porfirio y sobre todo en",
            "start": 6206.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca",
            "start": 6209.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de huerta",
            "start": 6212.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que hab\u00edan asesinado",
            "start": 6213.82,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a madero",
            "start": 6217.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y luego viene la prensa",
            "start": 6220.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y entonces son capas",
            "start": 6224.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6230.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los cient\u00edficos",
            "start": 6232.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en otro rol",
            "start": 6238.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de una u otra forma",
            "start": 6241.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "parece mucho lo que",
            "start": 6246.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se vivi\u00f3 \u00faltimamente en mexico con",
            "start": 6250.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aquello",
            "start": 6252.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tiene muchos parecidos",
            "start": 6255.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esa actitud de estar mencionando ahora",
            "start": 6260.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 6263.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no te arroja antes solamente en el",
            "start": 6267.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 6270.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero ahora ya",
            "start": 6276.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se generaliz\u00f3",
            "start": 6278.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6283.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 6285.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no es nuevo lo que pasa es que ahora",
            "start": 6289.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00e9",
            "start": 6292.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este hace m\u00e1s evidente",
            "start": 6293.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero durante mucho tiempo",
            "start": 6296.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 6299.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sometidos yo tengo por ejemplo",
            "start": 6301.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 6308.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "extra\u00f1eza o",
            "start": 6312.739,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 6315.27,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6317.82,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "calle ser\u00e1 el nombre fuerte",
            "start": 6320.909,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el maximato",
            "start": 6325.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se impone a tres presidentes",
            "start": 6328.479,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de una u otra forma",
            "start": 6332.429,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo en que llegue de",
            "start": 6335.05,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "candidato represente cargas",
            "start": 6337.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "damas qu\u00e9",
            "start": 6341.389,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "su ser presidente ya c\u00e1rdenas",
            "start": 6343.199,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pinta su raya",
            "start": 6348.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y viene la ruptura ya lo que ya sabemos",
            "start": 6350.75,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero calles fue muy fuerte",
            "start": 6353.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 6358.969,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "el papel que quer\u00eda jugar",
            "start": 6362.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 6364.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un maximato",
            "start": 6367.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por eso cre\u00f3 el llamado grupo compacto",
            "start": 6370.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y le entrego los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 6375.949,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "a sus allegados",
            "start": 6380.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se conform\u00f3 una nueva oligarqu\u00eda en",
            "start": 6385.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6388.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque pens\u00f3",
            "start": 6389.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de que iba a seguir",
            "start": 6392.57,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "mandando",
            "start": 6395.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 en lo que sucedi\u00f3 con zedillo",
            "start": 6398.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed",
            "start": 6402.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "salinas desprecia",
            "start": 6405.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "a alguien",
            "start": 6408.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "yo no estoy ah\u00ed pero",
            "start": 6412.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en los primeros lugares pero no tengo",
            "start": 6414.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 6417.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de que le tiene much\u00edsimo coraje a",
            "start": 6418.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 6422.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque no contaba",
            "start": 6425.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con lo que iba a suceder",
            "start": 6429.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6433.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 6434.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se le va a voltear",
            "start": 6436.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y salinas lo considera un traidor pero",
            "start": 6438.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el proyecto era",
            "start": 6443.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6447.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y si continua",
            "start": 6449.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 6452.8,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque siguieron entregando los bienes",
            "start": 6456.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "zedillo fue de la proa pero pudo haber",
            "start": 6463.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hecho salinas",
            "start": 6467.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y se vivi\u00f3 fue el de los ferrocarriles",
            "start": 6469.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y no lo hizo salinas porque no le dio",
            "start": 6473.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6475.03,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "salinas le dio tiempo de los bancos",
            "start": 6477.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "te dio tiempo de las empresas de",
            "start": 6482.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "telecomunicaci\u00f3n",
            "start": 6485.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 6487.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica y continu\u00f3",
            "start": 6490.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con foxy continuo",
            "start": 6492.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6495.58,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6496.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6498.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lastra pe\u00f1a",
            "start": 6499.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el imaginaba",
            "start": 6506.25,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed va a ser m\u00e1s c\u00f3modo m\u00e1s sencillo",
            "start": 6509.489,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y no contaba",
            "start": 6514.92,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "con lo de",
            "start": 6517.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "zedillo que",
            "start": 6522.15,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mete a la c\u00e1rcel a su hermano",
            "start": 6525.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se lanza",
            "start": 6530.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y todo en contra qu\u00e9 pasa con la prensa",
            "start": 6532.969,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 6536.63,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todos alineados",
            "start": 6539.489,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 6543.62,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6546.06,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado con salinas h\u00e9ctor aguilar",
            "start": 6551.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 6554.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 6556.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero cae en desgracia",
            "start": 6559.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por el pleito con zedillo salinas",
            "start": 6563.77,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn se vuelve ese",
            "start": 6567.929,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dijiste",
            "start": 6570.329,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y niega a salir y ah\u00ed se dan a conocer",
            "start": 6572.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los cheques ya y se dan a conocer pozos",
            "start": 6576.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6579.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero lo mismo sucede cuando",
            "start": 6582.349,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y quiere regresar del exilio",
            "start": 6586.35,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "chalinas a presentar un libro",
            "start": 6589.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y una semana antes unos d\u00edas antes de la",
            "start": 6594.849,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 6598.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salen unas llamadas telef\u00f3nicas",
            "start": 6600.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de su hermano de salinas con su hermana",
            "start": 6604.969,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "en televisa en la noche creo que joaqu\u00edn",
            "start": 6611.019,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez soria",
            "start": 6615.669,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6620.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y ya no ahora s\u00ed que se suspendi\u00f3 la",
            "start": 6622.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del libro",
            "start": 6626.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este pero as\u00ed es bueno",
            "start": 6628.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hablaba yo de lo del callismo qu\u00e9 pasa",
            "start": 6635.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6640.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el presidente c\u00e1rdenas toma la decisi\u00f3n",
            "start": 6643.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6648.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "e invitar",
            "start": 6650.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al presidente calles",
            "start": 6653.29,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6656.3,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "salga del pa\u00eds",
            "start": 6659.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en los medios",
            "start": 6662.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 6664.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de tanto poder de casa",
            "start": 6666.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6669.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nada es nada",
            "start": 6674.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por eso esto que estamos viviendo no es",
            "start": 6681.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 6684.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sobre el papel de los medios",
            "start": 6686.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 6691.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n al poder",
            "start": 6692.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora es distinto porque lo que queremos",
            "start": 6697.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es que haya libertad",
            "start": 6703.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n acostumbrados a la libertad",
            "start": 6706.82,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acostumbrados",
            "start": 6711.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a negociar con la libertad",
            "start": 6715.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6722.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la defensa de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6724.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6729.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 6731.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 6734.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "defender intereses creados",
            "start": 6738.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues como siempre lo",
            "start": 6745.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "decimos ahora est\u00e1n las redes sociales",
            "start": 6747.909,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "que las pueden inundar de bots y todo",
            "start": 6750.87,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6755.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya podemos cada persona que tiene un",
            "start": 6757.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 6761.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "puede poner lo que",
            "start": 6764.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "considere",
            "start": 6766.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda antes",
            "start": 6768.45,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "eso realmente",
            "start": 6771.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "fue una contribuci\u00f3n",
            "start": 6773.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya podemos hablar con",
            "start": 6776.69,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "plena libertad y no reprimir a nadie",
            "start": 6780.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no limitar\u00e1 a nadie",
            "start": 6785.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6787.77,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "este redes sociales en peri\u00f3dicos",
            "start": 6789.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "que si el presidente del pri yo ayer me",
            "start": 6793.739,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 dije que hab\u00eda estado en eeuu",
            "start": 6796.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado en europa pero all\u00ed el",
            "start": 6799.039,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "mismo guantes",
            "start": 6802.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue a eeuu",
            "start": 6805.09,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en libertad",
            "start": 6809.79,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 6812.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nunca va a ser molestado en nada los",
            "start": 6815.61,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "asuntos judiciales pues eso",
            "start": 6819.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6823.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ven las autoridades competentes no es un",
            "start": 6825.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asunto m\u00edo",
            "start": 6829.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo cuido",
            "start": 6834.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de que nadie",
            "start": 6836.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea perseguido maltratado siempre he",
            "start": 6839.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6843.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no es ni fuerte la venganza no odio",
            "start": 6844.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo estoy contribuyendo como",
            "start": 6849.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 6852.52,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "a que limpiemos",
            "start": 6855.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds que se",
            "start": 6858.469,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "purifique la vida p\u00fablica de m\u00e9xico eso",
            "start": 6860.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es lo que estoy haciendo",
            "start": 6863.36,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ahora que la primera vez",
            "start": 6864.46,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el regreso de europa",
            "start": 6870.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o sea hay una orden",
            "start": 6875.27,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 6879.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de una denuncia presentada",
            "start": 6881.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda- de campeche",
            "start": 6884.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la ley",
            "start": 6891.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 6895.82,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 6898.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "algunas preguntas incluso",
            "start": 6900.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "firman",
            "start": 6902.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que contesta y \u00e9l firm\u00f3 la primera",
            "start": 6906.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 6909.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y le llevaron",
            "start": 6911.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primera llamada",
            "start": 6914.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este le llevaron",
            "start": 6916.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el documento lo vio",
            "start": 6920.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo firmo dijo que estaba bien",
            "start": 6923.429,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ahora ayer",
            "start": 6927.54,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "me entregaron el informe",
            "start": 6930.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 lo mismo",
            "start": 6935.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "creo que tard\u00f3 20 minutos",
            "start": 6945.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan tres abogados",
            "start": 6950.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "e incluso la gente que lo atendi\u00f3 con",
            "start": 6955.03,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "quienes lo atendieron se quejaron de la",
            "start": 6959.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 6962.409,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de los abogados de insultos y todo y se",
            "start": 6964.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "portaron",
            "start": 6968.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6969.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues de manera responsable",
            "start": 6972.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nos cayeron ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 6975.06,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6979.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6982.179,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "reprimir perseguir y censurar a nadie",
            "start": 6985.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y no pasa absolutamente nada",
            "start": 6991.309,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6993.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6995.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6999.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7001.269,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues es que actuemos con rectitud",
            "start": 7003.409,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que tengamos autoridad moral",
            "start": 7006.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que le tengamos confianza al pueblo",
            "start": 7011.14,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "a la gente es que no",
            "start": 7015.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quieren aceptar",
            "start": 7020.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se niegan a aceptar",
            "start": 7023.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de que el pueblo",
            "start": 7027.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7033.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "xavi",
            "start": 7035.039,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que t\u00fa eres inteligente",
            "start": 7039.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tienen en la cabeza",
            "start": 7042.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la idea de que el pueblo es tonto",
            "start": 7044.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y que es manipulable",
            "start": 7049.679,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7054.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de todos los m\u00e9dicos de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 7055.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conscientes del mundo",
            "start": 7058.38,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "si dicen",
            "start": 7062.21,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en que se ha avanzado no pues no solo",
            "start": 7064.479,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya no se condonan los impuestos a los",
            "start": 7070.1,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 7073.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo ahora ya todos los adultos",
            "start": 7076.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mayores tienen suspensi\u00f3n no",
            "start": 7078.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en lo que hemos avanzado m\u00e1s es el",
            "start": 7080.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "despertar de las conciencias",
            "start": 7083.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 7086.16,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "este es el avance mayor",
            "start": 7089.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante y que lo",
            "start": 7093.219,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estemos logrando",
            "start": 7095.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 7097.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una haza\u00f1a",
            "start": 7100.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 7103.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque eso va a ayudar",
            "start": 7106.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que bloomberg diga",
            "start": 7111.989,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de que el peso nuestro nuestra moneda",
            "start": 7117.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esta fortalecida",
            "start": 7123.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7128.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy importante que m\u00e9xico es",
            "start": 7130.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 7133.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivos en el mundo",
            "start": 7136.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 7140.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ese es el camino el de la honestidad el",
            "start": 7148.429,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "de garantizar las libertades",
            "start": 7154.13,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y seguirnos ocupando de las cosas",
            "start": 7160.18,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gracias presente",
            "start": 7163.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como puede hablar m\u00e1s",
            "start": 7168.17,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nos van a entregar en una semana",
            "start": 7176.449,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya un diagn\u00f3stico",
            "start": 7179.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sobre la terminal 2",
            "start": 7182.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ya intervino",
            "start": 7185.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el instituto de ingenier\u00eda de la unam",
            "start": 7188.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7192.479,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "se hizo un estudio preliminar",
            "start": 7194.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7197.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "las fallas",
            "start": 7199.41,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero quedamos en revisar",
            "start": 7202.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo se formaron equipos",
            "start": 7206.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 7210.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en una semana ya tenemos",
            "start": 7215.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 7220.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el primer resultado",
            "start": 7222.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo vamos a dar a conocer aqu\u00ed",
            "start": 7225.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7227.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es que no quiero adelantar nada porque",
            "start": 7229.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "quiero estar invitando a expertos",
            "start": 7231.75,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "estructuristas",
            "start": 7235.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es un grupo de ingenieros para que nos",
            "start": 7239.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "digan",
            "start": 7244.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que procede",
            "start": 7246.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tengamos opiniones",
            "start": 7248.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 7251.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7256.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estuvo mal hecho",
            "start": 7257.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7259.52,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no hay duda",
            "start": 7261.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y lo que tenemos que procurar bueno ya",
            "start": 7264.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay partes",
            "start": 7267.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 7270.219,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "se levantaron por completo los pilotes",
            "start": 7272.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la cimentaci\u00f3n",
            "start": 7278.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos que verlo",
            "start": 7283.28,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "no sabemos es que a lo mejor no",
            "start": 7288.22,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se cierra",
            "start": 7291.87,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y lo que se hace es que se apuntala",
            "start": 7294.539,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7298.729,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 7301.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7304.289,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "viniendo",
            "start": 7307.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no no no no estamos hablando de \u00e9l",
            "start": 7310.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el edificio",
            "start": 7314.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "del edificio",
            "start": 7316.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "desde ejercicio",
            "start": 7320.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qued\u00f3",
            "start": 7324.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que tiene el t\u00e9rmino micr\u00f3fono",
            "start": 7326.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente est\u00e1 dando gran",
            "start": 7335.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vanguardia veracruz presidente se",
            "start": 7336.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mencionaba en algunos medios y en alguna",
            "start": 7339.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en las redes sociales sobre los",
            "start": 7341.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privilegios que ten\u00edan los m\u00e9dicos",
            "start": 7343.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cubanos que llegaron a m\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 7346.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los en qu\u00e9 condiciones que iban a cobrar",
            "start": 7349.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que los residentes o los",
            "start": 7352.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mexicanos y en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 7354.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentan bien preguntarle van a llegar",
            "start": 7357.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estos m\u00e9dicos a las zonas donde los",
            "start": 7360.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mexicanas no quieren llegar va a",
            "start": 7363.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan cuidado especial respecto",
            "start": 7366.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con los la guardia nacional que los est\u00e9",
            "start": 7368.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vigilando que los est\u00e9 cuidando puesto",
            "start": 7371.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que estas zonas son de alto riesgo por",
            "start": 7373.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el crimen organizado y en las cuales por",
            "start": 7375.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos pues se han estado quejando",
            "start": 7378.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "igualmente por esta situaci\u00f3n e incluso",
            "start": 7380.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ha habido algunas",
            "start": 7383.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manifestaciones al respecto pero aclarar",
            "start": 7385.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 7387.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente si efectivamente estos",
            "start": 7389.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos gozan de estos",
            "start": 7391.54,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "privilegios que los mexicanos no",
            "start": 7393.7,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "a ganar lo mismo que ganan los m\u00e9dicos",
            "start": 7396.409,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7400.699,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "van a tener la protecci\u00f3n que tienen los",
            "start": 7405.0,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "mexicanos que tenemos los mexicanos",
            "start": 7409.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a todos tenemos que protegerlos",
            "start": 7414.89,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "sean mexicanos o sean extranjeros",
            "start": 7418.869,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y si es de mucha ayuda",
            "start": 7424.11,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque necesitamos los m\u00e9dicos",
            "start": 7428.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los generales y los especialistas",
            "start": 7431.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya casi",
            "start": 7434.75,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "estamos al 100 en nayarit que es",
            "start": 7437.91,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "el primer estado",
            "start": 7443.219,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no tienes la l\u00e1mina de nayarit nada m\u00e1s",
            "start": 7447.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan ah\u00ed en nayarit",
            "start": 7454.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en caso de especialistas estamos en el",
            "start": 7457.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "79%",
            "start": 7460.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "78 m\u00e9dicos generales y ya 100",
            "start": 7462.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en medicamentos 94%",
            "start": 7468.3,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en toda la estructura",
            "start": 7473.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 7476.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contra la escala y colima",
            "start": 7478.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hospitales 12 esto quiere decir",
            "start": 7486.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n equipados",
            "start": 7490.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tienen quir\u00f3fanos porque hab\u00edan casos",
            "start": 7494.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "fui a rosamorada y funcionaba un",
            "start": 7499.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano y hay 2",
            "start": 7503.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 7506.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 7508.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta de aires acondicionados en los",
            "start": 7511.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7515.62,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en quir\u00f3fanos",
            "start": 7519.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7524.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "realmente mucho abandono",
            "start": 7526.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estas son las tres unidades",
            "start": 7531.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de tercer nivel",
            "start": 7536.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en hospitales de especialidades",
            "start": 7538.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 7542.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en tepic",
            "start": 7545.099,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "estos son centros de salud",
            "start": 7547.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en todo el estado",
            "start": 7550.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si no me equivoco",
            "start": 7555.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nayarit tiene 20 municipios pero a ver",
            "start": 7556.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son los centros de salud de los pueblos",
            "start": 7566.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 7576.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas tenemos 75",
            "start": 7579.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "467",
            "start": 7587.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 620",
            "start": 7590.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7593.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es tenerlos",
            "start": 7595.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7598.87,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque esto implica tener m\u00e9dicos todo",
            "start": 7601.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el tiempo todos los turnos fines de",
            "start": 7605.25,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7608.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por eso estamos hablando de un modelo de",
            "start": 7611.71,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "salud ejemplar",
            "start": 7614.32,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "es mi compromiso es el compromiso de el",
            "start": 7616.699,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "gobierno que represento",
            "start": 7620.389,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n los m\u00e9dicos",
            "start": 7623.37,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y las enfermeras y desde luego",
            "start": 7626.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7630.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "all\u00ed en el hospital de rosamorada",
            "start": 7633.079,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "hay un consejo ciudad",
            "start": 7637.55,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto que me encontr\u00e9 a",
            "start": 7640.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or",
            "start": 7644.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en un escritorio",
            "start": 7645.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 7649.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7652.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "no del hospital sino",
            "start": 7655.39,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en la sala",
            "start": 7657.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y su escritorio",
            "start": 7659.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7661.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene una figura que se llama como",
            "start": 7663.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "supervisor ciudadano",
            "start": 7666.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es voluntaria",
            "start": 7674.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7676.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para vigilar de que atiendan bien a los",
            "start": 7679.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 7683.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 es un",
            "start": 7687.929,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "supervisor de los ciudadanos y as\u00ed",
            "start": 7692.29,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "queremos todos los hospitales",
            "start": 7696.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por eso hablo de la participaci\u00f3n de la",
            "start": 7700.449,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7702.519,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en basificaci\u00f3n esto es muy importante",
            "start": 7708.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "99%",
            "start": 7713.88,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "sus bases",
            "start": 7716.449,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y le damos el gobierno con cerca de",
            "start": 7720.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "90.000 trabajadores",
            "start": 7723.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 7726.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "contratados de manera eventual",
            "start": 7730.12,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y algunos llevaban a\u00f1os",
            "start": 7732.989,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "y ya tienen su base",
            "start": 7736.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "capacitados",
            "start": 7743.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cien por ciento del segundo nivel de",
            "start": 7745.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y 75%",
            "start": 7747.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en el primer nivel",
            "start": 7750.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en primer nivel son los centros de salud",
            "start": 7753.78,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "esto es lo que se",
            "start": 7757.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3",
            "start": 7758.909,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "pues en reparaciones en pintura",
            "start": 7760.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7766.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchos abandonados",
            "start": 7768.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos",
            "start": 7772.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "recetas",
            "start": 7777.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estuve en la farmacia",
            "start": 7778.969,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del hospital se cuenta con la suficiente",
            "start": 7781.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "infraestructura y medicamentos de",
            "start": 7784.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ayuntamientos para que estos m\u00e9dicos",
            "start": 7786.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puedan trabajar aqu\u00ed en nayarit ese es",
            "start": 7788.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 7792.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no puedo decir lo mismo de otros de",
            "start": 7794.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estas porque estamos empezando",
            "start": 7797.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este es el primer estado",
            "start": 7799.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que queremos tener",
            "start": 7802.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente al 100",
            "start": 7805.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y en cu\u00e1nto tiempo y en qu\u00e9 otras",
            "start": 7809.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regiones se tendr\u00e1 al cien presidente",
            "start": 7811.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este fin de semana voy a la supervisi\u00f3n",
            "start": 7814.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del tren maya la siguiente semana voy a",
            "start": 7817.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo que hice en nayarit entre",
            "start": 7820.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la escala y en colima va a estar al 100",
            "start": 7823.71,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "vamos a tener tres pistas",
            "start": 7826.01,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "esto se hace",
            "start": 7831.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con acuerdos con los gobernadores",
            "start": 7834.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernadoras",
            "start": 7837.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y con todo el personal porque hay mucha",
            "start": 7840.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "desconfianza",
            "start": 7843.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque este es un sistema",
            "start": 7844.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federalizado",
            "start": 7846.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7852.36,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 7853.91,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7855.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "salud bienestar",
            "start": 7856.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7862.8,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7864.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llevan cinco o diez a\u00f1os quince a\u00f1os",
            "start": 7866.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7869.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el sistema de salud en un estado",
            "start": 7871.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tienen preocupaci\u00f3n de si se va a",
            "start": 7875.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respetar su antig\u00fcedad sus sueldos y",
            "start": 7878.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todo eso se ha ido resolviendo",
            "start": 7880.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y ya la basificaci\u00f3n",
            "start": 7882.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "les da mucha confianza mucha",
            "start": 7886.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tranquilidad y no se va a despedir a",
            "start": 7888.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7891.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tuvimos problemas en nayarit ahora",
            "start": 7892.36,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "con 70 trabajadores pero no",
            "start": 7896.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7900.65,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de este programa",
            "start": 7902.63,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sino de otro programa",
            "start": 7905.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y piden ellos que sean tambi\u00e9n",
            "start": 7908.429,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 7911.559,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y se les va a contratar lo \u00fanico que les",
            "start": 7913.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "planteamos",
            "start": 7917.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es que se va a revisar qu\u00e9 es",
            "start": 7919.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "lo que ellos hacen",
            "start": 7923.54,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a su mayor\u00eda no son m\u00e9dicos ni son",
            "start": 7926.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermeras son trabajadores",
            "start": 7929.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "administrativos merecen ser atendidos",
            "start": 7931.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 7935.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7939.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mala pr\u00e1ctica",
            "start": 7941.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de que se ten\u00eda",
            "start": 7944.699,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "personal que cobraban sin trabajar",
            "start": 7947.329,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aviadores aviadores entonces estamos",
            "start": 7951.59,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "limpiando eso y luego los comisionados",
            "start": 7954.57,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan los sindicatos",
            "start": 7959.78,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 7963.019,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cobraban y cobraban much\u00edsimo",
            "start": 7964.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y no trabajaba",
            "start": 7967.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y si de acuerdo al contrato hay un",
            "start": 7970.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "n\u00famero determinado de",
            "start": 7974.11,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "trabajadores que si lleva a cabo una",
            "start": 7975.719,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "labor sindical",
            "start": 7978.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tiene que tener",
            "start": 7980.449,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n",
            "start": 7982.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7983.929,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hab\u00edan m\u00e1s comisionados de los",
            "start": 7986.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que establece la ley",
            "start": 7992.119,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese es el abasto",
            "start": 7994.07,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ya se tiene el mecanismo de control de",
            "start": 7997.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "insumos",
            "start": 8000.929,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "1942 equipos habilitados",
            "start": 8004.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 8011.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "piezas de mobiliario",
            "start": 8013.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 8015.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos",
            "start": 8017.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8019.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "98 centros de salud y en sus hospitales",
            "start": 8020.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y as\u00ed he estado por estar es tambi\u00e9n",
            "start": 8025.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 8028.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me dio mucho gusto que empez\u00e1ramos",
            "start": 8032.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en nayarit porque el gobernador es",
            "start": 8034.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 8037.8,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8039.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre hay la",
            "start": 8041.53,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8044.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n",
            "start": 8046.159,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "hasta por deformaci\u00f3n profesional",
            "start": 8048.3,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de que si soy m\u00e9dico como voy yo",
            "start": 8052.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permitir la federalizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 8059.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "yo tengo que manejar la salud si soy",
            "start": 8062.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico pero adem\u00e1s el doctor navarro",
            "start": 8065.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8069.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "director de salud",
            "start": 8070.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "delegado de salud",
            "start": 8072.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es un especialista en la materia pues",
            "start": 8076.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "fue el primero",
            "start": 8079.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que acept\u00f3 la propuesta",
            "start": 8081.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de decir yo entrego",
            "start": 8084.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque lo que hicieron",
            "start": 8088.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes fue descentralizar",
            "start": 8091.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y esa descentralizaci\u00f3n no funcion\u00f3",
            "start": 8096.41,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por no funcion\u00f3 bien",
            "start": 8101.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la aceleraci\u00f3n lo que hac\u00eda era mandar",
            "start": 8105.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los fondos para el llamado seguro",
            "start": 8108.59,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "popular que ni era seguro ni era popular",
            "start": 8111.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y esos fondos no se manejaban bien no",
            "start": 8118.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generalizo",
            "start": 8121.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n y se usaban",
            "start": 8123.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para otros fines",
            "start": 8127.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y por eso surgieron",
            "start": 8130.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "toda una camada",
            "start": 8133.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos",
            "start": 8137.71,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a vender medicinas",
            "start": 8140.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y equipos",
            "start": 8144.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y nos cost\u00f3 much\u00edsimo todav\u00eda",
            "start": 8149.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "enfrentar ese grupo muy poderoso",
            "start": 8155.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque incluso",
            "start": 8159.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hab\u00edan logrado que no se permitiera la",
            "start": 8163.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de medicamentos",
            "start": 8167.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que comprar los medicamentos",
            "start": 8172.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en mexico y ni siquiera se compraba a",
            "start": 8174.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los laboratorios",
            "start": 8178.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si no a estas empresas",
            "start": 8181.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "distribuidoras",
            "start": 8185.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manejadas por pol\u00edticos",
            "start": 8186.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y peor a\u00fan",
            "start": 8191.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estaba y sigue estando ah\u00ed",
            "start": 8194.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos",
            "start": 8197.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el isstey",
            "start": 8199.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 8202.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "subrogaron todos los servicios",
            "start": 8203.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y detr\u00e1s de las contrataciones de esos",
            "start": 8207.429,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 8210.819,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8213.069,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "exfuncionarios",
            "start": 8215.149,
            "duration": 6.402
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que estuvieron en el lista",
            "start": 8217.15,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero bueno a tu pregunta",
            "start": 8223.38,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "con algunos m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 8227.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que les agradecemos mucho",
            "start": 8231.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 8234.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8237.469,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "cubrir en todos los estados de todas",
            "start": 8240.05,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "formas no nos va a alcanzar",
            "start": 8243.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "estamos viendo en otros pa\u00edses",
            "start": 8247.39,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "porque es muy grave",
            "start": 8252.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 8257.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "rechazaron",
            "start": 8262.819,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tanto a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 8264.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 8266.989,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hubo tanta",
            "start": 8271.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 8274.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 8278.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que tenemos d\u00e9ficits de m\u00e9dicos en",
            "start": 8281.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 8284.49,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos y",
            "start": 8288.05,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "no se trata aqu\u00ed de que me contesten o",
            "start": 8291.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sea as\u00ed",
            "start": 8295.219,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8297.67,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s peque\u00f1o que transici\u00f3n madera",
            "start": 8299.349,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los invito",
            "start": 8303.469,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "al an\u00e1lisis a la reflexi\u00f3n",
            "start": 8308.139,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que vean si lo que estoy diciendo",
            "start": 8311.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es cierto o no que me desmientan con",
            "start": 8314.849,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pruebas que me digan si tenemos",
            "start": 8318.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pediatras para",
            "start": 8323.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 8327.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pediatras en todos los hospitales",
            "start": 8328.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 8330.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero no es as\u00ed desgraciadamente entonces",
            "start": 8339.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estamos abriendo escuelas de medicina",
            "start": 8342.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda",
            "start": 8346.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds debemos de tener",
            "start": 8350.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "abiertas",
            "start": 8352.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8354.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 8356.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 8359.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8362.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ampliamos",
            "start": 8363.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 8367.29,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no solo no les importaba que se",
            "start": 8371.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "especializar\u00e1n los m\u00e9dicos",
            "start": 8374.529,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sino los m\u00e9dicos algunos ya",
            "start": 8377.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "especializados no quer\u00edan",
            "start": 8381.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que sea aumentada",
            "start": 8385.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de especialistas",
            "start": 8387.809,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8397.14,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "hab\u00eda posibilidad y tambi\u00e9n",
            "start": 8399.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se informen",
            "start": 8403.271,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para que me contesten",
            "start": 8405.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan oportunidad 10.000",
            "start": 8410.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8415.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 8416.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 8420.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de espacios",
            "start": 8423.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 8428.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y tenemos un programa de becas",
            "start": 8430.63,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "especializarse en el extranjero porque",
            "start": 8435.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a\u00fan con todo lo que estamos haciendo",
            "start": 8439.109,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8442.85,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "es mucho el d\u00e9ficit",
            "start": 8445.05,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "cuando termine nuestro gobierno no vamos",
            "start": 8448.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a tener el 100",
            "start": 8452.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se va a necesitar",
            "start": 8455.49,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 8457.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo se fue el da\u00f1o que caus\u00f3",
            "start": 8459.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 8463.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 8465.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tenemos que debatir",
            "start": 8468.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8472.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como lo justifica como lo explican",
            "start": 8474.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias presidente en otro tema como",
            "start": 8480.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "valor de la informaci\u00f3n con el que la",
            "start": 8484.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "supuesta corrupci\u00f3n y supuesto desfalco",
            "start": 8486.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en senegal mex un desfalco de nueve mil",
            "start": 8488.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos presidente ya se est\u00e1",
            "start": 8491.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigando de eso",
            "start": 8494.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabremos qui\u00e9nes son los responsables de",
            "start": 8496.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este desfalco y c\u00f3mo se va a corregir",
            "start": 8498.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo esto en senegal mex que pues afecta",
            "start": 8501.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos e igualmente",
            "start": 8505.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente hay en una investigaci\u00f3n del",
            "start": 8507.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8511.69,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "hay denuncias desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 8513.13,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8520.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ya procesos abiertos en la fiscal\u00eda",
            "start": 8522.6,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 8525.409,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "repubblica",
            "start": 8527.989,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir",
            "start": 8531.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 8536.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "venga y explique sobre este fraude",
            "start": 8539.41,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y la forma en que se est\u00e1 actuando mi",
            "start": 8544.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n te gracias ya finalmente",
            "start": 8547.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente el guachi coleo contin\u00faa",
            "start": 8549.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "funcionando pero eres uach y coleo de",
            "start": 8552.11,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gas en el norte de la rep\u00fablica esto",
            "start": 8554.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ajustan empresarios desde ciudades de",
            "start": 8557.511,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "gas del centro norte de coahuila en",
            "start": 8561.2,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "donde denuncian a sergio garza vara y",
            "start": 8564.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gerardo garc\u00eda castillo este ex",
            "start": 8566.271,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente municipal de monclova y",
            "start": 8568.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quienes son acusados de lavado",
            "start": 8571.13,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 8573.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el guachi coleo en sus empresas",
            "start": 8574.061,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se presume que \u00e9ste uach y coleo de gas",
            "start": 8577.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lo obtienen en una planta de pemex all\u00e1",
            "start": 8581.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en cadereyta nuevo le\u00f3n en la que se",
            "start": 8584.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pues se sospecha est\u00e1n y salen con",
            "start": 8588.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "grandes cantidades de gas pero adem\u00e1s",
            "start": 8592.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8596.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estos personajes como siempre sucede se",
            "start": 8597.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dicen protegidos por funcionarios est\u00e1n",
            "start": 8600.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "protegidos por la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 8603.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se dicen protegidos por el titular de",
            "start": 8605.13,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "profeco y entonces estos estos",
            "start": 8607.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "empresarios gaseros ya presentaron las",
            "start": 8610.439,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "respectivas denuncias y demandan y piden",
            "start": 8612.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que haya una revisi\u00f3n en este sentido",
            "start": 8615.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues para evitar esa competencia desleal",
            "start": 8617.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "e igualmente que no se vean afectados",
            "start": 8620.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los consumidores finales presidente",
            "start": 8623.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed que se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 8625.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo de investigaci\u00f3n que qu\u00e9 bueno",
            "start": 8628.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que das a conocer esta denuncia",
            "start": 8631.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle",
            "start": 8635.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y racional",
            "start": 8639.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que profundice parte de las diferencias",
            "start": 8641.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que tenemos con las empresas",
            "start": 8644.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estadounidenses no con todos",
            "start": 8647.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9",
            "start": 8650.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay acusaciones de contrabando",
            "start": 8653.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 8658.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y se les cerraron",
            "start": 8660.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y contrabando",
            "start": 8670.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8672.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "te dice",
            "start": 8675.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de gasolina",
            "start": 8677.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n sobre gas pero lo",
            "start": 8682.779,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 8686.409,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y no hay protecci\u00f3n",
            "start": 8688.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 8692.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para nadie ser",
            "start": 8695.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 8698.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque si no no avanzamos",
            "start": 8700.96,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "si se protege a corruptos no avanzamos",
            "start": 8704.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso se sabe bien y no tenemos ahora",
            "start": 8710.819,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "elementos esto que mencionas de segal",
            "start": 8715.199,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mex se est\u00e1 investigando a fondo se va a",
            "start": 8718.689,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "castigar las responsables empez\u00f3",
            "start": 8724.569,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "porque se descubri\u00f3",
            "start": 8728.8,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de que un administrador puso dinero",
            "start": 8731.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si de diconsa o de se\u00f1al mixta",
            "start": 8737.52,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 ya en una",
            "start": 8741.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al financiera",
            "start": 8745.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esa financiera",
            "start": 8748.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8750.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8753.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda supuestamente m\u00e1s intereses",
            "start": 8754.98,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "es que dinero del presupuesto vaya a una",
            "start": 8760.49,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 8763.73,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ya es un delito",
            "start": 8766.311,
            "duration": 7.048
        },
        {
            "text": "eso no se puede ser",
            "start": 8770.311,
            "duration": 4.928
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8773.359,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "con el pretexto",
            "start": 8775.239,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de que van a obtener m\u00e1s rendimientos",
            "start": 8778.07,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "no se descubri\u00f3 luego se investig\u00f3 la",
            "start": 8783.06,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 8787.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 8789.561,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es una financiera que viene de tiempo",
            "start": 8792.95,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 8795.44,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo",
            "start": 8796.061,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 8799.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8802.23,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "sustent\u00f3",
            "start": 8804.71,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sea como lo de las casas cajas",
            "start": 8807.319,
            "duration": 7.452
        },
        {
            "text": "de la misma",
            "start": 8811.569,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e9 ah\u00ed si se pudo recuperar",
            "start": 8814.771,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "esa parte del dinero pero eso fue lo que",
            "start": 8819.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a hacer la investigaci\u00f3n y se",
            "start": 8821.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encontraron otras cosas y es lo que se",
            "start": 8824.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 castigando ahora",
            "start": 8826.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esta caja",
            "start": 8833.79,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de ahorro vuestra financiera",
            "start": 8836.28,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "hizo lo mismo en otros casos",
            "start": 8839.101,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 investigando por qu\u00e9",
            "start": 8846.149,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "no pueden estas financieras actuar sin",
            "start": 8851.459,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el respaldo de un banco",
            "start": 8855.609,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "y si se encuentran que hay esta",
            "start": 8859.62,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "responsabilidad del banco",
            "start": 8864.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n tiene que responder",
            "start": 8867.609,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "es el banco",
            "start": 8870.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque por lo general est\u00e1s financieras",
            "start": 8872.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no tienen nada son",
            "start": 8877.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por los negocios de papel",
            "start": 8880.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si las entregas y este y nos vemos",
            "start": 8888.489,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8894.05,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8898.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n con todo el equipo",
            "start": 8901.229,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8906.739,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8907.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y trabajo para mejorar las vialidades",
            "start": 8908.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8912.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles nos",
            "start": 8915.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reunimos casi",
            "start": 8917.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una vez por mes",
            "start": 8920.479,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8923.21,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "se avance en la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 8925.49,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de felipe angeles a lecher\u00eda",
            "start": 8929.439,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que ya se tiene el proyecto",
            "start": 8933.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se vayan resolviendo los problemas",
            "start": 8937.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de derechos de v\u00eda",
            "start": 8940.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque cuando ese tren",
            "start": 8944.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e9 concluido",
            "start": 8946.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de lecher\u00eda al aeropuerto como ya est\u00e1",
            "start": 8949.41,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de leche d\u00eda a buenavista",
            "start": 8953.22,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "se va a llegar a el aeropuerto desde el",
            "start": 8957.34,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad en 45 minutos",
            "start": 8962.41,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y ya como ustedes saben",
            "start": 8966.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a lo mejor algunos no lo saben se ampli\u00f3",
            "start": 8972.1,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "a ocho carriles la autopista a pachuca",
            "start": 8976.229,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo otras v\u00edas",
            "start": 8982.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de modo de que se pueda llegar muy",
            "start": 8985.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 8989.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al aeropuerto felipe \u00e1ngeles estamos",
            "start": 8991.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "haciendo glorietas libramientos estamos",
            "start": 8994.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 8998.33,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9000.18,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se ahorre tiempo de todas formas",
            "start": 9002.239,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "si se llega a ese aeropuerto",
            "start": 9006.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como tiene equipo moderno",
            "start": 9009.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien administrado",
            "start": 9012.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a suponer que se hace una hora",
            "start": 9015.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se puede llegar media hora antes de",
            "start": 9021.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tomar el vuelo",
            "start": 9024.729,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "porque en 15 minutos se despacha",
            "start": 9027.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s eficiente que hay",
            "start": 9032.479,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que puedan perder de tiempo",
            "start": 9036.909,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en llegar",
            "start": 9041.511,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "lo ahorran en el tr\u00e1mite que se hace",
            "start": 9043.41,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hace falta explicar todo esto y adem\u00e1s",
            "start": 9050.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n tala",
            "start": 9053.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avalancha",
            "start": 9055.959,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 9058.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues a veces no da tiempo",
            "start": 9061.311,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y como que tambi\u00e9n",
            "start": 9065.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 9068.51,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9071.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se den",
            "start": 9073.641,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as est\u00e1s lanzadas",
            "start": 9075.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 9078.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo act\u00faa la gente",
            "start": 9081.9,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y resulta que la gente",
            "start": 9088.789,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "act\u00faa muy bien",
            "start": 9092.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9095.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este no se traga",
            "start": 9098.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todas esas mentiras todos esos platos de",
            "start": 9104.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 9107.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y es bueno porque es una manera",
            "start": 9110.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de estar sondeando",
            "start": 9114.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed de andar con la",
            "start": 9118.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sonda la mano",
            "start": 9120.521,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "y no salga este",
            "start": 9126.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "contestando",
            "start": 9130.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y todo tener confianza",
            "start": 9132.149,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "en la gente su capacidad para el",
            "start": 9135.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis para la reflexi\u00f3n para",
            "start": 9139.66,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tener un criterio sobre las cosas y la",
            "start": 9143.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "verdad siempre se abre paso",
            "start": 9147.261,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n",
            "start": 9149.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya es muy dif\u00edcil mucho muy dif\u00edcil",
            "start": 9154.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se pueda enga\u00f1ar a mucha gente",
            "start": 9157.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9161.48,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "piloto",
            "start": 9163.83,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que estando yo",
            "start": 9165.841,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque si lo sab\u00eda",
            "start": 9169.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "habla y dice",
            "start": 9174.06,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y me est\u00e1 escuchando o se lo van a decir",
            "start": 9177.18,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y otros pasajeros que ven\u00edan",
            "start": 9180.949,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "que me dijo del cr\u00e1ter",
            "start": 9185.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el cr\u00e1ter estoy casi seguro pero m\u00e1s",
            "start": 9189.55,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "lo respeto",
            "start": 9195.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 9200.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 es",
            "start": 9202.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "simpatizante",
            "start": 9206.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 9208.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no no no no pero no tienen por qu\u00e9",
            "start": 9214.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 9217.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 hacerlo pero as\u00ed son",
            "start": 9219.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 9223.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9228.66,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "te conozco bacalao aunque vengas",
            "start": 9231.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "disfrazado",
            "start": 9233.721,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "o sea de lejos",
            "start": 9235.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero es aqu\u00ed se me presenta la",
            "start": 9243.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 9246.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y ahora hay vos",
            "start": 9249.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque no es una cosa es un bache",
            "start": 9252.87,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "otra es un socav\u00f3n ya lo dije",
            "start": 9255.71,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "y otra un car\u00e1cter",
            "start": 9259.061,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan los j\u00f3venes",
            "start": 9263.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 9267.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hey",
            "start": 9272.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "primero el de la funci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 9278.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y ese es otro puedes",
            "start": 9282.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y lo que nos corresponde a nosotros",
            "start": 9285.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues cuando yo pueda es que ah\u00ed",
            "start": 9291.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mudando poco a poco",
            "start": 9294.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este \u00e9l",
            "start": 9301.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los de las empresas y no queremos forzar",
            "start": 9304.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 9308.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9310.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no los queremos tocar",
            "start": 9312.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ni con el p\u00e9talo de una rosa",
            "start": 9315.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque vamos muy bien",
            "start": 9320.03,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que hacemos",
            "start": 9325.801,
            "duration": 5.678
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9328.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "meter\u00e1",
            "start": 9332.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a una oficina",
            "start": 9335.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el presidente del pri y tenerlo ah\u00ed una",
            "start": 9338.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hora dos horas",
            "start": 9342.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se va ya fue a la oea hora para la onu",
            "start": 9347.949,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 9353.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 9357.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo",
            "start": 9359.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hacen listas",
            "start": 9363.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "me gracias porque ya no",
            "start": 9366.721,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 9369.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9373.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los que participaban los movimientos de",
            "start": 9376.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n nacional y todo",
            "start": 9379.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hac\u00edan un viaje",
            "start": 9382.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al cuartito",
            "start": 9385.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya he buscado",
            "start": 9388.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya eso ya no lo hacen",
            "start": 9393.131,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me lo hicieron",
            "start": 9396.289,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "no porque estuviese una lista negra sino",
            "start": 9399.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque cuando",
            "start": 9401.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces presidente de trump",
            "start": 9403.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que adelanto",
            "start": 9406.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 9409.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que cuando me toc\u00f3 hablar con \u00e9l tratar",
            "start": 9412.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 9416.641,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "llevamos una muy buena relaci\u00f3n porque",
            "start": 9420.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fue respetuoso",
            "start": 9423.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con mexico en el tiempo que estuve",
            "start": 9428.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y con el gobierno",
            "start": 9436.189,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 9439.31,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "sobre todo en sus campa\u00f1as",
            "start": 9443.42,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9446.479,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas tiempo y son circos",
            "start": 9447.999,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1ndo",
            "start": 9452.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "inicia campa\u00f1a",
            "start": 9456.449,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que hay que estar ahora muy pendientes",
            "start": 9458.27,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 9462.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9466.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y sacan el racismo y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 9467.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se lanzan contra migrantes y se lanzan",
            "start": 9472.521,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "contra m\u00e9xico porque ellos apuestan a",
            "start": 9475.58,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "que eso les da votos",
            "start": 9482.061,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "yo sostengo de que est\u00e1n equivocados y",
            "start": 9484.431,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 9487.131,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "quien haga eso",
            "start": 9489.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "va a recibir menos votos",
            "start": 9491.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s nosotros desde aqu\u00ed ya lo",
            "start": 9495.771,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 9497.931,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos a estar en contra",
            "start": 9502.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del maltrato",
            "start": 9505.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 9507.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar",
            "start": 9514.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo he dicho",
            "start": 9515.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo de la frase de la canci\u00f3n",
            "start": 9518.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de rub\u00e9n blades",
            "start": 9522.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "te la vamos a mandar a decir que les",
            "start": 9525.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a mandar a decir",
            "start": 9528.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 9530.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que el que no quiere a su patria no",
            "start": 9533.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quiere a sumarse",
            "start": 9535.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para aquel que hable mal de m\u00e9xico",
            "start": 9538.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en sepa qu\u00e9",
            "start": 9541.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no nos gusta",
            "start": 9544.971,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que tienen que aprender a respetarlos",
            "start": 9549.53,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "el que hable mal de los mexicanos",
            "start": 9553.819,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9557.521,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al principio los asesores",
            "start": 9559.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 9563.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pues le recomendaron ese discurso",
            "start": 9565.91,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "no solo del muro y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 9571.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que",
            "start": 9574.729,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "estuvo de presidente",
            "start": 9578.439,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n de presidente",
            "start": 9580.35,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones",
            "start": 9585.479,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "uso la palabra muro",
            "start": 9589.359,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "frente a m\u00ed",
            "start": 9593.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 9595.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una por tel\u00e9fono",
            "start": 9596.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y otra ya en una escena que no",
            "start": 9599.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaban los meses porque fui a",
            "start": 9604.801,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 9608.341,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tuvimos actos y el compromiso fue",
            "start": 9609.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "moore o no",
            "start": 9612.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque si se toca el muro el tema del",
            "start": 9615.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "muro voy a responder",
            "start": 9618.37,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y si nos vamos a enfrentar",
            "start": 9621.319,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para que voy",
            "start": 9625.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ni a ustedes ni a nosotros nos conviene",
            "start": 9628.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el pleito",
            "start": 9630.479,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces hubo el acuerdo de que no se",
            "start": 9632.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hablara del muro ya cuando terminamos si",
            "start": 9636.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda de la cena",
            "start": 9638.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como es el",
            "start": 9641.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya dice este ya",
            "start": 9646.489,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 9650.061,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed puedo hablar del muro",
            "start": 9652.07,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ya se r\u00eden todos problemas dos ocasiones",
            "start": 9655.94,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "bueno cuando ya era presidente",
            "start": 9660.171,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y yo ni siquiera era candidato pero \u00e9l",
            "start": 9664.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empieza con esa campa\u00f1a yo decidir\u00e9 eeuu",
            "start": 9666.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "apoyar a los paisanos",
            "start": 9670.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y estuve en varias ciudades",
            "start": 9674.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y estuve en el paso",
            "start": 9678.221,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "estuve desde luego en los \u00e1ngeles",
            "start": 9681.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que estuve",
            "start": 9686.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9689.36,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "nueva york",
            "start": 9691.119,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "chicago",
            "start": 9696.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en laredo",
            "start": 9701.319,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "invadiese ya nada m\u00e1s me quedaba una a y",
            "start": 9704.53,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "entraba yo sin ning\u00fan problema",
            "start": 9708.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y hablaba",
            "start": 9714.32,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en las plazas",
            "start": 9716.77,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "en defensa de nuestros paisanos",
            "start": 9720.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y cuestionaba fuerte esa pol\u00edtica",
            "start": 9723.8,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 9729.32,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 9730.721,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "antimigrante",
            "start": 9733.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 9735.75,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "me toca",
            "start": 9738.27,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo acto en san francisco",
            "start": 9742.26,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y san francisco es de las ciudades",
            "start": 9745.551,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "santuario",
            "start": 9750.39,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en las ciudades",
            "start": 9752.59,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de mayor libertad",
            "start": 9754.681,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9761.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respeto a los derechos humanos",
            "start": 9762.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como respecto a todo",
            "start": 9770.28,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "una ciudad muy igualitaria",
            "start": 9774.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed",
            "start": 9777.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 9780.6,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9782.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y me estaban esperando \u00e9l",
            "start": 9784.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la oficina",
            "start": 9787.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y como no hablo ingl\u00e9s",
            "start": 9790.529,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9793.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "trajeron",
            "start": 9797.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con un traductor",
            "start": 9801.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "realidad esto en la oficina",
            "start": 9803.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya sab\u00edan todo al que iba yo era el",
            "start": 9808.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "\u00faltimo acto",
            "start": 9813.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "instale el traductor mismo ya que viene",
            "start": 9818.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "le digo a v\u00f3mito",
            "start": 9822.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estoy invitado",
            "start": 9825.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a la plaza",
            "start": 9829.93,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 iba a hablar pues voy a hablar",
            "start": 9831.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en contra de la pol\u00edtica",
            "start": 9834.641,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 9839.801,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y del maltrato a los migrantes",
            "start": 9842.57,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y va a criticar",
            "start": 9849.23,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 9852.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9857.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poquito",
            "start": 9859.391,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y ya este",
            "start": 9863.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se r\u00eden bien ya pase",
            "start": 9865.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin problemas est\u00e1 hablando de las",
            "start": 9869.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aduanas que por cierto",
            "start": 9871.13,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "los que han viajado no saben este son",
            "start": 9874.85,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "especiales los que trabajan en todo el",
            "start": 9879.439,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9882.409,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "casi son",
            "start": 9883.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy parecido",
            "start": 9885.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no vamos a",
            "start": 9887.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a reprimir a nadie",
            "start": 9891.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "eso quiero dejarlo escuchar claridad que",
            "start": 9894.21,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todo mundo se exprese se manifieste",
            "start": 9898.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este es un santuario de libertades",
            "start": 9902.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds",
            "start": 9905.949,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9909.811,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "va a ser se en su lado",
            "start": 9912.41,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nadie reprimido",
            "start": 9915.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nadie absolutamente",
            "start": 9918.229,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y vamos a proteger a todos y a nuestros",
            "start": 9921.33,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 9924.54,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 9927.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "darles todas las garant\u00edas",
            "start": 9929.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9933.689,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero ferrys qu\u00e9",
            "start": 9938.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya rompi\u00f3 con con frena",
            "start": 9940.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9945.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a todos completo sonrisa",
            "start": 9947.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias",
            "start": 9952.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "desde hace 20 a\u00f1os",
            "start": 9955.8,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 9958.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que tenemos diferencias",
            "start": 9960.67,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a ver desde que fui candidato",
            "start": 9966.811,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "a presidente de un partido",
            "start": 9972.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en 1000",
            "start": 9976.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1996",
            "start": 9979.021,
            "duration": 8.128
        },
        {
            "text": "que \u00e9l apoyaba a otro candidato",
            "start": 9981.52,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "y entonces a m\u00ed me maltrataba",
            "start": 9987.149,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ten\u00eda otro candidato y no era",
            "start": 9992.689,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba a favor",
            "start": 10001.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del ingeniero heberto",
            "start": 10004.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el finado de berto extraordinario",
            "start": 10006.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el ingeniero heberto castillo",
            "start": 10010.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 10011.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este tan bueno tan bueno tan bueno",
            "start": 10013.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10018.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 10023.08,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y provocar la ira",
            "start": 10025.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de d\u00edaz ordaz",
            "start": 10028.641,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "en las memorias de d\u00edaz ordaz",
            "start": 10031.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que la familia le entreg\u00f3 a kraus",
            "start": 10035.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los borradores",
            "start": 10040.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se habla",
            "start": 10042.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que d\u00edaz ordaz",
            "start": 10045.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda al ingeniero heberto el",
            "start": 10049.05,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10051.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10052.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el autoritarismo de",
            "start": 10054.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "presidente de sordas",
            "start": 10059.159,
            "duration": 4.602
        },
        {
            "text": "le molestaba",
            "start": 10061.59,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de que el ingeniero heberto dio el grito",
            "start": 10063.761,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de independencia",
            "start": 10066.851,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la suela universitaria",
            "start": 10072.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "l si el presidente bueno de primera",
            "start": 10074.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10078.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es una personalidad un hombre \u00edntegro",
            "start": 10081.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "como a m\u00ed no me quer\u00eda",
            "start": 10084.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10086.54,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "este ferris",
            "start": 10088.06,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "supuestamente \u00e9l era seguidor del",
            "start": 10093.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 10097.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero era en contra m\u00eda",
            "start": 10098.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero eso les hablo es 96",
            "start": 10101.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos \u00e1ngeles",
            "start": 10106.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os",
            "start": 10111.96,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ya llovi\u00f3",
            "start": 10114.729,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces pero",
            "start": 10117.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed",
            "start": 10120.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y nos merece respeto como todos todos",
            "start": 10123.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias y que bueno que",
            "start": 10127.79,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias es que no todos",
            "start": 10130.95,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "podemos pensar de la misma manera",
            "start": 10132.841,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y es un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 10136.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10139.65,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no hay t\u00e9rmino medio",
            "start": 10143.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como si juan \u00e1lvarez",
            "start": 10146.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ancheta est\u00e1",
            "start": 10148.64,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 10151.47,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es de definici\u00f3n son tiempos de",
            "start": 10156.98,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 10161.271,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se la pasaban",
            "start": 10166.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siguiendo",
            "start": 10168.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran independientes",
            "start": 10171.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que era de la sociedad civil",
            "start": 10174.811,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan partido",
            "start": 10177.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ahora pues",
            "start": 10182.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las circunstancias llevan a la",
            "start": 10184.2,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 10187.23,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "lo mismo lo del periodismo",
            "start": 10188.869,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos a decirle",
            "start": 10197.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "revolucionario o militante",
            "start": 10199.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 10205.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pueda sonar ofensivo",
            "start": 10206.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues siempre ha existido",
            "start": 10211.779,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en los movimientos",
            "start": 10215.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a periodistas",
            "start": 10217.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que se asumen hablaba yo de zarco",
            "start": 10221.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pues estuvo en favor",
            "start": 10227.431,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "del movimiento de reforma fue diputado",
            "start": 10230.729,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 10235.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se aprobaron la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 10237.76,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y un gran periodista",
            "start": 10242.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no se qued\u00f3",
            "start": 10247.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al margen",
            "start": 10251.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y como no era conservador",
            "start": 10253.841,
            "duration": 8.098
        },
        {
            "text": "pues se adhiri\u00f3 y apoy\u00f3 el movimiento de",
            "start": 10257.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10261.939,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "y ayudo",
            "start": 10263.67,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el movimiento",
            "start": 10265.65,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "contra la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 10268.98,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y guillermo igual",
            "start": 10272.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y rivapalacio y muchos",
            "start": 10278.591,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "siempre ha existido",
            "start": 10282.771,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "ese periodismo",
            "start": 10284.591,
            "duration": 5.058
        },
        {
            "text": "y existido tambi\u00e9n el periodismo de",
            "start": 10287.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 10289.649,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "cuando no son tiempos",
            "start": 10291.75,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n que son tiempos",
            "start": 10296.35,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estelares como el que estamos viviendo",
            "start": 10298.3,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "cuando todo es plano cuando no se mueve",
            "start": 10303.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10307.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 10310.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 10312.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de definirse",
            "start": 10316.42,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se puede enga\u00f1ar se puede simular",
            "start": 10319.211,
            "duration": 6.198
        },
        {
            "text": "se puede decir soy liberal pero en",
            "start": 10323.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 10325.409,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 10328.45,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 10330.091,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 10335.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mejor los campos tambi\u00e9n",
            "start": 10336.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 10339.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dice los moderados",
            "start": 10343.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que viene siendo",
            "start": 10346.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil los independientes",
            "start": 10349.801,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "los que no toman partido",
            "start": 10353.511,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "que se han hecho al campo los moderados",
            "start": 10356.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 10360.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 10363.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "conservadores m\u00e1s despiertos",
            "start": 10365.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 10376.07,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds pero es important\u00edsimo",
            "start": 10378.83,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y no no decirnos",
            "start": 10384.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y no pelearnos los debates en las redes",
            "start": 10388.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando los nuevos",
            "start": 10392.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay un compa\u00f1ero",
            "start": 10394.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "voy a tratar es que se me olvidan sus",
            "start": 10397.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 10401.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s ya lo mencion\u00e9 aqu\u00ed es bueno pero hay",
            "start": 10407.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10409.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de ayer casi todo el d\u00eda un debate",
            "start": 10412.641,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 10417.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana me comprometo a",
            "start": 10421.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s no s\u00e9 si sea su nombre",
            "start": 10423.81,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "este es un seud\u00f3nimo",
            "start": 10427.38,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hay una se\u00f1ora que tiene",
            "start": 10434.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 enferma",
            "start": 10437.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no beatriz",
            "start": 10441.18,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la de sonora sino otra se\u00f1ora",
            "start": 10443.19,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "que sale con un sombrero",
            "start": 10447.479,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n",
            "start": 10454.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en 13",
            "start": 10456.551,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no no no no es",
            "start": 10459.15,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 10460.881,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "small",
            "start": 10466.91,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10468.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 10471.36,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "aparte la se\u00f1ora pero \u00e9l \u00e9l es muy bueno",
            "start": 10473.43,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya lo voy a",
            "start": 10482.49,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para perjudicar a los mismos",
            "start": 10484.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10487.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 10495.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sala argumental",
            "start": 10499.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "argumenta el 10",
            "start": 10503.189,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y eso es pues que no se insulte",
            "start": 10507.329,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sino que haya debate con argumentos",
            "start": 10510.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay otros hay dos que me parece",
            "start": 10517.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que son se\u00f1ores grandes",
            "start": 10521.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10530.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es es muy bueno",
            "start": 10532.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 10536.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si ma\u00f1ana por ti y hay otro",
            "start": 10539.641,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "el que es que acaba de escribir un libro",
            "start": 10544.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un libro sobre",
            "start": 10550.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10554.471,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ramiro padilla",
            "start": 10556.189,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ramiro padilla",
            "start": 10558.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10562.11,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy bueno",
            "start": 10565.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 10568.511,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 10570.21,
            "duration": 2.72
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tal vez es que nos llev\u00f3 mucho tiempo la reuni\u00f3n de seguridad el d\u00eda de hoy pero la buena noticia desde que hoy corresponde lo de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y [M\u00fasica] terminando la exposici\u00f3n dejamos todo el tiempo para preguntas y respuestas y la acera atr\u00e1s va a ser atr\u00e1s [M\u00fasica] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su permiso este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 27 de julio del 2022 esta secci\u00f3n va a ser muy breve porque traemos una mentira y una buena noticia podemos pasar la primera qu\u00e9 es el bache en la pista de lo que tuvo mayor cobertura con falsedades por supuesto en varios medios de comunicaci\u00f3n este fin de semana se dio amplia cobertura en medios de comunicaci\u00f3n al tema de un bache en una de las pistas del aeropuerto internacional de la ciudad de mexico se destac\u00f3 se desat\u00f3 una verdadera campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n con el fin de tocar el gobierno de mexico el diario reforma al stay noticias imagen televisi\u00f3n millenium el financiero sopitas y hasta personajes de la oposici\u00f3n como lourdes mendoza para hola amigo ya gabriel quadri y algunos m\u00e1s se montaron en el peque\u00f1o bache durante 10 horas que dur\u00f3 cerrada la pista armaron un esc\u00e1ndalo diciendo que todo era culpa de haber cancelado en el aeropuerto de texcoco lo que casi no se habla es que la terminal 2 del aeropuerto internacional de la ciudad de mexico se est\u00e1 hundiendo presenta problemas estructurales desde su construcci\u00f3n en tiempos de vicente fox quesada y se est\u00e1 preparando un proyecto para reparar lo que vemos en la cobertura de los medios y bueno para finalizar les dijimos que iba a ser breve tenemos una mentira y una buena noticia de esas que casi no se divulgan mucho la agencia bloomberg dedicada a asuntos financieros public\u00f3 un reportaje titulado el s\u00faper peso de mexico sorprende a los inversionistas que hab\u00edan apostado por la eliminaci\u00f3n m\u00e9xico seguir\u00e1 en ascenso a costa de china es el comienzo de un cambio dice bloomberg en medio de la carnicer\u00eda de las monedas de los mercados emergentes este a\u00f1o ha habido un valor at\u00edpico sorprendentemente resistente el peso mexicano se ha mantenido ya que casi todos los padres sucumbieron a la incesante al incesante impulso alcista del d\u00f3lar con un rendimiento superior tan marcado que algunos analistas han decidido llamarlo el superpeso parte de la fortaleza proviene de factores bastante t\u00edpicos una pol\u00edtica fiscal estricta y aumentos a las tasas de inter\u00e9s pero otro factor clave son las expectativas de un cambio radical en el comercio mundial en los pr\u00f3ximos a\u00f1os que podr\u00eda generar un aumento en la inversi\u00f3n extranjera directa m\u00e9xico est\u00e1 atrayendo f\u00e1bricas de china a medida que los salarios m\u00e1s altos y un aumento en los costos de transporte socavan lo que hab\u00edan sido sus ventajas competitivas est\u00e1 empujando a las empresas a trasladar sus operaciones cerca de los estados unidos el mercado m\u00e1s grande del mundo y con esto termina nuestras cuanto se\u00f1or presidente muchas gracias elisabeth a veces una pero ya nos vamos 2 all\u00e1 de 3 4 5 y 6 vamos a ver si se puede si se dieron cuenta no es que despu\u00e9s tambi\u00e9n si yo menciono esto y s\u00e9 para qui\u00e9n no le toca la palabra que estamos juntas juntos se confunde pero yo creo que ustedes entre ustedes mismos ayude 6 buenos d\u00edas presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente preguntarle si su gobierno tiene alg\u00fan plan para que ya la austeridad republicana sea una realidad en todas las \u00e1reas de gobierno en todas las instituciones y en todos los tres poderes esto se lo consult\u00f3 porque bueno el lunes ya nos presentaron este qui\u00e9n es qui\u00e9n en los sueldos sin embargo pues es una revisi\u00f3n muy somera la que se hizo por parte del titular de la profeco nosotros en contral\u00ednea hemos estado revisando este asunto y resulta por ejemplo que si vemos sueldos brutos m\u00e1s prestaciones que tienen en las prestaciones estamos hablando de que se autoasignan algunos de estos altos funcionarios de organismos aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n del poder judicial se autoasignan ciertos bonos bonos trimestrales les llaman un bono especial anual un bono en el caso de las autoridades electorales por jornadas electorales son buenos tambi\u00e9n pues digamos muy pach\u00f3n sitos en t\u00e9rminos econ\u00f3micos esto acaba que resultando en sueldos muy altos por ejemplo los ministros de la corte y otros 30 funcionarios de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n estos ministros a 11 ganan m\u00e1s de 400 mil pesos mensuales esto es el sueldo bruto y hay que verlo como sueldo bruto para que el pueblo mexicano se entere de que eso desembolsa el erario nacional no el pago de impuestos no es una nos est\u00e1n haciendo un favor a los mexicanos por pagar sus impuestos los altos funcionarios y en por ejemplo en el tribunal electoral del poder judicial ganan 120 mil pesos m\u00e1s que usted cada mes en el caso tambi\u00e9n del banco de m\u00e9xico son salarios tanto de la gobernadora como de los subgobernadores por arriba de los 350 mil pesos mensuales y as\u00ed nos podemos ir con cada uno de estos organismos el instituto nacional electoral el instituto nacional de la transparencia el inai en fin todos estos organismos aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n el tribunal federal de justicia administrativa donde ah\u00ed los sueldos ya brutos superan los 500 mil pesos algo que no ve\u00edamos en esta lista y son m\u00e1s no son s\u00f3lo la c\u00fapula de estos organismos sino tambi\u00e9n otros funcionarios de abajo en el caso del banco de m\u00e9xico por ejemplo tienen el seguro de gastos m\u00e9dicos muy digamos no des gastos m\u00e9dicos mayores se decide siempre ferm\u00e1n de una gripe van al servicio m\u00e9dico privado y les dan las medicinas para esa gripe lo mismo que si tienen una cirug\u00eda mayor es decir es un seguro de amplia cobertura tienen choferes tienen autom\u00f3viles asignados se les paga hasta la gasolina a los vi\u00e1ticos en fin absolutamente todo y ah\u00ed hay que recordar en el banco de m\u00e9xico que tanto la gobernadora como los subgobernadores cuando acaben este encargo van a tener derecho a esta pensi\u00f3n vitalicia algo que ya se hab\u00eda quitado a los expresidentes y que el expresidente ernesto zedillo lo sigue cobrando del banco de m\u00e9xico y pensi\u00f3n vitalicia que tiene del banco de m\u00e9xico supera los 130 mil pesos mensuales pero otros que fueron gobernadores de esta entidad como por ejemplo agust\u00edn carstens o guillermo ortiz ganan m\u00e1s de 300 mil pesos mensuales por esta pensi\u00f3n vitalicia que no tiene que ver nada con la jubilaci\u00f3n todos los mexicanos mexicanos tienen derecho a la jubilaci\u00f3n pero en el caso de la pensi\u00f3n vitalicia pues es otra cosa es una prebenda que por 456 a\u00f1os que estuvieron en este encargo se les da en el monto que pues ganaron al final lo mismo pasa con los ministros de la corte y con otros funcionarios entonces preguntarle eso si existe alg\u00fan plan para que la austeridad republicana sea una realidad en los tres poderes de la uni\u00f3n y tambi\u00e9n en todas las instituciones en todos los organismos aut\u00f3nomos que se podr\u00eda hacer al respecto porque por conciencia pues ellos no lo van a hacer est\u00e1n amparados si estamos conscientes de eso esto surgi\u00f3 porque ustedes preguntaron un lunes y estaba aqu\u00ed ricardo sheffield y \u00e9l tiene que ver con \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios no le corresponden la verdad pero le ped\u00ed para que no se tardar\u00e1 y quiera la informaci\u00f3n r\u00e1pido y eso fue lo que hizo pero en efecto hace falta m\u00e1s investigaci\u00f3n y tomar decisiones sobre esto por qu\u00e9 fue bloqueada mi iniciativa original incluso hay una ley de austeridad republicana que no se cumple por esto los amparos francos incumplimiento a la constituci\u00f3n ya esta ley de austeridad entonces vamos a buscar la forma y presentar una iniciativa de reforma a la ley de austeridad y s\u00ed procede una nueva reforma a la constituci\u00f3n para y dejarlo m\u00e1s claro y que no se preste a las interpretaciones que hicieron en el poder judicial de manera leguleya los altos servidores politics que fueron los que promovieron lo de los amparos creo que un ministro los dos fueron los que inicial con esto entonces en su momento nos vamos a plantear para qu\u00e9 no quedemos nosotros como encubridores s\u00ed en el poder legislativo no se aprueba ya es otra cosa pero lo voy a hacer nada m\u00e1s que en su momento antes de que se termine el gobierno porque ahora tenemos tres iniciativas pendientes una qu\u00e9 tiene que ver con lo electoral que nos importa much\u00edsimo otra que tiene que ver con el qu\u00e9 la guardia nacional pasa a formar parte de la secretaria de defensa para que pueda mantenerse en el tiempo sin echarse a perder que no vuelva a pasar lo que sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal preventiva [M\u00fasica] qu\u00e9 la dejaron suelta dependiendo de pol\u00edticos y se ech\u00f3 a perder te corrompi\u00f3 entonces queremos que la guardia nacional quede inscrita al aceite de defensa como las fuerzas a\u00e9reas como y otras ramas qu\u00e9 tienen que ver con la defensa \u00e9l el mismo ejercicio y as\u00ed la guardia nacional porque est\u00e1 funcionando bien de hecho todo un esfuerzo ya tenemos cerca de 120 mil elementos ya hemos construido c\u00f3mo doscientos sesenta cuarteles se han formado a todo el personal est\u00e1 bien calificada la guardia en las encuestas trae como un 75 por ciento de aceptaci\u00f3n por encima de la calificaci\u00f3n de las polic\u00edas estatales y de las polic\u00edas municipales solo le gana el ej\u00e9rcito y la marina y se requiere disciplina y se requiere profesionalismo y sobre todo honestidad por qu\u00e9 todos los actos de complicidad de los \u00faltimos tiempos tuvieron que ver con qu\u00e9 abogados ingenieros pol\u00edticos que se ocupaban [Aplausos] seguridad p\u00fablica por ejemplo del cisen salieron much\u00edsimos bueno de ah\u00ed sali\u00f3 garc\u00eda luna ingeniero pero no con una formaci\u00f3n profesional digo con una este sin nada formaci\u00f3n adecuada y actuaban como pol\u00edticos una de las fotos garc\u00eda luna y los trajes pero hechos como sastres especiales pol\u00edticos por eso tambi\u00e9n manejaba muy bien los medios de informaci\u00f3n y los apantallado hablando de las pantallas y este un d\u00eda ser\u00eda bueno que se organizara una excursi\u00f3n [M\u00fasica] a los que da el b\u00fanker de garc\u00eda luna a donde llevaba a todos ense\u00f1arles como con la tecnolog\u00eda se iba enfrentar la delincuencia y sal\u00edan todos aturdidos a\u00f1os y yo y ahora s\u00ed premio los eeuu super polic\u00eda hasta new york times' quemando el incienso entonces no queremos eso [M\u00fasica] porque estamos trabajando para formar gente recta que viene de la defensa que viene de marina j\u00f3venes con la lealtad al pueblo con lealtad a m\u00e9xico incorruptibles en los tiempos del predominio en lado liberal no hab\u00eda moralizaci\u00f3n los equipos encargados de enfrentar el narcotr\u00e1fico ten\u00eda como premio quedarse como el bot\u00edn llevamos a cabo un operativo y se quedaban con todo lo que con fiscal como recompensa no as\u00ed no es la cosa no debe ser as\u00ed entonces si no dejamos a la guardia nacional e bien sembrada en una instituci\u00f3n como la defensa puedo aguantar un sexenio y vamos a volver a lo mismo qu\u00e9 hay que cuidarse de la polic\u00eda no solo de la delincuencia porque son lo mismo entonces vamos a entender esto les comentaba de estas iniciativas que por eso voy a dejar que pase un tiempo y la tercera es aunque un asunto m\u00e1s el ejecutivo pero de todas maneras quiero que se env\u00ede a legislativo de lo del cambio del horario de verdad que ya regresemos a lo de antes y vamos a que se apruebe una reforma entonces pasando lo hacemos si les adelanto que de todas maneras ya vamos a pasar de la fase de la austeridad republicana a una fase superior que es la de la pobreza franciscana este por qu\u00e9 tengo reuni\u00f3n ma\u00f1ana con el gabinete y vamos a llevar a cabo medidas de austeridad adicionales como vamos a reducir bastante casi no va a haber viajes al extranjero ya vamos a procurar que toda la comunicaci\u00f3n se haga por tel\u00e9fono o por teleconferencias y vamos a reducir vi\u00e1ticos a\u00fan m\u00e1s otras medidas quiero informarle al pueblo que desde que estamos en el gobierno no hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para funcionarios p\u00fablicos uno solo de la camioneta e m\u00e1s nueva que tengo es el 2018 que la compraron antes de que yo llegara y ya tiene 280 mil kil\u00f3metros pero tenemos ya camionetas de las que usamos de 400 mil kil\u00f3metros y de pues diez a\u00f1os nos estamos dando mantenimiento y funcionan bien no me han dejado est\u00e9 tirado elegidos y vamos a avanzar m\u00e1s en el plan de austeridad independientemente de los que tienen que ver con poderes aut\u00f3nomos y que eso tiene que tratarse como una cuesti\u00f3n de estado esa austeridad republicana de stands para seguir manteniendo ahorros para este seguir sin deuda sin solicitar deudas adicionales sin aumentar impuestos sin aumentar el precio de las gasolinas la f\u00f3rmula es sencilla es pero corrupci\u00f3n [M\u00fasica] y austeridad para liberar fondos al desarrollo entregar recursos a la gente m\u00e1s necesitada ahorrar presidente nos hemos ahorrado ya podemos hacer la cuenta pero ya podemos estar el tiempo que llevamos con ahorros del orden de 2 billones despu\u00e9s en general les voy a poner un ejemplo porque si no no nos entendemos porque nos pones el informe de hoy sobre uach y col cuanto nos mostremos ahorrar combatiendo 'el wache' col y luego les voy a dar otro dato cuanto nos hemos ahorrado exigiendo a los grandes contribuyentes que paguen impuestos y prohibiendo la condonaci\u00f3n de los impuestos debe de haber algo alguna este es el comportamiento incluso estamos ahora haciendo algo especial este es el promedio de los que se robaban cuando entramos en el promedio del 2018 56 mil barriles diarios cuando llegamos en noviembre el promedio era 81 mil barriles diarios cuando entr\u00e9 el 20 de diciembre si el primero es del 1 al 20 de diciembre van de del 1 al 20 exactamente 74 aqu\u00ed toman la decisi\u00f3n el 23 de diciembre aqu\u00ed toma eso y echamos a andar el operativo y cerramos ductos y entr\u00f3 el ej\u00e9rcito en el primero de diciembre al 20 de junio 215.000 950 millones de pesos nada m\u00e1s desde hablaba como de dos millones pues aqu\u00ed hay que es m\u00e1s del 10 solo en esta medida 215.000 es lo que nos hacemos obras hasta el 30 de junio ahora porque es importante recordarlo cuanto condonaron de impuestos a los grandes contribuyentes calder\u00f3n el presidente pain nada m\u00e1s de condonaci\u00f3n porque hab\u00edan muchos mecanismos por los cuales no pag\u00e1bamos se les devolv\u00edan los impuestos las listas aqu\u00ed est\u00e1 121 mil a grandes contribuyentes se les devolvieron con felipe calder\u00f3n y 244 mil millones con pe\u00f1a y aqu\u00ed est\u00e1 tampoco es para culparlos solo a ellos la ley lo permit\u00eda era legal por eso cu\u00e1ndo e se dieron cuenta de que iba en serio ya era tarde me refiero al bloque conservador del congreso porque esto lo sacamos y todav\u00eda no estaban como ahora que haya esta huelga no pasa no dejan personas nada pero esto si lo logramos la reforma al art\u00edculo 28 constitucional que proh\u00edbe los monopolios y la condonaci\u00f3n de impuestos muchos otros ahorros esto de la de puerto porque \u00e9l es causa tanto coraje porque ojal\u00e1 revisen de informaci\u00f3n porque luego este se aturde se obnubilan y ya es no en todo se bloquean no vuelven en s\u00ed sino vuelven no este ayer que pusimos la foto de jos\u00e9 mart\u00edn alguien s\u00ed darse cuenta haber volando el face dice que estadio m\u00e1s peque\u00f1o estoy m\u00e1s peque\u00f1o que francisco y madero y era mart\u00edn pero es el coraje eso es lo que pasa con el aeropuerto ojal\u00e1 e indaguen de que el estimado que ten\u00edan para construir el aeropuerto en el lago de texcoco eran 300.000 millones de pesos estimado que no dejen [M\u00fasica] tambi\u00e9n de recabar la informaci\u00f3n de cu\u00e1nto estimaron que iba a costar el tren toluca ciudad de mexico 30 mil millones de pesos y lo vamos a terminar el a\u00f1o pr\u00f3ximo y en total va a significar una inversi\u00f3n de 90 mil entonces el aeropuerto estaba estimado en 300.000 pero iba a significar tambi\u00e9n cerrar el actual aeropuerto porque ese era el negocio que ten\u00edan planeado porque esto no lo sabe no quiere que est\u00e9 internalizarlo \u00e9l [M\u00fasica] el piloto de aerom\u00e9xico que me consta qu\u00e9 dijo de que no iba a aterrizar a la primera porque hab\u00eda un cr\u00e1ter un gratis en la pista si hay algo de diferencia entre un bache un socav\u00f3n y un cr\u00e1ter verdad entonces pero eso es lo que sucede cuando s\u00e9 opta por el fanatismo nos llegamos ya no funcion\u00f3 nada mires 1 compositor de las redes el periodista bien se ve tan chiquito [Risas] horas dec\u00eda napole\u00f3n que la grandeza se mide de la cabeza al cielo ju\u00e1rez no era grande f\u00edsicamente era grande pol\u00edtica intelectualmente y la grande como patriota madero tambi\u00e9n su grandeza era su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica sus principios su amor a la libertad pero esto es lo que suele pasar bueno [M\u00fasica] otro dato de \u00e9l aeropuerto que toman que deber\u00edan de tomar en cuenta estaba planeado que le van a terminar en el 2025 o sea todo nuestro ser genio y va a transcurrir construyendo el aeropuerto otro dato queda lo peor porque iban a cerrar los aeropuertos pero lo peor es que es la zona de m\u00e1s hundimientos en el valle de mexico y va a suceder algo parecido a lo que est\u00e1 sucediendo en la terminal 2 que all\u00ed adem\u00e1s de la mala calidad del suelo no hicieron el trabajo de cimentaci\u00f3n adecuado all\u00ed y tuvieron fallas y es hasta para ordenar una auditor\u00eda t\u00e9cnica administrativa vamos a ver lo que tenemos que resolver es como y evitamos que se derrumbe y que haya desgracias una posibilidad es pues hacerlo de nuevo porque si es una falla estructural grave hay hundimientos diferenciales cuando vayas el aeropuerto observen como esta entonces y lo otro es apuntalarlo yo y este voy a pedir a los t\u00e9cnicos ya hay un grupo que est\u00e1 trabajando en esto de que le damos la posibilidad de que se apuntale y que ya hacia adelante otra autoridad otro gobierno ya tom\u00e9 una decisi\u00f3n de fondo por \u00e9l lo que significa para nosotros ya este de inversi\u00f3n [M\u00fasica] y no quiero dejar nada inconcluso pero estamos analizando las posibilidades que hay entonces de 300.000 70 75.000 que cost\u00f3 el nuevo aeropuerto que ya est\u00e1 terminado aun pagando o mejor dicho incluyendo lo que es el de pago a las empresas que mucho se recuper\u00f3 no se est\u00e1 recuperando porque de ah\u00ed vamos a cercar hemos sacado a 0 hemos sacado balasto ya lo mejor vamos a utilizar en el tren mayo pero bueno so 100 mil millones m\u00e1s 75 175 mil y ten\u00edan estimado 300.000 cu\u00e1nto nos ahorramos 125 mil millones y as\u00ed en todo entonces la f\u00f3rmula funciona si alguien me pide una recomendaci\u00f3n de como a ser un buen gobierno [M\u00fasica] entre otras cosas algo muy sencillo pero trascendente es no permitas la corrupci\u00f3n ni los lujos en el gobierno y ahorra y esos fondos destinados al pueblo y s\u00ed [M\u00fasica] puedes entregados de manera directa no con intermediarios ni de la llamada sociedad civil ni del mismo gobierno si no a cada ciudadano lo que le corresponde por derecho porque en el sistema de intermediaci\u00f3n imag\u00ednense cu\u00e1nto se llevaban las organizaciones campesinas supuestamente independientes por las organizaciones campesinas en general pues tambi\u00e9n se les entregaban como 100 mil millones al a\u00f1o luego cu\u00e1nto nos hemos ahorrado en medios de informaci\u00f3n pues yo creo que como 100 mil millones tambi\u00e9n pero ah\u00ed no solo es lo que se ahorra por no pagar publicidad si no lo qu\u00e9 y se ahorran porque no se tienen que entregar contratos hay muchos medios de informaci\u00f3n o due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n que lo que menos les interesa es el peri\u00f3dico o es la radio pues la televisi\u00f3n eso lo tienen [M\u00fasica] para presionar y y poder hacer negocios de otro tipo con el gobierno periodistas y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n hablan en el aeropuerto ya le viene entregando una pista a un due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n y me van a decir ustedes sabes nombres no perdonan no voy a estar yo haciendo el trabajo o sea ustedes son millones y millones profesionales y [M\u00fasica] due\u00f1os de comunicaci\u00f3n dando servicio de vigilancia y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n dando servicio telefon\u00eda y medios de comunicaci\u00f3n digo due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] y administrar los reclusorios y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n haciendo todo tipo de obras de proveedur\u00eda al gobierno por qu\u00e9 s\u00ed no este sea nada que vean campa\u00f1as en contra y otros 2 m\u00e1s conservadores unos vinculados al gobierno de manera directa y otros triangulando como protectores de iberdrola de odebrecht de empresas monop\u00f3licas y de d\u00f3nde reciben su financiamiento desde siempre es que las defienden m\u00e1s que a nada por eso quien defiende al pueblo en los medios pasa muy bueno ese debate a soy cr\u00edtico del poder si est\u00e1 bien no soy con nadie soy independiente soy cr\u00edtico de poder s\u00ed administrar acceso la corrupci\u00f3n que hay en el poder los errores que se cometen desde el poder qu\u00e9 relaci\u00f3n tienes con el pueblo c\u00f3mo es que defiendes al pueblo nada m\u00e1s la cr\u00edtica es lo que hablaba el an\u00e1lisis de la realidad y no transformar la realidad porque se puede estar administrando el sufrimiento de la gente incluso en derechos humanos yo defiendo los derechos humanos y recibo hasta apoyo de organizaciones internacionales de derechos humanos pero me quedo callado cuando el fraudes electorales cuando no le permiten al pueblo elegir libremente a sus autoridades y por eso llegan a autoridades que violan los derechos humanos pero es as\u00ed entonces s\u00ed y es necesario y el que haya cambios de fondo y lo mismo esto de los aumentos de los altos sueldos incre\u00edble los expresidentes de m\u00e9xico hay por ah\u00ed un cuadro ninguno de mis libros en donde compar\u00f3 lo que recib\u00edan los reciben porque ah\u00ed hay muchos pa\u00edses en donde todav\u00eda sostienen eso los expresidentes de pensi\u00f3n yo creo que es en en la salida incre\u00edble y ah\u00ed viene tambi\u00e9n los d lo de los ministros de la pensi\u00f3n de esta lista son los sueltos ah bueno los ministros del retiro tambi\u00e9n tienen pensi\u00f3n se inicia igual que en s\u00ed pero esto es gobernador s esto es sobre los sueltos cu\u00e1nto gana as\u00ed era \u00e9l hace cinco a\u00f1os cu\u00e1nto ganaba un ex presidente un ministro un diputado un senador en los pa\u00edses y m\u00e9xico estaba en primer lugar todo eso ha ido cambiando pero hace falta ser una revisi\u00f3n a fondo y presidente tambi\u00e9n sobre este asunto pues ojal\u00e1 esta recomendaci\u00f3n que hace usted la escuch\u00e9 en estos organismos aut\u00f3nomos estas instituciones del poder judicial porque pues el pueblo de m\u00e9xico no puede seguir ni debe seguir pagando estos altos sueldos y todas estas prestaciones en un segundo tema presidente preguntarle porque aqu\u00ed tambi\u00e9n ayer se estaba dando cuenta de esta reducci\u00f3n de homicidios dolosos y tal vez usted recuerde que en marzo de 2011 50 directivos y due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n en total fueron 700 firmaron un acuerdo un pacto es le llamaron un dec\u00e1logo para no hablar de la violencia en mexico estos medios de comunicaci\u00f3n en aquel momento dec\u00edan que no quer\u00edan hacer apolog\u00eda de la delincuencia organizada ni apolog\u00eda de la violencia en ese momento pues periodistas y opinadores y reporteros se ci\u00f1eron a estas pol\u00edticas algunos medios nos mantuvimos fuera de ese pacto y en ese pacto lo que se hac\u00eda en realidad pues era no retratar lo que estaba ocurriendo rico era un pacto de silencio era un pacto de censura en el cual no se hablaba de la peor crisis humanitaria en la que nos hab\u00eda metido felipe calder\u00f3n hinojosa en aquel momento tambi\u00e9n quien estaba al frente de la secretar\u00eda de seguridad puede ser a genaro garc\u00eda luna est\u00e1bamos viendo ya una crisis de dimensiones terribles con matanzas pues desde muchas personas tambi\u00e9n con estos descabezados con incluso estos colgados en puentes cosas que nunca hab\u00edamos vivido no el c\u00e1rtel de los zetas pues estaba haciendo el digamos que el m\u00e1s sanguinario en la historia de mexico cosas terribles no los de los propios migrantes como eran asesinados por \u00e9stos por estos criminales y lo que se hac\u00eda en aquel momento era ocultar esa verdad ocultar esa realidad que exist\u00eda diciendo que no quer\u00edan hacer apolog\u00eda de estos cr\u00edmenes y de la violencia ahora hacen lo contrario presidente no s\u00e9 si usted se ha dado cuenta maximizan a estas noticias estas notas rojas pareciera que solo se dedican a la nota roja de manera permanente est\u00e1n repitiendo y repitiendo estas noticias de homicidios dolosos est\u00e1n noticias de algunos de algunas matanzas como si estuvi\u00e9ramos en aquel momento y no estamos en aquel momento usted dec\u00eda ayer que est\u00e1bamos viendo una buena noticia con esta reducci\u00f3n ya de homicidios dolosos y en este discurso en esta narrativa de querer decirnos que estamos peor que antes que estamos peor que en el sexenio de felipe calder\u00f3n pues tambi\u00e9n indican que estamos en un momento de mucha violencia y que no hay un control de parte del gobierno federal que no haya un control del estado sin ver por ejemplo las responsabilidades de los otros gobiernos porque hay cr\u00edmenes del orden federal y tambi\u00e9n cr\u00edmenes del orden como el del foro com\u00fan y en ese sentido todo todo le achacan al gobierno federal preguntarle su opini\u00f3n presidente sobre aquel silencio que se guard\u00f3 en la prensa mexicana que se guard\u00f3 a partir de este dec\u00e1logo donde no quer\u00edan hacer apolog\u00eda de la violencia y ahora por el contrario hacen eso hacen apolog\u00eda de la violencia sin ver las responsabilidades de los gobiernos estatales de los gobiernos municipales del pri del pan del perred\u00e9 de morena que est\u00e1n pues que tienen responsabilidad sobre esta circunstancia y que deben garantizar la seguridad de los mexicanos y de las mexicanas y esta narrativa de que estamos peor que antes cuando en realidad en aquel momento lo que hac\u00edan era allanar el camino para las elecciones de 2012 que no se viera la crisis en la que est\u00e1bamos metidos si tve este era una prensa medios de informaci\u00f3n completamente entregada al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios les dec\u00eda yo citando a tolstoi que un gobierno que no representa el pueblo que uno atiende al pueblo no es m\u00e1s que una banda de malhechores y eso era lo que hab\u00eda una banda de malhechores en el gobierno eso s\u00ed de cuello blanco y e bien conformada con los jefes de arriba sus representantes por ejemplo ellos denominaban el ejecutivo el legislativo y el judicial los tres poderes imag\u00ednense y puede ser que el puente es lo m\u00e1s pronto posible tambi\u00e9n algo una relator\u00eda en unos mis libros sobre las reformas constitucionales que hicieron todas a favor de una minor\u00eda ropas todas votadas por diputados y senadores al servicio de esa minor\u00eda todas a veces les pregunto a ustedes qu\u00e9 reforma recuerda que se haya hecho en el per\u00edodo neoliberal en beneficio del pueblo yo los dejo de tarea y cu\u00e1ntas reformas hicieron en contra del pueblo [M\u00fasica] todas quitaron prestaciones salariales instalaron prestaciones en general permitieron la corrupci\u00f3n aumentaron los impuestos entregaron concesiones para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo privatizaron en buena medida la educaci\u00f3n la salud convirtieron las deudas privadas en deuda p\u00fablica y aumentaron el iva pero eso qu\u00e9 y sostengo de memoria est\u00e1 escrito es parte del aris entonces en un gobierno faccioso en sentido estricto no era una democracia ser una oligarqu\u00eda eso era lo que predominaba y hablaba yo de bien bien estructurado un poco lo que suced\u00eda en el porfiriato estaban los llamados hombres en negocios en ese tiempo solo se hablaba de concesiones en las fiestas de la aristocracia de las subvenciones bonos ese eran las palabras m\u00e1s usadas en las reuniones lo mismo control de diputados y de senadores y como hab\u00eda reelecci\u00f3n un diputado podr\u00eda estar ah\u00ed 20 a\u00f1os o lo pasaban de la c\u00e1mara de diputados con de paso mi paisano manuel s\u00e1nchez m\u00e1rmol que su alumno alfonso reyes dice que este lo pasaron de la c\u00e1mara de pitos a las c\u00e1maras senadores a\u00fan sin gui\u00f3n dice conseguir m\u00e1s muelle m\u00e1s c\u00f3modo y cuando despert\u00f3 ya estaba muerto por qu\u00e9 all\u00ed estuvieron todos aprobando qui\u00e9n eleg\u00eda por fin mandaba las listas con las llamadas palomas mensajeras a los hombres fuertes ese mecanismo de que el presidente pone a los gobernadores pone a los diputados pone a los senadores y al sucesor eso se cre\u00f3 ah\u00ed y el gobernador hace lo mismo con presidentes municipales con tributos locales y con el congreso y con los tribunales superiores de justicia eso hasta la fecha el poder judicial en vez de ser aut\u00f3nomo depende del ejecutivo entonces eso se cre\u00f3 es bueno los ministros en la corte de sus cuento algo de un ministro de la corte del que lleg\u00f3 a ser presidente de la corte en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz de pedidos o di en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz no s\u00e9 si sean familias pero este era un juez y de repente viene el levantamiento de los obreros en cananea y los gobernadores y los hombres fuertes llegan a cananea se lleva a cabo la represi\u00f3n para defender al due\u00f1o de cananea de la mina que era un estadounidense green as\u00ed como graham greene y convocarlos de binter votos son votos era militar los due\u00f1os de la mina d de cananea y ten\u00eda empleados extranjeros desde luego que ganaban mucho m\u00e1s que los trabajadores mexicanos as\u00ed era lo mismo pasaba en los ferrocarriles todos los trabajadores ser\u00e1n extranjeros y ganaban mucho m\u00e1s qu\u00e9 los mexicanos entonces hubo esta rebeli\u00f3n y hab\u00edan dirigentes magonistas c\u00f3mo se llama el dirigente pues va que el calder\u00f3n de nayarit y los gobernadores de sonora vana y torres y otro que da hombre fuerte y le escriben mandan un telegrama al secretario de gobernaci\u00f3n secretario el interior queda a ram\u00f3n corral tambi\u00e9n de sonora y hombre cercano por fin el evento da una historia hombre fuerte pero este ram\u00f3n corral era muy reaccionaria pero m\u00e1s inteligente que los que estaban en su estado gobernando c\u00f3mo jefes pol\u00edticos y le dicen en el telegrama que para escalamiento tienen que fusilar a diego si tienen que fusilar a vaca calder\u00f3n ya todos los cabecillas y correr en las manda decir no vayan a hacer eso porque va a ser un esc\u00e1ndalo si de por s\u00ed ya los opositores est\u00e1n protestando ya hab\u00eda una oposici\u00f3n y la prensa de ese entonces oficialista el imparcial sobre todo llamando a los dirigentes revoltosos y no s\u00e9 si entonces se usaba anarquistas pero yo creo que tambi\u00e9n comunistas ni listas yo populistas ya los editorialistas y entonces les dice no no no no va a ser un esc\u00e1ndalo les voy a mandar un juez que se va a acercar de todo y les mando a sodi y sodi pues los conden\u00f3 y d son ahora cuando un lugar y si estuvieron presos hasta que a triunfo el movimiento maderista cinco a\u00f1os es de m\u00e1s del 16 y \u00e9l pasa el tiempo y ashod y todo han ascendiendo y llegas el presidente de la corte s que juzgo a los siguientes bueno eso era pero tambi\u00e9n por fin ten\u00eda intelectuales alcahuetes gran chi hablaba de intelectuales org\u00e1nicos se dedicaban a hablar bien de \u00e9l llegaron al extremo hasta de falsificar una carta de tolstoi que supuestamente le envi\u00f3 a porfirio d\u00edaz haci\u00e9ndole un gran reconocimiento por su labor as\u00ed como el time de ahora creo que a pe\u00f1a \u00e1spero los sacan en portada el mejor como era si el time no las portadas este as\u00ed as\u00ed por lo del 'new york times' dedic\u00e1ndole este una gacetilla garc\u00eda la luna entonces los escritores poetas que luego se lanzaron contra madero y luego se volvieron huertista por eso me encanta admiro el de nadar de los pocos que escribieron sobre eso sobre ese servilismo de los intelectuales en la \u00e9poca de porfirio y sobre todo en la \u00e9poca de huerta despu\u00e9s de que hab\u00edan asesinado a madero y luego viene la prensa y entonces son capas y tambi\u00e9n los cient\u00edficos en otro rol de una u otra forma parece mucho lo que se vivi\u00f3 \u00faltimamente en mexico con aquello tiene muchos parecidos esa actitud de estar mencionando ahora de los medios no te arroja antes solamente en el alarma pero ahora ya se generaliz\u00f3 ya este no hay y no es nuevo lo que pasa es que ahora s\u00ed s\u00e9 este hace m\u00e1s evidente pero durante mucho tiempo los medios sometidos yo tengo por ejemplo y mucha extra\u00f1eza o me llama la atenci\u00f3n qu\u00e9 calle ser\u00e1 el nombre fuerte el maximato se impone a tres presidentes de una u otra forma est\u00e1 de acuerdo en que llegue de candidato represente cargas damas qu\u00e9 su ser presidente ya c\u00e1rdenas pinta su raya y viene la ruptura ya lo que ya sabemos pero calles fue muy fuerte un poco el papel que quer\u00eda jugar salinas un maximato por eso cre\u00f3 el llamado grupo compacto y le entrego los bienes de la naci\u00f3n a sus allegados y se conform\u00f3 una nueva oligarqu\u00eda en mexico porque pens\u00f3 de que iba a seguir mandando termin\u00e9 en lo que sucedi\u00f3 con zedillo yo creo que s\u00ed salinas desprecia a alguien yo no estoy ah\u00ed pero en los primeros lugares pero no tengo duda de que le tiene much\u00edsimo coraje a zedillo porque no contaba con lo que iba a suceder de que zedillo se le va a voltear y salinas lo considera un traidor pero el proyecto era hacia adelante y si continua el salinismo como pol\u00edtica porque siguieron entregando los bienes zedillo fue de la proa pero pudo haber hecho salinas y se vivi\u00f3 fue el de los ferrocarriles y no lo hizo salinas porque no le dio tiempo salinas le dio tiempo de los bancos te dio tiempo de las empresas de telecomunicaci\u00f3n pero ah\u00ed empez\u00f3 el salinismo como pol\u00edtica y continu\u00f3 con foxy continuo con [M\u00fasica] calder\u00f3n lastra pe\u00f1a nada m\u00e1s que el imaginaba pues s\u00ed va a ser m\u00e1s c\u00f3modo m\u00e1s sencillo y no contaba con lo de zedillo que mete a la c\u00e1rcel a su hermano se lanza y todo en contra qu\u00e9 pasa con la prensa en ese entonces todos alineados yo recuerdo que [M\u00fasica] hab\u00eda estado con salinas h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn cercano pero cae en desgracia por el pleito con zedillo salinas y h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn se vuelve ese dijiste y niega a salir y ah\u00ed se dan a conocer los cheques ya y se dan a conocer pozos s\u00ed pero lo mismo sucede cuando y quiere regresar del exilio chalinas a presentar un libro y una semana antes unos d\u00edas antes de la presentaci\u00f3n salen unas llamadas telef\u00f3nicas de su hermano de salinas con su hermana en televisa en la noche creo que joaqu\u00edn l\u00f3pez soria o sea y ya no ahora s\u00ed que se suspendi\u00f3 la presentaci\u00f3n del libro este pero as\u00ed es bueno hablaba yo de lo del callismo qu\u00e9 pasa cu\u00e1ndo el presidente c\u00e1rdenas toma la decisi\u00f3n d e invitar al presidente calles aqu\u00ed salga del pa\u00eds qu\u00e9 pasa en los medios despu\u00e9s de tanto poder de casa nada nada es nada por eso esto que estamos viviendo no es nuevo sobre el papel de los medios y su subordinaci\u00f3n al poder ahora es distinto porque lo que queremos es que haya libertad y no est\u00e1n acostumbrados a la libertad est\u00e1n acostumbrados a negociar con la libertad no es la defensa de la libertad de expresi\u00f3n es utilizar la libertad defender intereses creados afortunadamente pues como siempre lo decimos ahora est\u00e1n las redes sociales que las pueden inundar de bots y todo pero ya podemos cada persona que tiene un tel\u00e9fono puede poner lo que considere eso no exist\u00eda antes eso realmente fue una contribuci\u00f3n ya podemos hablar con plena libertad y no reprimir a nadie no limitar\u00e1 a nadie en este redes sociales en peri\u00f3dicos que si el presidente del pri yo ayer me equivoqu\u00e9 dije que hab\u00eda estado en eeuu ya hab\u00eda estado en europa pero all\u00ed el mismo guantes fue a eeuu est\u00e1 en libertad de hacerlo y nunca va a ser molestado en nada los asuntos judiciales pues eso los ven las autoridades competentes no es un asunto m\u00edo yo cuido de que nadie sea perseguido maltratado siempre he dicho no es ni fuerte la venganza no odio yo estoy contribuyendo como muchos a que limpiemos de corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds que se purifique la vida p\u00fablica de m\u00e9xico eso es lo que estoy haciendo ahora que la primera vez el regreso de europa o sea hay una orden migraci\u00f3n de una denuncia presentada por la fiscal\u00eda- de campeche y de acuerdo a la ley tienen que hacerlo algunas preguntas incluso firman lo que contesta y \u00e9l firm\u00f3 la primera vez y le llevaron primera llamada este le llevaron el documento lo vio lo firmo dijo que estaba bien ahora ayer me entregaron el informe de lo que sucedi\u00f3 lo mismo creo que tard\u00f3 20 minutos y hab\u00edan tres abogados e incluso la gente que lo atendi\u00f3 con quienes lo atendieron se quejaron de la prepotencia de los abogados de insultos y todo y se portaron y este pues de manera responsable nos cayeron ninguna provocaci\u00f3n pero no ay qu\u00e9 reprimir perseguir y censurar a nadie y no pasa absolutamente nada [M\u00fasica] nada lo que cuenta pues es que actuemos con rectitud que tengamos autoridad moral y que le tengamos confianza al pueblo a la gente es que no quieren aceptar se niegan a aceptar de que el pueblo es xavi que t\u00fa eres inteligente tienen en la cabeza la idea de que el pueblo es tonto y que es manipulable no de todos los m\u00e9dicos de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo si dicen en que se ha avanzado no pues no solo ya no se condonan los impuestos a los potentados no s\u00f3lo ahora ya todos los adultos mayores tienen suspensi\u00f3n no en lo que hemos avanzado m\u00e1s es el despertar de las conciencias en la revoluci\u00f3n de las conciencias este es el avance mayor eso es lo m\u00e1s importante y que lo estemos logrando de manera pac\u00edfica es una haza\u00f1a de todos porque eso va a ayudar imag\u00ednense que bloomberg diga de que el peso nuestro nuestra moneda esta fortalecida eso es mucho mucho muy importante que m\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos en el mundo para la inversi\u00f3n extranjera ese es el camino el de la honestidad el de garantizar las libertades y seguirnos ocupando de las cosas gracias presente como puede hablar m\u00e1s nos van a entregar en una semana ya un diagn\u00f3stico sobre la terminal 2 ya intervino el instituto de ingenier\u00eda de la unam y ya se hizo un estudio preliminar sobre las fallas pero quedamos en revisar todo se formaron equipos de trabajo en una semana ya tenemos 1 el primer resultado y lo vamos a dar a conocer aqu\u00ed [M\u00fasica] es que no quiero adelantar nada porque quiero estar invitando a expertos estructuristas y es un grupo de ingenieros para que nos digan que procede que tengamos opiniones sobre esto de que estuvo mal hecho [M\u00fasica] no hay duda y lo que tenemos que procurar bueno ya hay partes en d\u00f3nde se levantaron por completo los pilotes la cimentaci\u00f3n entonces si tenemos que verlo no sabemos es que a lo mejor no se cierra y lo que se hace es que se apuntala para proteger la gente viniendo no no no no estamos hablando de \u00e9l el edificio del edificio desde ejercicio qu\u00e9 qued\u00f3 que tiene el t\u00e9rmino micr\u00f3fono gracias presidente est\u00e1 dando gran vanguardia veracruz presidente se mencionaba en algunos medios y en alguna en las redes sociales sobre los privilegios que ten\u00edan los m\u00e9dicos cubanos que llegaron a m\u00e9xico as\u00ed como los en qu\u00e9 condiciones que iban a cobrar mucho m\u00e1s que los residentes o los m\u00e9dicos mexicanos y en qu\u00e9 condiciones presentan bien preguntarle van a llegar estos m\u00e9dicos a las zonas donde los m\u00e9dicos mexicanas no quieren llegar va a haber alg\u00fan cuidado especial respecto con los la guardia nacional que los est\u00e9 vigilando que los est\u00e9 cuidando puesto que estas zonas son de alto riesgo por el crimen organizado y en las cuales por los m\u00e9dicos pues se han estado quejando igualmente por esta situaci\u00f3n e incluso todav\u00eda ha habido algunas manifestaciones al respecto pero aclarar esta situaci\u00f3n presidente si efectivamente estos m\u00e9dicos cubanos gozan de estos privilegios que los mexicanos no a ganar lo mismo que ganan los m\u00e9dicos mexicanos van a tener la protecci\u00f3n que tienen los mexicanos que tenemos los mexicanos a todos tenemos que protegerlos sean mexicanos o sean extranjeros y si es de mucha ayuda porque necesitamos los m\u00e9dicos los generales y los especialistas ya casi estamos al 100 en nayarit que es el primer estado no tienes la l\u00e1mina de nayarit nada m\u00e1s pero a\u00fan ah\u00ed en nayarit en caso de especialistas estamos en el 79% 78 m\u00e9dicos generales y ya 100 en medicamentos 94% en toda la estructura y vamos a seguir contra la escala y colima hospitales 12 esto quiere decir que est\u00e1n equipados tienen quir\u00f3fanos porque hab\u00edan casos fui a rosamorada y funcionaba un quir\u00f3fano y hay 2 funcionando hay problemas hasta de aires acondicionados en los hospitales en quir\u00f3fanos este realmente mucho abandono estas son las tres unidades de tercer nivel en hospitales de especialidades b\u00e1sicamente en tepic estos son centros de salud en todo el estado si no me equivoco nayarit tiene 20 municipios pero a ver son los centros de salud de los pueblos 26 m\u00e9dicos especialistas tenemos 75 467 de 620 y el prop\u00f3sito es tenerlos todos porque esto implica tener m\u00e9dicos todo el tiempo todos los turnos fines de semana por eso estamos hablando de un modelo de salud ejemplar es mi compromiso es el compromiso de el gobierno que represento y nos est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n los m\u00e9dicos y las enfermeras y desde luego la gente all\u00ed en el hospital de rosamorada hay un consejo ciudad y me dio mucho gusto que me encontr\u00e9 a un se\u00f1or en un escritorio afuera d no del hospital sino en la sala y su escritorio y tiene una figura que se llama como supervisor ciudadano y es voluntaria y est\u00e1 ah\u00ed para vigilar de que atiendan bien a los pacientes para eso est\u00e1 es un supervisor de los ciudadanos y as\u00ed queremos todos los hospitales por eso hablo de la participaci\u00f3n de la gente en basificaci\u00f3n esto es muy importante 99% sus bases y le damos el gobierno con cerca de 90.000 trabajadores de la salud contratados de manera eventual y algunos llevaban a\u00f1os y ya tienen su base capacitados cien por ciento del segundo nivel de atenci\u00f3n y 75% en el primer nivel en primer nivel son los centros de salud esto es lo que se invirti\u00f3 pues en reparaciones en pintura por qu\u00e9 muchos abandonados abasto de medicamentos recetas estuve en la farmacia del hospital se cuenta con la suficiente infraestructura y medicamentos de ayuntamientos para que estos m\u00e9dicos puedan trabajar aqu\u00ed en nayarit ese es el resultado no puedo decir lo mismo de otros de estas porque estamos empezando este es el primer estado que queremos tener como se dice coloquialmente al 100 y en cu\u00e1nto tiempo y en qu\u00e9 otras regiones se tendr\u00e1 al cien presidente este fin de semana voy a la supervisi\u00f3n del tren maya la siguiente semana voy a hacer lo mismo que hice en nayarit entre la escala y en colima va a estar al 100 vamos a tener tres pistas esto se hace con acuerdos con los gobernadores gobernadoras y con todo el personal porque hay mucha desconfianza porque este es un sistema federalizado es un bienestar [Aplausos] salud bienestar y los que llevan cinco o diez a\u00f1os quince a\u00f1os trabajando en el sistema de salud en un estado tienen preocupaci\u00f3n de si se va a respetar su antig\u00fcedad sus sueldos y todo eso se ha ido resolviendo y ya la basificaci\u00f3n les da mucha confianza mucha tranquilidad y no se va a despedir a nadie tuvimos problemas en nayarit ahora con 70 trabajadores pero no d de este programa sino de otro programa y piden ellos que sean tambi\u00e9n contratados y se les va a contratar lo \u00fanico que les planteamos es que se va a revisar qu\u00e9 es lo que ellos hacen a su mayor\u00eda no son m\u00e9dicos ni son enfermeras son trabajadores administrativos merecen ser atendidos pero hab\u00eda tambi\u00e9n la mala pr\u00e1ctica de que se ten\u00eda personal que cobraban sin trabajar aviadores aviadores entonces estamos limpiando eso y luego los comisionados que ten\u00edan los sindicatos que tambi\u00e9n cobraban y cobraban much\u00edsimo y no trabajaba y si de acuerdo al contrato hay un n\u00famero determinado de trabajadores que si lleva a cabo una labor sindical tiene que tener una comisi\u00f3n pero hab\u00edan m\u00e1s comisionados de los que establece la ley ese es el abasto ya se tiene el mecanismo de control de insumos 1942 equipos habilitados 100 piezas de mobiliario 300 equipos m\u00e9dicos en 98 centros de salud y en sus hospitales y as\u00ed he estado por estar es tambi\u00e9n voluntario a m\u00ed me dio mucho gusto que empez\u00e1ramos en nayarit porque el gobernador es m\u00e9dico y siempre hay la pues tentaci\u00f3n hasta por deformaci\u00f3n profesional de que si soy m\u00e9dico como voy yo permitir la federalizaci\u00f3n de la salud yo tengo que manejar la salud si soy m\u00e9dico pero adem\u00e1s el doctor navarro fue director de salud delegado de salud es un especialista en la materia pues fue el primero que acept\u00f3 la propuesta de decir yo entrego porque lo que hicieron antes fue descentralizar y esa descentralizaci\u00f3n no funcion\u00f3 por no funcion\u00f3 bien la aceleraci\u00f3n lo que hac\u00eda era mandar los fondos para el llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular y esos fondos no se manejaban bien no generalizo pero hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n y se usaban para otros fines y por eso surgieron toda una camada de pol\u00edticos que se dedicaban a vender medicinas y equipos y nos cost\u00f3 much\u00edsimo todav\u00eda enfrentar ese grupo muy poderoso porque incluso hab\u00edan logrado que no se permitiera la importaci\u00f3n de medicamentos se ten\u00edan que comprar los medicamentos en mexico y ni siquiera se compraba a los laboratorios si no a estas empresas distribuidoras manejadas por pol\u00edticos y peor a\u00fan estaba y sigue estando ah\u00ed ah\u00ed vamos el isstey porque ah\u00ed subrogaron todos los servicios y detr\u00e1s de las contrataciones de esos servicios est\u00e1n exfuncionarios p\u00fablicos que estuvieron en el lista pero bueno a tu pregunta con algunos m\u00e9dicos cubanos que les agradecemos mucho vamos a terminar d cubrir en todos los estados de todas formas no nos va a alcanzar estamos viendo en otros pa\u00edses porque es muy grave lo que sucedi\u00f3 rechazaron tanto a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina hubo tanta exclusi\u00f3n y responsable que tenemos d\u00e9ficits de m\u00e9dicos en m\u00e9xico no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos y no se trata aqu\u00ed de que me contesten o sea as\u00ed de que estoy m\u00e1s peque\u00f1o que transici\u00f3n madera los invito al an\u00e1lisis a la reflexi\u00f3n que vean si lo que estoy diciendo es cierto o no que me desmientan con pruebas que me digan si tenemos pediatras para que tengamos pediatras en todos los hospitales p\u00fablicos pero no es as\u00ed desgraciadamente entonces estamos abriendo escuelas de medicina de enfermer\u00eda en todo el pa\u00eds debemos de tener abiertas c\u00f3mo 40 en las zonas m\u00e1s apartadas y ampliamos porque aunque parezca incre\u00edble no solo no les importaba que se especializar\u00e1n los m\u00e9dicos sino los m\u00e9dicos algunos ya especializados no quer\u00edan que sea aumentada el n\u00famero de especialistas entonces hab\u00eda posibilidad y tambi\u00e9n que se informen para que me contesten ten\u00edan oportunidad 10.000 ahora ay 20.000 de espacios el doble y tenemos un programa de becas especializarse en el extranjero porque a\u00fan con todo lo que estamos haciendo c\u00f3mo es mucho el d\u00e9ficit cuando termine nuestro gobierno no vamos a tener el 100 se va a necesitar m\u00e1s tiempo todo se fue el da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal entre otras cosas y eso es lo que tenemos que debatir a ver como lo justifica como lo explican gracias presidente en otro tema como valor de la informaci\u00f3n con el que la supuesta corrupci\u00f3n y supuesto desfalco en senegal mex un desfalco de nueve mil millones de pesos presidente ya se est\u00e1 investigando de eso sabremos qui\u00e9nes son los responsables de este desfalco y c\u00f3mo se va a corregir todo esto en senegal mex que pues afecta a millones de mexicanos e igualmente presidente hay en una investigaci\u00f3n del gobierno hay denuncias desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e1n ya procesos abiertos en la fiscal\u00eda general de la repubblica y le voy a pedir secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica que venga y explique sobre este fraude y la forma en que se est\u00e1 actuando mi impresi\u00f3n te gracias ya finalmente presidente el guachi coleo contin\u00faa funcionando pero eres uach y coleo de gas en el norte de la rep\u00fablica esto ajustan empresarios desde ciudades de gas del centro norte de coahuila en donde denuncian a sergio garza vara y gerardo garc\u00eda castillo este ex presidente municipal de monclova y tambi\u00e9n quienes son acusados de lavado de dinero as\u00ed como el guachi coleo en sus empresas se presume que \u00e9ste uach y coleo de gas lo obtienen en una planta de pemex all\u00e1 en cadereyta nuevo le\u00f3n en la que se pues se sospecha est\u00e1n y salen con grandes cantidades de gas pero adem\u00e1s presidente estos personajes como siempre sucede se dicen protegidos por funcionarios est\u00e1n protegidos por la secretaria de energ\u00eda se dicen protegidos por el titular de profeco y entonces estos estos empresarios gaseros ya presentaron las respectivas denuncias y demandan y piden que haya una revisi\u00f3n en este sentido pues para evitar esa competencia desleal e igualmente que no se vean afectados los consumidores finales presidente gracias s\u00ed que se est\u00e1 haciendo un trabajo de investigaci\u00f3n que qu\u00e9 bueno que das a conocer esta denuncia vamos a pedirle y racional que profundice parte de las diferencias que tenemos con las empresas estadounidenses no con todos es por qu\u00e9 tambi\u00e9n hay acusaciones de contrabando de combustible y se les cerraron y contrabando d te dice de gasolina no tengo informaci\u00f3n sobre gas pero lo estamos viendo y no hay protecci\u00f3n para nadie para nadie ser impunidad porque si no no avanzamos si se protege a corruptos no avanzamos eso se sabe bien y no tenemos ahora elementos esto que mencionas de segal mex se est\u00e1 investigando a fondo se va a castigar las responsables empez\u00f3 porque se descubri\u00f3 de que un administrador puso dinero no s\u00e9 si de diconsa o de se\u00f1al mixta se dedic\u00f3 ya en una al financiera esa financiera este pues ofrec\u00eda supuestamente m\u00e1s intereses es que dinero del presupuesto vaya a una financiera ya es un delito eso no se puede ser ni con el pretexto de que van a obtener m\u00e1s rendimientos no se descubri\u00f3 luego se investig\u00f3 la financiera y resulta que es una financiera que viene de tiempo atr\u00e1s haciendo lo mismo protegida sin sustent\u00f3 econ\u00f3mico sea como lo de las casas cajas de la misma entonces est\u00e9 ah\u00ed si se pudo recuperar esa parte del dinero pero eso fue lo que llev\u00f3 a hacer la investigaci\u00f3n y se encontraron otras cosas y es lo que se est\u00e1 castigando ahora esta caja de ahorro vuestra financiera hizo lo mismo en otros casos se est\u00e1 investigando por qu\u00e9 no pueden estas financieras actuar sin el respaldo de un banco y si se encuentran que hay esta responsabilidad del banco qui\u00e9n tiene que responder es el banco porque por lo general est\u00e1s financieras no tienen nada son por los negocios de papel si las entregas y este y nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] tengo una reuni\u00f3n con todo el equipo qu\u00e9 [M\u00fasica] y trabajo para mejorar las vialidades en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles nos reunimos casi una vez por mes para qu\u00e9 se avance en la construcci\u00f3n del tren de felipe angeles a lecher\u00eda que ya se tiene el proyecto que se vayan resolviendo los problemas de derechos de v\u00eda porque cuando ese tren est\u00e9 concluido de lecher\u00eda al aeropuerto como ya est\u00e1 de leche d\u00eda a buenavista se va a llegar a el aeropuerto desde el centro de la ciudad en 45 minutos y ya como ustedes saben a lo mejor algunos no lo saben se ampli\u00f3 a ocho carriles la autopista a pachuca y estamos haciendo otras v\u00edas de modo de que se pueda llegar muy r\u00e1pido al aeropuerto felipe \u00e1ngeles estamos haciendo glorietas libramientos estamos invirtiendo para que se ahorre tiempo de todas formas si se llega a ese aeropuerto como tiene equipo moderno y est\u00e1 bien administrado vamos a suponer que se hace una hora se puede llegar media hora antes de tomar el vuelo porque en 15 minutos se despacha es lo m\u00e1s eficiente que hay los que puedan perder de tiempo en llegar lo ahorran en el tr\u00e1mite que se hace hace falta explicar todo esto y adem\u00e1s como est\u00e1n tala avalancha en contra pues a veces no da tiempo y como que tambi\u00e9n ayuda aqu\u00ed se den estas campa\u00f1as est\u00e1s lanzadas para ver c\u00f3mo act\u00faa la gente y resulta que la gente act\u00faa muy bien muy bien este no se traga todas esas mentiras todos esos platos de mentira y es bueno porque es una manera de estar sondeando as\u00ed de andar con la sonda la mano y no salga este contestando y todo tener confianza en la gente su capacidad para el an\u00e1lisis para la reflexi\u00f3n para tener un criterio sobre las cosas y la verdad siempre se abre paso y llegu\u00e9 hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n ya es muy dif\u00edcil mucho muy dif\u00edcil que se pueda enga\u00f1ar a mucha gente este piloto que estando yo ah\u00ed porque si lo sab\u00eda habla y dice y me est\u00e1 escuchando o se lo van a decir y otros pasajeros que ven\u00edan que me dijo del cr\u00e1ter el cr\u00e1ter estoy casi seguro pero m\u00e1s lo respeto estoy seguro de qu\u00e9 es simpatizante del conservadurismo no no no no pero no tienen por qu\u00e9 hacerlo no tienen por qu\u00e9 hacerlo pero as\u00ed son los conservadores o sea te conozco bacalao aunque vengas disfrazado o sea de lejos pero es aqu\u00ed se me presenta la oportunidad y ahora hay vos porque no es una cosa es un bache otra es un socav\u00f3n ya lo dije y otra un car\u00e1cter como dir\u00edan los j\u00f3venes s hey primero el de la funci\u00f3n p\u00fablica porque y ese es otro puedes y lo que nos corresponde a nosotros pues cuando yo pueda es que ah\u00ed se est\u00e1n mudando poco a poco este \u00e9l los de las empresas y no queremos forzar a nadie o sea no los queremos tocar ni con el p\u00e9talo de una rosa porque vamos muy bien imag\u00ednense que hacemos con meter\u00e1 a una oficina el presidente del pri y tenerlo ah\u00ed una hora dos horas se va ya fue a la oea hora para la onu entonces no en eeuu les voy a contar algo y hacen listas me gracias porque ya no de \u00e9ste y los que participaban los movimientos de liberaci\u00f3n nacional y todo hac\u00edan un viaje al cuartito ya he buscado ya eso ya no lo hacen pero a m\u00ed me lo hicieron no porque estuviese una lista negra sino porque cuando entonces presidente de trump que adelanto a decir que cuando me toc\u00f3 hablar con \u00e9l tratar con \u00e9l llevamos una muy buena relaci\u00f3n porque fue respetuoso con mexico en el tiempo que estuve y con el gobierno antes no sobre todo en sus campa\u00f1as para pol\u00edticas tiempo y son circos entonces cu\u00e1ndo inicia campa\u00f1a que hay que estar ahora muy pendientes porque siempre este y sacan el racismo y la discriminaci\u00f3n y se lanzan contra migrantes y se lanzan contra m\u00e9xico porque ellos apuestan a que eso les da votos yo sostengo de que est\u00e1n equivocados y cada vez quien haga eso va a recibir menos votos porque adem\u00e1s nosotros desde aqu\u00ed ya lo dijimos vamos a estar en contra del maltrato a nuestros paisanos vamos a aplicar lo he dicho lo de la frase de la canci\u00f3n de rub\u00e9n blades te la vamos a mandar a decir que les vamos a mandar a decir a nuestros paisanos que el que no quiere a su patria no quiere a sumarse para aquel que hable mal de m\u00e9xico en sepa qu\u00e9 no nos gusta y que tienen que aprender a respetarlos el que hable mal de los mexicanos bueno al principio los asesores presidente de trump pues le recomendaron ese discurso no solo del muro y todo lo dem\u00e1s durante el tiempo que estuvo de presidente y yo tambi\u00e9n de presidente en dos ocasiones uso la palabra muro frente a m\u00ed 2 una por tel\u00e9fono y otra ya en una escena que no estaban los meses porque fui a washington tuvimos actos y el compromiso fue moore o no porque si se toca el muro el tema del muro voy a responder y si nos vamos a enfrentar para que voy ni a ustedes ni a nosotros nos conviene el pleito entonces hubo el acuerdo de que no se hablara del muro ya cuando terminamos si ya hab\u00eda de la cena como es el ya dice este ya terminamos ahora s\u00ed puedo hablar del muro ya se r\u00eden todos problemas dos ocasiones bueno cuando ya era presidente y yo ni siquiera era candidato pero \u00e9l empieza con esa campa\u00f1a yo decidir\u00e9 eeuu apoyar a los paisanos y estuve en varias ciudades y estuve en el paso estuve desde luego en los \u00e1ngeles que estuve [M\u00fasica] nueva york chicago en laredo invadiese ya nada m\u00e1s me quedaba una a y entraba yo sin ning\u00fan problema y hablaba en las plazas en defensa de nuestros paisanos y cuestionaba fuerte esa pol\u00edtica ante mexicana antimigrante y ya me toca el \u00faltimo acto en san francisco y san francisco es de las ciudades santuario en las ciudades de mayor libertad con m\u00e1s respeto a los derechos humanos como respecto a todo una ciudad muy igualitaria bueno pues ah\u00ed lleg\u00f3 [Aplausos] y me estaban esperando \u00e9l a la oficina y como no hablo ingl\u00e9s este trajeron con un traductor realidad esto en la oficina ya sab\u00edan todo al que iba yo era el \u00faltimo acto instale el traductor mismo ya que viene le digo a v\u00f3mito estoy invitado a la plaza y de qu\u00e9 iba a hablar pues voy a hablar en contra de la pol\u00edtica del presidente y del maltrato a los migrantes y va a criticar al presidente s\u00ed poquito y ya este se r\u00eden bien ya pase sin problemas est\u00e1 hablando de las aduanas que por cierto los que han viajado no saben este son especiales los que trabajan en todo el mundo casi son muy parecido entonces nosotros no vamos a a reprimir a nadie eso quiero dejarlo escuchar claridad que todo mundo se exprese se manifieste este es un santuario de libertades en este pa\u00eds nadie va a ser se en su lado nadie reprimido nadie absolutamente y vamos a proteger a todos y a nuestros adversarios nuestros adversarios darles todas las garant\u00edas este pero ferrys qu\u00e9 ya rompi\u00f3 con con frena este a todos completo sonrisa tenemos diferencias desde hace 20 a\u00f1os o m\u00e1s que tenemos diferencias a ver desde que fui candidato a presidente de un partido en 1000 1996 que \u00e9l apoyaba a otro candidato y entonces a m\u00ed me maltrataba porque \u00e9l ten\u00eda otro candidato y no era \u00e9l estaba a favor del ingeniero heberto el finado de berto extraordinario el ingeniero heberto castillo consecuente este tan bueno tan bueno tan bueno qu\u00e9 hizo y provocar la ira de d\u00edaz ordaz en las memorias de d\u00edaz ordaz que la familia le entreg\u00f3 a kraus los borradores se habla de que d\u00edaz ordaz le dec\u00eda al ingeniero heberto el presidente por qu\u00e9 en el autoritarismo de presidente de sordas le molestaba de que el ingeniero heberto dio el grito de independencia la suela universitaria l si el presidente bueno de primera bueno es una personalidad un hombre \u00edntegro como a m\u00ed no me quer\u00eda [M\u00fasica] este ferris supuestamente \u00e9l era seguidor del ingeniero pero era en contra m\u00eda pero eso les hablo es 96 cu\u00e1ntos \u00e1ngeles 26 a\u00f1os ya llovi\u00f3 entonces pero a\u00fan as\u00ed y nos merece respeto como todos todos tenemos diferencias y que bueno que tenemos diferencias es que no todos podemos pensar de la misma manera y es un proceso de transformaci\u00f3n imag\u00ednense no hay t\u00e9rmino medio como si juan \u00e1lvarez est\u00e1 ancheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse aqu\u00ed es de definici\u00f3n son tiempos de definici\u00f3n se la pasaban siguiendo eran independientes que era de la sociedad civil que no ten\u00edan partido y ahora pues las circunstancias llevan a la definici\u00f3n lo mismo lo del periodismo vamos a decirle revolucionario o militante aunque pueda sonar ofensivo pues siempre ha existido en los movimientos a periodistas que se asumen hablaba yo de zarco pues estuvo en favor del movimiento de reforma fue diputado de los que se aprobaron la constituci\u00f3n de 1857 y un gran periodista no se qued\u00f3 al margen y como no era conservador pues se adhiri\u00f3 y apoy\u00f3 el movimiento de reforma y ayudo tambi\u00e9n el movimiento contra la intervenci\u00f3n francesa y guillermo igual y rivapalacio y muchos siempre ha existido ese periodismo y existido tambi\u00e9n el periodismo de derecha cuando no son tiempos de transformaci\u00f3n que son tiempos estelares como el que estamos viviendo cuando todo es plano cuando no se mueve nada pues entonces no hay problema no hay necesidad de definirse se puede enga\u00f1ar se puede simular se puede decir soy liberal pero en realidad 3 conservador dec\u00eda mejor los campos tambi\u00e9n en la transformaci\u00f3n dice los moderados que viene siendo de la sociedad civil los independientes los que no toman partido que se han hecho al campo los moderados no son m\u00e1s qu\u00e9 conservadores m\u00e1s despiertos entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds pero es important\u00edsimo y no no decirnos y no pelearnos los debates en las redes cuando los nuevos hay un compa\u00f1ero voy a tratar es que se me olvidan sus hombres s ya lo mencion\u00e9 aqu\u00ed es bueno pero hay otros a d\u00eda de ayer casi todo el d\u00eda un debate muy bueno ma\u00f1ana me comprometo a a trav\u00e9s no s\u00e9 si sea su nombre este es un seud\u00f3nimo hay una se\u00f1ora que tiene que est\u00e1 enferma no beatriz la de sonora sino otra se\u00f1ora que sale con un sombrero que es tambi\u00e9n en 13 no no no no es m\u00e1s tambi\u00e9n small [M\u00fasica] ah aparte la se\u00f1ora pero \u00e9l \u00e9l es muy bueno ya lo voy a para perjudicar a los mismos e muy inteligente sala argumental argumenta el 10 y eso es pues que no se insulte sino que haya debate con argumentos y as\u00ed hay otros hay dos que me parece que son se\u00f1ores grandes en es es muy bueno muy bueno a ver si ma\u00f1ana por ti y hay otro el que es que acaba de escribir un libro un libro sobre s\u00ed ramiro padilla ramiro padilla s\u00ed s\u00ed muy bueno bueno ya ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:21.097842"
}