{
    "video_id": "TLm4FXJZ_Vc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TLm4FXJZ_Vc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDWIhc73rowQ_gspavK66QWTUD07Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TLm4FXJZ_Vc",
    "video_title": "Presidente dar\u00e1 seguimiento a obras estrat\u00e9gicas en Oaxaca y Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 401,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sobre las comunidades ind\u00edgenas del",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ajiaco tambi\u00e9n",
            "start": 2.37,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "nos das informaci\u00f3n de comunidades y",
            "start": 4.819,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ayudamos yo voy a estar en oaxaca",
            "start": 9.599,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "dentro d",
            "start": 14.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas voy a este fin de semana a la",
            "start": 17.039,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n del tren maya y la pr\u00f3xima",
            "start": 22.019,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "semana el pr\u00f3ximo fin de semana voy a",
            "start": 26.21,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "oaxaca boya",
            "start": 30.119,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "supervisar",
            "start": 34.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 36.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tanto las carreteras",
            "start": 39.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y estatales",
            "start": 42.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como las de",
            "start": 45.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mano de obra las carreteras",
            "start": 48.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "artesanales que est\u00e1n haciendo en las",
            "start": 52.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "comunidades de los pueblos voy a evaluar",
            "start": 54.74,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el ismo todo el proyecto completo",
            "start": 58.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y voy",
            "start": 62.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a supervisar el avance del apoyo a",
            "start": 64.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 67.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en la zona de watts",
            "start": 70.55,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "huatulco y voy a estar all\u00e1 tres d\u00edas de",
            "start": 74.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 80.39,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "vamos a estar viendo tambi\u00e9n todos estos",
            "start": 81.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "temas pero nos das la informaci\u00f3n",
            "start": 84.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y no me voy a ir del gobierno sin",
            "start": 88.88,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "cumplir con esos compromisos",
            "start": 92.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "afortunadamente son pocos",
            "start": 96.009,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "he cumplido",
            "start": 99.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "acciones he llevado a cabo",
            "start": 105.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y programas",
            "start": 108.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda ofrecido",
            "start": 113.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 117.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "o casi",
            "start": 119.77,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 124.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "progreso que nos ofrece",
            "start": 126.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "he llevado a cabo de los que ofrec\u00ed",
            "start": 130.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 135.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo ofrece y no lo he podido este",
            "start": 137.569,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "concretas de marca",
            "start": 141.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por las diferencias",
            "start": 145.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gubernamentales y tambi\u00e9n",
            "start": 150.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en el magisterio",
            "start": 153.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y padres de familia",
            "start": 155.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y alumnos",
            "start": 158.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero tenemos que llegar a un acuerdo",
            "start": 161.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora que el gobierno de julio machaca",
            "start": 163.61,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues es a fin de",
            "start": 165.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que haya una mayor oportunidad y tambi\u00e9n",
            "start": 167.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se pudo haber hecho",
            "start": 170.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con el gobernador fallan",
            "start": 173.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pudo derecho pero no se aplicaron",
            "start": 177.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "quienes ten\u00edan la responsabilidad",
            "start": 180.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed pues hay que",
            "start": 186.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 188.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y estar pendientes",
            "start": 190.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y no desatender nada",
            "start": 194.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y va pasando el tiempo",
            "start": 199.67,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no les cuento por ejemplo fui a",
            "start": 204.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "son horas llegando al gobierno",
            "start": 208.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y ya estaban terminando en la carretera",
            "start": 213.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 215.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan hecho",
            "start": 217.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior",
            "start": 219.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "una carretera de concreto",
            "start": 223.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de estaci\u00f3n don en los l\u00edmites de",
            "start": 226.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sinaloa como son ahora",
            "start": 229.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hasta nogales",
            "start": 231.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "como 1000 km",
            "start": 235.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 238.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tiene su historia pero bueno",
            "start": 242.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una buena obra",
            "start": 245.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 247.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando llegamos nosotros",
            "start": 249.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "faltaban creo que 40 km",
            "start": 252.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y yo pregunt\u00e9 cuando terminamos",
            "start": 259.5,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "pues en julio",
            "start": 263.87,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no me dijeron para haber ido para mayo",
            "start": 267.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 269.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "personas en julio",
            "start": 270.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del 19",
            "start": 273.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de modo que cuando voy a hermosillo",
            "start": 276.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como presidente electo me",
            "start": 279.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pregunta dirige en junio o julio se",
            "start": 283.71,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "termina no",
            "start": 287.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "voy despu\u00e9s y minutos y cuando terminan",
            "start": 291.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por un conflicto",
            "start": 296.55,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 298.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de empresas",
            "start": 300.639,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y pasa y pasa y pasa el tiempo bueno y",
            "start": 302.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ahora estamos",
            "start": 306.85,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "trabajando ya",
            "start": 310.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se va a terminar",
            "start": 312.67,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero casi ante el escurrido cuatro a\u00f1os",
            "start": 314.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 320.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 323.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 325.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 326.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 330.87,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 332.74,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 334.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 335.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como tiene uno que est\u00e1n todos los d\u00edas",
            "start": 337.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 343.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 346.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "salgan las cosas",
            "start": 348.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque ordenada no supervisada",
            "start": 352.03,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "no sirve",
            "start": 356.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 358.969,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "por eso mis recorridos",
            "start": 361.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds",
            "start": 365.66,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para estar supervisando obras adem\u00e1s ya",
            "start": 367.84,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "se nos acorta el tiempo",
            "start": 372.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y tengo que estar",
            "start": 376.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 380.409,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "procurando caer avancemos que no dejemos",
            "start": 382.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada sin terminar",
            "start": 385.509,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y brincando obst\u00e1culos porque nuestros",
            "start": 388.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 392.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quisieran que nos fuera mal",
            "start": 395.11,
            "duration": 4.16
        }
    ],
    "transcription_text": " sobre las comunidades ind\u00edgenas del ajiaco tambi\u00e9n nos das informaci\u00f3n de comunidades y ayudamos yo voy a estar en oaxaca [M\u00fasica] dentro d 15 d\u00edas voy a este fin de semana a la supervisi\u00f3n del tren maya y la pr\u00f3xima semana el pr\u00f3ximo fin de semana voy a oaxaca boya supervisar carreteras tanto las carreteras y estatales como las de mano de obra las carreteras artesanales que est\u00e1n haciendo en las comunidades de los pueblos voy a evaluar el ismo todo el proyecto completo y voy a supervisar el avance del apoyo a damnificados en la zona de watts huatulco y voy a estar all\u00e1 tres d\u00edas de modo que vamos a estar viendo tambi\u00e9n todos estos temas pero nos das la informaci\u00f3n y no me voy a ir del gobierno sin cumplir con esos compromisos afortunadamente son pocos he cumplido acciones he llevado a cabo y programas que no hab\u00eda ofrecido yo creo que o casi el mismo progreso que nos ofrece he llevado a cabo de los que ofrec\u00ed pero esto lo ofrece y no lo he podido este concretas de marca por las diferencias gubernamentales y tambi\u00e9n en el magisterio y padres de familia y alumnos pero tenemos que llegar a un acuerdo ahora que el gobierno de julio machaca pues es a fin de que haya una mayor oportunidad y tambi\u00e9n se pudo haber hecho con el gobernador fallan \u00e9ste pudo derecho pero no se aplicaron quienes ten\u00edan la responsabilidad y aqu\u00ed pues hay que este y estar pendientes y no desatender nada y va pasando el tiempo no les cuento por ejemplo fui a son horas llegando al gobierno y ya estaban terminando en la carretera muy buena que hab\u00edan hecho en el gobierno anterior una carretera de concreto de estaci\u00f3n don en los l\u00edmites de sinaloa como son ahora hasta nogales como 1000 km de concreto tiene su historia pero bueno una buena obra y cuando llegamos nosotros [M\u00fasica] faltaban creo que 40 km y yo pregunt\u00e9 cuando terminamos pues en julio no me dijeron para haber ido para mayo pero personas en julio del 19 de modo que cuando voy a hermosillo todav\u00eda como presidente electo me pregunta dirige en junio o julio se termina no voy despu\u00e9s y minutos y cuando terminan por un conflicto legal de empresas y pasa y pasa y pasa el tiempo bueno y ahora estamos trabajando ya se va a terminar pero casi ante el escurrido cuatro a\u00f1os mande no no [M\u00fasica] no pero es un ejemplo [M\u00fasica] d como tiene uno que est\u00e1n todos los d\u00edas todos los d\u00edas para qu\u00e9 salgan las cosas porque ordenada no supervisada no sirve para nada por eso mis recorridos por todo el pa\u00eds para estar supervisando obras adem\u00e1s ya se nos acorta el tiempo y tengo que estar e procurando caer avancemos que no dejemos nada sin terminar y brincando obst\u00e1culos porque nuestros adversarios quisieran que nos fuera mal ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:43.470460"
}