{
    "video_id": "TmSK0UPOZPs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TmSK0UPOZPs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuADmKKhpzeQLm7NTGCJbgos5j5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TmSK0UPOZPs",
    "video_title": "Acciones para garantizar abasto de gas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6544,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "horas",
            "start": 173.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 177.95,
            "duration": 27.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.96,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 220.52,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 237.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 240.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 243.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 246.069,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 248.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 251.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 255.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a estar con nosotros ana elizabeth",
            "start": 258.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "garc\u00eda vilchis",
            "start": 261.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social de presidencia",
            "start": 264.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 272.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 por llegar",
            "start": 276.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "elisabeth",
            "start": 279.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 284.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y comentarles de una vez que",
            "start": 290.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "frente a",
            "start": 296.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esta protesta de los distribuidores y",
            "start": 298.51,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "comisionistas del gas",
            "start": 302.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 305.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 310.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las medidas que corresponden",
            "start": 312.58,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "en 3",
            "start": 317.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "direcciones tres sentidos",
            "start": 320.409,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 324.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "garantizar el abasto",
            "start": 326.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 328.65,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a los pobladores",
            "start": 330.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 333.529,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 338.169,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y pachuca",
            "start": 340.62,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto nacional",
            "start": 343.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 349.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 352.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "donde hubo esta protesta el d\u00eda de ayer",
            "start": 354.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en pachuca",
            "start": 358.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo esto porque",
            "start": 362.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de que era un paro nacional y",
            "start": 365.849,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se difundi\u00f3 mucho en ese sentido",
            "start": 370.599,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya estamos viendo como garantizamos el",
            "start": 374.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "abasto en una situaci\u00f3n",
            "start": 377.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de emergencia",
            "start": 381.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es lo primero que quiero",
            "start": 384.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transmitirle a la gente",
            "start": 387.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el punto 2",
            "start": 392.93,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 analizando",
            "start": 395.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la posibilidad de presentar denuncias",
            "start": 399.249,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en contra de qui\u00e9n es",
            "start": 403.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se niegue",
            "start": 407.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 411.889,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 414.409,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "su obligaci\u00f3n de prestar el servicio",
            "start": 416.07,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de un insumo fundamental",
            "start": 420.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 424.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "desde distribuidores",
            "start": 430.529,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hasta comisionistas",
            "start": 435.409,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y tercero se va a hablar con los",
            "start": 442.18,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "distribuidores con los comisionistas",
            "start": 444.759,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "para ofrecerles garant\u00edas de seguridad",
            "start": 446.789,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "porque ayer comentaban que no pod\u00edan",
            "start": 450.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 455.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque les pod\u00edan vandalizar sus",
            "start": 457.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 461.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "va a intervenir",
            "start": 462.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 465.44,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para este proteger",
            "start": 468.23,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a distribuidores a comisionistas qu\u00e9",
            "start": 471.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 478.569,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "para que nos falte",
            "start": 480.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el abasto del gas",
            "start": 484.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "esas son las tres medidas que se est\u00e1n",
            "start": 488.289,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 490.93,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana les informamos",
            "start": 494.289,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "porque se qued\u00f3",
            "start": 497.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un equipo trabajando",
            "start": 502.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tratamos este asunto hoy en el gabinete",
            "start": 505.31,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de seguridad entonces se qued\u00f3 la",
            "start": 509.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad el secretario la",
            "start": 515.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "defensa el secretario marina comandante",
            "start": 518.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 520.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda el director de",
            "start": 523.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 526.92,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico de la presidencia",
            "start": 529.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad",
            "start": 535.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sanz",
            "start": 538.279,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "reunidos",
            "start": 539.98,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "para que este se act\u00fae en estas tres",
            "start": 541.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "direcciones",
            "start": 548.87,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "directrices vuestras tres medidas con el",
            "start": 550.98,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que no falte el gas",
            "start": 556.019,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en la ciudad ni en ning\u00fan otro lugar del",
            "start": 560.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bueno dicho esto ahora s\u00ed vamos con",
            "start": 563.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "elisabeth para que nos informe sobre",
            "start": 567.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 571.959,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 574.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 577.649,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n es un derecho",
            "start": 581.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "humano fundamental sin el cual la",
            "start": 584.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia es inconcebible la garant\u00eda",
            "start": 586.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de poder decir lo que se piensa sin",
            "start": 590.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan temor a represalias es el",
            "start": 592.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elemento del debate plural que hace",
            "start": 595.31,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "posible el avance a la sociedad y la",
            "start": 597.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n del estado como parte de",
            "start": 600.459,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ese intercambio de ideas y opiniones se",
            "start": 604.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encuentra el derecho de r\u00e9plica es decir",
            "start": 606.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la respuesta que tiene derecho a dar",
            "start": 609.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cualquier persona mencionada se\u00f1alada o",
            "start": 612.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aludida desde el poder p\u00fablico o privado",
            "start": 615.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como pueden ser los medios de",
            "start": 618.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y periodistas el objetivo",
            "start": 621.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de esta secci\u00f3n quien es quien en las",
            "start": 625.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "noticias de la semana es aclarar o",
            "start": 627.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desmentir la florida proliferaci\u00f3n de",
            "start": 629.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noticias falsas noticias con verdades a",
            "start": 632.69,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "medias o noticias abiertamente",
            "start": 635.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tergiversadas que distorsionan las",
            "start": 638.589,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno de la rep\u00fablica o",
            "start": 640.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del presidente bueno vamos a empezar",
            "start": 643.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues con los ejemplos de esta semana",
            "start": 646.399,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "la primera es una portada del universal",
            "start": 649.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el universal asegura que se den a",
            "start": 652.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizar erviti herbicida t\u00f3xico en",
            "start": 655.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "terrenos de sembrando vida en una",
            "start": 657.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "portada del 20 del julio ha pasado el",
            "start": 660.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal p\u00fablica a 8 columnas reportan",
            "start": 663.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "uso de glifosato en sembrando vida en",
            "start": 666.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa nota el diario asegura que sedena",
            "start": 670.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 ese herbicida en viveros de ocho",
            "start": 672.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds para el programa",
            "start": 675.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sembrando vida esta informaci\u00f3n es falsa",
            "start": 677.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en primer lugar el presidente de la",
            "start": 681.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 683.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 un decreto publicado en el diario",
            "start": 685.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n el 31 de",
            "start": 688.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 en el que plantea",
            "start": 691.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sustituir gradualmente el uso",
            "start": 694.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n distribuci\u00f3n promoci\u00f3n e",
            "start": 697.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n del glifosato y de los",
            "start": 700.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos que lo contienen como",
            "start": 703.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ingrediente activo",
            "start": 705.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el 2024 cuando se ser\u00eda prohibido el",
            "start": 707.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida de la secretaria",
            "start": 713.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de bienestar que beneficia a m\u00e1s de",
            "start": 715.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "430.000 sembradores en todo el pa\u00eds",
            "start": 718.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tiene dentro de sus objetivos mejorar la",
            "start": 720.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agroforestal en zonas rurales",
            "start": 724.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "prioritarias promoviendo m\u00e9todos de",
            "start": 727.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultivo que consideren y fomenten la",
            "start": 730.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y aprovechamiento",
            "start": 733.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sustentable de los recursos naturales y",
            "start": 735.03,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la biodiversidad por lo consiguiente el",
            "start": 739.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida en ninguno de",
            "start": 743.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sus procesos adquiere promueve el uso",
            "start": 746.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y/o adquisici\u00f3n del",
            "start": 748.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "glifosato o de agroqu\u00edmicos que lo",
            "start": 751.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "incluyan como ingrediente activo",
            "start": 754.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asimismo la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 757.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacional desde el 15 de agosto de 2020",
            "start": 759.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 evitar por completo el empleo de",
            "start": 763.32,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este herbicida y otros similares en este",
            "start": 767.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 771.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sedena actualmente no usa glifosato o",
            "start": 772.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos que lo contengan",
            "start": 776.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 779.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asimismo inform\u00f3 que de los 31 viveros",
            "start": 781.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "forestales militares con los que cuentan",
            "start": 784.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuatro adquirieron y emplearon glifosato",
            "start": 787.56,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en 2019 y diez m\u00e1s en 2020 el herbicida",
            "start": 791.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se us\u00f3 para el control de malezas y de",
            "start": 795.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "plagas en los m\u00f3dulos de producci\u00f3n y en",
            "start": 798.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las avenidas de los viveros pero se",
            "start": 801.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usaron organismos de biorremediaci\u00f3n",
            "start": 804.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para descontaminar viveros",
            "start": 807.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los suelos pero en ning\u00fan momento se",
            "start": 810.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 el agro qu\u00edmico en las semillas o",
            "start": 813.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "plantas o en ning\u00fan \u00e1rbol que los",
            "start": 816.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viveros producen para el programa",
            "start": 818.59,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 820.6,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "bueno esta es la primera nota la segunda",
            "start": 822.649,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "nota es una portada del reforma dice",
            "start": 825.589,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "extinguen fontaine dejan obras tiradas",
            "start": 828.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la edici\u00f3n del primero de agosto",
            "start": 832.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pasado el peri\u00f3dico reforma public\u00f3 una",
            "start": 835.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "portada titulada extinguen fonden dejan",
            "start": 838.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obras tiradas en la que el gobierno",
            "start": 841.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federal dej\u00f3 sin recursos a cientos de",
            "start": 844.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que recibir\u00edan atenci\u00f3n",
            "start": 847.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "prioridad pro prioritaria por lluvias",
            "start": 849.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inundaciones o sismos esta informaci\u00f3n",
            "start": 852.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es falsa del primero de diciembre de",
            "start": 856.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "2018 al 31 de junio del 2021 se han",
            "start": 859.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "emitido 68 declaraciones de desastre",
            "start": 863.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "natural y 164 de emergencia mediante",
            "start": 866.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esas declaratorias de desastre se han",
            "start": 871.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atendido eventos que afectaron a 1.103",
            "start": 874.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "municipios de 18 entidades federativas",
            "start": 878.06,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para cuya atenci\u00f3n se solicitaron 18 mil",
            "start": 881.42,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "797 millones de pesos",
            "start": 885.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las declaratorias de emergencia han",
            "start": 889.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permitido la atenci\u00f3n de poco m\u00e1s de dos",
            "start": 891.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de habitantes de 1.271",
            "start": 894.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "municipios de 27 entidades federativas",
            "start": 897.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para las cuales se ha erogado 3 mil 95",
            "start": 900.93,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "millones de pesos pongamos el ejemplo de",
            "start": 904.35,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tabasco y chiapas donde m\u00e1s de 200.000",
            "start": 907.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familias se vieron afectadas por las",
            "start": 910.649,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lluvias torrenciales del a\u00f1o pasado por",
            "start": 912.959,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "primera vez se ha entregado de manera",
            "start": 915.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directa la ayuda a los afectados por m\u00e1s",
            "start": 919.05,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de 2 mil 382 millones de pesos de 1.900",
            "start": 921.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n mil",
            "start": 928.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "194 mil 783 hogares afectados en tabasco",
            "start": 930.11,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a julio de este a\u00f1o ya se han entregado",
            "start": 934.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "118 mil 678 paquetes por hogar cada",
            "start": 938.81,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "paquete est\u00e1 integrado por un",
            "start": 944.16,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "refrigerador estufa colch\u00f3n entre otros",
            "start": 946.019,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "enseres en el caso de chapas de 26 mil",
            "start": 949.709,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "132 familias",
            "start": 953.55,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se han entregado 23 mil 40 paquetes de",
            "start": 955.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ayuda adem\u00e1s del dragado de r\u00edos de los",
            "start": 959.509,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "r\u00edos grijalva y gonz\u00e1lez para evitar",
            "start": 963.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuevas inundaciones",
            "start": 966.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se ha desalojado el agua de las presas",
            "start": 970.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "antes de la temporada de lluvias para",
            "start": 972.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "controlar la salida de agua se han",
            "start": 975.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rehabilitado carreteras puentes calles e",
            "start": 977.67,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "infraestructura da\u00f1ada la respuesta",
            "start": 981.269,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "puntual al acert\u00f3 de la reforma es",
            "start": 984.179,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el fonden por ser un site",
            "start": 987.47,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "fideicomiso que serv\u00eda para la",
            "start": 989.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con el pretexto de las",
            "start": 992.009,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencias gobiernos",
            "start": 994.799,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estatales y municipales hac\u00edan jugosos",
            "start": 996.839,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "negocios inflando las cifras de",
            "start": 1000.35,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "afectados y de infraestructura destruida",
            "start": 1002.179,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actualmente se cuenta con los recursos",
            "start": 1005.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "suficientes para atender cualquier",
            "start": 1007.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emergencia o desastre natural y no hay",
            "start": 1009.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "obras tiradas se trabaja para dar",
            "start": 1013.759,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las comunidades y familias",
            "start": 1015.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "damnificadas y en muchos casos como en",
            "start": 1018.249,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "la emergencia y nayarit en el hurac\u00e1n",
            "start": 1021.259,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "wilma huila en 2018 ya se atendi\u00f3 a los",
            "start": 1023.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "180.000 afectados",
            "start": 1028.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la tercera nota dice portada del reforma",
            "start": 1031.53,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "cae en el amarillismo",
            "start": 1035.01,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en la portada de ayer la nota principal",
            "start": 1038.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico reforma se titula sube la",
            "start": 1040.209,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tarifa de la cf la tarifa sube cf la",
            "start": 1043.75,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tarifa del dac 20 por ciento as\u00ed con",
            "start": 1048.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todo y signos de admiraci\u00f3n seg\u00fan la",
            "start": 1052.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nota las tarifas el\u00e9ctricas dom\u00e9sticas",
            "start": 1055.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de alto consumo para la ciudad de mexico",
            "start": 1057.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y el estado en m\u00e9xico han subido hasta",
            "start": 1060.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "20.9 por ciento para agosto de este a\u00f1o",
            "start": 1063.99,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "respecto a 12 meses atr\u00e1s revelan datos",
            "start": 1067.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1070.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed el peri\u00f3dico decimos que",
            "start": 1072.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "reforma cay\u00f3 en el amarillismo porque su",
            "start": 1075.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "portada cae en el sensacionalismo",
            "start": 1077.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es decir que pretende generar",
            "start": 1081.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sensaciones o emociones que se interesan",
            "start": 1082.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por las formas que por el contenido",
            "start": 1085.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n aqu\u00ed reforma quiere",
            "start": 1087.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "destacar que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1090.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "electricidad subi\u00f3 las tarifas de alto",
            "start": 1092.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consumo 20% y pretende hacer un",
            "start": 1094.929,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo con ese dato que no es falso",
            "start": 1098.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero se exagera",
            "start": 1101.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la nota en la nota para crear el impacto",
            "start": 1103.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de que suben las tarifas el\u00e9ctricas de",
            "start": 1105.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "uso dom\u00e9stico en primer lugar queremos",
            "start": 1108.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aclarar que no es la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1111.429,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electricidad sino la secretaria de",
            "start": 1113.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacienda la que determina las tarifas",
            "start": 1116.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas existen dos tipos de tu",
            "start": 1118.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tarifa dom\u00e9stica las de bajo consumo que",
            "start": 1121.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reciben subsidio y las de alto consumo",
            "start": 1124.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que no reciben subsidio la nota de",
            "start": 1127.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reforma se refiere a las tarifas de alto",
            "start": 1130.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consumo que se pagan cuando el consumo",
            "start": 1133.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del usuario rebasa los l\u00edmites de las",
            "start": 1135.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tarifas de bajo consumo la tarifa de",
            "start": 1138.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alto consumo dac que estableci\u00f3 hacienda",
            "start": 1141.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el mes de agosto en el valle de",
            "start": 1144.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexico es de 120 pesos con 90 centavos",
            "start": 1146.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por cargo fijo",
            "start": 1149.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mensual y 5 pesos con 50 centavos por",
            "start": 1152.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cada kilowatt hora de energ\u00eda consumida",
            "start": 1157.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esto representa un incremento mensual de",
            "start": 1160.09,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "0.74 por ciento en el cargo fijo y 2.8",
            "start": 1163.51,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "por ciento para el cargo de energ\u00eda si",
            "start": 1168.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se comparan los dos componentes de la",
            "start": 1171.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tarea de tarifa con respecto a agosto de",
            "start": 1174.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2020 hay un incremento de 6.8 por ciento",
            "start": 1176.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "del cargo fijo y 20.9 por ciento para el",
            "start": 1180.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cargo de energ\u00eda sin embargo hay que",
            "start": 1184.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quitarles el porcentaje de inflaci\u00f3n en",
            "start": 1188.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los 33 meses que lleva el gobierno de",
            "start": 1191.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1193.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ha comprometido a no subir las",
            "start": 1195.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarifas por arriba de la inflaci\u00f3n lo",
            "start": 1198.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cual ha cumplido hasta el momento esto",
            "start": 1200.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se comprueba si vemos que el incremento",
            "start": 1203.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para la tarifa de alto consumo en",
            "start": 1206.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales ha sido s\u00f3lo de 9.1 por",
            "start": 1208.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciento mientras que la inflaci\u00f3n ha sido",
            "start": 1212.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de 11.41 por ciento",
            "start": 1215.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debemos recordar que por la pandemia el",
            "start": 1218.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente dispuso que para apoyar la",
            "start": 1221.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar ning\u00fan hogar de bajo",
            "start": 1223.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "consumo podr\u00eda cambiar su estatus al de",
            "start": 1226.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alto consumo aunque aumentara su consumo",
            "start": 1229.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el confinamiento en 15 meses ning\u00fan",
            "start": 1232.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "usuario ha sido integrado a la tarifa de",
            "start": 1236.87,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "alto consumo dac",
            "start": 1239.93,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a pesar de consumir por arriba del",
            "start": 1242.669,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "l\u00edmite m\u00e1s de 5.5 millones de hogares de",
            "start": 1244.769,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "bajo consumo desde abril de 2020 a la",
            "start": 1248.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fecha incrementaron el uso de",
            "start": 1251.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "electricidad por arriba del l\u00edmite pero",
            "start": 1253.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no han sido reclasificados repetimos no",
            "start": 1256.409,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "han sido reclasificados lo cual ha",
            "start": 1259.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "significado un costo para la comisi\u00f3n",
            "start": 1262.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de 13 mil 261",
            "start": 1264.45,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "millones de pesos un esfuerzo financiero",
            "start": 1268.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a favor de las familias mexicanas",
            "start": 1270.899,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "actualmente existe existen 210 mil 352",
            "start": 1274.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "usuarios dom\u00e9sticos que pagan la tarifa",
            "start": 1278.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de alto consumo y son 41 millones de",
            "start": 1282.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hogares que pagan la tarifa de bajo",
            "start": 1285.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consumo y que es el \u00faltimo a\u00f1o en el",
            "start": 1287.399,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o solamente aumentar a 3.33 por",
            "start": 1290.97,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "ciento por debajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1294.269,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hemos visto la nota de",
            "start": 1298.509,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma es mal intencionada pero adem\u00e1s",
            "start": 1300.969,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queremos compartirles la comparaci\u00f3n de",
            "start": 1304.589,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las tareas queremos compartirles esta es",
            "start": 1307.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica compartirle la comparaci\u00f3n",
            "start": 1310.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las tarifas de electricidad dom\u00e9stica",
            "start": 1313.57,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entre eeuu y m\u00e9xico para tener una idea",
            "start": 1316.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "clara del beneficio que significa para",
            "start": 1318.879,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los hogares mexicanos que la comisi\u00f3n",
            "start": 1321.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federal de electricidad como empresa",
            "start": 1324.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablica siga siendo la encargada de",
            "start": 1326.529,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuir y comercializar la",
            "start": 1329.169,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1331.089,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica podemos ver como no",
            "start": 1333.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han subido por encima de la inflaci\u00f3n y",
            "start": 1336.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos mantenemos por debajo y vamos a la",
            "start": 1338.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1341.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esta es la \u00faltima nota en la titula m\u00e1s",
            "start": 1343.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "portada de reforma con informaci\u00f3n",
            "start": 1346.68,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "inexacta",
            "start": 1348.75,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "en otra nota del peri\u00f3dico reforma",
            "start": 1350.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicada ayer tambi\u00e9n en portada con el",
            "start": 1353.139,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo reciente inseguridad primero a",
            "start": 1356.179,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tapar baches consigna que seg\u00fan el",
            "start": 1360.379,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1363.379,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antes que la inseguridad inseguridad",
            "start": 1365.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a la gente le preocupan los baches y las",
            "start": 1368.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que en las calles informa adem\u00e1s el",
            "start": 1370.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente ayer anunci\u00f3 un programa",
            "start": 1373.34,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nacional de bacheo",
            "start": 1375.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en la conferencia de prensa del lunes en",
            "start": 1377.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "puerto vallarta a pregunta expresa de un",
            "start": 1379.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reportero de reforma quien no se",
            "start": 1381.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 pregunt\u00f3 sobre la estrategia",
            "start": 1384.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de seguridad citando la encuesta",
            "start": 1387.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica del inegi",
            "start": 1389.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual 66% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1391.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que su ciudad es insegura el",
            "start": 1394.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dato es verdadera como se muestra en",
            "start": 1398.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina sin embargo hay que decir",
            "start": 1400.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que durante esta administraci\u00f3n seg\u00fan la",
            "start": 1404.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "misma encuesta del inegi la percepci\u00f3n",
            "start": 1407.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de inseguridad ha bajado por debajo de",
            "start": 1409.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la que se ten\u00eda en 2013 aqu\u00ed vemos la",
            "start": 1412.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 1416.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en septiembre de 2013 68 de la gente",
            "start": 1417.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "percib\u00eda su ciudad como insegura en",
            "start": 1421.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marzo de 2018 subi\u00f3 hasta 76.8 por",
            "start": 1424.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciento y a lo largo de esta",
            "start": 1428.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ha bajado 66.6 por ciento",
            "start": 1430.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en junio de 2021 en la misma encuesta",
            "start": 1433.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del inegi pregunto a los ciudadanos",
            "start": 1438.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sobre los problemas de su ciudad y el",
            "start": 1440.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "75.9 por ciento de los ciudadanos",
            "start": 1443.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "coincidieron coincidieron en el que el",
            "start": 1446.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principal problema de sus ciudades son",
            "start": 1449.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los baches dejando la inseguridad en",
            "start": 1452.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuarto lugar",
            "start": 1456.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vemos en la gr\u00e1fica en los",
            "start": 1458.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "baches en las calles y avenidas tienen",
            "start": 1461.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "74 puntos 75 puntos 9% y la delincuencia",
            "start": 1463.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es robos extorsiones secuestros y",
            "start": 1467.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 1470.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a la baja con el 56 punto",
            "start": 1471.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "2 %",
            "start": 1474.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y bueno si comparamos la misma pregunta",
            "start": 1478.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la encuesta de 2017 resulta que los",
            "start": 1480.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "baches tambi\u00e9n fueron la principal",
            "start": 1483.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n pero la delincuencia la",
            "start": 1485.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "inseguridad estaba en segundo lugar o",
            "start": 1489.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sea que a partir de esta administraci\u00f3n",
            "start": 1493.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1494.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la percepci\u00f3n de",
            "start": 1496.87,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "inseguridad ha bajado as\u00ed lo confirma el",
            "start": 1498.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ine he ac\u00e1 el inegi en estas dos",
            "start": 1502.929,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas",
            "start": 1504.94,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima muchas gracias gracias",
            "start": 1507.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es todo",
            "start": 1509.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "yo quiero este",
            "start": 1513.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "participar en tu secci\u00f3n no lo permite",
            "start": 1516.11,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "quiero mostrarles cu\u00e1nto recib\u00eda",
            "start": 1521.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1526.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de publicidad cuanto recib\u00eda de dinero",
            "start": 1529.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de publicidad el universal",
            "start": 1532.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 1537.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y porque es su enojo con nosotros",
            "start": 1540.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a ver presente",
            "start": 1554.559,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "universal con fox",
            "start": 1561.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "274 millones",
            "start": 1564.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con calder\u00f3n",
            "start": 1568.039,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "368 millones",
            "start": 1570.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "te podr\u00e1s decir es poco",
            "start": 1576.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds tiene cerca de 2000",
            "start": 1581.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "500 municipios",
            "start": 1585.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento",
            "start": 1591.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento",
            "start": 1594.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esos municipios",
            "start": 1597.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tienen como presupuesto anual",
            "start": 1600.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cuando muchos cincuenta amigos",
            "start": 1603.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el 80% de los municipios de m\u00e9xico",
            "start": 1607.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con pe\u00f1a",
            "start": 1621.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ese rayo",
            "start": 1622.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "1450 millones",
            "start": 1627.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 1634.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "'el universal' 2 mil 92 millones",
            "start": 1636.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a esto habr\u00eda que agregar que les dieron",
            "start": 1641.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito de nacional financiera",
            "start": 1643.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el caso de reforma",
            "start": 1649.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "292 millones con fox",
            "start": 1653.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concretaron 404",
            "start": 1658.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1\u00eda 291",
            "start": 1662.1,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "en total 987 se podr\u00eda decir es poco",
            "start": 1665.94,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "es la mitad de lo que recibi\u00f3 el",
            "start": 1673.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1676.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que que hay que aclarar",
            "start": 1679.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que este peri\u00f3dico",
            "start": 1681.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es el vocero",
            "start": 1684.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los potentados de mexico",
            "start": 1687.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y recibe financiamiento",
            "start": 1691.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de las grandes corporaciones",
            "start": 1694.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "han hecho su agosto",
            "start": 1699.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con el presupuesto p\u00fablico en los",
            "start": 1704.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1707.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal",
            "start": 1709.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quien sostiene al reforma los bancos",
            "start": 1712.429,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "telmex",
            "start": 1723.22,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1723.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "oxxo",
            "start": 1725.69,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la cocacola",
            "start": 1728.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bimbo",
            "start": 1730.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas de estas empresas",
            "start": 1732.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1735.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "recib\u00edan con donaciones de impuestos",
            "start": 1737.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 1742.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "o si pagaban se los devolv\u00edan",
            "start": 1745.68,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces esto",
            "start": 1750.429,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no incluye",
            "start": 1753.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esa publicidad",
            "start": 1756.559,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "pero este es el problema adem\u00e1s de lo",
            "start": 1763.559,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 1767.61,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada con el reforma",
            "start": 1769.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que es como el vocero del",
            "start": 1772.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conservadurismo en mexico",
            "start": 1775.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es este el peri\u00f3dico preferido",
            "start": 1778.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 1783.86,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en el caso del universal no",
            "start": 1786.95,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ah y este",
            "start": 1791.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es tanto el asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 1795.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1802.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1804.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero en el caso de la reforma si s\u00e9",
            "start": 1806.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vinculan las dos cosas",
            "start": 1812.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 1816.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1819.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la ideolog\u00eda conservadora",
            "start": 1821.309,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ya hice mi aportaci\u00f3n",
            "start": 1828.039,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1830.179,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "abrimos nos queda pendiente nos qued\u00f3",
            "start": 1831.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pendiente de ayer",
            "start": 1835.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no un compa\u00f1ero",
            "start": 1837.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1840.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gracias presentes gracias a la gente que",
            "start": 1852.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo ve le escucha dentro y fuera de",
            "start": 1855.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico presente yo le voy a retomar el",
            "start": 1857.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tema de la consulta del pasado domingo y",
            "start": 1859.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro tema sobre la cultura de",
            "start": 1864.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "paz en m\u00e9xico empezamos con el tema de",
            "start": 1867.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la consulta del pasado el domingo donde",
            "start": 1871.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pues de entrada a la pregunta estuvo",
            "start": 1875.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ama\u00f1ada por parte de la suprema corte de",
            "start": 1877.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n pareciera que",
            "start": 1881.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fuera una pregunta de burlesque porque",
            "start": 1883.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estuvo a favor de los",
            "start": 1886.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "funcionarios como dec\u00eda y la boleta",
            "start": 1889.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "corruptos pero no dec\u00edan nombres juego y",
            "start": 1892.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ambigua fue a favor de la gente que robo",
            "start": 1895.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que saqueo al pa\u00eds pero no a favor de la",
            "start": 1898.87,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 1902.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posteriormente el ine obviamente hizo",
            "start": 1903.299,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "sus artima\u00f1as para poner pocas casillas",
            "start": 1907.39,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 que me tocaba votar en",
            "start": 1912.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cierto lugar y me mand\u00f3 a una distancia",
            "start": 1915.61,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de 40 45 minutos con el af\u00e1n quiz\u00e1 de no",
            "start": 1918.61,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "poder votar posteriormente obviamente",
            "start": 1923.169,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n los",
            "start": 1926.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tradicionales que conocemos y conocemos",
            "start": 1928.27,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bien hicieron una campa\u00f1a ardua para que",
            "start": 1930.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la gente se confundiera y perdiera",
            "start": 1933.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente la fuerza que deber\u00eda tener",
            "start": 1936.299,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "esta consulta preside yo le quiero",
            "start": 1938.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 1942.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el trasfondo de esta consulta si",
            "start": 1943.82,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "los expresidentes desde salinas hasta",
            "start": 1949.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto se van a quedar",
            "start": 1952.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "impunes sin ser juzgados luego de haber",
            "start": 1954.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejecutado diferentes masacres saqueos el",
            "start": 1957.79,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "fobaproa y tambi\u00e9n otra cosa y que su",
            "start": 1961.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "l\u00edder nacional de morena pues no hizo el",
            "start": 1965.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajo respectivo para ejecutar una",
            "start": 1968.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a donde la gente se e informar el",
            "start": 1971.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fobaproa es un proyecto donde se saque\u00f3",
            "start": 1975.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en 70 a\u00f1os no vamos a poder",
            "start": 1978.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pagar esa deuda presidente en ese",
            "start": 1981.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sentido tambi\u00e9n en morela est\u00e1 pues",
            "start": 1984.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora como diputada federal la se\u00f1ora",
            "start": 1987.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "patricia armend\u00e1riz fil\u00e1ntropa michoac\u00e1n",
            "start": 1990.71,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de chapa neta que obviamente orquest\u00f3 y",
            "start": 1994.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por supuesto abri\u00f3 y cerr\u00f3 bancos del",
            "start": 1999.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fobaproa y ahora mar\u00eda moreno le da una",
            "start": 2002.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "curul en la c\u00e1mara baja",
            "start": 2005.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y usted ayer hablaba de corruptos de",
            "start": 2007.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas saqueadores patricia",
            "start": 2010.45,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "armend\u00e1riz que est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 2013.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "congreso con esas caracter\u00edsticas yo",
            "start": 2014.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle cu\u00e1l es el mensaje",
            "start": 2018.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que le da a los 7 millones de mexicanos",
            "start": 2021.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que acudieron a las urnas y que creen en",
            "start": 2023.95,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico de justicia",
            "start": 2027.13,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pues el mensaje es que los felicito",
            "start": 2030.669,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y les aplaudo",
            "start": 2035.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estos ciudadanos ejemplares",
            "start": 2040.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y que la libertad no se implora se",
            "start": 2045.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 2049.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que recuerden el t\u00edtulo del libro de",
            "start": 2053.04,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "mandela su autobiograf\u00eda",
            "start": 2057.75,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el largo camino hacia la libertad",
            "start": 2062.149,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de la lucha por la justicia por la",
            "start": 2067.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2070.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por la dignidad de los pueblos",
            "start": 2072.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y exige de perseverancia de muchas",
            "start": 2075.179,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fatigas",
            "start": 2078.54,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y de no rendirnos",
            "start": 2081.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "usted puede una otro pesar de poder y",
            "start": 2086.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay que levantarse y seguir caminando",
            "start": 2089.889,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "hasta lograr",
            "start": 2093.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 2098.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o caminar",
            "start": 2102.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 2105.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el ideal",
            "start": 2108.55,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "aunque no se alcance",
            "start": 2110.69,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "la utop\u00eda es lo que",
            "start": 2119.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos permite",
            "start": 2122.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 2125.72,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el gran escritor galliano",
            "start": 2128.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recomiendo el libro",
            "start": 2137.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "uno de sus cl\u00e1sicos todos son buenos",
            "start": 2139.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero el de las venas abiertas",
            "start": 2141.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina'",
            "start": 2147.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 2149.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "uruguay o",
            "start": 2151.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2155.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que la utop\u00eda",
            "start": 2157.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "era lo que nos permit\u00eda caminar",
            "start": 2159.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 2164.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "un ideal",
            "start": 2167.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de la justicia",
            "start": 2169.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de la democracia en la",
            "start": 2174.4,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la fraternidad universal",
            "start": 2177.579,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "y que a veces se caminaba y se pensaba",
            "start": 2182.83,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que ya se estaba por llegar",
            "start": 2187.0,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y es ideal se nos alejaba y ten\u00edamos que",
            "start": 2190.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "seguir caminando",
            "start": 2194.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 2199.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para caminar",
            "start": 2203.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed el lidiar",
            "start": 2205.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo consegu\u00eds",
            "start": 2208.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que ese ideal",
            "start": 2210.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o ese sue\u00f1o se convirtiera en realidad",
            "start": 2213.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces que les digo a los que",
            "start": 2218.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 2220.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la consulta hay que seguir adelante",
            "start": 2223.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2226.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y actuaron muy bien como muy buenos",
            "start": 2229.43,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2232.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n desbrozando el camino",
            "start": 2234.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "limpiando el camino",
            "start": 2239.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2242.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se establezca en mexico",
            "start": 2244.68,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2248.67,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una verdadera democracia",
            "start": 2251.569,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "que podamos crear entre todos el h\u00e1bito",
            "start": 2254.609,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la democracia porque por falta de",
            "start": 2256.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2260.069,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2263.079,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "han padecido",
            "start": 2265.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de crisis econ\u00f3micas de crisis de",
            "start": 2267.47,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2272.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por la falta de democracia",
            "start": 2274.589,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2277.49,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2279.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 2281.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2285.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "forma del gobierno la corrupci\u00f3n",
            "start": 2287.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por la falta de democracia",
            "start": 2292.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya que siento la desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 2298.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "social por la falta de democracia se",
            "start": 2301.83,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la violencia nada m\u00e1s piensen",
            "start": 2306.39,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "como luego del fraude del 2006",
            "start": 2311.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2316.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tratar de legitimarse",
            "start": 2318.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el presidente espurio",
            "start": 2322.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "declaro la guerra",
            "start": 2326.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 2331.279,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y miren lo que ocasion\u00f3",
            "start": 2333.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si hubiese habido democracia si se",
            "start": 2340.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hubiese respetado",
            "start": 2343.08,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "del voto de los ciudadanos",
            "start": 2345.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2349.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habr\u00eda actuado de esa forma",
            "start": 2351.759,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y no se hubiese convertido en nuestro",
            "start": 2355.19,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2357.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en un cementerio",
            "start": 2359.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de fosas clandestinas de desaparecidos",
            "start": 2362.76,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "todo esto que estamos todav\u00eda padeciendo",
            "start": 2367.93,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces la democracia es fundamental",
            "start": 2371.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que se quitaron la m\u00e1scara",
            "start": 2376.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "algunos que se hac\u00edan pasar como",
            "start": 2381.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 2384.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me record\u00f3",
            "start": 2386.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2389.829,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "usaba antes del partido \u00fanico partido de",
            "start": 2391.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2397.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no pod\u00eda ganar la oposici\u00f3n",
            "start": 2399.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2404.61,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n de derecha era entrevista",
            "start": 2407.84,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y se iba a subordinar a los intereses de",
            "start": 2412.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2417.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y que por lo mismo",
            "start": 2419.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era v\u00e1lido el fraude",
            "start": 2423.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "le llamaron fraude patri\u00f3tico",
            "start": 2427.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y luego ya",
            "start": 2431.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con el tiempo",
            "start": 2435.51,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pues este hab\u00eda que hacer el fraude",
            "start": 2437.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque yo era un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 2440.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "tus ahora",
            "start": 2446.789,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos escritores",
            "start": 2450.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oportunistas convenencieros",
            "start": 2458.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acomodaticios",
            "start": 2460.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justificando",
            "start": 2467.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que no era v\u00e1lido participar o",
            "start": 2471.089,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tratando de justificar que no participar",
            "start": 2476.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la gente en la consulta",
            "start": 2479.849,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 2484.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se va a participar en una consulta as\u00ed",
            "start": 2487.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2490.11,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y alentar la democracia",
            "start": 2492.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es alentar la participaci\u00f3n de los",
            "start": 2496.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudadanos para que es el pueblo el que",
            "start": 2498.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "decida siempre",
            "start": 2500.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero bueno todo esto es ense\u00f1anza",
            "start": 2506.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y hay que sacar",
            "start": 2511.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las lecciones de las ense\u00f1anzas de todos",
            "start": 2514.099,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estos procesos pero voto casi 7.5",
            "start": 2517.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones de mexicanismos de esos el 95",
            "start": 2521.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "96 por ciento si no me equivoco voto por",
            "start": 2525.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el s\u00ed para que se enjuiciar\u00e1 a los",
            "start": 2528.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expresidentes o por supuesto tambi\u00e9n a",
            "start": 2530.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "funcionarios que hayan saqueado el pa\u00eds",
            "start": 2533.809,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "yo le quiero preguntar sobre ese tema",
            "start": 2535.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entonces obviamente la la consulta pues",
            "start": 2538.18,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "no alcanz\u00f3 para llevar a cabo un",
            "start": 2541.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento en contra de los",
            "start": 2545.089,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 2547.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces los expresidentes desde salinas",
            "start": 2548.239,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hasta enrique pe\u00f1a nieto- van a quedar",
            "start": 2551.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intocables despu\u00e9s de la matanza de",
            "start": 2553.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acteal el fobaproa el saqueo las miles",
            "start": 2556.579,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de fosas",
            "start": 2560.839,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en muchos casos hay denuncias y",
            "start": 2562.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano puede presentarlas y",
            "start": 2566.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la autoridad competente es la que va a",
            "start": 2568.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 2571.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de la consulta",
            "start": 2573.18,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "aunque si hubieses logrado el 40 por",
            "start": 2576.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ciento de participaci\u00f3n",
            "start": 2580.75,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "para que fuese vinculatoria",
            "start": 2583.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2586.779,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no era enjuiciarlos",
            "start": 2590.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2595.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el derecho a la defensa",
            "start": 2599.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no era un juicio sumario",
            "start": 2603.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que llevar a cabo todo un",
            "start": 2606.4,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "proceso legal como a cualquier otro",
            "start": 2610.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 2613.809,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "la consulta tiene",
            "start": 2618.13,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "un valor",
            "start": 2621.97,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que va m\u00e1s all\u00e1 de lo jur\u00eddico",
            "start": 2625.13,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la justicia siempre lo he dicho no solo",
            "start": 2630.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es castigar la justicia es tambi\u00e9n",
            "start": 2634.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 2638.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que no haya repetici\u00f3n",
            "start": 2641.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque lo peor que se ten\u00eda en mexico",
            "start": 2645.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "es que robaban y ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 2649.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 2653.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comet\u00edan",
            "start": 2657.08,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "atrocidades y no perd\u00edan su",
            "start": 2659.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 2661.809,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eran intocables",
            "start": 2663.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no se les pod\u00eda tocar al intocable",
            "start": 2667.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ni con el p\u00e9talo de una rosa ahora es",
            "start": 2672.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "distinto estamos viviendo la verdad un",
            "start": 2674.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "momento estelar en la vida p\u00fablica del",
            "start": 2678.779,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2680.549,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2681.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ser realistas",
            "start": 2684.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "todo era",
            "start": 2686.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atole con el dedo",
            "start": 2689.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y el discurso",
            "start": 2693.319,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se hablaba de la consulta del refer\u00e9ndum",
            "start": 2696.67,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "del plebiscito",
            "start": 2700.569,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2704.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero era el discurso",
            "start": 2707.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estos intelectuales org\u00e1nicos hablaban",
            "start": 2714.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2717.089,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n nunca hablaron",
            "start": 2722.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 2725.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2728.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2730.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino del concepto la palabra",
            "start": 2734.64,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "no aparec\u00eda en el discurso empez\u00f3",
            "start": 2738.43,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 2744.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2746.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "junto con lo de la transparencia",
            "start": 2749.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2754.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 2756.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al grado repito que crearon el instituto",
            "start": 2759.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la transparencia y la primera",
            "start": 2763.42,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tom\u00f3 el instituto de la",
            "start": 2765.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transparencia fue declarar",
            "start": 2766.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que el expediente",
            "start": 2770.51,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de los que fueron beneficiados con con",
            "start": 2772.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "donaciones de impuestos que mantuviese",
            "start": 2777.369,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en secreto",
            "start": 2780.85,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y luego el expediente de odebrecht",
            "start": 2783.62,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n declaran",
            "start": 2785.33,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que deb\u00eda mantenerse en secreto el",
            "start": 2788.049,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "instituto de la transparencia",
            "start": 2791.469,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y crearon",
            "start": 2795.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2798.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 2800.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 2809.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2811.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 2814.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2817.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se crearon incluso este organismos la",
            "start": 2821.1,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2826.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y cuando hicieron todo eso",
            "start": 2830.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 2833.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque en el gobierno de salinas",
            "start": 2838.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modificaron el c\u00f3digo penal",
            "start": 2840.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para que la corrupci\u00f3n no fuese delito",
            "start": 2842.96,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "grave y estuvimos",
            "start": 2846.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casi 30 a\u00f1os",
            "start": 2850.309,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "bueno ay\u00fadenme a hacer la cuenta desde",
            "start": 2853.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 2858.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hasta hace a\u00f1o y medio",
            "start": 2861.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 2865.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os sin que la corrupci\u00f3n fuese",
            "start": 2867.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2871.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero no siendo delito grave de todas",
            "start": 2873.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "maneras crearon el instituto",
            "start": 2876.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2879.13,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s simulaci\u00f3n que eso",
            "start": 2881.79,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quienes fueron los que hicieron todos",
            "start": 2885.809,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entonces el reforma los intelectuales",
            "start": 2889.63,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos los escritores",
            "start": 2893.549,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "que crean un s\u00ed",
            "start": 2898.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "toda \u00e9sta",
            "start": 2901.88,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "corriente en favor",
            "start": 2903.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2907.269,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "honestidad en favor",
            "start": 2909.32,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "de la transparencia de la sociedad civil",
            "start": 2912.15,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pura simulaci\u00f3n",
            "start": 2917.66,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y se regodea se burla de que la consulta",
            "start": 2920.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "fue un fracaso pero no salinas se pasa",
            "start": 2927.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre israel e irlanda porque obviamente",
            "start": 2930.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "son residentes de esas naciones",
            "start": 2933.95,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto pues se la pasa en",
            "start": 2937.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a en ibiza en gibraltar y por esas",
            "start": 2940.499,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "playas de europa y obviamente cobijado",
            "start": 2944.279,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por la corona espa\u00f1ola coco que le dice",
            "start": 2947.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "yo insisto la gente de abajo la gente",
            "start": 2951.059,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "del campo las camareras los taxistas la",
            "start": 2954.599,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gente que cree en su proyecto que est\u00e1",
            "start": 2959.13,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "sedienta de justicia est\u00e1 esperando ver",
            "start": 2962.609,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a esta gente que los dej\u00f3 en la miseria",
            "start": 2965.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hay gente que se fueron a los eeuu por",
            "start": 2969.539,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades que no tienen",
            "start": 2973.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n que no tienen",
            "start": 2975.719,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "derecho a la medicina y no es de ahorita",
            "start": 2978.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sino que eso se viene arrastrando desde",
            "start": 2982.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os y usted sabe m\u00e1s m\u00e1s porque yo",
            "start": 2985.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no vengo a contar aqu\u00ed simplemente se ve",
            "start": 2988.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2991.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "como le decimos a esa gente que fue a",
            "start": 2992.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las urnas y que hoy estos ex presidentes",
            "start": 2995.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se regodean y aparte poseen los",
            "start": 2998.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de la secci\u00f3n ya no voy ya no",
            "start": 3000.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aparece en las secciones del jet-set",
            "start": 3002.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como antes pero aparecen en sus yates en",
            "start": 3004.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cenas con sus novias sus novios y m\u00e9xico",
            "start": 3008.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sigue sediento de injusticia",
            "start": 3012.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed pero se est\u00e1 avanzando y",
            "start": 3014.74,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante y lo m\u00e1s",
            "start": 3018.64,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 3024.35,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo que debemos de tener presente es que",
            "start": 3027.21,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 3031.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ese es un triunfo del pueblo",
            "start": 3034.75,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 3038.18,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "entonces independientemente si se r\u00eden",
            "start": 3040.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los expresidentes o quien se quiera",
            "start": 3043.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "re\u00edrme",
            "start": 3046.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo importante es que ya se acab\u00f3 la",
            "start": 3049.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "robadera",
            "start": 3052.519,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "y que lo que se rescata lo que se ahorra",
            "start": 3054.76,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "se le destina al pueblo",
            "start": 3062.309,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3066.099,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el fruto de esta lucha que no es en vano",
            "start": 3067.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante la segunda",
            "start": 3075.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pregunta presiente si me lo permite",
            "start": 3078.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace poco m\u00e1s de un mes un mes y medio",
            "start": 3080.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estuve en costa rica a invitaci\u00f3n de la",
            "start": 3083.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n m\u00e9xico sin fronteras quien le",
            "start": 3086.75,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a la presea rogelio fern\u00e1ndez",
            "start": 3089.809,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "g\u00fcell a la doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 3093.349,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muller por su investigaci\u00f3n sobre este",
            "start": 3095.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata libertador y disc\u00edpulo del",
            "start": 3098.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3101.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "francisco y madero se develaron dos",
            "start": 3104.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gustos de estos pr\u00f3ceres de la justicia",
            "start": 3107.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a la libertad tanto de costa rica como",
            "start": 3110.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de mexico y el eslogan de la fundaci\u00f3n",
            "start": 3113.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexico sin fronteras es por una cultura",
            "start": 3116.329,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de paz",
            "start": 3119.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hoy m\u00e9xico sigue viviendo por supuesto",
            "start": 3121.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues las secuelas de los gobiernos",
            "start": 3124.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "anteriores que no es una justificaci\u00f3n",
            "start": 3127.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que porque nos dejaron un cochinero o",
            "start": 3129.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "un lodazal nosotros no podamos remediar",
            "start": 3132.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el mal como le ayudamos los mexicanos de",
            "start": 3135.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a pie porque seguramente los medios",
            "start": 3138.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tradicionales no lo van a hacer",
            "start": 3142.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente pasan fallece una persona y",
            "start": 3143.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "repiten mil veces tres veces cinco veces",
            "start": 3147.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en los titulares de los programas de",
            "start": 3150.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "televisa de tvazteca milenio del heraldo",
            "start": 3152.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y todas las horas la",
            "start": 3156.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "misma nota porque pareciera que no hay",
            "start": 3157.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como le ayuda en mexico de a",
            "start": 3159.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pie el m\u00e9xico que quiere paz el m\u00e9xico",
            "start": 3163.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no quiere estar en los moldes pero",
            "start": 3168.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que si quiere estar en las aldeas arando",
            "start": 3170.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la tierra esa gente que trabaja tras los",
            "start": 3173.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "volantes la gente que vende aqu\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 3177.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de palacio nacional porque ellos quieren",
            "start": 3180.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vivir en paz como le ayudamos para tener",
            "start": 3183.29,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "una cultura de paz para m\u00e9xico",
            "start": 3186.11,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que este es muy bueno tu",
            "start": 3189.819,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "planteamiento porque el conseguir la paz",
            "start": 3193.809,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es asunto de todos",
            "start": 3197.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y todos podemos ayudar",
            "start": 3200.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "les pedir\u00eda yo",
            "start": 3204.64,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3207.089,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 3208.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 3211.859,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "fortalecer los valores culturales",
            "start": 3217.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3222.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en las familias en las comunidades en",
            "start": 3225.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los pueblos en las colonias",
            "start": 3228.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3232.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortalezcan esos valores que se exalten",
            "start": 3234.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los solos",
            "start": 3237.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el valor de la honestidad la mayor",
            "start": 3241.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su",
            "start": 3244.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3247.859,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "no pudieron los corruptos con eso",
            "start": 3250.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 3256.839,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esa virtud",
            "start": 3259.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ese es tesoro",
            "start": 3264.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 3267.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3271.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se pueda salir adelante",
            "start": 3274.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en forma honrada",
            "start": 3279.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como honestidad",
            "start": 3285.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como nos ense\u00f1aron nuestros padres",
            "start": 3287.8,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos eso es parte de nuestra",
            "start": 3293.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 3296.609,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 3298.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que nos ayuden mucho",
            "start": 3301.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "difundiendo la idea",
            "start": 3305.329,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica rectora",
            "start": 3307.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que solo siendo buenos",
            "start": 3310.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 3314.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que nos ayuden en eso",
            "start": 3318.06,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transmitiendo eso",
            "start": 3320.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a los hijos",
            "start": 3323.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a todos los familiares",
            "start": 3326.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la gente mayor",
            "start": 3329.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que nos ayude",
            "start": 3332.38,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a fortalecer esos valores",
            "start": 3335.55,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 3339.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 3341.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como legado",
            "start": 3344.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los antepasados",
            "start": 3346.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que se fortalezca en esos valores por",
            "start": 3350.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso lo de la cartilla moral",
            "start": 3353.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que los que la elaboraron",
            "start": 3357.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pusieron",
            "start": 3361.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n",
            "start": 3364.59,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "yo quiero que esa gu\u00eda \u00e9tica para la",
            "start": 3368.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3371.859,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "se distribuya m\u00e1s ya se entreg\u00f3",
            "start": 3373.809,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "pero que se tenga en cada hogar",
            "start": 3379.7,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 3384.349,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se vaya",
            "start": 3386.309,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "actualizando con la opini\u00f3n de todos",
            "start": 3389.56,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "que todos participemos",
            "start": 3393.97,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y que se tenga como una constituci\u00f3n",
            "start": 3397.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 3399.92,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en cada hogar",
            "start": 3402.319,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden",
            "start": 3406.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3410.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3412.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vayan fortaleciendo esos valores",
            "start": 3414.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3419.579,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en la juventud",
            "start": 3421.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo pido",
            "start": 3425.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 3427.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "le tengo mucha fe",
            "start": 3432.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3434.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 3437.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los valores que hay",
            "start": 3440.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la inmensa reserva de valores que hay",
            "start": 3442.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en el pueblo de mexico",
            "start": 3446.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el m\u00e9xico profundo",
            "start": 3449.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha salvado siempre",
            "start": 3453.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si no es por nuestras culturas",
            "start": 3457.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues ya no existir\u00eda el pa\u00eds porque",
            "start": 3461.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hemos resistido",
            "start": 3465.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por esos valores",
            "start": 3468.349,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hemos resistido",
            "start": 3470.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a todas las calamidades",
            "start": 3472.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "temblores inundaciones",
            "start": 3476.31,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "epidemias m\u00e1s los gobiernos corrupci\u00f3n",
            "start": 3480.489,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3483.859,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3485.66,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo estamos despu\u00e9s de la",
            "start": 3488.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3491.16,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3495.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 3497.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3498.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "da\u00f1ina la pandemia",
            "start": 3502.109,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ha bajado por la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3505.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente el n\u00famero de fallecidos",
            "start": 3508.329,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "no hay tantas desgracias como las que",
            "start": 3511.369,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "padecimos pidieron",
            "start": 3514.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 3517.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con una situaci\u00f3n de crisis",
            "start": 3520.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sanitaria de crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3524.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la gente no ha perdido la fe",
            "start": 3529.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no ha perdido las esperanzas",
            "start": 3534.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima encuesta",
            "start": 3540.21,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 3543.859,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "se le pregunta a la gente c\u00f3mo ve el",
            "start": 3546.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3548.39,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "dice vamos a salir adelante",
            "start": 3551.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se las puedo mostrar y s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3556.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ahora mal",
            "start": 3560.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero como piensa que vamos a estar",
            "start": 3564.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3570.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3571.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ese es m\u00e9xico",
            "start": 3575.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esa es la grandeza de m\u00e9xico entonces si",
            "start": 3577.809,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "me dices en que ayuda en eso",
            "start": 3580.959,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "en fortalecer valores",
            "start": 3584.96,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 3588.14,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "queremos bienestar material pero tambi\u00e9n",
            "start": 3592.049,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "queremos bienestar del alma",
            "start": 3594.479,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "porque si vamos a poner por delante lo",
            "start": 3597.56,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 3602.06,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 3604.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no nos va a ayudar mucho",
            "start": 3606.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "claro se est\u00e1 avanzando en la materia y",
            "start": 3609.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3614.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salir de la crisis econ\u00f3mica y todo lo",
            "start": 3616.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que tenemos que fortalecer m\u00e1s son",
            "start": 3618.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestros valores porque fue la",
            "start": 3621.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 3623.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque se hicieron a un lado los valores",
            "start": 3627.079,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se padeci\u00f3",
            "start": 3631.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por la emigraci\u00f3n",
            "start": 3636.859,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "cuanta desintegraci\u00f3n familiar se",
            "start": 3639.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "produjo",
            "start": 3642.12,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cuanto sufrimiento por la falta de",
            "start": 3648.349,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 3651.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la misma migraci\u00f3n de tener que",
            "start": 3658.09,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "abandonar",
            "start": 3661.78,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los pueblos que pas\u00f3 durante el periodo",
            "start": 3663.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3666.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de los 2 mil 500 municipios",
            "start": 3668.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 3671.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3673.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "perdieron poblaci\u00f3n",
            "start": 3676.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la gente se fue a buscarse la vida",
            "start": 3680.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3684.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan al norte de quintana roo",
            "start": 3686.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vallarta",
            "start": 3694.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 3696.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los cabos",
            "start": 3700.04,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "a las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 3702.4,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a las zonas de ciudades del interior del",
            "start": 3707.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3711.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a las zonas fronterizas",
            "start": 3713.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tres municipios",
            "start": 3716.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan",
            "start": 3719.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 3721.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 3723.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tres mil habitantes y sitios peque\u00f1os",
            "start": 3727.109,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y yo la tienen 1500",
            "start": 3731.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque la gente tuvo que salir entonces",
            "start": 3737.509,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3740.269,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues afecta",
            "start": 3743.079,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "tradiciones costumbres",
            "start": 3747.0,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3750.599,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 3754.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y fortalecernos",
            "start": 3757.76,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en lo cultural",
            "start": 3760.359,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no estar pensando que es lo",
            "start": 3763.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mismo la educaci\u00f3n que la cultura o que",
            "start": 3766.339,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3768.529,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s importante que la cultura no",
            "start": 3770.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no la cultura eso es lo que viene de",
            "start": 3775.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lejos y lo que heredamos y son todos",
            "start": 3777.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos valores",
            "start": 3780.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay gente que son doctores cient\u00edficos y",
            "start": 3781.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3785.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "son clasistas racistas los que no tienen",
            "start": 3787.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada que ver",
            "start": 3790.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con las estructuras originarias",
            "start": 3792.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como es la gente en las comunidades",
            "start": 3797.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3800.79,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "solidaria fraterna",
            "start": 3803.45,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "humanista se muere alguien y no tienen",
            "start": 3807.45,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para el entierro y cooperan todos",
            "start": 3810.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "va a haber velorio y no va a faltar el",
            "start": 3815.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "caf\u00e9",
            "start": 3818.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el pan porque cooperan todos",
            "start": 3820.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esos son valores",
            "start": 3826.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no el individualismo que quer\u00eda",
            "start": 3830.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "eclipsarlo todo",
            "start": 3834.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el individualismo y el ego\u00edsmo",
            "start": 3836.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el aspiraci\u00f3n ismo",
            "start": 3840.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y algo que queremos que haya una clase",
            "start": 3844.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "media pero una clase media humanista",
            "start": 3847.16,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 3851.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una nueva clase media",
            "start": 3854.109,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3857.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social sin",
            "start": 3860.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales",
            "start": 3863.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sin voltear a ver a los dem\u00e1s",
            "start": 3866.36,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "sin amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3869.619,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3874.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "genera muchos problemas",
            "start": 3877.029,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay sociedades as\u00ed que han perdido",
            "start": 3880.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3884.27,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tienen graves problemas",
            "start": 3887.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de descomposici\u00f3n social",
            "start": 3892.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que cuidar eso y yo",
            "start": 3894.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este estoy optimista",
            "start": 3897.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y vamos a salir adelante dos",
            "start": 3902.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recordatorios o exhortos presidentes",
            "start": 3905.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed m\u00e1s o menos a\u00f1o y medio yo le",
            "start": 3907.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 la situaci\u00f3n de m\u00e1s de un",
            "start": 3910.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "centenar de campesinos en crisis usted",
            "start": 3914.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dijo que los atender\u00eda el el ahora",
            "start": 3917.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces secretario de hacienda arturo",
            "start": 3920.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "herrera y asefa conacyt antes de tomar",
            "start": 3922.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la presidencia del banco de m\u00e9xico la",
            "start": 3923.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no se resuelve presidente y yo",
            "start": 3926.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quisiera que los desenga\u00f1ar a los kings",
            "start": 3929.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a los campesinos porque yo le digo que",
            "start": 3932.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los campesinos son los los pobres al",
            "start": 3935.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuadrado presidente porque le digo que",
            "start": 3938.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son los pobres al cuadrado porque son",
            "start": 3939.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los pobres m\u00e1s pobres y vaya par\u00e1bola o",
            "start": 3942.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "novela que son hombres y mujeres que",
            "start": 3945.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cosechan el campo que nos dan el",
            "start": 3949.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "producto para ponerlos en la mesa de",
            "start": 3951.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros y ellos son los \u00fanicos que o",
            "start": 3952.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos que no comen o no comen",
            "start": 3956.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente dle es una soluci\u00f3n pagarles",
            "start": 3958.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las tierras que gobiernos anteriores",
            "start": 3961.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "invadieron y que siguen teniendo",
            "start": 3964.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 3966.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en usted y otra vez desde una vez esa ya",
            "start": 3968.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "para definitiva para ver si \u00e9ste se",
            "start": 3971.99,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "resuelve en favor de ellos",
            "start": 3977.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que el lunes a las 10 de la ma\u00f1ana t\u00fa",
            "start": 3982.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les comunica el lunes pr\u00f3ximo y digo",
            "start": 3986.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hasta lunes para que ellos se preparen y",
            "start": 3988.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puedan venir que vengan 3",
            "start": 3991.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de estos campesinos de krill 3 los va a",
            "start": 3995.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tender leticia ram\u00edrez aqu\u00ed en palacio y",
            "start": 3999.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "va a estar el procurador a gracia hasta",
            "start": 4003.66,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los 2 y",
            "start": 4006.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "revisan todo",
            "start": 4009.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y ustedes resuelven",
            "start": 4012.41,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4014.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este para que en definitiva se les d\u00e9",
            "start": 4016.539,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "y una respuesta te parece",
            "start": 4022.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4028.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a ver aqu\u00ed compa\u00f1ero",
            "start": 4030.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que soy el siervo hern\u00e1ndez",
            "start": 4037.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 4039.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "libre e independiente ya est\u00e1 muy",
            "start": 4040.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "choteado en t\u00e9rminos de periodista libre",
            "start": 4042.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de sexta w y colaborador de la revista",
            "start": 4044.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo una revista de an\u00e1lisis de medios",
            "start": 4047.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la pregunta es hemos he visto varias",
            "start": 4050.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sesiones de quienes quieren las mentiras",
            "start": 4053.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y quiero preguntarle qu\u00e9 pol\u00edtica",
            "start": 4056.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se va a implementar que pol\u00edtica",
            "start": 4058.569,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e1 planteando su gobierno para",
            "start": 4061.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "contrarrestar este fen\u00f3meno de la",
            "start": 4064.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y la tergiversaci\u00f3n de",
            "start": 4065.88,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "las noticias hemos visto aqu\u00ed que",
            "start": 4068.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "reiteradamente se menciona medios que",
            "start": 4070.869,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "constantemente mienten constantemente",
            "start": 4073.809,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tergiversan pero no hemos visto de su",
            "start": 4075.359,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "parte de su gobierno",
            "start": 4078.4,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ser presidente una pol\u00edtica p\u00fablica que",
            "start": 4079.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "plantee c\u00f3mo contrarrestar este este",
            "start": 4081.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4085.299,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "un dato solamente para para que",
            "start": 4086.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "argumentar hace algunas semanas",
            "start": 4089.01,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "presentaron ustedes una gr\u00e1fica de",
            "start": 4091.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los medios que m\u00e1s mienten",
            "start": 4093.579,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y que m\u00e1s golpean lo que m\u00e1s hablan",
            "start": 4096.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "negativamente de su gobierno y",
            "start": 4098.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mencionaban el universal de forma tv",
            "start": 4101.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "azteca- radio f\u00f3rmula y casualmente esos",
            "start": 4103.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medios son tambi\u00e9n los medios que m\u00e1s",
            "start": 4107.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reciben recursos de su gobierno se\u00f1or",
            "start": 4110.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente los medios que a pesar de la",
            "start": 4112.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 80 por ciento del",
            "start": 4115.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presupuesto de publicidad oficial",
            "start": 4116.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a\u00fan reciben la mayor de los",
            "start": 4119.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "recursos que su gobierno destina para",
            "start": 4122.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ese rubro cu\u00e1l es entonces la pol\u00edtica",
            "start": 4124.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en este sentido c\u00f3mo vamos a la",
            "start": 4126.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana c\u00f3mo va a enfrentarse",
            "start": 4130.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a esta info demia si desde su propio",
            "start": 4133.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobierno que se\u00f1ala estas circunstancias",
            "start": 4136.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pues no plantea una salida v\u00e1lida para",
            "start": 4140.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno bueno yo creo que la",
            "start": 4144.17,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que t\u00fa est\u00e9",
            "start": 4147.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estas este",
            "start": 4152.27,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "demandando con argumentos",
            "start": 4155.42,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 4160.989,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se ejemplifica en lo que hacemos todos",
            "start": 4164.359,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 4168.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "esa es la nueva pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4171.089,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 4174.469,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es el ser no solo derecho de r\u00e9plica",
            "start": 4177.75,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y que sin censura",
            "start": 4181.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 4183.859,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 4185.87,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de la informaci\u00f3n",
            "start": 4189.54,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 4195.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la libertad de todos",
            "start": 4198.949,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "esto es important\u00edsimo",
            "start": 4201.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4206.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no hacen",
            "start": 4209.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mismo da\u00f1o",
            "start": 4213.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 4216.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando solo ellos hablaban",
            "start": 4220.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando s\u00f3lo ellos opinaban",
            "start": 4223.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00edan el monopolio de la palabra",
            "start": 4226.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era",
            "start": 4232.77,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entonces ahora no",
            "start": 4235.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora todos podemos",
            "start": 4237.949,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hablar expresarnos manifestarnos pero no",
            "start": 4241.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen no todos tienen el mismo impacto",
            "start": 4244.739,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con esa expresi\u00f3n simples y todos porque",
            "start": 4246.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4248.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4251.59,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "50 millones de usuarios de internet",
            "start": 4253.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos pueden opinar",
            "start": 4260.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por eso hablo de las benditas redes",
            "start": 4263.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4265.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4268.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya no se da el dinero que se les",
            "start": 4271.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entregaba",
            "start": 4275.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "anteriormente no",
            "start": 4277.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se deja de tener publicidad",
            "start": 4281.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque este pues se requiere pero nada",
            "start": 4285.84,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 4292.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con lo que se entregaba anteriormente y",
            "start": 4294.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no promover por ejemplo lleva",
            "start": 4298.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora te lo menciona la ley de",
            "start": 4300.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "publicidad oficial es exactamente la",
            "start": 4301.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "misma que reg\u00eda en el gobierno del",
            "start": 4304.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de que pe\u00f1a nieto una ley que",
            "start": 4305.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues en t\u00e9rminos llanos es muy",
            "start": 4308.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "discrecional porque no promover una",
            "start": 4310.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nueva regulaci\u00f3n que imponga criterios",
            "start": 4313.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s objetivos no hago que obligue a",
            "start": 4316.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los medios a garantizar la pluralidad",
            "start": 4319.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informativa a granxa el derecho a la",
            "start": 4321.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la sociedad es decir",
            "start": 4324.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguimos financiando los medios que nos",
            "start": 4326.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mienten y no tenemos nada a cambio se\u00f1or",
            "start": 4328.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente lo que \u00e9ste",
            "start": 4331.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 4334.199,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "presidente de lerdo o se le atribuye la",
            "start": 4336.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "frase de que la prensa se controla o se",
            "start": 4339.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "regula con la prensa eso es lo que",
            "start": 4343.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aplican",
            "start": 4345.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no debe haber una regulaci\u00f3n",
            "start": 4347.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4351.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos mejor que ejercer nuestra",
            "start": 4352.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4355.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que haya debate",
            "start": 4356.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que le tengamos confianza a la gente",
            "start": 4359.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque el pueblo no es tonto tonto es el",
            "start": 4364.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 4367.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la gente este",
            "start": 4371.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 4375.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de manera consecuente el pueblo es",
            "start": 4378.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 4381.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienes",
            "start": 4384.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se dejan manipular",
            "start": 4387.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no es s\u00f3lo por los medios",
            "start": 4391.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sino porque ya tambi\u00e9n ellos tienen un",
            "start": 4395.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador hay quienes no",
            "start": 4398.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quieren ver las ma\u00f1aneras",
            "start": 4401.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no quieren saber nada de nosotros",
            "start": 4408.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4413.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y les creen a los",
            "start": 4415.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "medios conservadores todo",
            "start": 4419.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y entre m\u00e1s exagera",
            "start": 4425.55,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "los pasquines del conservadurismo",
            "start": 4429.34,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este lo disfrutan algunos",
            "start": 4433.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el problema tambi\u00e9n entonces pero",
            "start": 4439.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "afortunadamente no es la mayor\u00eda del",
            "start": 4442.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4445.45,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya estos medios tienen muy pocos",
            "start": 4448.73,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "lectores si este",
            "start": 4454.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "les damos publicidad gratuita este",
            "start": 4459.829,
            "duration": 11.981
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la conoc\u00ed porque \u00e9ste",
            "start": 4465.82,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "tenemos que defender la verdad",
            "start": 4471.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4476.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y estar siempre denunciando las mentiras",
            "start": 4479.09,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo hay muchos",
            "start": 4484.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que me dicen para que se les da",
            "start": 4487.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 4488.929,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se les est\u00e9",
            "start": 4490.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eleva no",
            "start": 4494.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se les alza nos damos y usted est\u00e1",
            "start": 4497.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enterado por ejemplo reforma en los",
            "start": 4500.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cinco a\u00f1os ha desmantelado",
            "start": 4503.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente su aparato de redacci\u00f3n",
            "start": 4505.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 60 por ciento de la plantilla de",
            "start": 4507.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reforma desapareci\u00f3 el universal est\u00e1 en",
            "start": 4510.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las mismas son peri\u00f3dicos que a pesar de",
            "start": 4513.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estos millones est\u00e1n en debacle porque",
            "start": 4515.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la gente realizado en la espalda que",
            "start": 4517.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acaso tiene seguir d\u00e1ndoles en",
            "start": 4520.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "publicidad qu\u00e9 caso tiene darles aire",
            "start": 4522.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo no pero no creas ya no hay",
            "start": 4524.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el dinero de antes porque el dinero que",
            "start": 4528.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se entregaba a",
            "start": 4532.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la publicidad",
            "start": 4534.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se utiliza para dar becas a estudiantes",
            "start": 4537.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de familias pobres se utiliza para las",
            "start": 4541.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pensiones no es",
            "start": 4543.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 resuelto o sea nosotros no",
            "start": 4547.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4551.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a seguir pagando",
            "start": 4552.79,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "para que nos quemen incienso",
            "start": 4557.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y vamos a descuidar oa dejar sin apoyos",
            "start": 4561.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a la gente que m\u00e1s lo necesita entonces",
            "start": 4565.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es bueno el ejercicio que se est\u00e1",
            "start": 4569.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en estos tiempos y",
            "start": 4573.11,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "y la garant\u00eda de que no va a haber",
            "start": 4579.239,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "censura de que no se va a perseguir a",
            "start": 4581.039,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4583.499,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y solo ejercer el derecho de r\u00e9plica y",
            "start": 4587.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 4591.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a la gente de que pues nos sigue",
            "start": 4593.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4597.9,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "sin insultos",
            "start": 4601.37,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "siendo dos respetuosos argumentando",
            "start": 4604.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "enfrentando pues toda la campa\u00f1a de",
            "start": 4610.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "calumnias y de mentiras",
            "start": 4614.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tema hay un poema de",
            "start": 4616.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de rub\u00e9n dar\u00edo que se llama la calumnia",
            "start": 4622.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este lo pongo",
            "start": 4625.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de mi nuevo libro que por cierto ya lo",
            "start": 4629.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entregue",
            "start": 4632.389,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a la editorial y va a salir a finales de",
            "start": 4633.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4637.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "les pongo el",
            "start": 4639.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ver la calumnia de rub\u00e9n dar\u00edo",
            "start": 4643.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "van a decir",
            "start": 4647.8,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que me creo mucho pero",
            "start": 4649.909,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4652.61,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a pasar este aspecto",
            "start": 4655.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no hay ninguna porci\u00f3n no no no no no de",
            "start": 4657.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "leyes reglamentos nada de eso libertad",
            "start": 4659.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 4663.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n dar\u00edo",
            "start": 4667.27,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4669.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "admirador",
            "start": 4671.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4675.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "poeta veracruzano",
            "start": 4678.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d\u00edaz mir\u00f3n en la primera \u00e9poca de d\u00edaz",
            "start": 4682.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mir\u00f3n",
            "start": 4687.15,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "porque fue una \u00e9poca",
            "start": 4688.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de rebeld\u00eda",
            "start": 4690.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 4692.82,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4695.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por la verdad",
            "start": 4697.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se tiene que creatividad",
            "start": 4702.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se tiene talento",
            "start": 4705.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando el hombre se entrega por entero a",
            "start": 4708.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la mentira dec\u00eda un cr\u00edtico",
            "start": 4712.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 4714.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces 10 myron en su primera \u00e9poca",
            "start": 4717.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4721.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extraordinario como poeta",
            "start": 4724.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y luego admiraba",
            "start": 4727.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el joven",
            "start": 4729.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n dar\u00edo",
            "start": 4734.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces pues hicieron",
            "start": 4736.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3",
            "start": 4739.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por fin y sta",
            "start": 4741.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 a el este",
            "start": 4744.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de clamar",
            "start": 4747.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un poema cuando se inaugur\u00f3",
            "start": 4749.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngel de la independencia",
            "start": 4753.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y realmente",
            "start": 4757.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4759.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "era el gran poeta",
            "start": 4761.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entre l\u00edneas se dedican a exaltar a",
            "start": 4767.22,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "porfirio y luego es huertista bueno ya",
            "start": 4770.97,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pero en la primera \u00e9poca de su vida",
            "start": 4775.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que fue diputado en los muy buen",
            "start": 4779.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "diputado",
            "start": 4781.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como poeta extraordinario",
            "start": 4783.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y lo admiraba pero mira qu\u00e9 bonito esto",
            "start": 4787.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bello",
            "start": 4790.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puede una gota de lodo",
            "start": 4793.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sobre un diamante diamante caer",
            "start": 4796.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "puede tambi\u00e9n de este modo",
            "start": 4800.47,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "su fulgor oscurecer",
            "start": 4804.55,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero aunque el diamante todo se",
            "start": 4808.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "encuentre de fango lleno",
            "start": 4811.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el valor que lo hace bueno no perder\u00e1 ni",
            "start": 4814.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un instante y ha de ser siempre diamante",
            "start": 4819.5,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que lo manche el cien",
            "start": 4822.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4829.89,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ese mismo poema pues m\u00ednimo",
            "start": 4832.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de rub\u00e9n dar\u00edo",
            "start": 4839.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es el que pongo",
            "start": 4841.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cuando trato",
            "start": 4843.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el tema de la prensa",
            "start": 4845.48,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico as\u00ed empieza el pepito",
            "start": 4848.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la es la pregunta que le quer\u00eda plantear",
            "start": 4854.159,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "he podido documentar el conflicto en",
            "start": 4857.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "notimex se\u00f1or presidente en notimex",
            "start": 4861.03,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "lleva m\u00e1s de 500 d\u00edas en huelga en alg\u00fan",
            "start": 4863.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "momento dib\u00f3s al sindicato dimos a la",
            "start": 4866.459,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "directora de notimex pero encontrar",
            "start": 4868.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en los \u00faltimos meses sobre",
            "start": 4871.889,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el financiamiento que el sindicato de",
            "start": 4874.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "notimex ha obtenido de organismos",
            "start": 4877.169,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diferentes entre ellos el sindicato de",
            "start": 4880.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "telefonistas de francisco hern\u00e1ndez",
            "start": 4883.53,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez para sostener esta huelga que",
            "start": 4885.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llaman tiene m\u00e1s de 500 d\u00edas y tambi\u00e9n",
            "start": 4888.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "he encontrado resistencia por parte del",
            "start": 4890.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sindicato a informar de estos recursos",
            "start": 4893.61,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que desde mi perspectiva son millonarios",
            "start": 4896.01,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para mantener la huelga identifique",
            "start": 4898.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunos elementos de motivaciones",
            "start": 4900.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas por parte de los sindicatos y",
            "start": 4903.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las organizaciones que apoyan al",
            "start": 4906.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sindicato de notimex para extender la",
            "start": 4908.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "huelga y de alguna manera afectar a su",
            "start": 4910.079,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "propio a su propio gobierno se\u00f1or",
            "start": 4912.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n identifique que hay",
            "start": 4914.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una especie de pugna en su gobierno",
            "start": 4917.039,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entre las diferentes instituciones que",
            "start": 4920.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n analizando el caso y que parecen",
            "start": 4922.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no ponerse de acuerdo en qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4925.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer en el caso de la",
            "start": 4927.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "huelga de notimex qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 4929.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este con este asunto se\u00f1or presidente",
            "start": 4931.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parece que la gente del trabajo adopta",
            "start": 4933.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por un lado necesita de votaci\u00f3n va por",
            "start": 4935.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otro la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4937.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por otro la agencia va por otro y la",
            "start": 4939.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agencia de noticias sigue detenida",
            "start": 4943.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 500 d\u00edas bueno",
            "start": 4945.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 4948.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "te tengo que reconocer",
            "start": 4951.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es exacto tu diagn\u00f3stico",
            "start": 4954.44,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "todo lo que es desierto",
            "start": 4958.98,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hay esta falta de transparencia hay",
            "start": 4963.34,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n interviniendo",
            "start": 4967.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que tiene un prop\u00f3sito",
            "start": 4971.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tienen el prop\u00f3sito de que no se",
            "start": 4974.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "resuelva el conflicto",
            "start": 4976.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo que dijiste es que es muy",
            "start": 4980.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cierto que al interior del gobierno",
            "start": 4984.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro hay posturas",
            "start": 4985.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "distintas hay unos que est\u00e1n a favor y",
            "start": 4988.95,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "otros gran en contra en el gobierno",
            "start": 4992.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como yo me doy cuenta y los fildeo a",
            "start": 4997.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos este s",
            "start": 5000.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "enterado bien de lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 5005.15,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lo que hay que buscar es este",
            "start": 5008.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya el arreglo",
            "start": 5011.429,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para el acuerdo",
            "start": 5013.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y la conciliaci\u00f3n",
            "start": 5016.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5019.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5022.6,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "se resuelve nada con mantener las",
            "start": 5024.139,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "posturas irreductibles",
            "start": 5028.939,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hay que flexibilizarse",
            "start": 5032.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hay que llegar a un acuerdo",
            "start": 5035.409,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y esto lo logremos pronto esto es",
            "start": 5038.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy importante respetar los derechos de",
            "start": 5041.889,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los trabajadores muy importante pero",
            "start": 5043.989,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante se\u00f1or",
            "start": 5045.639,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidente que algunos de esos",
            "start": 5046.929,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trabajadores cometieron il\u00edcitos se",
            "start": 5048.579,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "saquearon a la agencia derecho de los",
            "start": 5050.53,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "trabajadores y no confundir a",
            "start": 5053.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "trabajadores con los directivos del de",
            "start": 5056.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antes incluso los dirigentes sindicales",
            "start": 5060.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que no actuaron bien bueno imag\u00ednense en",
            "start": 5063.249,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa agencia creo yo que lleg\u00f3 a ser",
            "start": 5066.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "director de la palacio",
            "start": 5069.489,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "anoche este tambi\u00e9n",
            "start": 5073.54,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "ideal tambi\u00e9n bueno movilidad no no",
            "start": 5077.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "rivapalacio si lo hacemos aqu\u00ed as\u00ed mucho",
            "start": 5082.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00e1n premios",
            "start": 5085.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y otorgaban a gentes cercanas al r\u00e9gimen",
            "start": 5088.3,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "con libertad para",
            "start": 5094.6,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "y hacer y deshacer entonces este",
            "start": 5098.31,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "hay que buscar un acuerdo",
            "start": 5102.949,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y esto se logre pronto pero",
            "start": 5107.73,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1s muy bien informado y este",
            "start": 5110.96,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a ver si se consigue el",
            "start": 5116.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acuerdo no no es una \u00faltima cosa y",
            "start": 5120.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "excediendo en el uso de la palabra se\u00f1or",
            "start": 5122.41,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidente como reportero he podido",
            "start": 5124.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "documentar un asunto que me parece muy",
            "start": 5126.489,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "grave vecinos de la zona del parque",
            "start": 5130.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bicentenario en azcapotzalco llevan a\u00f1os",
            "start": 5134.469,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "denunciando una privatizaci\u00f3n camuflada",
            "start": 5137.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de este de este parque a finales del",
            "start": 5141.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sexenio de m que pe\u00f1a nieto",
            "start": 5144.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el ex secretario de medio ambiente",
            "start": 5146.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ricardo taquilla no entreg\u00f3 en el parque",
            "start": 5148.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en concesi\u00f3n a una empresa privada",
            "start": 5152.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "argumentando que era ocioso y que ya no",
            "start": 5155.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "serv\u00eda para los fines que hab\u00eda sido",
            "start": 5157.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "utilizado se le entreg\u00f3 al indabin para",
            "start": 5160.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que lo administrara y a su vez el",
            "start": 5163.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indaabin lo entreg\u00f3 de manera poco clara",
            "start": 5166.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda yo incluso est\u00e1 corrupta el",
            "start": 5168.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parque a una empresa que no administre",
            "start": 5171.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el asunto es que el parque ahora es",
            "start": 5173.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "privado y est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 5175.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n muy severo han deforestado",
            "start": 5177.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil \u00e1rboles para",
            "start": 5181.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permitir que all\u00ed se hagan eventos",
            "start": 5183.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y con la pandemia pues el",
            "start": 5185.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parque ha quedado pr\u00e1cticamente desierto",
            "start": 5188.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y los vecinos est\u00e1n muy preocupados",
            "start": 5190.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque no hay nadie ni en la acera de la",
            "start": 5193.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica ni en la seriedad del",
            "start": 5196.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medio ambiente ni en el gobierno de",
            "start": 5198.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted que nos ayude a recuperar el",
            "start": 5201.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parque que era de ellos que era nuestro",
            "start": 5203.74,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "pues porque no pagamos con nuestros",
            "start": 5205.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recursos quiz\u00e1s fue el \u00fanico acto",
            "start": 5206.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "positivo que llev\u00f3 a cabo el mal llamado",
            "start": 5209.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "carnicero de michoac\u00e1n felipe calder\u00f3n",
            "start": 5212.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en su gobierno entregar este parque a la",
            "start": 5215.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda en un parque que era insisto",
            "start": 5219.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gratuito y que ahora es una concesi\u00f3n",
            "start": 5221.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "privada no s\u00e9 si haya posibilidades de",
            "start": 5224.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que su gobierno pues revise este caso",
            "start": 5226.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de",
            "start": 5228.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucho fresco y desde luego a los vecinos",
            "start": 5231.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que voy a hacer una revisi\u00f3n del asunto",
            "start": 5234.87,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda informaci\u00f3n al respecto pero",
            "start": 5239.31,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vamos a analizarlo a revisarlo le voy a",
            "start": 5244.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pedir a la secretaria del medio ambiente",
            "start": 5248.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que lo atienda y",
            "start": 5251.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 5255.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con una funci\u00f3n social",
            "start": 5258.11,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5262.55,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que se les",
            "start": 5264.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el revoque la concesi\u00f3n pero analizar",
            "start": 5266.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "primero qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo y si vamos a",
            "start": 5270.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "intervenir que le coment\u00e9 es con una",
            "start": 5275.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era porque ejemplo s\u00ed no",
            "start": 5278.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 5281.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 5288.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias presidente de sindh ya cerda de",
            "start": 5294.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "canal 11 sobre estas medidas que anuncia",
            "start": 5296.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted tras estas protestas de gaseros",
            "start": 5298.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda la intervenci\u00f3n de la guardia",
            "start": 5301.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional presidente es decir se",
            "start": 5303.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "encapsula har\u00eda una nueva un nuevo",
            "start": 5305.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "intento de protestas en las calles de",
            "start": 5306.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "disturbios",
            "start": 5308.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mire este son tres medidas las repito",
            "start": 5311.89,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "primero que se garantice el abasto del",
            "start": 5316.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 5320.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eso lo tiene que resolver la secretar\u00eda",
            "start": 5322.059,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y pemex",
            "start": 5326.679,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con el apoyo de todo el gobierno",
            "start": 5333.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5337.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5340.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se haga un an\u00e1lisis",
            "start": 5342.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los posibles delitos",
            "start": 5348.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que se cometen",
            "start": 5351.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando se deniega",
            "start": 5353.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un insumo",
            "start": 5356.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5359.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como es el gas",
            "start": 5362.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que procede",
            "start": 5367.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5370.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se tienen que presentar denuncias",
            "start": 5372.03,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 5375.43,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contra distribuidores",
            "start": 5378.079,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "contra los",
            "start": 5384.699,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y comisionistas",
            "start": 5388.11,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n",
            "start": 5390.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5392.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "impidiendo que se cumpla",
            "start": 5394.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con el derecho que tiene la gente a la",
            "start": 5397.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 5401.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y a satisfacer cualquier otra necesidad",
            "start": 5403.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eso es lo legal y lo tercero es que s\u00ed",
            "start": 5408.87,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "los distribuidores o comisionistas",
            "start": 5416.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "argumentan",
            "start": 5421.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no quieren usar de pretexto",
            "start": 5425.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de que no pueden salir a distribuir el",
            "start": 5428.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 5431.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5433.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los van",
            "start": 5435.7,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5436.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a afectarles van a vandalizar sus pipas",
            "start": 5437.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sus camiones",
            "start": 5441.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues se les va a ofrecer apoyo para que",
            "start": 5444.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tengan el resguardo de la guardia",
            "start": 5449.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5452.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces en el primer caso",
            "start": 5454.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "si se tiene que hacer el abasto",
            "start": 5457.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5463.01,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo con la guardia",
            "start": 5466.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5468.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "estos distribuidores de gastos segundo",
            "start": 5473.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la parte legal que ya la mencion\u00e9 y",
            "start": 5475.83,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tercero es que si es una diferencia",
            "start": 5480.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entre ellos",
            "start": 5484.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque ayer manifestaban de que no era",
            "start": 5486.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contra el gobierno sino que eran los",
            "start": 5490.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comisionistas en contra los",
            "start": 5493.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuidores porque los distribuidores",
            "start": 5495.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se quedaban con la ganancia y les tocaba",
            "start": 5497.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "menos a los comisionistas",
            "start": 5502.62,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces este pues proteger",
            "start": 5505.18,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a distribuidores a los comisionistas",
            "start": 5510.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y que puedan llevar a cabo su labor de",
            "start": 5514.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distribuir el gas en las colonias esta",
            "start": 5518.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tarifa m\u00e1xima presidente para ello se",
            "start": 5521.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentan que implicar\u00eda la reduzca ahora",
            "start": 5523.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda que ganar\u00e1n menos como podr\u00eda",
            "start": 5527.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "garantizarse llegar a un acuerdo se han",
            "start": 5531.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acercado ellos con usted para establecer",
            "start": 5533.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ha estado hablando con la secretaria",
            "start": 5536.39,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda",
            "start": 5540.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda ya se les explic\u00f3 es una",
            "start": 5543.52,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "medida que se tom\u00f3 de emergencia es",
            "start": 5548.29,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "transitoria hasta establecer",
            "start": 5552.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pues un equilibrio en los precios porque",
            "start": 5557.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 5560.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy arriba y est\u00e1n afectando la econom\u00eda",
            "start": 5563.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 5567.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces se establecieron estos precios",
            "start": 5569.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos que se van a estar revisando",
            "start": 5572.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "semanalmente",
            "start": 5576.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces a la primera",
            "start": 5579.92,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este no todos",
            "start": 5583.989,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sin algunos responden con estas",
            "start": 5587.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 5590.77,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a la primera",
            "start": 5594.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5597.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "queriendo este",
            "start": 5599.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "apostar\u00e1 que van",
            "start": 5604.899,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "doblegar",
            "start": 5607.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "al estado pues no",
            "start": 5609.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5615.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5617.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pasamos la experiencia de bach y col",
            "start": 5619.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y la gente nos ayud\u00f3",
            "start": 5623.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a enfrentar el wache col y saben cu\u00e1nto",
            "start": 5627.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 5630.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con el apoyo de todo el pueblo",
            "start": 5634.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por no permitir el wache con a ver con",
            "start": 5636.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina",
            "start": 5639.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que se vea",
            "start": 5642.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5646.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no es en vano resistir",
            "start": 5648.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de estas presiones si no vamos a hacer",
            "start": 5650.97,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "rehenes",
            "start": 5653.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste quienes buscan nada m\u00e1s",
            "start": 5655.909,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "provecho personal",
            "start": 5660.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es que ayer hicieron ese paro ya",
            "start": 5670.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5675.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5678.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este quitar el precio m\u00e1ximo no",
            "start": 5681.55,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5686.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este son medidas que tenemos que llevar",
            "start": 5689.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a cabo en beneficio del pueblo beneficio",
            "start": 5692.659,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 5695.269,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "miren lo que nos hemos ahorrado",
            "start": 5697.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "damas por",
            "start": 5701.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reducir el guachi cot",
            "start": 5704.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "74 mil",
            "start": 5711.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "barriles diarios- se robaban",
            "start": 5714.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en diciembre del 18",
            "start": 5716.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tome la decisi\u00f3n",
            "start": 5723.61,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "solo en diez d\u00edas 23.000 barriles",
            "start": 5726.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed empezamos",
            "start": 5731.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue crisis recuerdan que no hab\u00eda",
            "start": 5733.38,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 5737.07,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y la gente nos ayud\u00f3 porque hicieron",
            "start": 5739.469,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "colas hasta que logramos resolver el",
            "start": 5742.139,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "problema se compraron 650 pipas",
            "start": 5746.729,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para abastecer",
            "start": 5753.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las gasolineras",
            "start": 5755.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pipas que maneja la secretar\u00eda de la",
            "start": 5761.13,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5763.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que son las que llevan el abasto",
            "start": 5765.429,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pues algo parecido si es necesario",
            "start": 5768.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que va a ser ahora",
            "start": 5774.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y me empez\u00f3 a bajar",
            "start": 5779.57,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "esto es diario este es el julio 3.93",
            "start": 5782.389,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "1900 barriles a 74 mil",
            "start": 5788.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "4 fue el ha sido el ahorro desde",
            "start": 5794.33,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "entonces 157 mil 330 millones de pesos",
            "start": 5796.97,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5809.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "164 millones de pesos",
            "start": 5813.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como nos estamos financiando",
            "start": 5820.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5823.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y no gobernando con lujos con nuestra",
            "start": 5827.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "vagancias ahorrando",
            "start": 5832.03,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "por eso nos endeud\u00f3 el pa\u00eds",
            "start": 5835.659,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso estamos saliendo adelante",
            "start": 5839.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5844.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5846.47,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se dejaron crecer todos estos problemas",
            "start": 5848.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y en el caso del gas",
            "start": 5852.989,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "como es posible lo acabamos de ver ahora",
            "start": 5855.76,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "no aumenta el precio de la luz",
            "start": 5860.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se mantiene abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 5865.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre no aumente precio las gasolinas",
            "start": 5867.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se mantiene abajo de la inflaci\u00f3n no",
            "start": 5870.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aumente el precio del di\u00e9sel se mantiene",
            "start": 5872.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abajo del inflaci\u00f3n pero el gas",
            "start": 5874.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta las nubes",
            "start": 5877.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5880.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "los distribuidores",
            "start": 5882.67,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n abusando",
            "start": 5885.429,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces es esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de",
            "start": 5892.01,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos se hace un an\u00e1lisis",
            "start": 5898.059,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "no es un asunto arbitrario",
            "start": 5903.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se hace el an\u00e1lisis de costo",
            "start": 5907.05,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1nto vende pemex cu\u00e1nto les cuesta",
            "start": 5910.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 5914.44,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "incluso qu\u00e9 utilidad pueden tener",
            "start": 5917.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 5920.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "razonable",
            "start": 5926.219,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se fija",
            "start": 5929.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5933.579,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "pues quieren seguir cobrando m\u00e1s y esto",
            "start": 5936.909,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "afecta a la gente",
            "start": 5941.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver qu\u00e9 ve",
            "start": 5943.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "resuelve la comisi\u00f3n que integramos",
            "start": 5948.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el gabinete de seguridad son tres",
            "start": 5953.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisiones para los tres asuntos uno",
            "start": 5955.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como abastecemos dos las medidas legales",
            "start": 5959.38,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y 3",
            "start": 5963.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ofrecer apoyo con la guardia nacional a",
            "start": 5965.949,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "distribuidores ya comisionistas para que",
            "start": 5970.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "puedan que est\u00e9 vender el gas en las",
            "start": 5974.159,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "colonias nuestro presidente en una",
            "start": 5978.099,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "segunda pregunta una segunda pregunta",
            "start": 5980.349,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente en un segundo tema",
            "start": 5987.32,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ayer en la comparecencia del secretario",
            "start": 5989.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de hacienda- rogelio ram\u00edrez de la o en",
            "start": 5991.429,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados adelant\u00f3 lo que",
            "start": 5993.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "contendr\u00e1 el paquete econ\u00f3mico 2022 que",
            "start": 5997.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se entregara el 8 de septiembre al",
            "start": 5999.829,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "congreso hablaba de una transformaci\u00f3n",
            "start": 6001.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tributaria pero al mismo tiempo habla de",
            "start": 6003.79,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "un paquete de inversiones de inversiones",
            "start": 6006.369,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructura y",
            "start": 6008.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica no dio m\u00e1s detalles no s\u00e9 si",
            "start": 6010.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "usted pueda adelantarnos en qu\u00e9 consiste",
            "start": 6013.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este paquete de inversiones en",
            "start": 6016.239,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "infraestructura y en materia energ\u00e9tica",
            "start": 6018.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "bueno seguramente",
            "start": 6020.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 6025.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6029.26,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a conocer en lo general",
            "start": 6032.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo en la industria",
            "start": 6034.829,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6039.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de la comisi\u00f3n",
            "start": 6040.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federal de electricidad porque se est\u00e1n",
            "start": 6042.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 6044.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "56",
            "start": 6046.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nuevas termoel\u00e9ctricas",
            "start": 6049.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 6053.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "van a modernizar",
            "start": 6055.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "12 hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6058.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso es lo que tiene que ver con la",
            "start": 6067.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica y en el caso de",
            "start": 6069.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pemex pues son los nuevos",
            "start": 6072.15,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "descubrimientos de campos",
            "start": 6076.66,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "hemos corrido con suerte",
            "start": 6080.699,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estamos este",
            "start": 6085.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "descubriendo campos nuevos con mucho",
            "start": 6088.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 6092.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otro leer",
            "start": 6093.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hay un dato important\u00edsimo",
            "start": 6095.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 bajando el costo",
            "start": 6098.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de extracci\u00f3n de crudo",
            "start": 6103.179,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando menos",
            "start": 6108.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sacar extraer petr\u00f3leo de lo que costaba",
            "start": 6113.679,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6118.179,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6120.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es sencillo de explicar",
            "start": 6123.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6129.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "invert\u00edan",
            "start": 6131.23,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lo mismo m\u00e1s",
            "start": 6134.07,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el norte o en las aguas profundas",
            "start": 6138.59,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "donde no hay petr\u00f3leo",
            "start": 6142.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ahora estamos invirtiendo",
            "start": 6147.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s considerablemente m\u00e1s",
            "start": 6152.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en tierra y en aguas someras en el sur",
            "start": 6155.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sureste donde hay petr\u00f3leo",
            "start": 6159.3,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "entonces ya no nos cuesta 14 d\u00f3lares",
            "start": 6162.93,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por barril est\u00e1 el petr\u00f3leo",
            "start": 6170.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estamos sacando",
            "start": 6175.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6177.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a raz\u00f3n de tres d\u00f3lares por barril",
            "start": 6180.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "redujo el costo de esta lecci\u00f3n esto",
            "start": 6188.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "significa m\u00e1s utilidad",
            "start": 6192.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ganancia",
            "start": 6194.53,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "si el barril est\u00e1 en 65",
            "start": 6196.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y cuesta 14 de extraerlo",
            "start": 6201.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme a hacer",
            "start": 6206.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la cuenta cu\u00e1nto es la utilidad",
            "start": 6209.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuesta 14 extraerlo y se vende en 65",
            "start": 6216.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "51",
            "start": 6223.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ese su utilidad por eso el petr\u00f3leo",
            "start": 6226.2,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "siempre es un buen negocio lo que pasa",
            "start": 6230.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed o mejor dicho los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6234.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6237.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "quer\u00edan destruir por completo a pemex",
            "start": 6239.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6244.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se obtiene 51 d\u00f3lares de utilidad por",
            "start": 6246.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 6249.97,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "porque no se le paga a renta en la",
            "start": 6252.05,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "naturaleza es extractivo",
            "start": 6253.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo es ganancia",
            "start": 6257.269,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "d\u00edganme que otro negocio deja esa",
            "start": 6259.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "utilidad",
            "start": 6263.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no porque eso es producto del trabajo",
            "start": 6267.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese es el esfuerzo",
            "start": 6270.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6275.88,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "pero si en vez de que cueste 14",
            "start": 6278.17,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nuestra 3",
            "start": 6282.489,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en vez de tener",
            "start": 6287.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa utilidad pues se llega a tener 62",
            "start": 6289.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de utilidad por barril eso es",
            "start": 6294.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 6298.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque entonces ellos invert\u00edan en el",
            "start": 6301.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6305.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "porque no les importaba la utilidad para",
            "start": 6307.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 6310.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "lo que les importaba era entregar los",
            "start": 6314.58,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contratos a las empresas",
            "start": 6317.79,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se ganar\u00e1",
            "start": 6321.699,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "o se perdiera",
            "start": 6323.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "le entregaron por ejemplo a repsol de",
            "start": 6326.7,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a en la \u00e9poca de felipe calder\u00f3n",
            "start": 6328.74,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "toda la cuenca de burgos para sacar gas",
            "start": 6333.239,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se entregaron contratos",
            "start": 6337.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no sacaron m\u00e1s gas",
            "start": 6341.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pero si se llevaron todo el dinero de",
            "start": 6344.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 6347.399,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "negocios buenos para las empresas malos",
            "start": 6349.14,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n para la hacienda p\u00fablica",
            "start": 6355.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el pueblo de mexico",
            "start": 6357.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entonces ya eso ya no sucede",
            "start": 6360.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6365.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6368.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n desarrollando nuevos campos en",
            "start": 6371.99,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el sur-sureste para tener garantizado el",
            "start": 6376.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "abasto del petr\u00f3leo lo otro que",
            "start": 6380.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "seguramente mencion\u00f3",
            "start": 6382.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "o a lo que se refiri\u00f3 en lo general el",
            "start": 6385.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda es de que estamos",
            "start": 6388.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en un plan de negocios",
            "start": 6392.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dando un giro un viraje porque ya no",
            "start": 6397.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "queremos estar vendiendo",
            "start": 6402.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo y comprando gasolinas",
            "start": 6404.94,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ahora queremos procesar en m\u00e9jico",
            "start": 6410.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "toda nuestra materia prima para no",
            "start": 6413.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas ni \u00e9l dice",
            "start": 6416.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 6420.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "derivados del petr\u00f3leo en el extranjero",
            "start": 6422.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para que aqu\u00ed se le d\u00e9 valor agregado a",
            "start": 6425.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestra materia prima y cesc de trabajo",
            "start": 6429.18,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y se beneficie m\u00e1s al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6431.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ese cambio",
            "start": 6436.239,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "implica",
            "start": 6438.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el modernizar las refiner\u00edas el tener la",
            "start": 6440.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 6443.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es concretar la compra de la refiner\u00eda",
            "start": 6446.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6449.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cel",
            "start": 6452.51,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "del parc",
            "start": 6454.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este para tener capacidad de refinaci\u00f3n",
            "start": 6456.889,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el mercado lo tenemos",
            "start": 6459.909,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "porque este pues consumimos gasolina que",
            "start": 6463.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "consumimos dice nada m\u00e1s que queremos",
            "start": 6468.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que el mercado interno",
            "start": 6470.89,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este lo pueda abastecer pemex y as\u00ed",
            "start": 6474.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6478.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "posiblemente m\u00e1s utilidad en lo",
            "start": 6481.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y otros beneficios si se",
            "start": 6484.08,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "procesa en m\u00e9jico la materia prima",
            "start": 6489.33,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y saben que ya tengo un compromiso este",
            "start": 6492.75,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6499.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viene este",
            "start": 6503.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6505.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6508.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bueno este tengo un compromiso ya me",
            "start": 6510.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tengo que ir ya es tarde ma\u00f1ana m\u00e1s",
            "start": 6514.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6517.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a ver los que",
            "start": 6519.85,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "2 3 4 5 6 7 8",
            "start": 6523.03,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "9 todos",
            "start": 6529.95,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": " horas no [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a a informar el d\u00eda de hoy c\u00f3mo todos los mi\u00e9rcoles se va a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana va a estar con nosotros ana elizabeth garc\u00eda vilchis de comunicaci\u00f3n social de presidencia c\u00f3mo este est\u00e1 por llegar elisabeth aprovecho para y comentarles de una vez que frente a esta protesta de los distribuidores y comisionistas del gas estamos tomando las medidas que corresponden en 3 direcciones tres sentidos primero garantizar el abasto del gas a los pobladores de la ciudad de mexico del valle de mexico y pachuca porque no es un asunto nacional afortunadamente es aqu\u00ed en la ciudad donde hubo esta protesta el d\u00eda de ayer en pachuca todo esto porque se habl\u00f3 de que era un paro nacional y se difundi\u00f3 mucho en ese sentido ya estamos viendo como garantizamos el abasto en una situaci\u00f3n de emergencia eso es lo primero que quiero transmitirle a la gente el punto 2 es que se est\u00e1 analizando la posibilidad de presentar denuncias en contra de qui\u00e9n es se niegue cumplir con su obligaci\u00f3n de prestar el servicio de un insumo fundamental para la gente desde distribuidores hasta comisionistas y tercero se va a hablar con los distribuidores con los comisionistas para ofrecerles garant\u00edas de seguridad porque ayer comentaban que no pod\u00edan salir porque les pod\u00edan vandalizar sus unidades va a intervenir la guardia nacional para este proteger a distribuidores a comisionistas qu\u00e9 ayuden para que nos falte el abasto del gas esas son las tres medidas que se est\u00e1n tomando y ma\u00f1ana les informamos porque se qued\u00f3 un equipo trabajando tratamos este asunto hoy en el gabinete de seguridad entonces se qued\u00f3 la secretaria de seguridad el secretario la defensa el secretario marina comandante de la guardia nacional la secretaria de energ\u00eda el director de pemex el consejero jur\u00eddico de la presidencia la jefa de gobierno de la ciudad sanz reunidos para que este se act\u00fae en estas tres direcciones directrices vuestras tres medidas con el prop\u00f3sito de que no falte el gas en la ciudad ni en ning\u00fan otro lugar del pa\u00eds bueno dicho esto ahora s\u00ed vamos con elisabeth para que nos informe sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana buenos d\u00edas a todas ya todos la libertad de expresi\u00f3n es un derecho humano fundamental sin el cual la democracia es inconcebible la garant\u00eda de poder decir lo que se piensa sin ning\u00fan temor a represalias es el elemento del debate plural que hace posible el avance a la sociedad y la democratizaci\u00f3n del estado como parte de ese intercambio de ideas y opiniones se encuentra el derecho de r\u00e9plica es decir la respuesta que tiene derecho a dar cualquier persona mencionada se\u00f1alada o aludida desde el poder p\u00fablico o privado como pueden ser los medios de comunicaci\u00f3n y periodistas el objetivo de esta secci\u00f3n quien es quien en las noticias de la semana es aclarar o desmentir la florida proliferaci\u00f3n de noticias falsas noticias con verdades a medias o noticias abiertamente tergiversadas que distorsionan las acciones del gobierno de la rep\u00fablica o del presidente bueno vamos a empezar pues con los ejemplos de esta semana la primera es una portada del universal el universal asegura que se den a utilizar erviti herbicida t\u00f3xico en terrenos de sembrando vida en una portada del 20 del julio ha pasado el universal p\u00fablica a 8 columnas reportan uso de glifosato en sembrando vida en esa nota el diario asegura que sedena utiliz\u00f3 ese herbicida en viveros de ocho estados del pa\u00eds para el programa sembrando vida esta informaci\u00f3n es falsa en primer lugar el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador firm\u00f3 un decreto publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 31 de diciembre de 2020 en el que plantea sustituir gradualmente el uso adquisici\u00f3n distribuci\u00f3n promoci\u00f3n e importaci\u00f3n del glifosato y de los agroqu\u00edmicos que lo contienen como ingrediente activo el 2024 cuando se ser\u00eda prohibido el programa sembrando vida de la secretaria de bienestar que beneficia a m\u00e1s de 430.000 sembradores en todo el pa\u00eds tiene dentro de sus objetivos mejorar la producci\u00f3n agroforestal en zonas rurales prioritarias promoviendo m\u00e9todos de cultivo que consideren y fomenten la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos naturales y la biodiversidad por lo consiguiente el programa sembrando vida en ninguno de sus procesos adquiere promueve el uso distribuci\u00f3n y/o adquisici\u00f3n del glifosato o de agroqu\u00edmicos que lo incluyan como ingrediente activo asimismo la secretar\u00eda de la defensa nacional desde el 15 de agosto de 2020 orden\u00f3 evitar por completo el empleo de este herbicida y otros similares en este contexto sedena actualmente no usa glifosato o agroqu\u00edmicos que lo contengan la secretaria de la defensa nacional asimismo inform\u00f3 que de los 31 viveros forestales militares con los que cuentan cuatro adquirieron y emplearon glifosato en 2019 y diez m\u00e1s en 2020 el herbicida se us\u00f3 para el control de malezas y de plagas en los m\u00f3dulos de producci\u00f3n y en las avenidas de los viveros pero se usaron organismos de biorremediaci\u00f3n para descontaminar viveros en los suelos pero en ning\u00fan momento se aplic\u00f3 el agro qu\u00edmico en las semillas o plantas o en ning\u00fan \u00e1rbol que los viveros producen para el programa sembrando vida bueno esta es la primera nota la segunda nota es una portada del reforma dice extinguen fontaine dejan obras tiradas en la edici\u00f3n del primero de agosto pasado el peri\u00f3dico reforma public\u00f3 una portada titulada extinguen fonden dejan obras tiradas en la que el gobierno federal dej\u00f3 sin recursos a cientos de personas que recibir\u00edan atenci\u00f3n prioridad pro prioritaria por lluvias inundaciones o sismos esta informaci\u00f3n es falsa del primero de diciembre de 2018 al 31 de junio del 2021 se han emitido 68 declaraciones de desastre natural y 164 de emergencia mediante esas declaratorias de desastre se han atendido eventos que afectaron a 1.103 municipios de 18 entidades federativas para cuya atenci\u00f3n se solicitaron 18 mil 797 millones de pesos las declaratorias de emergencia han permitido la atenci\u00f3n de poco m\u00e1s de dos millones de habitantes de 1.271 municipios de 27 entidades federativas para las cuales se ha erogado 3 mil 95 millones de pesos pongamos el ejemplo de tabasco y chiapas donde m\u00e1s de 200.000 familias se vieron afectadas por las lluvias torrenciales del a\u00f1o pasado por primera vez se ha entregado de manera directa la ayuda a los afectados por m\u00e1s de 2 mil 382 millones de pesos de 1.900 perd\u00f3n mil 194 mil 783 hogares afectados en tabasco a julio de este a\u00f1o ya se han entregado 118 mil 678 paquetes por hogar cada paquete est\u00e1 integrado por un refrigerador estufa colch\u00f3n entre otros enseres en el caso de chapas de 26 mil 132 familias se han entregado 23 mil 40 paquetes de ayuda adem\u00e1s del dragado de r\u00edos de los r\u00edos grijalva y gonz\u00e1lez para evitar nuevas inundaciones se ha desalojado el agua de las presas antes de la temporada de lluvias para controlar la salida de agua se han rehabilitado carreteras puentes calles e infraestructura da\u00f1ada la respuesta puntual al acert\u00f3 de la reforma es desapareci\u00f3 el fonden por ser un site fideicomiso que serv\u00eda para la corrupci\u00f3n con el pretexto de las declaratorias de emergencias gobiernos estatales y municipales hac\u00edan jugosos negocios inflando las cifras de afectados y de infraestructura destruida actualmente se cuenta con los recursos suficientes para atender cualquier emergencia o desastre natural y no hay obras tiradas se trabaja para dar atenci\u00f3n a las comunidades y familias damnificadas y en muchos casos como en la emergencia y nayarit en el hurac\u00e1n wilma huila en 2018 ya se atendi\u00f3 a los 180.000 afectados la tercera nota dice portada del reforma cae en el amarillismo en la portada de ayer la nota principal del peri\u00f3dico reforma se titula sube la tarifa de la cf la tarifa sube cf la tarifa del dac 20 por ciento as\u00ed con todo y signos de admiraci\u00f3n seg\u00fan la nota las tarifas el\u00e9ctricas dom\u00e9sticas de alto consumo para la ciudad de mexico y el estado en m\u00e9xico han subido hasta 20.9 por ciento para agosto de este a\u00f1o respecto a 12 meses atr\u00e1s revelan datos de la comisi\u00f3n federal de electricidad hasta aqu\u00ed el peri\u00f3dico decimos que reforma cay\u00f3 en el amarillismo porque su portada cae en el sensacionalismo es decir que pretende generar sensaciones o emociones que se interesan m\u00e1s por las formas que por el contenido de la informaci\u00f3n aqu\u00ed reforma quiere destacar que la comisi\u00f3n federal de electricidad subi\u00f3 las tarifas de alto consumo 20% y pretende hacer un esc\u00e1ndalo con ese dato que no es falso pero se exagera la nota en la nota para crear el impacto de que suben las tarifas el\u00e9ctricas de uso dom\u00e9stico en primer lugar queremos aclarar que no es la comisi\u00f3n federal de electricidad sino la secretaria de hacienda la que determina las tarifas dom\u00e9sticas existen dos tipos de tu tarifa dom\u00e9stica las de bajo consumo que reciben subsidio y las de alto consumo que no reciben subsidio la nota de reforma se refiere a las tarifas de alto consumo que se pagan cuando el consumo del usuario rebasa los l\u00edmites de las tarifas de bajo consumo la tarifa de alto consumo dac que estableci\u00f3 hacienda para el mes de agosto en el valle de mexico es de 120 pesos con 90 centavos por cargo fijo mensual y 5 pesos con 50 centavos por cada kilowatt hora de energ\u00eda consumida esto representa un incremento mensual de 0.74 por ciento en el cargo fijo y 2.8 por ciento para el cargo de energ\u00eda si se comparan los dos componentes de la tarea de tarifa con respecto a agosto de 2020 hay un incremento de 6.8 por ciento del cargo fijo y 20.9 por ciento para el cargo de energ\u00eda sin embargo hay que quitarles el porcentaje de inflaci\u00f3n en los 33 meses que lleva el gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que se ha comprometido a no subir las tarifas por arriba de la inflaci\u00f3n lo cual ha cumplido hasta el momento esto se comprueba si vemos que el incremento para la tarifa de alto consumo en t\u00e9rminos reales ha sido s\u00f3lo de 9.1 por ciento mientras que la inflaci\u00f3n ha sido de 11.41 por ciento debemos recordar que por la pandemia el presidente dispuso que para apoyar la econom\u00eda familiar ning\u00fan hogar de bajo consumo podr\u00eda cambiar su estatus al de alto consumo aunque aumentara su consumo en el confinamiento en 15 meses ning\u00fan usuario ha sido integrado a la tarifa de alto consumo dac a pesar de consumir por arriba del l\u00edmite m\u00e1s de 5.5 millones de hogares de bajo consumo desde abril de 2020 a la fecha incrementaron el uso de electricidad por arriba del l\u00edmite pero no han sido reclasificados repetimos no han sido reclasificados lo cual ha significado un costo para la comisi\u00f3n federal de electricidad de 13 mil 261 millones de pesos un esfuerzo financiero a favor de las familias mexicanas actualmente existe existen 210 mil 352 usuarios dom\u00e9sticos que pagan la tarifa de alto consumo y son 41 millones de hogares que pagan la tarifa de bajo consumo y que es el \u00faltimo a\u00f1o en el \u00faltimo a\u00f1o solamente aumentar a 3.33 por ciento por debajo de la inflaci\u00f3n as\u00ed como lo hemos visto la nota de reforma es mal intencionada pero adem\u00e1s queremos compartirles la comparaci\u00f3n de las tareas queremos compartirles esta es una gr\u00e1fica compartirle la comparaci\u00f3n de las tarifas de electricidad dom\u00e9stica entre eeuu y m\u00e9xico para tener una idea clara del beneficio que significa para los hogares mexicanos que la comisi\u00f3n federal de electricidad como empresa p\u00fablica siga siendo la encargada de distribuir y comercializar la electricidad ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica podemos ver como no han subido por encima de la inflaci\u00f3n y nos mantenemos por debajo y vamos a la siguiente por favor esta es la \u00faltima nota en la titula m\u00e1s portada de reforma con informaci\u00f3n inexacta en otra nota del peri\u00f3dico reforma publicada ayer tambi\u00e9n en portada con el t\u00edtulo reciente inseguridad primero a tapar baches consigna que seg\u00fan el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador antes que la inseguridad inseguridad a la gente le preocupan los baches y las que en las calles informa adem\u00e1s el presidente ayer anunci\u00f3 un programa nacional de bacheo en la conferencia de prensa del lunes en puerto vallarta a pregunta expresa de un reportero de reforma quien no se identific\u00f3 pregunt\u00f3 sobre la estrategia de seguridad citando la encuesta nacional de seguridad p\u00fablica del inegi seg\u00fan la cual 66% de la poblaci\u00f3n consider\u00f3 que su ciudad es insegura el dato es verdadera como se muestra en esta l\u00e1mina sin embargo hay que decir que durante esta administraci\u00f3n seg\u00fan la misma encuesta del inegi la percepci\u00f3n de inseguridad ha bajado por debajo de la que se ten\u00eda en 2013 aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica en septiembre de 2013 68 de la gente percib\u00eda su ciudad como insegura en marzo de 2018 subi\u00f3 hasta 76.8 por ciento y a lo largo de esta administraci\u00f3n ha bajado 66.6 por ciento en junio de 2021 en la misma encuesta del inegi pregunto a los ciudadanos sobre los problemas de su ciudad y el 75.9 por ciento de los ciudadanos coincidieron coincidieron en el que el principal problema de sus ciudades son los baches dejando la inseguridad en cuarto lugar aqu\u00ed lo vemos en la gr\u00e1fica en los baches en las calles y avenidas tienen 74 puntos 75 puntos 9% y la delincuencia que es robos extorsiones secuestros y fraudes a la baja con el 56 punto 2 % y bueno si comparamos la misma pregunta de la encuesta de 2017 resulta que los baches tambi\u00e9n fueron la principal preocupaci\u00f3n pero la delincuencia la inseguridad estaba en segundo lugar o sea que a partir de esta administraci\u00f3n que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la percepci\u00f3n de inseguridad ha bajado as\u00ed lo confirma el ine he ac\u00e1 el inegi en estas dos gr\u00e1ficas es la \u00faltima muchas gracias gracias se\u00f1or presidente es todo yo quiero este participar en tu secci\u00f3n no lo permite quiero mostrarles cu\u00e1nto recib\u00eda e de publicidad cuanto recib\u00eda de dinero de publicidad el universal y el reforma y porque es su enojo con nosotros a ver presente universal con fox 274 millones con calder\u00f3n 368 millones te podr\u00e1s decir es poco el pa\u00eds tiene cerca de 2000 500 municipios el 80 por ciento el 80 por ciento de esos municipios tienen como presupuesto anual cuando muchos cincuenta amigos el 80% de los municipios de m\u00e9xico con pe\u00f1a ese rayo 1450 millones en total 'el universal' 2 mil 92 millones a esto habr\u00eda que agregar que les dieron cr\u00e9dito de nacional financiera el caso de reforma 292 millones con fox concretaron 404 y compa\u00f1\u00eda 291 en total 987 se podr\u00eda decir es poco es la mitad de lo que recibi\u00f3 el universal nada m\u00e1s que que hay que aclarar que este peri\u00f3dico es el vocero de los potentados de mexico y recibe financiamiento de las grandes corporaciones han hecho su agosto con el presupuesto p\u00fablico en los tiempos del periodo neoliberal quien sostiene al reforma los bancos telmex [M\u00fasica] oxxo la cocacola bimbo muchas de estas empresas qu\u00e9 recib\u00edan con donaciones de impuestos que no pagaban impuestos o si pagaban se los devolv\u00edan entonces esto no incluye esa publicidad pero este es el problema adem\u00e1s de lo ideol\u00f3gico m\u00e1s que nada con el reforma que es como el vocero del conservadurismo en mexico es este el peri\u00f3dico preferido de los conservadores en el caso del universal no ah y este no es tanto el asunto ideol\u00f3gico s\u00ed no la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica pero en el caso de la reforma si s\u00e9 vinculan las dos cosas el dinero y la ideolog\u00eda conservadora ya hice mi aportaci\u00f3n bueno abrimos nos queda pendiente nos qued\u00f3 pendiente de ayer no un compa\u00f1ero por favor gracias presentes gracias a la gente que lo ve le escucha dentro y fuera de m\u00e9xico presente yo le voy a retomar el tema de la consulta del pasado domingo y tambi\u00e9n otro tema sobre la cultura de paz en m\u00e9xico empezamos con el tema de la consulta del pasado el domingo donde pues de entrada a la pregunta estuvo ama\u00f1ada por parte de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pareciera que fuera una pregunta de burlesque porque estuvo a favor de los funcionarios como dec\u00eda y la boleta corruptos pero no dec\u00edan nombres juego y ambigua fue a favor de la gente que robo que saqueo al pa\u00eds pero no a favor de la ciudadan\u00eda posteriormente el ine obviamente hizo sus artima\u00f1as para poner pocas casillas a m\u00ed me toc\u00f3 que me tocaba votar en cierto lugar y me mand\u00f3 a una distancia de 40 45 minutos con el af\u00e1n quiz\u00e1 de no poder votar posteriormente obviamente los medios de comunicaci\u00f3n los tradicionales que conocemos y conocemos bien hicieron una campa\u00f1a ardua para que la gente se confundiera y perdiera obviamente la fuerza que deber\u00eda tener esta consulta preside yo le quiero preguntar cu\u00e1l es el trasfondo de esta consulta si los expresidentes desde salinas hasta enrique pe\u00f1a nieto se van a quedar impunes sin ser juzgados luego de haber ejecutado diferentes masacres saqueos el fobaproa y tambi\u00e9n otra cosa y que su l\u00edder nacional de morena pues no hizo el trabajo respectivo para ejecutar una campa\u00f1a donde la gente se e informar el fobaproa es un proyecto donde se saque\u00f3 el pa\u00eds y en 70 a\u00f1os no vamos a poder pagar esa deuda presidente en ese sentido tambi\u00e9n en morela est\u00e1 pues ahora como diputada federal la se\u00f1ora patricia armend\u00e1riz fil\u00e1ntropa michoac\u00e1n de chapa neta que obviamente orquest\u00f3 y por supuesto abri\u00f3 y cerr\u00f3 bancos del fobaproa y ahora mar\u00eda moreno le da una curul en la c\u00e1mara baja y usted ayer hablaba de corruptos de hip\u00f3critas saqueadores patricia armend\u00e1riz que est\u00e1 haciendo en el congreso con esas caracter\u00edsticas yo quiero preguntarle cu\u00e1l es el mensaje que le da a los 7 millones de mexicanos que acudieron a las urnas y que creen en un m\u00e9xico de justicia pues el mensaje es que los felicito y les aplaudo estos ciudadanos ejemplares y que la libertad no se implora se conquista y que recuerden el t\u00edtulo del libro de mandela su autobiograf\u00eda el largo camino hacia la libertad de la lucha por la justicia por la democracia por la dignidad de los pueblos y exige de perseverancia de muchas fatigas y de no rendirnos usted puede una otro pesar de poder y hay que levantarse y seguir caminando hasta lograr el triunfo o caminar asia el ideal aunque no se alcance la utop\u00eda es lo que nos permite caminar dec\u00eda el gran escritor galliano recomiendo el libro uno de sus cl\u00e1sicos todos son buenos pero el de las venas abiertas de am\u00e9rica latina' escritor uruguay o dec\u00eda que la utop\u00eda era lo que nos permit\u00eda caminar asia un ideal en la b\u00fasqueda de la justicia en la b\u00fasqueda de la democracia en la b\u00fasqueda de la fraternidad universal y que a veces se caminaba y se pensaba que ya se estaba por llegar y es ideal se nos alejaba y ten\u00edamos que seguir caminando pero lo importante para caminar as\u00ed el lidiar no s\u00f3lo consegu\u00eds que ese ideal o ese sue\u00f1o se convirtiera en realidad entonces que les digo a los que participaron la consulta hay que seguir adelante adelante y actuaron muy bien como muy buenos ciudadanos y est\u00e1n desbrozando el camino limpiando el camino para qu\u00e9 se establezca en mexico una aut\u00e9ntica democracia una verdadera democracia que podamos crear entre todos el h\u00e1bito de la democracia porque por falta de democracia s\u00e9 han padecido de crisis econ\u00f3micas de crisis de bienestar por la falta de democracia s\u00ed d estableci\u00f3 c\u00f3mo forma del gobierno la corrupci\u00f3n por la falta de democracia ya que siento la desigualdad econ\u00f3mica y social por la falta de democracia se desat\u00f3 la violencia nada m\u00e1s piensen como luego del fraude del 2006 para tratar de legitimarse el presidente espurio declaro la guerra a la delincuencia y miren lo que ocasion\u00f3 si hubiese habido democracia si se hubiese respetado del voto de los ciudadanos no s\u00e9 habr\u00eda actuado de esa forma y no se hubiese convertido en nuestro pa\u00eds en un cementerio de fosas clandestinas de desaparecidos todo esto que estamos todav\u00eda padeciendo entonces la democracia es fundamental y qu\u00e9 bien que se quitaron la m\u00e1scara algunos que se hac\u00edan pasar como dem\u00f3cratas me record\u00f3 lo que usaba antes del partido \u00fanico partido de estado dec\u00eda que no pod\u00eda ganar la oposici\u00f3n porque este la posici\u00f3n de derecha era entrevista y se iba a subordinar a los intereses de eeuu y que por lo mismo era v\u00e1lido el fraude le llamaron fraude patri\u00f3tico y luego ya con el tiempo pues este hab\u00eda que hacer el fraude porque yo era un peligro para m\u00e9xico tus ahora intelectuales org\u00e1nicos escritores oportunistas convenencieros acomodaticios justificando el que no era v\u00e1lido participar o tratando de justificar que no participar en la gente en la consulta como no se va a participar en una consulta as\u00ed es y alentar la democracia es alentar la participaci\u00f3n de los ciudadanos para que es el pueblo el que decida siempre pero bueno todo esto es ense\u00f1anza y hay que sacar las lecciones de las ense\u00f1anzas de todos estos procesos pero voto casi 7.5 millones de mexicanismos de esos el 95 96 por ciento si no me equivoco voto por el s\u00ed para que se enjuiciar\u00e1 a los expresidentes o por supuesto tambi\u00e9n a funcionarios que hayan saqueado el pa\u00eds yo le quiero preguntar sobre ese tema entonces obviamente la la consulta pues no alcanz\u00f3 para llevar a cabo un enjuiciamiento en contra de los expresidentes entonces los expresidentes desde salinas hasta enrique pe\u00f1a nieto- van a quedar intocables despu\u00e9s de la matanza de acteal el fobaproa el saqueo las miles de fosas en muchos casos hay denuncias y cualquier ciudadano puede presentarlas y la autoridad competente es la que va a decidir tambi\u00e9n en el caso de la consulta aunque si hubieses logrado el 40 por ciento de participaci\u00f3n para que fuese vinculatoria de todas maneras no era enjuiciarlos sin el derecho a la defensa no era un juicio sumario se ten\u00eda que llevar a cabo todo un proceso legal como a cualquier otro ciudadano la consulta tiene un valor que va m\u00e1s all\u00e1 de lo jur\u00eddico la justicia siempre lo he dicho no solo es castigar la justicia es tambi\u00e9n prevenir que no haya repetici\u00f3n porque lo peor que se ten\u00eda en mexico es que robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad comet\u00edan atrocidades y no perd\u00edan su respetabilidad eran intocables no se les pod\u00eda tocar al intocable ni con el p\u00e9talo de una rosa ahora es distinto estamos viviendo la verdad un momento estelar en la vida p\u00fablica del pa\u00eds cu\u00e1ndo ser realistas todo era atole con el dedo y el discurso se hablaba de la consulta del refer\u00e9ndum del plebiscito de la revocaci\u00f3n del mandato pero era el discurso estos intelectuales org\u00e1nicos hablaban de eso de corrupci\u00f3n nunca hablaron eso s\u00ed estaba verdad el t\u00e9rmino del concepto la palabra no aparec\u00eda en el discurso empez\u00f3 recientemente este junto con lo de la transparencia para simular al grado repito que crearon el instituto de la transparencia y la primera decisi\u00f3n que tom\u00f3 el instituto de la transparencia fue declarar que el expediente de los que fueron beneficiados con con donaciones de impuestos que mantuviese en secreto y luego el expediente de odebrecht tambi\u00e9n declaran que deb\u00eda mantenerse en secreto el instituto de la transparencia y crearon tambi\u00e9n el instituto coordinaci\u00f3n anticorrupci\u00f3n se aprob\u00f3 en el congreso se crearon incluso este organismos la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y cuando hicieron todo eso la corrupci\u00f3n no era delito grave porque en el gobierno de salinas modificaron el c\u00f3digo penal para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave y estuvimos casi 30 a\u00f1os bueno ay\u00fadenme a hacer la cuenta desde 1994 hasta hace a\u00f1o y medio 25 a\u00f1os 25 a\u00f1os sin que la corrupci\u00f3n fuese delito grave pero no siendo delito grave de todas maneras crearon el instituto anticorrupci\u00f3n tienen m\u00e1s simulaci\u00f3n que eso quienes fueron los que hicieron todos entonces el reforma los intelectuales org\u00e1nicos los escritores que crean un s\u00ed toda \u00e9sta corriente en favor de la honestidad en favor de la transparencia de la sociedad civil pura simulaci\u00f3n y se regodea se burla de que la consulta fue un fracaso pero no salinas se pasa entre israel e irlanda porque obviamente son residentes de esas naciones enrique pe\u00f1a nieto pues se la pasa en espa\u00f1a en ibiza en gibraltar y por esas playas de europa y obviamente cobijado por la corona espa\u00f1ola coco que le dice yo insisto la gente de abajo la gente del campo las camareras los taxistas la gente que cree en su proyecto que est\u00e1 sedienta de justicia est\u00e1 esperando ver a esta gente que los dej\u00f3 en la miseria hay gente que se fueron a los eeuu por falta de oportunidades que no tienen derecho a la educaci\u00f3n que no tienen derecho a la medicina y no es de ahorita sino que eso se viene arrastrando desde hace a\u00f1os y usted sabe m\u00e1s m\u00e1s porque yo no vengo a contar aqu\u00ed simplemente se ve eso como le decimos a esa gente que fue a las urnas y que hoy estos ex presidentes se regodean y aparte poseen los peri\u00f3dicos de la secci\u00f3n ya no voy ya no aparece en las secciones del jet-set como antes pero aparecen en sus yates en cenas con sus novias sus novios y m\u00e9xico m\u00e9xico sigue sediento de injusticia presidente s\u00ed pero se est\u00e1 avanzando y est\u00e1 bastante y lo m\u00e1s destacado lo que debemos de tener presente es que ya no se permite la corrupci\u00f3n ese es un triunfo del pueblo de todos entonces independientemente si se r\u00eden los expresidentes o quien se quiera re\u00edrme aqu\u00ed lo importante es que ya se acab\u00f3 la robadera y que lo que se rescata lo que se ahorra se le destina al pueblo eso es el fruto de esta lucha que no es en vano eso es lo m\u00e1s importante la segunda pregunta presiente si me lo permite hace poco m\u00e1s de un mes un mes y medio estuve en costa rica a invitaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n m\u00e9xico sin fronteras quien le entreg\u00f3 a la presea rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller por su investigaci\u00f3n sobre este dem\u00f3crata libertador y disc\u00edpulo del entonces presidente de la rep\u00fablica francisco y madero se develaron dos gustos de estos pr\u00f3ceres de la justicia a la libertad tanto de costa rica como de mexico y el eslogan de la fundaci\u00f3n mexico sin fronteras es por una cultura de paz y hoy m\u00e9xico sigue viviendo por supuesto pues las secuelas de los gobiernos anteriores que no es una justificaci\u00f3n de que porque nos dejaron un cochinero o un lodazal nosotros no podamos remediar el mal como le ayudamos los mexicanos de a pie porque seguramente los medios tradicionales no lo van a hacer presidente pasan fallece una persona y repiten mil veces tres veces cinco veces en los titulares de los programas de televisa de tvazteca milenio del heraldo todos los d\u00edas y todas las horas la misma nota porque pareciera que no hay informaci\u00f3n como le ayuda en mexico de a pie el m\u00e9xico que quiere paz el m\u00e9xico que no quiere estar en los moldes pero que si quiere estar en las aldeas arando la tierra esa gente que trabaja tras los volantes la gente que vende aqu\u00ed atr\u00e1s de palacio nacional porque ellos quieren vivir en paz como le ayudamos para tener una cultura de paz para m\u00e9xico bueno yo creo que este es muy bueno tu planteamiento porque el conseguir la paz es asunto de todos y todos podemos ayudar les pedir\u00eda yo ah todos los mexicanos que nos ayuden fortalecer los valores culturales que tenemos en las familias en las comunidades en los pueblos en las colonias qu\u00e9 s\u00e9 fortalezcan esos valores que se exalten los solos el valor de la honestidad la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo no pudieron los corruptos con eso est\u00e1 ah\u00ed esa virtud ese es tesoro que nos ayuden aqu\u00ed se pueda salir adelante en forma honrada como honestidad como nos ense\u00f1aron nuestros padres nuestros abuelos eso es parte de nuestra cultura la honestidad que nos ayuden mucho difundiendo la idea b\u00e1sica rectora de que solo siendo buenos podemos ser felices que nos ayuden en eso transmitiendo eso a los hijos a todos los familiares la gente mayor que nos ayude a fortalecer esos valores que ellos recibieron como legado de los antepasados que se fortalezca en esos valores por eso lo de la cartilla moral que los que la elaboraron pusieron gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n yo quiero que esa gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n se distribuya m\u00e1s ya se entreg\u00f3 pero que se tenga en cada hogar y que adem\u00e1s se vaya actualizando con la opini\u00f3n de todos que todos participemos y que se tenga como una constituci\u00f3n moral en cada hogar y que nos ayuden aqu\u00ed s\u00e9 vayan fortaleciendo esos valores sobre todo en la juventud eso es lo que yo pido porque yo le tengo mucha fe del pueblo conozco los valores que hay la inmensa reserva de valores que hay en el pueblo de mexico en el m\u00e9xico profundo eso es lo que nos ha salvado siempre si no es por nuestras culturas pues ya no existir\u00eda el pa\u00eds porque hemos resistido por esos valores hemos resistido a todas las calamidades temblores inundaciones epidemias m\u00e1s los gobiernos corrupci\u00f3n violencia todo miren c\u00f3mo estamos despu\u00e9s de la pandemia sigue siendo y este da\u00f1ina la pandemia ha bajado por la vacunaci\u00f3n afortunadamente el n\u00famero de fallecidos no hay tantas desgracias como las que padecimos pidieron a\u00fan con una situaci\u00f3n de crisis sanitaria de crisis econ\u00f3mica la gente no ha perdido la fe no ha perdido las esperanzas en la \u00faltima encuesta que hicimos se le pregunta a la gente c\u00f3mo ve el futuro dice vamos a salir adelante se las puedo mostrar y s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 ahora mal pero como piensa que vamos a estar despu\u00e9s mejor ese es m\u00e9xico esa es la grandeza de m\u00e9xico entonces si me dices en que ayuda en eso en fortalecer valores porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre queremos bienestar material pero tambi\u00e9n queremos bienestar del alma porque si vamos a poner por delante lo material pues eso no nos va a ayudar mucho claro se est\u00e1 avanzando en la materia y vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica y todo lo que tenemos que fortalecer m\u00e1s son nuestros valores porque fue la decadencia porque se hicieron a un lado los valores imag\u00ednense cu\u00e1nto se padeci\u00f3 por la emigraci\u00f3n cuanta desintegraci\u00f3n familiar se produjo cuanto sufrimiento por la falta de oportunidades la misma migraci\u00f3n de tener que abandonar los pueblos que pas\u00f3 durante el periodo neoliberal de los 2 mil 500 municipios aproximadamente m\u00e1s de la mitad perdieron poblaci\u00f3n la gente se fue a buscarse la vida entonces a canc\u00fan al norte de quintana roo vallarta nayarit a los cabos a las zonas tur\u00edsticas a las zonas de ciudades del interior del pa\u00eds a las zonas fronterizas tres municipios que ten\u00edan en 1900 80 tres mil habitantes y sitios peque\u00f1os y yo la tienen 1500 porque la gente tuvo que salir entonces todo eso pues afecta tradiciones costumbres valores entonces tenemos que y fortalecernos en lo cultural y tambi\u00e9n no estar pensando que es lo mismo la educaci\u00f3n que la cultura o que la educaci\u00f3n es m\u00e1s importante que la cultura no no la cultura eso es lo que viene de lejos y lo que heredamos y son todos estos valores hay gente que son doctores cient\u00edficos y que son clasistas racistas los que no tienen nada que ver con las estructuras originarias como es la gente en las comunidades ind\u00edgenas solidaria fraterna humanista se muere alguien y no tienen para el entierro y cooperan todos va a haber velorio y no va a faltar el caf\u00e9 el pan porque cooperan todos esos son valores no el individualismo que quer\u00eda eclipsarlo todo el individualismo y el ego\u00edsmo el aspiraci\u00f3n ismo y algo que queremos que haya una clase media pero una clase media humanista fraterna una nueva clase media no es ascender en la escala social sin escr\u00fapulos morales sin voltear a ver a los dem\u00e1s sin amor al pr\u00f3jimo y eso genera muchos problemas hay sociedades as\u00ed que han perdido valores y tienen graves problemas de descomposici\u00f3n social nosotros tenemos que cuidar eso y yo este estoy optimista y vamos a salir adelante dos recordatorios o exhortos presidentes aqu\u00ed m\u00e1s o menos a\u00f1o y medio yo le plante\u00e9 la situaci\u00f3n de m\u00e1s de un centenar de campesinos en crisis usted dijo que los atender\u00eda el el ahora entonces secretario de hacienda arturo herrera y asefa conacyt antes de tomar la presidencia del banco de m\u00e9xico la situaci\u00f3n no se resuelve presidente y yo quisiera que los desenga\u00f1ar a los kings a los campesinos porque yo le digo que los campesinos son los los pobres al cuadrado presidente porque le digo que son los pobres al cuadrado porque son los pobres m\u00e1s pobres y vaya par\u00e1bola o novela que son hombres y mujeres que cosechan el campo que nos dan el producto para ponerlos en la mesa de nosotros y ellos son los \u00fanicos que o los \u00faltimos que no comen o no comen presidente dle es una soluci\u00f3n pagarles las tierras que gobiernos anteriores invadieron y que siguen teniendo esperanza en usted y otra vez desde una vez esa ya para definitiva para ver si \u00e9ste se resuelve en favor de ellos que el lunes a las 10 de la ma\u00f1ana t\u00fa les comunica el lunes pr\u00f3ximo y digo hasta lunes para que ellos se preparen y puedan venir que vengan 3 de estos campesinos de krill 3 los va a tender leticia ram\u00edrez aqu\u00ed en palacio y va a estar el procurador a gracia hasta los 2 y revisan todo y ustedes resuelven de acuerdo este para que en definitiva se les d\u00e9 y una respuesta te parece de acuerdo vamos a ver aqu\u00ed compa\u00f1ero la inversi\u00f3n que soy el siervo hern\u00e1ndez periodista libre e independiente ya est\u00e1 muy choteado en t\u00e9rminos de periodista libre de sexta w y colaborador de la revista z\u00f3calo una revista de an\u00e1lisis de medios la pregunta es hemos he visto varias sesiones de quienes quieren las mentiras y quiero preguntarle qu\u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica se va a implementar que pol\u00edtica p\u00fablica est\u00e1 planteando su gobierno para contrarrestar este fen\u00f3meno de la desinformaci\u00f3n y la tergiversaci\u00f3n de las noticias hemos visto aqu\u00ed que reiteradamente se menciona medios que constantemente mienten constantemente tergiversan pero no hemos visto de su parte de su gobierno ser presidente una pol\u00edtica p\u00fablica que plantee c\u00f3mo contrarrestar este este asunto un dato solamente para para que argumentar hace algunas semanas presentaron ustedes una gr\u00e1fica de cu\u00e1les son los medios que m\u00e1s mienten y que m\u00e1s golpean lo que m\u00e1s hablan negativamente de su gobierno y mencionaban el universal de forma tv azteca- radio f\u00f3rmula y casualmente esos medios son tambi\u00e9n los medios que m\u00e1s reciben recursos de su gobierno se\u00f1or presidente los medios que a pesar de la disminuci\u00f3n del 80 por ciento del presupuesto de publicidad oficial tambi\u00e9n a\u00fan reciben la mayor de los recursos que su gobierno destina para ese rubro cu\u00e1l es entonces la pol\u00edtica p\u00fablica en este sentido c\u00f3mo vamos a la sociedad mexicana c\u00f3mo va a enfrentarse a esta info demia si desde su propio gobierno que se\u00f1ala estas circunstancias pues no plantea una salida v\u00e1lida para este fen\u00f3meno bueno yo creo que la pol\u00edtica que t\u00fa est\u00e9 estas este demandando con argumentos es esta se ejemplifica en lo que hacemos todos los d\u00edas esa es la nueva pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n el que podamos es el ser no solo derecho de r\u00e9plica y que sin censura podamos este hacer un an\u00e1lisis sobre el manejo de la informaci\u00f3n respetando la libertad de todos esto es important\u00edsimo por qu\u00e9 ya no hacen mismo da\u00f1o qu\u00e9 hac\u00edan antes cuando solo ellos hablaban cuando s\u00f3lo ellos opinaban cuando ten\u00edan el monopolio de la palabra porque as\u00ed era entonces ahora no ahora todos podemos hablar expresarnos manifestarnos pero no tienen no todos tienen el mismo impacto con esa expresi\u00f3n simples y todos porque s\u00ed ay 50 millones de usuarios de internet todos pueden opinar por eso hablo de las benditas redes sociales y ya no se da el dinero que se les entregaba anteriormente no se deja de tener publicidad porque este pues se requiere pero nada que ver con lo que se entregaba anteriormente y por qu\u00e9 no promover por ejemplo lleva ahora te lo menciona la ley de publicidad oficial es exactamente la misma que reg\u00eda en el gobierno del presidente de que pe\u00f1a nieto una ley que pues en t\u00e9rminos llanos es muy discrecional porque no promover una nueva regulaci\u00f3n que imponga criterios pues m\u00e1s objetivos no hago que obligue a los medios a garantizar la pluralidad informativa a granxa el derecho a la informaci\u00f3n de la sociedad es decir seguimos financiando los medios que nos mienten y no tenemos nada a cambio se\u00f1or presidente lo que \u00e9ste y dec\u00eda presidente de lerdo o se le atribuye la frase de que la prensa se controla o se regula con la prensa eso es lo que aplican no debe haber una regulaci\u00f3n [M\u00fasica] tenemos mejor que ejercer nuestra libertad que haya debate y que le tengamos confianza a la gente porque el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente este act\u00faa de manera consecuente el pueblo es inteligente ah\u00ed tienes se dejan manipular pero tambi\u00e9n no es s\u00f3lo por los medios sino porque ya tambi\u00e9n ellos tienen un pensamiento conservador hay quienes no quieren ver las ma\u00f1aneras no quieren saber nada de nosotros nada y les creen a los medios conservadores todo y entre m\u00e1s exagera los pasquines del conservadurismo m\u00e1s este lo disfrutan algunos el problema tambi\u00e9n entonces pero afortunadamente no es la mayor\u00eda del pueblo ya estos medios tienen muy pocos lectores si este les damos publicidad gratuita este adem\u00e1s de la conoc\u00ed porque \u00e9ste tenemos que defender la verdad s\u00ed y estar siempre denunciando las mentiras y lo vamos a seguir haciendo hay muchos que me dicen para que se les da importancia se les est\u00e9 eleva no se les alza nos damos y usted est\u00e1 enterado por ejemplo reforma en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha desmantelado pr\u00e1cticamente su aparato de redacci\u00f3n m\u00e1s del 60 por ciento de la plantilla de reforma desapareci\u00f3 el universal est\u00e1 en las mismas son peri\u00f3dicos que a pesar de estos millones est\u00e1n en debacle porque la gente realizado en la espalda que acaso tiene seguir d\u00e1ndoles en publicidad qu\u00e9 caso tiene darles aire todo no pero no creas ya no hay el dinero de antes porque el dinero que se entregaba a la publicidad se utiliza para dar becas a estudiantes de familias pobres se utiliza para las pensiones no es este est\u00e1 resuelto o sea nosotros no vamos a seguir pagando para que nos quemen incienso y vamos a descuidar oa dejar sin apoyos a la gente que m\u00e1s lo necesita entonces es bueno el ejercicio que se est\u00e1 llevando a cabo en estos tiempos y y la garant\u00eda de que no va a haber censura de que no se va a perseguir a nadie y solo ejercer el derecho de r\u00e9plica y decirle a la gente de que pues nos sigue ayudando sin insultos siendo dos respetuosos argumentando enfrentando pues toda la campa\u00f1a de calumnias y de mentiras tema hay un poema de de rub\u00e9n dar\u00edo que se llama la calumnia este lo pongo de mi nuevo libro que por cierto ya lo entregue a la editorial y va a salir a finales de mes les pongo el ver la calumnia de rub\u00e9n dar\u00edo van a decir que me creo mucho pero este entonces no vamos a pasar este aspecto no hay ninguna porci\u00f3n no no no no no de leyes reglamentos nada de eso libertad completa rub\u00e9n dar\u00edo era admirador d poeta veracruzano d\u00edaz mir\u00f3n en la primera \u00e9poca de d\u00edaz mir\u00f3n porque fue una \u00e9poca de rebeld\u00eda y siempre e cuando se lucha por la verdad se tiene que creatividad se tiene talento cuando el hombre se entrega por entero a la mentira dec\u00eda un cr\u00edtico pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento entonces 10 myron en su primera \u00e9poca era extraordinario como poeta y luego admiraba el joven rub\u00e9n dar\u00edo entonces pues hicieron se volvi\u00f3 por fin y sta le toc\u00f3 a el este de clamar un poema cuando se inaugur\u00f3 el \u00e1ngel de la independencia y realmente ya no era el gran poeta entre l\u00edneas se dedican a exaltar a porfirio y luego es huertista bueno ya pero en la primera \u00e9poca de su vida p\u00fablica que fue diputado en los muy buen diputado como poeta extraordinario y lo admiraba pero mira qu\u00e9 bonito esto qu\u00e9 bello puede una gota de lodo sobre un diamante diamante caer puede tambi\u00e9n de este modo su fulgor oscurecer pero aunque el diamante todo se encuentre de fango lleno el valor que lo hace bueno no perder\u00e1 ni un instante y ha de ser siempre diamante por m\u00e1s que lo manche el cien s ese mismo poema pues m\u00ednimo de rub\u00e9n dar\u00edo es el que pongo cuando trato el tema de la prensa y m\u00e9xico as\u00ed empieza el pepito la es la pregunta que le quer\u00eda plantear he podido documentar el conflicto en notimex se\u00f1or presidente en notimex lleva m\u00e1s de 500 d\u00edas en huelga en alg\u00fan momento dib\u00f3s al sindicato dimos a la directora de notimex pero encontrar informaci\u00f3n en los \u00faltimos meses sobre el financiamiento que el sindicato de notimex ha obtenido de organismos diferentes entre ellos el sindicato de telefonistas de francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez para sostener esta huelga que llaman tiene m\u00e1s de 500 d\u00edas y tambi\u00e9n he encontrado resistencia por parte del sindicato a informar de estos recursos que desde mi perspectiva son millonarios para mantener la huelga identifique algunos elementos de motivaciones pol\u00edticas por parte de los sindicatos y las organizaciones que apoyan al sindicato de notimex para extender la huelga y de alguna manera afectar a su propio a su propio gobierno se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n identifique que hay una especie de pugna en su gobierno entre las diferentes instituciones que est\u00e1n analizando el caso y que parecen no ponerse de acuerdo en qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer en el caso de la huelga de notimex qu\u00e9 va a pasar con este con este asunto se\u00f1or presidente parece que la gente del trabajo adopta por un lado necesita de votaci\u00f3n va por otro la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por otro la agencia va por otro y la agencia de noticias sigue detenida despu\u00e9s de 500 d\u00edas bueno para empezar te tengo que reconocer qu\u00e9 es exacto tu diagn\u00f3stico todo lo que es desierto hay esta falta de transparencia hay quienes est\u00e1n interviniendo que tiene un prop\u00f3sito tienen el prop\u00f3sito de que no se resuelva el conflicto y tambi\u00e9n lo que dijiste es que es muy cierto que al interior del gobierno nuestro hay posturas distintas hay unos que est\u00e1n a favor y otros gran en contra en el gobierno como yo me doy cuenta y los fildeo a todos este s enterado bien de lo que est\u00e1s planteando lo que hay que buscar es este ya el arreglo para el acuerdo y la conciliaci\u00f3n por qu\u00e9 no se resuelve nada con mantener las posturas irreductibles hay que flexibilizarse hay que llegar a un acuerdo ojal\u00e1 y esto lo logremos pronto esto es muy importante respetar los derechos de los trabajadores muy importante pero tambi\u00e9n es muy importante se\u00f1or presidente que algunos de esos trabajadores cometieron il\u00edcitos se saquearon a la agencia derecho de los trabajadores y no confundir a trabajadores con los directivos del de antes incluso los dirigentes sindicales que no actuaron bien bueno imag\u00ednense en esa agencia creo yo que lleg\u00f3 a ser director de la palacio anoche este tambi\u00e9n ideal tambi\u00e9n bueno movilidad no no rivapalacio si lo hacemos aqu\u00ed as\u00ed mucho entonces ser\u00e1n premios y otorgaban a gentes cercanas al r\u00e9gimen con libertad para y hacer y deshacer entonces este hay que buscar un acuerdo y ojal\u00e1 y esto se logre pronto pero est\u00e1s muy bien informado y este vamos a esperar a ver si se consigue el acuerdo no no es una \u00faltima cosa y excediendo en el uso de la palabra se\u00f1or presidente como reportero he podido documentar un asunto que me parece muy grave vecinos de la zona del parque bicentenario en azcapotzalco llevan a\u00f1os denunciando una privatizaci\u00f3n camuflada de este de este parque a finales del sexenio de m que pe\u00f1a nieto el ex secretario de medio ambiente ricardo taquilla no entreg\u00f3 en el parque en concesi\u00f3n a una empresa privada argumentando que era ocioso y que ya no serv\u00eda para los fines que hab\u00eda sido utilizado se le entreg\u00f3 al indabin para que lo administrara y a su vez el indaabin lo entreg\u00f3 de manera poco clara y dir\u00eda yo incluso est\u00e1 corrupta el parque a una empresa que no administre el asunto es que el parque ahora es privado y est\u00e1 en un proceso de deforestaci\u00f3n muy severo han deforestado m\u00e1s de tres mil \u00e1rboles para permitir que all\u00ed se hagan eventos p\u00fablicos y con la pandemia pues el parque ha quedado pr\u00e1cticamente desierto y los vecinos est\u00e1n muy preocupados porque no hay nadie ni en la acera de la funci\u00f3n p\u00fablica ni en la seriedad del medio ambiente ni en el gobierno de usted que nos ayude a recuperar el parque que era de ellos que era nuestro pues porque no pagamos con nuestros recursos quiz\u00e1s fue el \u00fanico acto positivo que llev\u00f3 a cabo el mal llamado carnicero de michoac\u00e1n felipe calder\u00f3n en su gobierno entregar este parque a la ciudadan\u00eda en un parque que era insisto gratuito y que ahora es una concesi\u00f3n privada no s\u00e9 si haya posibilidades de que su gobierno pues revise este caso que est\u00e9 de mucho fresco y desde luego a los vecinos que voy a hacer una revisi\u00f3n del asunto ya ten\u00eda informaci\u00f3n al respecto pero vamos a analizarlo a revisarlo le voy a pedir a la secretaria del medio ambiente que lo atienda y si no est\u00e1n cumpliendo con una funci\u00f3n social de este que se les el revoque la concesi\u00f3n pero analizar primero qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo y si vamos a intervenir que le coment\u00e9 es con una compa\u00f1era porque ejemplo s\u00ed no una mujer para la compa\u00f1\u00eda gracias presidente de sindh ya cerda de canal 11 sobre estas medidas que anuncia usted tras estas protestas de gaseros c\u00f3mo ser\u00eda la intervenci\u00f3n de la guardia nacional presidente es decir se encapsula har\u00eda una nueva un nuevo intento de protestas en las calles de disturbios mire este son tres medidas las repito primero que se garantice el abasto del gas eso lo tiene que resolver la secretar\u00eda de energ\u00eda y pemex con el apoyo de todo el gobierno segundo qu\u00e9 se haga un an\u00e1lisis los posibles delitos que se cometen cuando se deniega un insumo b\u00e1sico a la poblaci\u00f3n como es el gas que procede s\u00ed se tienen que presentar denuncias penales contra distribuidores contra los y comisionistas quienes est\u00e1n este impidiendo que se cumpla con el derecho que tiene la gente a la alimentaci\u00f3n y a satisfacer cualquier otra necesidad eso es lo legal y lo tercero es que s\u00ed los distribuidores o comisionistas argumentan no quieren usar de pretexto de que no pueden salir a distribuir el gas por qu\u00e9 los van [M\u00fasica] a afectarles van a vandalizar sus pipas sus camiones pues se les va a ofrecer apoyo para que tengan el resguardo de la guardia nacional entonces en el primer caso si se tiene que hacer el abasto esto se va a llevar a cabo con la guardia nacional estos distribuidores de gastos segundo la parte legal que ya la mencion\u00e9 y tercero es que si es una diferencia entre ellos porque ayer manifestaban de que no era contra el gobierno sino que eran los comisionistas en contra los distribuidores porque los distribuidores se quedaban con la ganancia y les tocaba menos a los comisionistas entonces este pues proteger a distribuidores a los comisionistas y que puedan llevar a cabo su labor de distribuir el gas en las colonias esta tarifa m\u00e1xima presidente para ello se comentan que implicar\u00eda la reduzca ahora implicar\u00eda que ganar\u00e1n menos como podr\u00eda garantizarse llegar a un acuerdo se han acercado ellos con usted para establecer ha estado hablando con la secretaria con servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de energ\u00eda ya se les explic\u00f3 es una medida que se tom\u00f3 de emergencia es transitoria hasta establecer pues un equilibrio en los precios porque se fueron muy arriba y est\u00e1n afectando la econom\u00eda popular entonces se establecieron estos precios m\u00e1ximos que se van a estar revisando semanalmente entonces a la primera este no todos sin algunos responden con estas protestas a la primera este queriendo este apostar\u00e1 que van doblegar al estado pues no no ya pasamos la experiencia de bach y col y la gente nos ayud\u00f3 a enfrentar el wache col y saben cu\u00e1nto nos ahorramos con el apoyo de todo el pueblo por no permitir el wache con a ver con la l\u00e1mina para que se vea qu\u00e9 no es en vano resistir de estas presiones si no vamos a hacer rehenes de \u00e9ste quienes buscan nada m\u00e1s provecho personal no es que ayer hicieron ese paro ya este se va este quitar el precio m\u00e1ximo no no este son medidas que tenemos que llevar a cabo en beneficio del pueblo beneficio de la gente miren lo que nos hemos ahorrado damas por reducir el guachi cot 74 mil barriles diarios- se robaban en diciembre del 18 aqu\u00ed tome la decisi\u00f3n solo en diez d\u00edas 23.000 barriles y aqu\u00ed empezamos aqu\u00ed fue crisis recuerdan que no hab\u00eda gasolina y la gente nos ayud\u00f3 porque hicieron colas hasta que logramos resolver el problema se compraron 650 pipas para abastecer las gasolineras pipas que maneja la secretar\u00eda de la defensa que son las que llevan el abasto pues algo parecido si es necesario que va a ser ahora y me empez\u00f3 a bajar esto es diario este es el julio 3.93 1900 barriles a 74 mil 4 fue el ha sido el ahorro desde entonces 157 mil 330 millones de pesos diario 164 millones de pesos as\u00ed es como nos estamos financiando combatiendo la corrupci\u00f3n y no gobernando con lujos con nuestra vagancias ahorrando por eso nos endeud\u00f3 el pa\u00eds por eso estamos saliendo adelante entonces claro se dejaron crecer todos estos problemas y en el caso del gas como es posible lo acabamos de ver ahora no aumenta el precio de la luz se mantiene abajo de la inflaci\u00f3n siempre no aumente precio las gasolinas se mantiene abajo de la inflaci\u00f3n no aumente el precio del di\u00e9sel se mantiene abajo del inflaci\u00f3n pero el gas hasta las nubes por qu\u00e9 los distribuidores pues est\u00e1n abusando entonces es esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de precios m\u00e1ximos se hace un an\u00e1lisis no es un asunto arbitrario se hace el an\u00e1lisis de costo a cu\u00e1nto vende pemex cu\u00e1nto les cuesta operar incluso qu\u00e9 utilidad pueden tener justa razonable y as\u00ed se fija pero este pues quieren seguir cobrando m\u00e1s y esto afecta a la gente entonces vamos a ver qu\u00e9 ve resuelve la comisi\u00f3n que integramos en el gabinete de seguridad son tres comisiones para los tres asuntos uno como abastecemos dos las medidas legales y 3 ofrecer apoyo con la guardia nacional a distribuidores ya comisionistas para que puedan que est\u00e9 vender el gas en las colonias nuestro presidente en una segunda pregunta una segunda pregunta gracias presidente en un segundo tema ayer en la comparecencia del secretario de hacienda- rogelio ram\u00edrez de la o en la c\u00e1mara diputados adelant\u00f3 lo que contendr\u00e1 el paquete econ\u00f3mico 2022 que se entregara el 8 de septiembre al congreso hablaba de una transformaci\u00f3n tributaria pero al mismo tiempo habla de un paquete de inversiones de inversiones en materia de infraestructura y energ\u00e9tica no dio m\u00e1s detalles no s\u00e9 si usted pueda adelantarnos en qu\u00e9 consiste este paquete de inversiones en infraestructura y en materia energ\u00e9tica bueno seguramente inform\u00f3 yo a conocer en lo general lo que se est\u00e1 haciendo en la industria el\u00e9ctrica el fortalecimiento de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque se est\u00e1n visitando 56 nuevas termoel\u00e9ctricas y s\u00e9 van a modernizar 12 hidroel\u00e9ctricas eso es lo que tiene que ver con la industria el\u00e9ctrica y en el caso de pemex pues son los nuevos descubrimientos de campos hemos corrido con suerte estamos este descubriendo campos nuevos con mucho potencial otro leer y hay un dato important\u00edsimo se est\u00e1 bajando el costo de extracci\u00f3n de crudo nos est\u00e1 costando menos sacar extraer petr\u00f3leo de lo que costaba antes es que es sencillo de explicar antes invert\u00edan lo mismo m\u00e1s el norte o en las aguas profundas donde no hay petr\u00f3leo y ahora estamos invirtiendo m\u00e1s considerablemente m\u00e1s en tierra y en aguas someras en el sur sureste donde hay petr\u00f3leo entonces ya no nos cuesta 14 d\u00f3lares por barril est\u00e1 el petr\u00f3leo estamos sacando hasta a raz\u00f3n de tres d\u00f3lares por barril redujo el costo de esta lecci\u00f3n esto significa m\u00e1s utilidad m\u00e1s ganancia si el barril est\u00e1 en 65 y cuesta 14 de extraerlo ay\u00fadenme a hacer la cuenta cu\u00e1nto es la utilidad cuesta 14 extraerlo y se vende en 65 51 y ese su utilidad por eso el petr\u00f3leo siempre es un buen negocio lo que pasa que aqu\u00ed o mejor dicho los tecn\u00f3cratas corruptos quer\u00edan destruir por completo a pemex por qu\u00e9 se obtiene 51 d\u00f3lares de utilidad por barril porque no se le paga a renta en la naturaleza es extractivo todo es ganancia d\u00edganme que otro negocio deja esa utilidad no porque eso es producto del trabajo ese es el esfuerzo entonces pero si en vez de que cueste 14 nuestra 3 en vez de tener esa utilidad pues se llega a tener 62 d\u00f3lares de utilidad por barril eso es eficiencia porque entonces ellos invert\u00edan en el norte porque no les importaba la utilidad para la naci\u00f3n lo que les importaba era entregar los contratos a las empresas se ganar\u00e1 o se perdiera le entregaron por ejemplo a repsol de espa\u00f1a en la \u00e9poca de felipe calder\u00f3n toda la cuenca de burgos para sacar gas se entregaron contratos no sacaron m\u00e1s gas pero si se llevaron todo el dinero de los contratos negocios buenos para las empresas malos para la naci\u00f3n para la hacienda p\u00fablica para el pueblo de mexico entonces ya eso ya no sucede entonces por eso es que se est\u00e1n desarrollando nuevos campos en el sur-sureste para tener garantizado el abasto del petr\u00f3leo lo otro que seguramente mencion\u00f3 o a lo que se refiri\u00f3 en lo general el secretario de hacienda es de que estamos en un plan de negocios dando un giro un viraje porque ya no queremos estar vendiendo petr\u00f3leo crudo y comprando gasolinas ahora queremos procesar en m\u00e9jico toda nuestra materia prima para no comprar las gasolinas ni \u00e9l dice y otros derivados del petr\u00f3leo en el extranjero para que aqu\u00ed se le d\u00e9 valor agregado a nuestra materia prima y cesc de trabajo y se beneficie m\u00e1s al pueblo de m\u00e9xico ese cambio implica el modernizar las refiner\u00edas el tener la nueva refiner\u00eda de dos bocas es concretar la compra de la refiner\u00eda de cel del parc este para tener capacidad de refinaci\u00f3n el mercado lo tenemos porque este pues consumimos gasolina que consumimos dice nada m\u00e1s que queremos que el mercado interno este lo pueda abastecer pemex y as\u00ed tener posiblemente m\u00e1s utilidad en lo econ\u00f3mico y otros beneficios si se procesa en m\u00e9jico la materia prima y saben que ya tengo un compromiso este important\u00edsimo viene este no nada bueno este tengo un compromiso ya me tengo que ir ya es tarde ma\u00f1ana m\u00e1s tiempo a ver los que 2 3 4 5 6 7 8 9 todos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:56.308163"
}