{
    "video_id": "tNeFFXCXKzI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tNeFFXCXKzI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAy_BmYY6Q3uQY1i2JJ2N1V968xuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tNeFFXCXKzI",
    "video_title": "Universidades para el Bienestar. Inauguraci\u00f3n sede Sonoyta, Sonora",
    "video_length_seconds": 2807,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sonora licenciada claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 1.92,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "arellano",
            "start": 4.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente como siempre",
            "start": 13.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por su presencia hemos iniciado el d\u00eda",
            "start": 16.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de hoy una gira venimos de salud r\u00edo",
            "start": 19.869,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "colorado y ahorita estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 21.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "municipio de plutarco elias calles",
            "start": 23.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cabecera en sonoyta presenciando algo",
            "start": 25.38,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "muy importante y lo dec\u00eda claramente",
            "start": 28.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 31.349,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 33.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "doctora raquel sosa",
            "start": 35.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n con inclusi\u00f3n",
            "start": 38.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n para todos que est\u00e1",
            "start": 42.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representando esta iniciativa del",
            "start": 45.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente de las universidades del",
            "start": 47.11,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 48.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez la verdad creo que",
            "start": 49.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s que son preciosas",
            "start": 53.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicamente hablando las he",
            "start": 55.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocido pues las dos de sonoras que he",
            "start": 57.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presenciado la de agua prieta y la de",
            "start": 59.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la verdad las felicit\u00f3 han hecho un",
            "start": 61.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gran trabajo y han sacado lo mejor de",
            "start": 64.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestra tierra nuestra nuestro gran",
            "start": 67.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desierto y y bueno muy contenta",
            "start": 70.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente de realmente haber",
            "start": 73.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cristalizado esta universidad aqu\u00ed en",
            "start": 75.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este lugar",
            "start": 78.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para que tengan nuestros j\u00f3venes",
            "start": 80.02,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudiar agradezco la",
            "start": 82.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presencia de por supuesto",
            "start": 85.689,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del gobernador electo alfonso brazo de",
            "start": 87.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "carlos torres del presidente municipal",
            "start": 91.6,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 ramos arz\u00e1te as\u00ed como el maestro en",
            "start": 94.859,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ciencias mixa en de z\u00fa\u00f1iga coordinador",
            "start": 100.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de la sede educativa y al",
            "start": 103.479,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobernador muchas gracias por",
            "start": 107.2,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 109.509,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y a todos los que nos acompa\u00f1an carlos",
            "start": 112.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gracias victoria creo que estas giras",
            "start": 114.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos llenan de aliento porque vemos como",
            "start": 119.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por lo menos aqu\u00ed en este lugar van a",
            "start": 122.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener oportunidades subidas m\u00e1s de 200",
            "start": 125.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ante 200 j\u00f3venes que van a tener la",
            "start": 127.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidad de seguir con su carrera y",
            "start": 130.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que necesitan es el",
            "start": 132.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "certificado de bachillerato y poder con",
            "start": 133.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues seguir construyendo sus sue\u00f1os a",
            "start": 136.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la educaci\u00f3n sin duda es la",
            "start": 139.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mejor herramienta para salir adelante",
            "start": 142.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de alcanzar la libertad tambi\u00e9n",
            "start": 145.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de alcanzar el progreso gente con",
            "start": 148.31,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estudios y que nadie se quede atr\u00e1s",
            "start": 152.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente por este tipo",
            "start": 154.129,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de acciones que realmente le dan valor a",
            "start": 156.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las a los j\u00f3venes para que no se rindan",
            "start": 161.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y para que no tengan ning\u00fan motivo para",
            "start": 165.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dejar de estudiar creo que este tipo de",
            "start": 168.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "universidades y que llevan ya m\u00e1s de 75",
            "start": 171.7,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "975 145 cuando ya le sube un poquito m\u00e1s",
            "start": 176.41,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "145",
            "start": 182.709,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "se han hecho en muy poco tiempo me",
            "start": 184.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "consta y la verdad si yo fuera",
            "start": 186.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estudiante me gustar\u00eda venir a este",
            "start": 189.299,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lugar o sea es muy a gusto tambi\u00e9n el",
            "start": 192.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lugar donde te encuentres se sale de lo",
            "start": 195.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que realmente est\u00e1s siempre",
            "start": 198.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "acostumbrados felicidades por este gran",
            "start": 200.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa presidente y muchas felicidades",
            "start": 203.76,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes y que sigan estudiando y",
            "start": 205.859,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sigan fortaleci\u00e9ndose gracias a todos",
            "start": 208.379,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 214.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 221.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "directora general de las universidades",
            "start": 223.34,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 225.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora raquel sosa",
            "start": 226.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el\u00edzaga",
            "start": 229.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno muy buenas tardes a todos nos da",
            "start": 236.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto que por fin nuestro",
            "start": 239.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e9 aqu\u00ed que pueda inaugurar",
            "start": 241.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta sede como otras a las que ha venido",
            "start": 243.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gobernadora el gobernador",
            "start": 247.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "electo nuestros compa\u00f1eros el presidente",
            "start": 250.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipal que mucho nos ha ayudado desde",
            "start": 252.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "luego el gobernador tom\u00f3 nota que nos",
            "start": 255.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a tambi\u00e9n de vicky rodr\u00edguez y",
            "start": 258.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "carlos torres muchas gracias a ustedes",
            "start": 262.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los que nos",
            "start": 263.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escuchan de cerca de lejos nuestros",
            "start": 266.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estudiantes nuestros profesores a los",
            "start": 269.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que les dedicamos siempre todo este",
            "start": 271.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo y que estamos muy contentos y",
            "start": 273.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy agradecidos de que nos hayan tenido",
            "start": 275.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la confianza que nos han tenido para",
            "start": 278.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construir esta maravilla desde luego los",
            "start": 280.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia",
            "start": 283.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este lugar es un lugar emblem\u00e1tico no",
            "start": 286.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es un lugar que est\u00e1 muy pegado a",
            "start": 289.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la frontera tal vez sea el sitio m\u00e1s",
            "start": 291.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pegado a la frontera que tenemos en",
            "start": 294.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas las escuelas pero este lugar",
            "start": 296.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "antiguo ha habitado muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 300.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 303.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "todos otan y por los antiguos para pagos",
            "start": 305.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s visitado por el padre kino es un",
            "start": 310.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo que se llama a sonoyta porque es",
            "start": 314.63,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el lugar donde emerge el agua",
            "start": 317.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este era un lugar que era un vergel y",
            "start": 319.759,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos nosotros estando aqu\u00ed tenemos la",
            "start": 323.27,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de recuperar como podamos el",
            "start": 325.729,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "agua y estamos en esa direcci\u00f3n tal vez",
            "start": 328.729,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "sea la parte de pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 332.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sensible que podamos encontrar la",
            "start": 334.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "carrera en esta escuela es una carrera",
            "start": 338.06,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que se llama administraci\u00f3n municipal y",
            "start": 340.669,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y es una carrera que",
            "start": 343.849,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inspirada en una concepci\u00f3n que yo",
            "start": 347.479,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda hace muchos a\u00f1os del discurso",
            "start": 351.229,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hizo venustiano carranza cuando",
            "start": 354.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "empezaba el congreso constituyente de",
            "start": 356.449,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "1917 en donde \u00e9l habl\u00f3 del municipio",
            "start": 359.479,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "libre como una c\u00e9lula fundamental de la",
            "start": 364.099,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "vida del pa\u00eds y de toda la estructura",
            "start": 367.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gobierno como una estructura que ten\u00eda",
            "start": 371.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito tendr\u00eda que tener como",
            "start": 373.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito garantizar la libertad de",
            "start": 375.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos y el respeto de todos en todos los",
            "start": 378.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno entonces en esta",
            "start": 381.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "escuela se estudian todos los",
            "start": 384.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrumentos todos los conocimientos que",
            "start": 386.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se requieren para conocer reconocer el",
            "start": 388.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gran valor del municipio de sus",
            "start": 391.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habitantes de todos los trabajos que se",
            "start": 394.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an en esta c\u00e9lula compleja de la",
            "start": 396.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vida nacional",
            "start": 400.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces ya hemos preparado como ya lo",
            "start": 401.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saben algunos este peque\u00f1o trabajo en",
            "start": 404.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "homenaje a nuestros compa\u00f1eros y",
            "start": 407.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y con una linda m\u00fasica otan",
            "start": 409.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que ya el gobernador nos dijo que nos va",
            "start": 414.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a traer al conjunto aqu\u00ed para que nos",
            "start": 417.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haga un concierto y en cuanto nos sea",
            "start": 419.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "posible muy r\u00e1pidamente entonces ojal\u00e1",
            "start": 423.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disfruten esta peque\u00f1a pieza muchas",
            "start": 425.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 428.48,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 430.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 432.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "me voy",
            "start": 436.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 439.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 442.75,
            "duration": 18.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 445.37,
            "duration": 16.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.65,
            "duration": 14.39
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 470.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 483.41,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 494.22,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 510.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 516.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 532.77,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 545.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 549.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 551.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 552.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 556.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno antes de mi intervenci\u00f3n vamos a",
            "start": 561.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "darle la palabra del gobernador",
            "start": 565.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuando s\u00f3lo hubo pocos sismos",
            "start": 581.66,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 587.54,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 592.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "era dorado",
            "start": 599.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "moya",
            "start": 604.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si en la ida",
            "start": 609.709,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "igual si eres",
            "start": 619.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 625.34,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n de apuntaban de m\u00e9xico el 90",
            "start": 627.81,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en el govern el este de sonora en the",
            "start": 636.87,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "study of fire",
            "start": 642.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es deber y espera de \u00e9l",
            "start": 645.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 650.09,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "en el baile",
            "start": 655.48,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "amantes viajar de seguros tomar y",
            "start": 659.209,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "sonoros dejar tipo de basic",
            "start": 662.509,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "son discriminadas verde desde",
            "start": 668.499,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "westminster y dominicales de walk to the",
            "start": 671.379,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doors",
            "start": 675.219,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tal vez \u00e1rbol en su juego fue env\u00edan",
            "start": 675.969,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "representaron el the town",
            "start": 682.019,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en escena sonora de mi padre con",
            "start": 684.909,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 688.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "uruguay dedication stranger",
            "start": 690.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "observamos de nuevo",
            "start": 704.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "wikileaks es el tercer equipo en woking",
            "start": 707.05,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y yo jersey get that way y cultivar all",
            "start": 710.47,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "shine",
            "start": 717.16,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el gobernador muy gentilmente se refiri\u00f3",
            "start": 724.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a este momento como un momento hist\u00f3rico",
            "start": 727.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del inicio de un programa educativo que",
            "start": 729.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a tener una trascendencia no solo",
            "start": 732.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "local ni siquiera estatal sino",
            "start": 734.879,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional hombres y mujeres libres",
            "start": 737.339,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que van a llevar la representaci\u00f3n de su",
            "start": 740.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pueblo para todas las partes a donde",
            "start": 743.879,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vayan est\u00e1 muy contento de estar con",
            "start": 746.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros muy agradecido y desde luego",
            "start": 748.529,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues desea lo mejor para esta escuela y",
            "start": 751.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds y para el presidente",
            "start": 754.139,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 756.029,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 758.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "which is it away",
            "start": 769.55,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "javier y donde hay r\u00e9cord back-end",
            "start": 774.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protection",
            "start": 777.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil y desigual que fue de tipo",
            "start": 779.59,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "amn\u00e9sico en uruguay cuando los kings",
            "start": 783.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 792.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dice un corrido de",
            "start": 806.339,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes del norte",
            "start": 809.139,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "yo no cruce la frontera",
            "start": 812.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la frontera me excuso",
            "start": 817.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 821.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo que representa nuestra regi\u00f3n de",
            "start": 823.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 827.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenemos historias comunes con los",
            "start": 830.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 832.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del otro lado del muro",
            "start": 836.279,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 840.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 842.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "formamos parte",
            "start": 847.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de las mismas culturas",
            "start": 850.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 857.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se puede olvidar qu\u00e9",
            "start": 859.329,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 863.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a mexico",
            "start": 866.259,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al inicio del siglo 19",
            "start": 871.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo un movimiento para",
            "start": 878.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "separar a texas",
            "start": 882.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 884.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 888.43,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "fue la invasi\u00f3n",
            "start": 891.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hacia lo que era parte de nuestro",
            "start": 894.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 899.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 900.93,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de 1847 1848",
            "start": 902.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 911.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como un gran zarpazo",
            "start": 913.649,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no se arrebataron",
            "start": 916.91,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 919.459,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio",
            "start": 922.259,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 925.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la gente qued\u00f3",
            "start": 928.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de aquel lado y sigui\u00f3 viviendo de \u00e9ste",
            "start": 931.279,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "con sus culturas con sus costumbres sus",
            "start": 935.82,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tradiciones sobre todo los pueblos",
            "start": 940.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 944.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero hay casos",
            "start": 950.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no deben olvidarse",
            "start": 952.99,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "cuando se firman los tratados para qu\u00e9",
            "start": 957.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 962.019,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "acabe con la intervenci\u00f3n",
            "start": 963.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito estadounidense hab\u00eda",
            "start": 967.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegado hasta el z\u00f3calo de la ciudad de",
            "start": 970.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- y hab\u00edan pisado la bandera",
            "start": 974.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estadounidense en palacio nacional",
            "start": 977.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuando ya no hab\u00eda nada que hacer porque",
            "start": 981.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 la guerra una gran desgracia",
            "start": 984.54,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "por culpa",
            "start": 989.23,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "de los malos gobernantes especial por",
            "start": 991.329,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "culpa de antonio l\u00f3pez de santana",
            "start": 996.459,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "pues se acepta la nueva frontera est\u00e1",
            "start": 1000.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no era",
            "start": 1008.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1012.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota",
            "start": 1018.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1022.889,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "representativa de ese entonces",
            "start": 1026.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "laredo",
            "start": 1031.049,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1033.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1036.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y con los nuevos tratados",
            "start": 1040.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ya queda del lado estadounidense",
            "start": 1043.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y como 14 15 familias",
            "start": 1048.83,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "dicen no nosotros queremos seguir siendo",
            "start": 1054.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1057.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y promueven",
            "start": 1061.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 1064.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para preguntarle a la gente",
            "start": 1067.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de laredo",
            "start": 1069.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si quer\u00edan pertenecer a eeuu o",
            "start": 1071.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pertenecer a mexico",
            "start": 1074.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde luego la mayor\u00eda de la gente vot\u00f3",
            "start": 1077.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en favor de seguir siendo mexicanos",
            "start": 1080.58,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pero como ya saben los tratados",
            "start": 1085.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la frontera era \u00e9l",
            "start": 1090.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo",
            "start": 1093.389,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "no se pudo hacer nada",
            "start": 1096.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y esas familias lo quisieron",
            "start": 1099.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puede pasarse",
            "start": 1104.38,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "del lado mexicano",
            "start": 1106.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y se trajeron hasta sus muertos",
            "start": 1108.559,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se fund\u00f3",
            "start": 1113.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "lo que hoy se conoce como nuevo laredo",
            "start": 1115.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues esa es la historia",
            "start": 1120.19,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y se repite a lo largo de los tres mil",
            "start": 1123.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "180 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 1128.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ahora afortunadamente",
            "start": 1131.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son buenas las relaciones",
            "start": 1134.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con el gobierno y sobre todo con el",
            "start": 1139.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pueblo de eeuu",
            "start": 1142.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed queremos que contin\u00fae",
            "start": 1145.25,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y basta",
            "start": 1149.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 1150.909,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pedimos",
            "start": 1154.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1157.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de eeuu presidente baile a la",
            "start": 1159.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris de que nos",
            "start": 1163.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n con vacunas",
            "start": 1168.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a proteger",
            "start": 1172.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quienes viven en todos estos municipios",
            "start": 1176.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la franja fronteriza",
            "start": 1178.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y nos enviaron",
            "start": 1181.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "1.350.000 vacunas",
            "start": 1185.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1189.049,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se compraron fue un donativo",
            "start": 1190.809,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1195.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 de vacunar en baja",
            "start": 1197.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "california ya se est\u00e1 vacunando en",
            "start": 1200.36,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 1203.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds r\u00edo colorado",
            "start": 1206.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en plutarco elias calles m\u00e1s",
            "start": 1208.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conocido como sonoyta y en todos los",
            "start": 1211.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "municipios de la frontera",
            "start": 1214.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a confrontarnos con el",
            "start": 1218.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 1221.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1225.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "necesitamos mantener una buena vecindad",
            "start": 1227.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde luego con respeto mutuo",
            "start": 1233.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y con respeto",
            "start": 1238.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 1240.96,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico no es una colonia",
            "start": 1244.0,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "no es un protectorado",
            "start": 1248.269,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y",
            "start": 1251.389,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 1255.289,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo han entendido",
            "start": 1258.11,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "afortunadamente los gobiernos de eeuu",
            "start": 1261.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tanto el presidente de donald trump",
            "start": 1265.32,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "como el presidente baile",
            "start": 1268.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por eso son muy buenas las relaciones",
            "start": 1271.789,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "con nuestros vecinos",
            "start": 1276.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto participar en este",
            "start": 1280.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 1282.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de inauguraci\u00f3n de una nueva universidad",
            "start": 1284.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del sistema benito ju\u00e1rez",
            "start": 1287.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sonoyta",
            "start": 1291.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "felicito a la maestra raquel sosa",
            "start": 1294.46,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "por lo que ha hecho",
            "start": 1299.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "me estaba ahora informando",
            "start": 1302.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que llevan",
            "start": 1307.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ejercidos",
            "start": 1310.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "10 millones de pesos",
            "start": 1312.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 1316.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de esta universidad",
            "start": 1318.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1323.69,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "buena la",
            "start": 1326.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la competencia",
            "start": 1329.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque yo presum\u00eda que los cuarteles de",
            "start": 1331.13,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1336.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los estaban haciendo en 25 millones que",
            "start": 1340.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1344.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 1345.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para un cuartel de la guardia nacional",
            "start": 1347.86,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "diez mil metros cuadrados",
            "start": 1351.86,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "con aulas dormitorios",
            "start": 1355.559,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "canchas",
            "start": 1360.659,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "jardines",
            "start": 1363.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bardas",
            "start": 1365.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "casetas de vigilancia",
            "start": 1368.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1370.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "costar\u00eda si lo construyera una empresa",
            "start": 1373.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1377.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hasta 100 millones",
            "start": 1380.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "realiza en 25 millones ma\u00f1ana",
            "start": 1385.37,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "precisamente vamos a inaugurar uno de",
            "start": 1389.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sus cuarteles en caborca",
            "start": 1393.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero ahora resulta",
            "start": 1397.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la universidad de sonoyta",
            "start": 1401.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ha ejercido",
            "start": 1405.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "10 millones",
            "start": 1407.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1412.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1414.029,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo",
            "start": 1416.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 1420.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1422.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1426.33,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que tenga la vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1428.519,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "y el que quiera hacer dinero",
            "start": 1432.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1435.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo haga",
            "start": 1438.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "por su cuenta",
            "start": 1440.13,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el sector privado",
            "start": 1443.059,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero no en el gobierno",
            "start": 1446.659,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ni a la sombra",
            "start": 1451.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1453.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 1455.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque el gobierno es para servir al",
            "start": 1459.059,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1461.34,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ser servidor p\u00fablico es un apostolado",
            "start": 1463.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no es para enriquecernos",
            "start": 1469.27,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es para tener la gran recompensa de",
            "start": 1472.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "servir a los dem\u00e1s",
            "start": 1476.149,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1479.19,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hablamos de 145 universidades",
            "start": 1481.85,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1n entregando m\u00e1s de",
            "start": 1487.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "300.000 becas",
            "start": 1490.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de 2400 pesos mensuales a estudiantes de",
            "start": 1493.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nivel universitario",
            "start": 1498.11,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por eso tienen becas todos los",
            "start": 1500.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel bachillerato en el",
            "start": 1503.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1507.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 millones tienen becas los que",
            "start": 1508.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estudian preescolar primaria secundaria",
            "start": 1512.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de familias pobres",
            "start": 1513.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nos alcance el presupuesto",
            "start": 1519.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no hemos endeudado al pa\u00eds no se ha",
            "start": 1522.61,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "devaluado el peso",
            "start": 1525.97,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hay equilibrio",
            "start": 1528.269,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 1532.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al comportamiento de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1535.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia",
            "start": 1540.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se nos cay\u00f3 la econom\u00eda pero ya se est\u00e1",
            "start": 1544.669,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "levantando de nuevo",
            "start": 1547.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 1550.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como al 85%",
            "start": 1554.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 1560.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la situaci\u00f3n que prevalec\u00eda antes de",
            "start": 1563.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1565.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces vamos avanzando",
            "start": 1568.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1571.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 manejando el presupuesto como",
            "start": 1574.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 1576.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed alg\u00fan joven egresado de esta",
            "start": 1578.47,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "universidad que va a recibirse como",
            "start": 1582.7,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "administrador p\u00fablico",
            "start": 1588.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "me pregunta",
            "start": 1591.9,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante cuando se est\u00e1",
            "start": 1594.97,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en el gobierno le contestar\u00eda",
            "start": 1599.409,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es el manejo honesto",
            "start": 1603.1,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "honrado del presupuesto",
            "start": 1607.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del pueblo",
            "start": 1612.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de eso depende todo",
            "start": 1616.269,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 1618.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "poner por delante la honestidad como",
            "start": 1621.049,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "forma de vida y como forma de gobierno",
            "start": 1624.619,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "por eso yo estoy optimista ayer qu\u00e9",
            "start": 1629.309,
            "duration": 12.181
        },
        {
            "text": "fue el informe por los tres meses",
            "start": 1634.32,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 1641.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1643.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "segundo trimestre de este a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 1646.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque se cumplieron tres a\u00f1os de",
            "start": 1649.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nuestro triunfo",
            "start": 1653.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hablaba yo",
            "start": 1657.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de que la gente a pesar de los pesares",
            "start": 1659.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del sufrimiento que a carri\u00f3",
            "start": 1663.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1667.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que fue muy muy muy doloroso",
            "start": 1669.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 1673.77,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y desgraciadamente todav\u00eda sigue",
            "start": 1675.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 1678.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a pesar de eso en el mexicano hay",
            "start": 1680.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esperanza y fe",
            "start": 1684.549,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en el porvenir",
            "start": 1687.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por eso hasta le\u00ed una encuesta",
            "start": 1690.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1693.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con mucha sabidur\u00eda la gente responde y",
            "start": 1695.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1700.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a la pregunta c\u00f3mo te ha ido",
            "start": 1701.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 1705.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "45 creo",
            "start": 1708.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1714.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como 30% bien",
            "start": 1716.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "17%",
            "start": 1721.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales",
            "start": 1723.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o sea pero dicen c\u00f3mo te ha ido",
            "start": 1726.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda mal",
            "start": 1730.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo piensas que nos va a ir el a\u00f1o",
            "start": 1735.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1737.75,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empieza a cambiar",
            "start": 1739.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dice la gente mejor",
            "start": 1742.5,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "como el 30",
            "start": 1746.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1750.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como el 40",
            "start": 1753.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "flor como 30 de vida de pareja",
            "start": 1759.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ya cuando se le pregunta",
            "start": 1766.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo piensas",
            "start": 1768.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que nos va a ir al final del sexenio",
            "start": 1771.02,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya 45 46",
            "start": 1774.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1778.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto",
            "start": 1781.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de que no se pierde la fe",
            "start": 1783.47,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "no se pierde la esperanza",
            "start": 1786.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y la esperanza es una fuerza muy",
            "start": 1789.67,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "poderosa",
            "start": 1791.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un pueblo sin esperanza sin",
            "start": 1794.269,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 1796.519,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es un pueblo acabado",
            "start": 1797.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que seguir adelante y",
            "start": 1801.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "vamos a sacar",
            "start": 1805.58,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a nuestro querido m\u00e9xico de este mal",
            "start": 1807.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1811.47,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 viendo de que las cosas",
            "start": 1813.929,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mejoran en lo econ\u00f3mico en lo social en",
            "start": 1818.19,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico desde luego en lo cultural",
            "start": 1821.73,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "porque eso es decisivo",
            "start": 1826.119,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico siempre",
            "start": 1830.06,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "lo has salvado",
            "start": 1833.19,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "su cultura",
            "start": 1835.559,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1838.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1841.89,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "las adversidades",
            "start": 1843.61,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ante las calamidades",
            "start": 1846.759,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terremotos inundaciones sequ\u00edas",
            "start": 1849.929,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hambrunas",
            "start": 1853.059,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "pandemias m\u00e1s los gobiernos m\u00e9xico",
            "start": 1856.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "siempre sale adelante",
            "start": 1861.27,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1865.45,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "escritos antiguos de las culturas",
            "start": 1869.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que dieron origen",
            "start": 1880.679,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1884.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el dominio azteca",
            "start": 1887.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda en unos memoriales",
            "start": 1895.68,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1901.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 1904.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 1906.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1908.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de existir",
            "start": 1910.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la gloria y la grandeza de m 5",
            "start": 1914.71,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es",
            "start": 1920.559,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "eterno",
            "start": 1923.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que tener mucha",
            "start": 1927.0,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "confianza en nosotros y agradezco pues a",
            "start": 1930.33,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la gobernadora",
            "start": 1936.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 1938.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich porque",
            "start": 1941.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por terminar",
            "start": 1945.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "encomienda su encargo y lo ha hecho muy",
            "start": 1949.57,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1953.87,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "y mi agradecimiento",
            "start": 1955.299,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va en el sentido de que",
            "start": 1957.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hubo una relaci\u00f3n existe una relaci\u00f3n de",
            "start": 1962.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "respeto mutuo",
            "start": 1966.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y de cooperaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 1969.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sonora no nos peleamos",
            "start": 1972.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y esto no fue general",
            "start": 1977.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como es de dominio p\u00fablico",
            "start": 1981.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hubieron algunos tambi\u00e9n en ejercicio de",
            "start": 1984.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sus derechos",
            "start": 1988.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y de sus pol\u00edticas y de sus criterios",
            "start": 1991.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de su libertad",
            "start": 1995.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que buscaron la confrontaci\u00f3n con el",
            "start": 1997.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobierno que representa pero eso no se",
            "start": 2002.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dio en el caso de sonora y creo que esto",
            "start": 2006.23,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho al pueblo de sonora",
            "start": 2009.89,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "al pueblo que felicito por la decisi\u00f3n",
            "start": 2015.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que tomaron porque van a tener un",
            "start": 2019.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2023.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 2026.47,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y alfonso durazo",
            "start": 2029.7,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "un hombre con convicciones con",
            "start": 2033.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2036.399,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con imaginaci\u00f3n con talento y algo que",
            "start": 2038.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "yo como ya lo expres\u00e9",
            "start": 2042.789,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "estimo muy importante la honestidad",
            "start": 2046.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2052.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y mi felicitaci\u00f3n al pueblo de sonora",
            "start": 2054.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por la forma en que supieron",
            "start": 2058.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 2062.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "su nuevo gobernador tambi\u00e9n mi",
            "start": 2065.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los que votaron por",
            "start": 2069.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "otros partidos por otros candidatos",
            "start": 2073.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no pueden ser",
            "start": 2077.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vistos",
            "start": 2079.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "excluidos",
            "start": 2082.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3",
            "start": 2085.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 2087.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y como su nombre lo dice partido es una",
            "start": 2089.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2094.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gobierno es de la representaci\u00f3n de todo",
            "start": 2095.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 2099.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 2100.95,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se va a gobernar solo para un",
            "start": 2102.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 2106.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay que gobernar para todos el pueblo",
            "start": 2109.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos tienen los mismos derechos y no",
            "start": 2111.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "olvidemos que al final de cuentas los",
            "start": 2113.89,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 2117.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo somos simples",
            "start": 2119.369,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "o para no decirlo as\u00ed tan",
            "start": 2122.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "rudo",
            "start": 2130.89,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sencillos",
            "start": 2132.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 2136.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2139.51,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2143.06,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hay que gobernar para todos hay que",
            "start": 2145.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buscar la conciliaci\u00f3n y poner por",
            "start": 2147.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s general del pueblo de",
            "start": 2151.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sonora y del pueblo de mexico felicitar",
            "start": 2153.03,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "al presidente municipal",
            "start": 2156.89,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 ram\u00f3n ramos arz\u00e1te",
            "start": 2162.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado mucho",
            "start": 2167.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esta escuela as\u00ed",
            "start": 2170.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es verdad",
            "start": 2173.77,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "porque no voy a estar yo de este barbero",
            "start": 2175.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o lambisc\u00f3n",
            "start": 2182.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2186.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias a jos\u00e9 ramos arsat",
            "start": 2188.16,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2193.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la cultura otan",
            "start": 2196.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2199.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a carlos jos\u00e9 jos\u00e9",
            "start": 2201.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "por sus palabras y por",
            "start": 2205.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este obsequio",
            "start": 2210.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2213.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vamos a continuar adelante",
            "start": 2217.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos en esta gira por sonora de tres",
            "start": 2222.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2227.68,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "vamos a estar ma\u00f1ana",
            "start": 2230.289,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "en pe\u00f1asco caborca nogales y el domingo",
            "start": 2234.47,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "vamos a ir a cananea",
            "start": 2241.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2246.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cananea significa mucho",
            "start": 2247.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "para sonora y para el pueblo de mexico",
            "start": 2251.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 2255.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el movimiento revolucionario",
            "start": 2258.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2261.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no debemos de olvidar",
            "start": 2263.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos",
            "start": 2266.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para saber siempre hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 2269.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "antes de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2274.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el pueblo estaba esclavizado",
            "start": 2278.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eran unos cuantos los que dominaban",
            "start": 2281.619,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y se maltrataba a los campesinos y se",
            "start": 2285.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "maltrataba a los obreros",
            "start": 2288.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda democracia y no hab\u00eda",
            "start": 2291.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "libertades y gracias a la revoluci\u00f3n",
            "start": 2294.14,
            "duration": 12.949
        },
        {
            "text": "ahora se cuenta con libertades se est\u00e1",
            "start": 2299.41,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "luchando por la justicia",
            "start": 2307.089,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 garantizando de qu\u00e9",
            "start": 2310.85,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a la igualdad",
            "start": 2317.339,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2320.539,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se ha respetado en el concierto",
            "start": 2322.57,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de las naciones pero eso se logr\u00f3 con el",
            "start": 2325.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sacrificio",
            "start": 2330.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos dirigentes y del pueblo",
            "start": 2334.52,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "que dieron su vida",
            "start": 2340.7,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre",
            "start": 2343.579,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "justo y soberano por eso vamos a estar",
            "start": 2347.109,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "en cananea que le debemos tanto",
            "start": 2351.799,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "ese pueblo",
            "start": 2356.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y a ese acto heroico de los trabajadores",
            "start": 2358.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mineros de cananea",
            "start": 2363.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 2366.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2368.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el domingo vamos a estar all\u00e1 con",
            "start": 2371.079,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ellos de modo que me da mucho gusto",
            "start": 2374.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en sonoyta y vamos a seguir",
            "start": 2377.259,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "visitando siempre los pueblos siempre",
            "start": 2380.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vamos a estar recorriendo todos los",
            "start": 2384.099,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pueblos y le encargamos mucho a la",
            "start": 2386.68,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "doctora raquel sosa el que contin\u00fae",
            "start": 2390.67,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "trabajando como lo est\u00e9 haciendo",
            "start": 2394.569,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con estas universidades que no le va a",
            "start": 2398.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "faltar",
            "start": 2403.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nunca el apoyo es decir va a tener",
            "start": 2404.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente",
            "start": 2408.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque esto es una prioridad",
            "start": 2414.15,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2416.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "me cost\u00f3 trabajo convencer",
            "start": 2417.67,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "a la doctora raquel sos",
            "start": 2422.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "solo la pude convencer",
            "start": 2425.609,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "por este programa",
            "start": 2429.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque ella",
            "start": 2433.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2438.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "polit\u00f3loga",
            "start": 2441.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "historiadora de la unam",
            "start": 2445.259,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "fuimos con temporal",
            "start": 2449.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ella iba",
            "start": 2452.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "creo que uno o dos a\u00f1os arriba",
            "start": 2454.15,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2459.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9",
            "start": 2461.119,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "pero bueno eso no tiene nada que ver si",
            "start": 2467.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "usted es jovencita ya se ha rejuvenecido",
            "start": 2469.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed y este y salimos de la escuela y ella",
            "start": 2473.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 en la academia",
            "start": 2478.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y se doctor\u00f3",
            "start": 2481.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y se jubil\u00f3 dando clases incidencia",
            "start": 2483.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2488.44,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2489.78,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estaba yo convenciendo de que nos",
            "start": 2492.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ayudara",
            "start": 2496.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "voy a decir algo voy a confesar algo le",
            "start": 2498.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed una secretaria",
            "start": 2500.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le digo me haces falta ah\u00ed",
            "start": 2506.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque hay que cuidar",
            "start": 2510.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto ayuda a",
            "start": 2515.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mentores honesta no",
            "start": 2518.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2521.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si eres honesta \u00e9l es honesta pero no",
            "start": 2522.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que hicistes ayudarme en eso",
            "start": 2525.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hasta que sali\u00f3 el plan de las",
            "start": 2529.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "universidades entonces me vas a ayudar",
            "start": 2533.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en eso s\u00ed en eso s\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 con",
            "start": 2536.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2540.45,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2541.26,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "y estoy muy contento",
            "start": 2544.95,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque cuando hay un cuadro as\u00ed",
            "start": 2548.96,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que descanso",
            "start": 2552.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me eligiera en la carga",
            "start": 2559.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que voy a estar me preocupando",
            "start": 2562.88,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 funcionando el sistema de",
            "start": 2566.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "universidades benito ju\u00e1rez",
            "start": 2570.37,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed porque me gusta pero no para",
            "start": 2573.819,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que venga yo a supervisar que a lo mejor",
            "start": 2577.449,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "\u00e9ste me est\u00e1n informando una cosa y no",
            "start": 2579.849,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay nada no vengo por eso vengo porque",
            "start": 2583.93,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "me agrada estar aqu\u00ed este porque le",
            "start": 2587.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tengo toda la confianza a raquel porque",
            "start": 2591.699,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "es una mujer con convicciones con",
            "start": 2593.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "principios una gente honesta bueno",
            "start": 2595.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 2598.479,
            "duration": 12.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2601.68,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pedimos a los integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 2612.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el corte del list\u00f3n",
            "start": 2614.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inaugural de la universidad para el",
            "start": 2616.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda se de",
            "start": 2618.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sonoyta",
            "start": 2621.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2654.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2680.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2682.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2685.95,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2688.33,
            "duration": 93.979
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2782.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2786.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2788.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2790.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2794.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2795.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2797.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2801.349,
            "duration": 2.811
        }
    ],
    "transcription_text": " gobernadora constitucional del estado de sonora licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano muchas gracias presidente como siempre por su presencia hemos iniciado el d\u00eda de hoy una gira venimos de salud r\u00edo colorado y ahorita estamos aqu\u00ed en el municipio de plutarco elias calles cabecera en sonoyta presenciando algo muy importante y lo dec\u00eda claramente ahorita las doctora raquel sosa una educaci\u00f3n con inclusi\u00f3n una educaci\u00f3n para todos que est\u00e1 representando esta iniciativa del presidente de las universidades del bienestar benito ju\u00e1rez la verdad creo que que adem\u00e1s que son preciosas arquitect\u00f3nicamente hablando las he conocido pues las dos de sonoras que he presenciado la de agua prieta y la de aqu\u00ed la verdad las felicit\u00f3 han hecho un gran trabajo y han sacado lo mejor de nuestra tierra nuestra nuestro gran desierto y y bueno muy contenta presidente de realmente haber cristalizado esta universidad aqu\u00ed en este lugar para que tengan nuestros j\u00f3venes oportunidades de estudiar agradezco la presencia de por supuesto del gobernador electo alfonso brazo de carlos torres del presidente municipal jos\u00e9 ramos arz\u00e1te as\u00ed como el maestro en ciencias mixa en de z\u00fa\u00f1iga coordinador acad\u00e9mico de la sede educativa y al gobernador muchas gracias por acompa\u00f1arnos y a todos los que nos acompa\u00f1an carlos gracias victoria creo que estas giras nos llenan de aliento porque vemos como por lo menos aqu\u00ed en este lugar van a tener oportunidades subidas m\u00e1s de 200 ante 200 j\u00f3venes que van a tener la oportunidad de seguir con su carrera y que lo \u00fanico que necesitan es el certificado de bachillerato y poder con pues seguir construyendo sus sue\u00f1os a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n sin duda es la mejor herramienta para salir adelante tambi\u00e9n de alcanzar la libertad tambi\u00e9n de alcanzar el progreso gente con estudios y que nadie se quede atr\u00e1s muchas gracias presidente por este tipo de acciones que realmente le dan valor a las a los j\u00f3venes para que no se rindan y para que no tengan ning\u00fan motivo para dejar de estudiar creo que este tipo de universidades y que llevan ya m\u00e1s de 75 975 145 cuando ya le sube un poquito m\u00e1s 145 se han hecho en muy poco tiempo me consta y la verdad si yo fuera estudiante me gustar\u00eda venir a este lugar o sea es muy a gusto tambi\u00e9n el lugar donde te encuentres se sale de lo que realmente est\u00e1s siempre acostumbrados felicidades por este gran programa presidente y muchas felicidades a los j\u00f3venes y que sigan estudiando y sigan fortaleci\u00e9ndose gracias a todos [Aplausos] procedemos con el mensaje de la directora general de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora raquel sosa el\u00edzaga bueno muy buenas tardes a todos nos da much\u00edsimo gusto que por fin nuestro presidente est\u00e9 aqu\u00ed que pueda inaugurar esta sede como otras a las que ha venido tambi\u00e9n la gobernadora el gobernador electo nuestros compa\u00f1eros el presidente municipal que mucho nos ha ayudado desde luego el gobernador tom\u00f3 nota que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n de vicky rodr\u00edguez y carlos torres muchas gracias a ustedes muchas gracias a todos los que nos escuchan de cerca de lejos nuestros estudiantes nuestros profesores a los que les dedicamos siempre todo este esfuerzo y que estamos muy contentos y muy agradecidos de que nos hayan tenido la confianza que nos han tenido para construir esta maravilla desde luego los padres y madres de familia este lugar es un lugar emblem\u00e1tico no s\u00f3lo es un lugar que est\u00e1 muy pegado a la frontera tal vez sea el sitio m\u00e1s pegado a la frontera que tenemos en todas las escuelas pero este lugar antiguo ha habitado muchos muchos a\u00f1os por el pueblo todos otan y por los antiguos para pagos despu\u00e9s visitado por el padre kino es un pueblo que se llama a sonoyta porque es el lugar donde emerge el agua este era un lugar que era un vergel y todos nosotros estando aqu\u00ed tenemos la obligaci\u00f3n de recuperar como podamos el agua y estamos en esa direcci\u00f3n tal vez sea la parte de pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s sensible que podamos encontrar la carrera en esta escuela es una carrera que se llama administraci\u00f3n municipal y pol\u00edticas p\u00fablicas y es una carrera que est\u00e1 inspirada en una concepci\u00f3n que yo conoc\u00eda hace muchos a\u00f1os del discurso que hizo venustiano carranza cuando empezaba el congreso constituyente de 1917 en donde \u00e9l habl\u00f3 del municipio libre como una c\u00e9lula fundamental de la vida del pa\u00eds y de toda la estructura gobierno como una estructura que ten\u00eda como prop\u00f3sito tendr\u00eda que tener como prop\u00f3sito garantizar la libertad de todos y el respeto de todos en todos los niveles de gobierno entonces en esta escuela se estudian todos los instrumentos todos los conocimientos que se requieren para conocer reconocer el gran valor del municipio de sus habitantes de todos los trabajos que se desempe\u00f1an en esta c\u00e9lula compleja de la vida nacional entonces ya hemos preparado como ya lo saben algunos este peque\u00f1o trabajo en homenaje a nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras y con una linda m\u00fasica otan que ya el gobernador nos dijo que nos va a traer al conjunto aqu\u00ed para que nos haga un concierto y en cuanto nos sea posible muy r\u00e1pidamente entonces ojal\u00e1 disfruten esta peque\u00f1a pieza muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] me voy [M\u00fasica] qu\u00e9 tal [M\u00fasica] [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bueno antes de mi intervenci\u00f3n vamos a darle la palabra del gobernador cuando s\u00f3lo hubo pocos sismos vida s\u00ed s\u00ed era dorado moya si en la ida igual si eres al d\u00eda la presi\u00f3n de apuntaban de m\u00e9xico el 90 en el govern el este de sonora en the study of fire es deber y espera de \u00e9l [M\u00fasica] en el baile amantes viajar de seguros tomar y sonoros dejar tipo de basic son discriminadas verde desde westminster y dominicales de walk to the doors tal vez \u00e1rbol en su juego fue env\u00edan representaron el the town est\u00e1 en escena sonora de mi padre con m\u00e9xico uruguay dedication stranger [M\u00fasica] observamos de nuevo wikileaks es el tercer equipo en woking y yo jersey get that way y cultivar all shine el gobernador muy gentilmente se refiri\u00f3 a este momento como un momento hist\u00f3rico del inicio de un programa educativo que va a tener una trascendencia no solo local ni siquiera estatal sino internacional hombres y mujeres libres que van a llevar la representaci\u00f3n de su pueblo para todas las partes a donde vayan est\u00e1 muy contento de estar con nosotros muy agradecido y desde luego pues desea lo mejor para esta escuela y para nuestro pa\u00eds y para el presidente muchas gracias [Aplausos] which is it away javier y donde hay r\u00e9cord back-end protection d\u00e9bil y desigual que fue de tipo amn\u00e9sico en uruguay cuando los kings [Aplausos] dice un corrido de los l\u00edderes del norte yo no cruce la frontera la frontera me excuso y eso es lo que representa nuestra regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds tenemos historias comunes con los pueblos del otro lado del muro por qu\u00e9 desde hace muchos a\u00f1os formamos parte de las mismas culturas no se puede olvidar qu\u00e9 texas pertenec\u00eda a mexico al inicio del siglo 19 se llev\u00f3 a cabo un movimiento para separar a texas de nuestro pa\u00eds y luego fue la invasi\u00f3n hacia lo que era parte de nuestro territorio la guerra de 1847 1848 fue como un gran zarpazo no se arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio pero la gente qued\u00f3 de aquel lado y sigui\u00f3 viviendo de \u00e9ste con sus culturas con sus costumbres sus tradiciones sobre todo los pueblos originarios pero hay casos no deben olvidarse cuando se firman los tratados para qu\u00e9 s\u00ed acabe con la intervenci\u00f3n porque el ej\u00e9rcito estadounidense hab\u00eda llegado hasta el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico- y hab\u00edan pisado la bandera estadounidense en palacio nacional cuando ya no hab\u00eda nada que hacer porque se perdi\u00f3 la guerra una gran desgracia por culpa de los malos gobernantes especial por culpa de antonio l\u00f3pez de santana pues se acepta la nueva frontera est\u00e1 que no era as\u00ed hay una an\u00e9cdota muy representativa de ese entonces laredo era m\u00e9xico y con los nuevos tratados ya queda del lado estadounidense y como 14 15 familias dicen no nosotros queremos seguir siendo mexicanos y promueven una consulta para preguntarle a la gente de laredo si quer\u00edan pertenecer a eeuu o pertenecer a mexico desde luego la mayor\u00eda de la gente vot\u00f3 en favor de seguir siendo mexicanos pero como ya saben los tratados la frontera era \u00e9l r\u00edo bravo no se pudo hacer nada y esas familias lo quisieron puede pasarse del lado mexicano y se trajeron hasta sus muertos y as\u00ed se fund\u00f3 lo que hoy se conoce como nuevo laredo pues esa es la historia y se repite a lo largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera ahora afortunadamente son buenas las relaciones con el gobierno y sobre todo con el pueblo de eeuu y as\u00ed queremos que contin\u00fae y basta un ejemplo pedimos al presidente de eeuu presidente baile a la vicepresidenta kamala harris de que nos ayudar\u00e1n con vacunas a proteger quienes viven en todos estos municipios de la franja fronteriza y nos enviaron 1.350.000 vacunas no se compraron fue un donativo y por eso ya se termin\u00f3 de vacunar en baja california ya se est\u00e1 vacunando en sonora en san lu\u00eds r\u00edo colorado aqu\u00ed en plutarco elias calles m\u00e1s conocido como sonoyta y en todos los municipios de la frontera no vamos nosotros a confrontarnos con el gobierno de eeuu por qu\u00e9 necesitamos mantener una buena vecindad desde luego con respeto mutuo y con respeto a nuestra soberan\u00eda porque m\u00e9xico no es una colonia no es un protectorado m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y soberano y as\u00ed lo han entendido afortunadamente los gobiernos de eeuu tanto el presidente de donald trump como el presidente baile por eso son muy buenas las relaciones con nuestros vecinos me da mucho gusto participar en este acto de inauguraci\u00f3n de una nueva universidad del sistema benito ju\u00e1rez aqu\u00ed en sonoyta felicito a la maestra raquel sosa por lo que ha hecho me estaba ahora informando que llevan ejercidos 10 millones de pesos en la construcci\u00f3n de esta universidad est\u00e1 buena la la competencia porque yo presum\u00eda que los cuarteles de la guardia nacional los estaban haciendo en 25 millones que es muy poco para un cuartel de la guardia nacional diez mil metros cuadrados con aulas dormitorios canchas jardines bardas casetas de vigilancia lo que costar\u00eda si lo construyera una empresa particular hasta 100 millones realiza en 25 millones ma\u00f1ana precisamente vamos a inaugurar uno de sus cuarteles en caborca pero ahora resulta la universidad de sonoyta ha ejercido 10 millones esto es lo m\u00e1s importante de todo el que no haya corrupci\u00f3n qu\u00e9 que tenga la vocaci\u00f3n de servicio y el que quiera hacer dinero qu\u00e9 lo haga por su cuenta en el sector privado pero no en el gobierno ni a la sombra del gobierno al amparo del poder p\u00fablico porque el gobierno es para servir al pueblo ser servidor p\u00fablico es un apostolado no es para enriquecernos es para tener la gran recompensa de servir a los dem\u00e1s por eso hablamos de 145 universidades por eso se est\u00e1n entregando m\u00e1s de 300.000 becas de 2400 pesos mensuales a estudiantes de nivel universitario por eso tienen becas todos los estudiantes de nivel bachillerato en el pa\u00eds m\u00e1s de 4 millones tienen becas los que estudian preescolar primaria secundaria de familias pobres nos alcance el presupuesto no hemos endeudado al pa\u00eds no se ha devaluado el peso hay equilibrio en cu\u00e1nto al comportamiento de la inflaci\u00f3n enfrentamos la pandemia se nos cay\u00f3 la econom\u00eda pero ya se est\u00e1 levantando de nuevo ya estamos como al 85% con relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n que prevalec\u00eda antes de la pandemia entonces vamos avanzando por qu\u00e9 se est\u00e1 manejando el presupuesto como honradez si a m\u00ed alg\u00fan joven egresado de esta universidad que va a recibirse como administrador p\u00fablico me pregunta qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante cuando se est\u00e1 en el gobierno le contestar\u00eda lo m\u00e1s importante es el manejo honesto honrado del presupuesto qu\u00e9 es dinero del pueblo de eso depende todo de la honestidad poner por delante la honestidad como forma de vida y como forma de gobierno por eso yo estoy optimista ayer qu\u00e9 fue el informe por los tres meses de este a\u00f1o segundo trimestre de este a\u00f1o tambi\u00e9n porque se cumplieron tres a\u00f1os de nuestro triunfo hablaba yo de que la gente a pesar de los pesares del sufrimiento que a carri\u00f3 la pandemia que fue muy muy muy doloroso todo lo que sucedi\u00f3 y desgraciadamente todav\u00eda sigue pasando a pesar de eso en el mexicano hay esperanza y fe en el porvenir por eso hasta le\u00ed una encuesta d\u00f3nde con mucha sabidur\u00eda la gente responde y dice a la pregunta c\u00f3mo te ha ido mal 45 creo igual como 30% bien 17% en t\u00e9rminos generales o sea pero dicen c\u00f3mo te ha ido la mayor\u00eda mal c\u00f3mo piensas que nos va a ir el a\u00f1o pr\u00f3ximo y ah\u00ed empieza a cambiar dice la gente mejor como el 30 igual como el 40 flor como 30 de vida de pareja ya cuando se le pregunta y c\u00f3mo piensas que nos va a ir al final del sexenio ya 45 46 mejor qu\u00e9 significa esto de que no se pierde la fe no se pierde la esperanza y la esperanza es una fuerza muy poderosa imag\u00ednense un pueblo sin esperanza sin fe es un pueblo acabado por eso tenemos que seguir adelante y vamos a sacar a nuestro querido m\u00e9xico de este mal momento ya se est\u00e1 viendo de que las cosas mejoran en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico desde luego en lo cultural porque eso es decisivo a m\u00e9xico siempre lo has salvado su cultura siempre antes las adversidades ante las calamidades terremotos inundaciones sequ\u00edas hambrunas pandemias m\u00e1s los gobiernos m\u00e9xico siempre sale adelante en los escritos antiguos de las culturas que dieron origen ah el dominio azteca se dec\u00eda en unos memoriales mientras el mundo exista no dejar\u00e1 de existir la gloria y la grandeza de m 5 m\u00e9xico es eterno por eso tenemos que tener mucha confianza en nosotros y agradezco pues a la gobernadora de sonora claudia p\u00e1vlovich porque est\u00e1 por terminar encomienda su encargo y lo ha hecho muy bien y mi agradecimiento va en el sentido de que hubo una relaci\u00f3n existe una relaci\u00f3n de respeto mutuo y de cooperaci\u00f3n con el gobierno de sonora no nos peleamos y esto no fue general como es de dominio p\u00fablico hubieron algunos tambi\u00e9n en ejercicio de sus derechos y de sus pol\u00edticas y de sus criterios de su libertad que buscaron la confrontaci\u00f3n con el gobierno que representa pero eso no se dio en el caso de sonora y creo que esto ayud\u00f3 mucho al pueblo de sonora al pueblo que felicito por la decisi\u00f3n que tomaron porque van a tener un gobernador de primera y alfonso durazo un hombre con convicciones con principios con imaginaci\u00f3n con talento y algo que yo como ya lo expres\u00e9 estimo muy importante la honestidad por eso y mi felicitaci\u00f3n al pueblo de sonora por la forma en que supieron elegir su nuevo gobernador tambi\u00e9n mi reconocimiento a los que votaron por otros partidos por otros candidatos no pueden ser m\u00e1s vistos excluidos ya pas\u00f3 la campa\u00f1a y como su nombre lo dice partido es una parte gobierno es de la representaci\u00f3n de todo un pueblo ya no es que se va a gobernar solo para un partido hay que gobernar para todos el pueblo todos tienen los mismos derechos y no olvidemos que al final de cuentas los gobernantes solo somos simples o para no decirlo as\u00ed tan rudo sencillos administradores de los dineros del pueblo entonces hay que gobernar para todos hay que buscar la conciliaci\u00f3n y poner por delante el inter\u00e9s general del pueblo de sonora y del pueblo de mexico felicitar al presidente municipal jos\u00e9 ram\u00f3n ramos arz\u00e1te que nos ha ayudado mucho en la construcci\u00f3n de esta escuela as\u00ed es verdad porque no voy a estar yo de este barbero o lambisc\u00f3n entonces muchas gracias a jos\u00e9 ramos arsat muchas gracias compa\u00f1eros de la cultura otan [M\u00fasica] a carlos jos\u00e9 jos\u00e9 por sus palabras y por este obsequio muchas gracias y vamos a continuar adelante estamos en esta gira por sonora de tres d\u00edas vamos a estar ma\u00f1ana en pe\u00f1asco caborca nogales y el domingo vamos a ir a cananea por qu\u00e9 cananea significa mucho para sonora y para el pueblo de mexico ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento revolucionario por qu\u00e9 no debemos de olvidar de d\u00f3nde venimos para saber siempre hacia d\u00f3nde vamos antes de la revoluci\u00f3n el pueblo estaba esclavizado eran unos cuantos los que dominaban y se maltrataba a los campesinos y se maltrataba a los obreros y no hab\u00eda democracia y no hab\u00eda libertades y gracias a la revoluci\u00f3n ahora se cuenta con libertades se est\u00e1 luchando por la justicia se est\u00e1 garantizando de qu\u00e9 a la igualdad y qu\u00e9 m\u00e9xico se ha respetado en el concierto de las naciones pero eso se logr\u00f3 con el sacrificio muchos mexicanos dirigentes y del pueblo que dieron su vida para que m\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre justo y soberano por eso vamos a estar en cananea que le debemos tanto ese pueblo y a ese acto heroico de los trabajadores mineros de cananea con sus dirigentes ma\u00f1ana el domingo vamos a estar all\u00e1 con ellos de modo que me da mucho gusto estar aqu\u00ed en sonoyta y vamos a seguir visitando siempre los pueblos siempre vamos a estar recorriendo todos los pueblos y le encargamos mucho a la doctora raquel sosa el que contin\u00fae trabajando como lo est\u00e9 haciendo con estas universidades que no le va a faltar nunca el apoyo es decir va a tener presupuesto suficiente porque esto es una prioridad [Aplausos] me cost\u00f3 trabajo convencer a la doctora raquel sos solo la pude convencer por este programa porque ella s polit\u00f3loga historiadora de la unam fuimos con temporal ella iba creo que uno o dos a\u00f1os arriba este que yo est\u00e9 pero bueno eso no tiene nada que ver si usted es jovencita ya se ha rejuvenecido s\u00ed y este y salimos de la escuela y ella sigui\u00f3 en la academia y se doctor\u00f3 y se jubil\u00f3 dando clases incidencia pol\u00edtica entonces estaba yo convenciendo de que nos ayudara voy a decir algo voy a confesar algo le ofrec\u00ed una secretaria le digo me haces falta ah\u00ed porque hay que cuidar el dinero del presupuesto ayuda a mentores honesta no no si eres honesta \u00e9l es honesta pero no que hicistes ayudarme en eso hasta que sali\u00f3 el plan de las universidades entonces me vas a ayudar en eso s\u00ed en eso s\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros [Aplausos] y estoy muy contento porque cuando hay un cuadro as\u00ed imag\u00ednense lo que descanso me eligiera en la carga que voy a estar me preocupando de c\u00f3mo est\u00e1 funcionando el sistema de universidades benito ju\u00e1rez vengo aqu\u00ed porque me gusta pero no para que venga yo a supervisar que a lo mejor \u00e9ste me est\u00e1n informando una cosa y no hay nada no vengo por eso vengo porque me agrada estar aqu\u00ed este porque le tengo toda la confianza a raquel porque es una mujer con convicciones con principios una gente honesta bueno muchas gracias a todas ya todos [Aplausos] pedimos a los integrantes del pres\u00eddium llevar a cabo el corte del list\u00f3n inaugural de la universidad para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda se de sonoyta [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-x8wbx4R2-a3TZjPKu-hRX",
    "playlist_title": "Acciones por la educaci\u00f3n",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:48.433222"
}