{
    "video_id": "tpW3AxoMLBY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tpW3AxoMLBY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDYjgbLVS1yPevFHaYtpUiLsmXeAQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tpW3AxoMLBY",
    "video_title": "Firma de la carta compromiso de no reelecci\u00f3n dirigida al pueblo de M\u00e9xico. Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5208,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 99.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy como lo acordamos",
            "start": 125.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 131.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "firmar",
            "start": 133.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 135.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 138.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con el pueblo de mexico",
            "start": 141.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "les voy a leer",
            "start": 144.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el texto",
            "start": 147.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y voy a firmarlo",
            "start": 152.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 155.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 158.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "publiquen y quede constancia",
            "start": 160.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dice si al pueblo de mexico",
            "start": 165.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a lo largo de m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 168.91,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "he declarado en diversas ocasiones",
            "start": 172.67,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que de llegar a un puesto p\u00fablico",
            "start": 177.36,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "me someter\u00eda a la revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 180.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hice cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 187.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "del entonces distrito federal",
            "start": 192.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y en las tres campa\u00f1as presidenciales",
            "start": 196.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "posteriores a ese cargo",
            "start": 198.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "reiter\u00e9 tal compromiso",
            "start": 202.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed a mediados de mi mandato",
            "start": 205.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en 2021",
            "start": 210.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se deber\u00e1 llevar a cabo una consulta",
            "start": 213.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para preguntar",
            "start": 215.94,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 217.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos si quieren que contin\u00fae",
            "start": 218.33,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "gobernando o que renuncie",
            "start": 221.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciertamente",
            "start": 227.689,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "fui elegido para ejercer la presidencia",
            "start": 230.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "durante un sexenio",
            "start": 233.23,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pero seg\u00fan nuestra carta magna",
            "start": 236.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene en todo momento el",
            "start": 241.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 244.31,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobierno es decir",
            "start": 248.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 250.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para cumplir este compromiso envi\u00e9 al",
            "start": 255.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "congreso una iniciativa de reforma",
            "start": 258.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 261.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para llevar a la pr\u00e1ctica este mecanismo",
            "start": 264.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de democracia participativa",
            "start": 267.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 271.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mis adversarios pol\u00edticos",
            "start": 274.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 277.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que creen que soy como ellos porque su",
            "start": 280.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "verdadera doctrina es la hipocres\u00eda",
            "start": 284.19,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "vociferan que la propuesta de someterme",
            "start": 289.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 293.3,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "encubre la intenci\u00f3n de reelegirme en el",
            "start": 296.94,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 302.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ante este infundio",
            "start": 305.83,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 307.54,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "me es necesario reiterar mis principios",
            "start": 308.969,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "y mis convicciones democr\u00e1ticas",
            "start": 312.469,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "para asentar lo siguiente",
            "start": 317.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 320.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "soy maderista",
            "start": 322.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y partidario de los principios de",
            "start": 325.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo y no reelecci\u00f3n",
            "start": 329.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 334.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "me inspiran",
            "start": 336.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los ideales y las convicciones",
            "start": 339.49,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no la ambici\u00f3n al poder",
            "start": 343.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 348.449,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "creo que el poder solo tiene sentido y",
            "start": 350.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 354.56,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 358.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 361.529,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "considero que basta con seis a\u00f1os para",
            "start": 363.34,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 367.52,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y convertir a m\u00e9xico en una rep\u00fablica",
            "start": 371.889,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera democr\u00e1tica justa y fraterna",
            "start": 375.969,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "no tengo duda",
            "start": 382.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que nos alcanzar\u00e1 el tiempo para",
            "start": 384.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "consumar entre todos y de manera",
            "start": 387.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 391.89,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 396.06,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "5 en consecuencia reafirmo que no soy",
            "start": 398.849,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "partidario no estoy de acuerdo con la",
            "start": 406.77,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 411.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y que nunca",
            "start": 413.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bajo ninguna circunstancia intentar\u00eda",
            "start": 416.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "perpetuarme en el cargo que actualmente",
            "start": 420.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ostenta porque yo no s\u00f3lo significar\u00eda",
            "start": 423.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ir en contra de la constituci\u00f3n sino",
            "start": 427.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n traicionar mis principios",
            "start": 431.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y renegar de mi honestidad",
            "start": 434.87,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que estimo es lo m\u00e1s valioso en mi vida",
            "start": 438.07,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sepan pues",
            "start": 443.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 446.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores conservadores",
            "start": 448.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que abandonar en la presidencia en el",
            "start": 451.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda preciso que marca",
            "start": 454.46,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima ley la ley suprema",
            "start": 457.98,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y que en el 2024 medir\u00e9 all\u00e1 por",
            "start": 462.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 467.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n les digo",
            "start": 470.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con sinceridad y en buena lid",
            "start": 473.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que deseo de todo coraz\u00f3n",
            "start": 477.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y con toda mi alma",
            "start": 481.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que lo logrado para entonces sea muy",
            "start": 485.18,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de revertir",
            "start": 489.65,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y que el pa\u00eds",
            "start": 493.48,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "no te retroceda a los inmundos y tristes",
            "start": 495.689,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "tiempos en que dominaba la mafia del",
            "start": 501.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 506.789,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico 19 de marzo de 2019",
            "start": 508.319,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "puede sufrir m\u00e1s",
            "start": 514.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.69,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ya cumplir",
            "start": 554.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos como siempre",
            "start": 557.209,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "quedamos con tres ah\u00ed es que quedaron a",
            "start": 560.97,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9nes fueron los tres ustedes dos",
            "start": 565.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los que quedaron s\u00ed por favor buenos",
            "start": 574.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente no amigo tierras",
            "start": 577.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de efecto tv",
            "start": 579.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ayer se tomaron las casetas aqu\u00ed la",
            "start": 580.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "caseta del sol preguntarle si se van a",
            "start": 583.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "interponer las denuncias la mayor\u00eda eran",
            "start": 584.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "normalistas de guerreros y se van a",
            "start": 587.42,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "interponer denuncias y tambi\u00e9n",
            "start": 589.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "preguntarle de la guardia nacional si ya",
            "start": 590.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se sabe cu\u00e1nto van a ganar los elementos",
            "start": 592.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y sobre todo este contingente va a",
            "start": 594.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "participar en el desfile ya del 16 de",
            "start": 596.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "septiembre gracias bueno estamos hacer",
            "start": 598.61,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n sobre lo que sucede en las",
            "start": 602.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "casetas",
            "start": 608.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se toman las casetas",
            "start": 610.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 fundamento por qu\u00e9 causa",
            "start": 616.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y pronto vamos a darles a conocer toda",
            "start": 623.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n ya tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 628.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sobre este tema hace aproximadamente una",
            "start": 632.01,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "semana y se est\u00e1 definiendo todo el plan",
            "start": 636.13,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 641.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "se informe tambi\u00e9n sobre la funci\u00f3n de",
            "start": 644.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones de",
            "start": 650.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capufe toda la pol\u00edtica que se va a",
            "start": 652.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en este terreno",
            "start": 656.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo considero que la semana pr\u00f3xima",
            "start": 661.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya todo el reporte para",
            "start": 666.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 669.87,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo otro que me preguntaste",
            "start": 671.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si vamos avanzando",
            "start": 674.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hoy hicimos una revisi\u00f3n de c\u00f3mo van las",
            "start": 679.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "leyes secundarias",
            "start": 683.399,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 686.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y terminar de reglamentar el",
            "start": 691.72,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la guardia nacional",
            "start": 693.67,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "va a integrarse como lo hemos dicho con",
            "start": 700.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal con la polic\u00eda naval",
            "start": 703.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda militar",
            "start": 707.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y esto va a requerir tambi\u00e9n de",
            "start": 710.99,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "reformas administrativas de",
            "start": 716.83,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "traslado de personal",
            "start": 721.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ajuste en las remuneraciones",
            "start": 727.95,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en prestaciones",
            "start": 732.59,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no se va a perjudicar a elementos",
            "start": 735.32,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "al contrario se va a mejorar lo que ya",
            "start": 740.08,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recibiendo de sueldos",
            "start": 747.87,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "por parte de los miembros de la polic\u00eda",
            "start": 755.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 758.089,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "o del ej\u00e9rcito de la marina eso sigue",
            "start": 759.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 764.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "buscando que se homologue",
            "start": 766.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero no a la baja en ning\u00fan caso",
            "start": 771.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y en cuanto a prestaciones sociales van",
            "start": 776.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a ser las mismas",
            "start": 781.24,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que tiene el ej\u00e9rcito y la amarilla",
            "start": 783.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las mismas prestaciones sociales e",
            "start": 790.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "incluye esto",
            "start": 792.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 797.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "e incluye otras prestaciones",
            "start": 800.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero igual",
            "start": 804.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como un soldado marino tiene",
            "start": 807.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales que as\u00ed las va a",
            "start": 810.23,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "tener un miembro de la guardia nacional",
            "start": 815.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto implica tambi\u00e9n la misma disciplina",
            "start": 820.41,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la misma capacitaci\u00f3n",
            "start": 823.819,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todo el profesionalismo que se tiene en",
            "start": 829.17,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y en lamadrid entonces",
            "start": 833.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso nada m\u00e1s saber",
            "start": 835.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "si se va a participar la guardia",
            "start": 838.86,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nacional y en el desfile del 16 de",
            "start": 840.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "septiembre y exactamente cuando habla de",
            "start": 841.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "homologar sus salarios ya se tiene al",
            "start": 844.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos un piso para saber cu\u00e1nto van a",
            "start": 846.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ganar y sobre todo para incentivar a los",
            "start": 849.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se puedan subir en este",
            "start": 850.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cuerpo que \u00e9ste estamos viendo eso hoy",
            "start": 852.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "precisamente los integrantes del",
            "start": 856.829,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad tienen una reuni\u00f3n",
            "start": 859.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con el titular de hacienda para hacerle",
            "start": 861.75,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la propuesta sobre el presupuesto que va",
            "start": 865.92,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "a necesitar la guardia nacional y",
            "start": 871.35,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "estamos por crear una comisi\u00f3n",
            "start": 875.99,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 882.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 884.87,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "sobre nuestra participaci\u00f3n",
            "start": 887.37,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el 15 16 de septiembre",
            "start": 890.529,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre",
            "start": 898.18,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 900.77,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 905.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no vamos a ser a un lado estas fechas",
            "start": 907.95,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "no se van a convertir solo en ceremonias",
            "start": 913.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cerradas",
            "start": 918.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante",
            "start": 920.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "conmemorar la independencia de la mejor",
            "start": 923.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "forma posible y lo mismo que el 20 de",
            "start": 928.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "noviembre del aniversario de la",
            "start": 933.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n entonces",
            "start": 936.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todas las ceremonias c\u00edvicas",
            "start": 939.93,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 944.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reestablecer",
            "start": 949.139,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 953.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 955.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 958.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 960.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 964.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se exprese mucho",
            "start": 967.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el militarismo",
            "start": 970.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero que si se recuerden las gestas",
            "start": 973.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 976.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como lo merece",
            "start": 980.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el tiempo de el neoliberalismo que ya",
            "start": 986.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 990.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 992.79,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lleva como tres meses y medio",
            "start": 995.43,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "este como ya estamos en la etapa post",
            "start": 998.529,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1002.879,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1004.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quitaron",
            "start": 1008.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica quitaron el civismo quisieron",
            "start": 1012.209,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que nos olvid\u00e1ramos de nuestra historia",
            "start": 1015.66,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "si dejo de hablar",
            "start": 1020.51,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1024.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes",
            "start": 1025.939,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de poner el ejemplo",
            "start": 1028.99,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "en el sacrificio y en las convicciones",
            "start": 1035.0,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "mostradas por hidalgo morelos",
            "start": 1040.03,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "a ju\u00e1rez",
            "start": 1044.579,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "le fue mal",
            "start": 1047.079,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sobre todo en dos exilios",
            "start": 1049.57,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se olvidaron hasta de madero",
            "start": 1055.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 1058.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hicieron a un lado",
            "start": 1062.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 1064.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no vamos",
            "start": 1068.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y actuar as\u00ed",
            "start": 1070.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 1072.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 1075.39,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entonces esto lo estamos analizando yo",
            "start": 1079.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "espero que para entonces ya tengamos a",
            "start": 1083.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1087.19,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque falta que se aprueben estas leyes",
            "start": 1089.87,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "secundarias y falta la integraci\u00f3n que",
            "start": 1094.04,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "aunque vamos a iniciar con la polic\u00eda",
            "start": 1101.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "militar con la polic\u00eda naval con la",
            "start": 1103.7,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 1105.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de todas maneras esto lleva alg\u00fan tiempo",
            "start": 1106.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1110.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a enfatizar mucho",
            "start": 1113.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el respeto de los derechos humanos y",
            "start": 1117.87,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en el uso moderado de la fuerza",
            "start": 1121.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 1125.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un proceso de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1128.5,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "previo a que empiecen a actuar",
            "start": 1132.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y eso puede llevar alg\u00fan tiempo ya",
            "start": 1138.169,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas con",
            "start": 1140.48,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito y pues no vamos a dejar",
            "start": 1143.929,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "nunca de agradecerles a los legisladores",
            "start": 1147.379,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 1150.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1153.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos apoyaron",
            "start": 1154.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que nosotros cumplamos con nuestra",
            "start": 1157.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar la",
            "start": 1160.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "seguridad de la paz en el pa\u00eds",
            "start": 1162.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de mexico",
            "start": 1171.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos reportero de",
            "start": 1173.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo energ\u00eda",
            "start": 1175.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente son 19 d\u00edas del mes de marzo",
            "start": 1177.91,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y las personas de la tercera edad a\u00fan no",
            "start": 1182.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reciben su pensi\u00f3n ni me comentan que",
            "start": 1184.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quiere unificar en una sola tarjeta el",
            "start": 1187.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico con una reducci\u00f3n de sus",
            "start": 1190.34,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingresos me piden que le extienda el que",
            "start": 1193.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "puedas revisarse esta situaci\u00f3n porque",
            "start": 1198.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues ellos se apoyan con lo que se les",
            "start": 1201.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "da a trav\u00e9s de esta tarjeta",
            "start": 1204.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta presidente",
            "start": 1208.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayer en la celebraci\u00f3n del 18 de marzo",
            "start": 1211.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fueron seleccionados \u00fanicamente empresas",
            "start": 1215.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "extranjeras para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1218.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 1221.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con esa selecci\u00f3n se dej\u00f3 a las empresas",
            "start": 1224.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanas afuera como ica flour esto",
            "start": 1226.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace pensar que no hay confianza en las",
            "start": 1229.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas",
            "start": 1231.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hasta 233 y la \u00faltima presidente dos",
            "start": 1235.03,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "buques el hand ember y el team there",
            "start": 1242.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "were fueron abanderados por la",
            "start": 1245.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y la secretar\u00eda de",
            "start": 1247.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econom\u00eda las empresas internacionales",
            "start": 1249.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "han encontrado este hueco para que",
            "start": 1252.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "embarcaciones internacionales puedan",
            "start": 1255.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "usar bandera mexicana y en detrimento de",
            "start": 1259.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la de las embarcaciones mexicanas se",
            "start": 1263.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer algo al respecto",
            "start": 1267.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "gracias bien este muy buenas preguntas",
            "start": 1270.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1275.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y decirles que ya estamos casi",
            "start": 1278.73,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a punto de entregar",
            "start": 1284.73,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "todos los apoyos a los adultos mayores",
            "start": 1288.69,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "es el programa que va m\u00e1s avanzado",
            "start": 1292.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1297.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "un universo",
            "start": 1299.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "una meta de apoyar a 8 millones",
            "start": 1303.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 1309.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y esto incluye adultos mayores de 68",
            "start": 1312.46,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 1317.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y en caso de comunidades ind\u00edgenas a",
            "start": 1321.22,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1324.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "incluye a los que ya recib\u00edan una",
            "start": 1328.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1332.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de mil 160 pesos que ahora la pensi\u00f3n",
            "start": 1333.96,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "aumenta a dos mil 550 pesos",
            "start": 1338.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bimestral",
            "start": 1343.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluye a jubilados y pensionados de",
            "start": 1346.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lista del seguro",
            "start": 1350.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 1352.97,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la marina",
            "start": 1355.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y de otras instituciones es universal",
            "start": 1357.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "puede tratarse de una persona",
            "start": 1363.46,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "que tiene recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1367.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y va a recibir su apoyo",
            "start": 1372.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1375.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es un reconocimiento al trabajo",
            "start": 1377.99,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que han hecho",
            "start": 1383.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1386.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es decir es universal es para todos",
            "start": 1392.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lleva tiempo hacer el censo general",
            "start": 1398.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque inclusive los que ya est\u00e1n",
            "start": 1402.28,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "recibiendo pensiones y sin el seguro",
            "start": 1407.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda relativamente f\u00e1cil",
            "start": 1410.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decide a ver",
            "start": 1414.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de el listado que tienen",
            "start": 1416.63,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los datos para que en",
            "start": 1421.159,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico en sus mismas cuentas se les",
            "start": 1424.249,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entreguen los dos mil quinientos",
            "start": 1429.289,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos eso",
            "start": 1431.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el cotejar",
            "start": 1434.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n nos ha llevado tiempo",
            "start": 1436.46,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "pero ya de los 8 millones recibieron",
            "start": 1439.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de apoyo de enero y febrero",
            "start": 1450.419,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "alrededor de 7 millones",
            "start": 1454.85,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1458.269,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son muy pocos los",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que nos faltan bueno en funci\u00f3n del",
            "start": 1463.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "n\u00famero total",
            "start": 1466.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ya estamos trabajando en eso",
            "start": 1468.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 1471.36,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "a finales de este mes est\u00e9 totalmente",
            "start": 1474.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "regularizada",
            "start": 1478.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es decir los 8 millones ya recibiendo",
            "start": 1479.899,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "sus apoyos",
            "start": 1482.559,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 1486.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en enero y febrero cubierto",
            "start": 1487.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "casi en su totalidad",
            "start": 1492.16,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "viene el segundo bimestre que es marzo y",
            "start": 1495.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "abril que ya vamos a empezar a dispersar",
            "start": 1501.61,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "o sea esa es la informaci\u00f3n que podemos",
            "start": 1505.08,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 1509.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "yo constantemente estoy recorriendo los",
            "start": 1510.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1514.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y cada vez que",
            "start": 1515.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "voy a un acto y en una valla voy",
            "start": 1518.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saludando y ser un adulto mayor",
            "start": 1521.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovecho para preguntar y ya muchos me",
            "start": 1522.88,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que recibieron ese apoyo",
            "start": 1526.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s retraso en otros programas",
            "start": 1533.66,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "y estoy empujando para que est\u00e9 nos",
            "start": 1540.11,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pongamos al corriente por ejemplo vamos",
            "start": 1545.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "atrasados en la entrega de apoyos para",
            "start": 1549.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 1554.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hoy tengo una reuni\u00f3n con todo el",
            "start": 1557.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gabinete de bienestar precisamente para",
            "start": 1562.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ver el avance que llevamos en la",
            "start": 1565.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los recursos de todos los",
            "start": 1568.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 1570.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos entregado de apoyo para becas",
            "start": 1572.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "constantemente estamos viendo eso en mi",
            "start": 1576.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "informe e hice el compromiso",
            "start": 1580.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de que si ya llev\u00e1bamos entregados",
            "start": 1584.47,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "apoyos a 13 millones de personas para",
            "start": 1589.24,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo informe trimestral tienen que",
            "start": 1595.03,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "ser cuando menos 18 millones de personas",
            "start": 1600.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9n este",
            "start": 1604.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "inscritas en el padr\u00f3n y recibiendo su",
            "start": 1607.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "apoyo entonces en eso vamos acerca de",
            "start": 1612.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "las empresas para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1616.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda son las mejores del mundo",
            "start": 1621.14,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "las 4",
            "start": 1625.84,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "que se seleccionaron y que fue a partir",
            "start": 1628.029,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "de un estudio de una investigaci\u00f3n",
            "start": 1632.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esas 4",
            "start": 1635.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "han construido",
            "start": 1638.65,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "en promedio 150 refiner\u00edas cada una",
            "start": 1641.27,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "son las que m\u00e1s experiencia tienen en la",
            "start": 1649.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de refiner\u00edas y actuamos de",
            "start": 1653.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esa manera",
            "start": 1658.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 1659.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1663.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en estas obras tan importantes",
            "start": 1665.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y las empresas",
            "start": 1670.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no tengan",
            "start": 1674.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 1677.47,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de profesional que no tengan capacidad",
            "start": 1679.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y sobre todo",
            "start": 1686.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1690.37,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no sean empresas",
            "start": 1691.9,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n \u00e9tica no queremos casos",
            "start": 1696.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como los de dos de brecht",
            "start": 1700.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no queremos casos de obras que est\u00e1n",
            "start": 1704.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "inconclusas por empresas que no han",
            "start": 1708.71,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 1712.19,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "entonces por eso se cuid\u00f3 esta situaci\u00f3n",
            "start": 1714.419,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1722.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades que en esa misma",
            "start": 1723.62,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda trabaj\u00e9 en empresas nacionales",
            "start": 1727.61,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pero estamos dejando la direcci\u00f3n de la",
            "start": 1731.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1736.58,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "a estas empresas por la experiencia que",
            "start": 1738.179,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "se trata de hacer esta refiner\u00eda en tres",
            "start": 1741.629,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es una refiner\u00eda grande",
            "start": 1745.47,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de alrededor de 8 mil",
            "start": 1750.269,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares entonces tenemos que",
            "start": 1753.019,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "actuar con responsabilidades",
            "start": 1757.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y la de los barcos muchas veces se",
            "start": 1760.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entregaban contratos",
            "start": 1764.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 1766.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuyo domicilio fiscal",
            "start": 1770.279,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1775.549,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1779.13,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "una casa abandonada",
            "start": 1781.789,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1786.419,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya estaban apalabrados para entregar el",
            "start": 1790.809,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contrato a quienes ni siquiera ten\u00edan",
            "start": 1794.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "experiencia por eso",
            "start": 1797.499,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "proliferaron tantos proveedores",
            "start": 1801.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan ni siquiera especialidad o",
            "start": 1805.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresarios de la construcci\u00f3n",
            "start": 1809.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ten\u00edan era agarraderas",
            "start": 1812.53,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 1816.33,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan obras sin tener capacidad y",
            "start": 1818.509,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n el tiradero de obras que",
            "start": 1822.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay por todo el pa\u00eds",
            "start": 1825.079,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inconclusas entonces tenemos que cuidar",
            "start": 1827.989,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso dentro lo de los largos los bander\u00edn",
            "start": 1830.419,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este voy a pedirle la informaci\u00f3n al",
            "start": 1835.249,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1838.549,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "te la vamos a hacer llegar porque no",
            "start": 1841.47,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n mil gracias gracias",
            "start": 1843.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de los que quedamos de ayer",
            "start": 1848.659,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 1859.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente marco antonio y",
            "start": 1862.909,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corresponsal de radio latino california",
            "start": 1864.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ayer se festej\u00f3 lo de la",
            "start": 1866.779,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera del 38 yo",
            "start": 1870.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 1872.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los trabajadores que est\u00e1n en off shore",
            "start": 1875.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "zinc en pemex como playa de carmen",
            "start": 1878.989,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veracruz tabasco y tamaulipas esa gente",
            "start": 1881.869,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ha sido contratada por empresas que a su",
            "start": 1885.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vez les pagaba pemex en los sexenios",
            "start": 1887.599,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "anteriores qu\u00e9 va a pasar con ese",
            "start": 1890.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personal y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con el",
            "start": 1891.259,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tema del sindicato de pemex porque si se",
            "start": 1894.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a combatir la corrupci\u00f3n habr\u00eda que",
            "start": 1896.899,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezar por el l\u00edder romero deschamps y",
            "start": 1898.549,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es revisar esas pensiones que",
            "start": 1901.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tienen algunos trabajadores que reciben",
            "start": 1904.129,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualmente hasta 80 90 mil pesos de",
            "start": 1906.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por los altos sueldos que ten\u00edan",
            "start": 1910.009,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes de jubilarse que va a pasar en ese",
            "start": 1913.09,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tema presidente si me contesta por favor",
            "start": 1915.529,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y enseguida le hago dos preguntas m\u00e1s si",
            "start": 1917.989,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "me permite bueno en este caso decirles",
            "start": 1920.419,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "que nos vamos a apoyar mucho",
            "start": 1924.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los trabajadores en los t\u00e9cnicos en",
            "start": 1926.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los ingenieros petroleros",
            "start": 1930.2,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "es mucha la experiencia que se tiene en",
            "start": 1932.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1937.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el fracaso de la pol\u00edtica petrolera no",
            "start": 1939.43,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "se puede atribuir a los trabajadores",
            "start": 1944.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con los traficantes de",
            "start": 1949.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "influencias con los directores de pemex",
            "start": 1953.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con contratistas nacionales y",
            "start": 1956.32,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "extranjeros pero los trabajadores de",
            "start": 1960.95,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 1965.09,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "han hecho milagros lo dije ayer",
            "start": 1967.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 visitar la refiner\u00eda de tula",
            "start": 1971.21,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "me hubiese gustado que me",
            "start": 1976.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00e1",
            "start": 1982.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no se pudo por cuestiones de seguridad",
            "start": 1983.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda importante jes\u00fas qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1991.44,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "organizar\u00e1n visitas a las refiner\u00edas",
            "start": 1997.539,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "por el abandono en que se encuentra",
            "start": 2003.33,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble dejaron que se convirtieran",
            "start": 2006.44,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "en chatarras plantas de las refiner\u00edas",
            "start": 2012.019,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "y por eso no est\u00e1n operando a toda su",
            "start": 2017.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 2021.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2024.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero hoy con lo que hacen los",
            "start": 2027.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajadores esa refiner\u00eda tiene",
            "start": 2028.52,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "capacidad para procesar 300 mil barriles",
            "start": 2032.03,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 2037.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "procesando el 30%",
            "start": 2041.09,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "porque tiene piezas completamente",
            "start": 2044.69,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "deterioradas",
            "start": 2053.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todo lo que significa operar as\u00ed una",
            "start": 2056.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda con todos los riesgos y ah\u00ed",
            "start": 2060.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los trabajadores",
            "start": 2062.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy deteriorados tambi\u00e9n los talleres",
            "start": 2067.72,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan en mejor estado para hacer",
            "start": 2071.649,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 2076.179,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2079.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y trabajando ah\u00ed hay una gran",
            "start": 2081.169,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "experiencia con los trabajadores",
            "start": 2084.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "petroleros con los t\u00e9cnicos entonces los",
            "start": 2086.629,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "estamos convocando para la",
            "start": 2091.639,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de estas refiner\u00edas",
            "start": 2094.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para los trabajos de",
            "start": 2098.53,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y de perforaci\u00f3n de pozos",
            "start": 2101.17,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes en esa refiner\u00eda hay",
            "start": 2106.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "alrededor de 3000 trabajadores",
            "start": 2110.839,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2115.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no se les",
            "start": 2117.15,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ocupaba cuando hab\u00eda necesidad de",
            "start": 2119.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "modernizar una planta",
            "start": 2125.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puede darle mantenimiento de una planta",
            "start": 2127.75,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se contrataba",
            "start": 2129.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2132.839,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "a una empresa que al final lo que hac\u00eda",
            "start": 2134.52,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "era contratar a trabajadores jubilados",
            "start": 2140.33,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "de pemex que son los que tienen la",
            "start": 2145.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 2148.109,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "entonces vamos a procurar que todo se",
            "start": 2149.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "haga por administraci\u00f3n directa",
            "start": 2152.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2155.93,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esos 3000 trabajadores sean los",
            "start": 2157.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "encargados del mantenimiento de la",
            "start": 2160.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y que si se requieren m\u00e1s",
            "start": 2162.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "trabajadores pues se puedan incorporar",
            "start": 2165.91,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sean transitorios o sean trabajadores",
            "start": 2170.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "jubilados",
            "start": 2175.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ese es una ventaja que tenemos",
            "start": 2177.47,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto ayer constatar que",
            "start": 2181.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores que tienen",
            "start": 2185.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mucha experiencia y que adem\u00e1s est\u00e1n muy",
            "start": 2187.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "conscientes de que debemos entre todos",
            "start": 2190.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "rescatar a pemex est\u00e1n deseosos de que",
            "start": 2193.73,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se les tome en cuenta para sacar",
            "start": 2198.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "adelante a pemex ayer por ejemplo vi",
            "start": 2202.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2206.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2209.24,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en esa refiner\u00eda y as\u00ed debes estar en",
            "start": 2211.26,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "otras partes vendieron",
            "start": 2216.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 2220.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que es parte de todo el proceso de",
            "start": 2224.829,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n",
            "start": 2227.619,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una empresa franc\u00e9s",
            "start": 2232.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en 60 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2234.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado",
            "start": 2240.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con el compromiso de comprarle el",
            "start": 2246.67,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nitr\u00f3geno",
            "start": 2251.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y como no se usa el distro gen o porque",
            "start": 2253.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no hay",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2259.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "habilitada una planta para ese prop\u00f3sito",
            "start": 2261.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando",
            "start": 2264.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "creo que un mill\u00f3n de d\u00f3lares al mes",
            "start": 2269.99,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sin usar la planta",
            "start": 2274.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de veras que se pasaron",
            "start": 2279.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2282.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ampliaron la",
            "start": 2284.88,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 2287.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "all\u00ed intervino entre otras empresas",
            "start": 2289.609,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 2293.96,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "ejercieron alrededor de dos mil millones",
            "start": 2298.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares para terminar esa obra se van",
            "start": 2301.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a requerir alrededor de tres mil",
            "start": 2306.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 2308.84,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y solo va a aumentar la producci\u00f3n en",
            "start": 2311.4,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "gasolinas en un 20% cuando hab\u00edan otras",
            "start": 2315.869,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "necesidades pero por qu\u00e9 no se planeaba",
            "start": 2320.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque no se priorizaba porque lo que",
            "start": 2325.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les importaba era el negocio",
            "start": 2328.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el contrato",
            "start": 2331.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces a pesar de todo",
            "start": 2334.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con los trabajadores vamos a seguir",
            "start": 2337.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adelante entonces los trabajadores que",
            "start": 2339.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en empresas particulares no les va",
            "start": 2343.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a faltar el trabajo porque hay m\u00e1s",
            "start": 2345.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1n contratando",
            "start": 2348.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresas no se est\u00e1 haciendo todo por",
            "start": 2351.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hay trabajo suficiente",
            "start": 2355.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entre mick y lo del sindicato de pemex",
            "start": 2359.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "presidente se est\u00e1",
            "start": 2363.31,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "dando la orientaci\u00f3n de que se respete",
            "start": 2367.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de los trabajadores qu\u00e9",
            "start": 2371.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a la democracia sindical y desde luego",
            "start": 2375.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n en el sindicato",
            "start": 2379.28,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el viernes va a haber la convenci\u00f3n",
            "start": 2383.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "bancaria",
            "start": 2385.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el hsbc y otros bancos ya le",
            "start": 2386.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manifestaron su apoyo para que haya un",
            "start": 2389.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "crecimiento del 4 por ciento durante su",
            "start": 2391.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno yo insisto en las altas",
            "start": 2393.369,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "comisiones que cobran los bancos y que",
            "start": 2397.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchas veces dejan en bancarrota a los",
            "start": 2399.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuentahabientes de este pa\u00eds cu\u00e1l va a",
            "start": 2401.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ser el planteamiento sobre este tema",
            "start": 2403.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente y cu\u00e1l es la ruta que",
            "start": 2404.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "emprender\u00e1 su gobierno con esos bancos",
            "start": 2407.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "extranjeros porque ya nada m\u00e1s tenemos",
            "start": 2409.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "uno o dos bancos en m\u00e9xico miren yo hice",
            "start": 2410.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "un compromiso y los compromisos se",
            "start": 2415.0,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "cumplen dije que no \u00edbamos a modificar",
            "start": 2417.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "leyes fiscales aqu\u00ed vamos a mantener",
            "start": 2425.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y el mismo ordenamiento para el",
            "start": 2430.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los bancos",
            "start": 2433.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y si ese compromiso que",
            "start": 2436.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "si va a ser una revisi\u00f3n a mitad del",
            "start": 2439.88,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2443.18,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "ese fue mi compromiso porque lo que",
            "start": 2445.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "queremos es dar confianza",
            "start": 2449.579,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y esto nos ha ayudado",
            "start": 2453.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se ha recuperado el peso",
            "start": 2461.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ha bajado la inflaci\u00f3n",
            "start": 2464.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo el consumo",
            "start": 2468.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n sobre eso est\u00e1",
            "start": 2471.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "creciendo la recaudaci\u00f3n ah\u00ed va",
            "start": 2475.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "creciendo la econom\u00eda es decir vamos",
            "start": 2478.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2481.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de los econ\u00f3micos y ahora",
            "start": 2483.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos logrando estos apoyos de",
            "start": 2488.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inversionistas para que nuestra econom\u00eda",
            "start": 2493.2,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pueda crecer en promedio al 4% anual",
            "start": 2496.47,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esto significa",
            "start": 2502.43,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2504.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "alterar",
            "start": 2507.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 2514.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ser respetuosos del marco legal",
            "start": 2517.6,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ese fue mi compromiso y lo estoy",
            "start": 2521.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 2523.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que yo creo que se puede hacer",
            "start": 2526.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2531.599,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "para bajar",
            "start": 2533.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el porcentaje de comisiones",
            "start": 2536.829,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2540.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 2542.309,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "auspiciarse una mayor competencia",
            "start": 2544.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y esto se promueva al interior",
            "start": 2551.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2557.609,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el mismo sector bancario",
            "start": 2560.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda lo ideal",
            "start": 2564.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nosotros promoverlo",
            "start": 2567.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s",
            "start": 2571.03,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 2574.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay una tendencia a participar en ese",
            "start": 2579.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 2584.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas en los \u00faltimos 10",
            "start": 2586.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2589.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y recibir a",
            "start": 2590.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidentes de consejos de bancos y",
            "start": 2596.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hemos hablado sobre este tema",
            "start": 2599.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay la propuesta de bajar",
            "start": 2602.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con misiones",
            "start": 2606.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por competencias no por modificaci\u00f3n",
            "start": 2609.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 2613.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el cobro por el env\u00edo de remesas",
            "start": 2616.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2621.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "va a ser importante",
            "start": 2623.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s competencia y que se",
            "start": 2625.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "reduzcan los cobros",
            "start": 2629.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de comisiones por remesas",
            "start": 2633.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "me lo han expresado as\u00ed",
            "start": 2636.46,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "entonces esto lo vamos a auspiciar me",
            "start": 2641.039,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 con la presidenta de banco",
            "start": 2644.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "santander ana bot\u00edn",
            "start": 2648.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se hablaron estos temas",
            "start": 2652.76,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ellos van a seguir invirtiendo en m\u00e9xico",
            "start": 2656.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y tienen confianza en el gobierno y ayer",
            "start": 2661.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por la tarde de noche luego de regresar",
            "start": 2666.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de tula me entrevist\u00e9",
            "start": 2669.99,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 2673.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gerente principal de citigroup",
            "start": 2677.17,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque tienen la convenci\u00f3n mundial en",
            "start": 2682.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2685.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces lo recib\u00ed ayer",
            "start": 2688.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y lo mismo confianza en el pa\u00eds",
            "start": 2692.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "confianza en m\u00e9xico y el compromiso de",
            "start": 2696.57,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "ayudar para poder crecer",
            "start": 2700.15,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "al 4% anual",
            "start": 2704.059,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ustedes supieron de una declaraci\u00f3n de",
            "start": 2708.66,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "carlos slim en ese sentido luego",
            "start": 2713.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "personalmente me lo expres\u00f3",
            "start": 2717.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n de ayudar para que se logre",
            "start": 2721.56,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "esta meta de crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 2726.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "esto mismo lo sostiene lo ha hecho",
            "start": 2730.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el presidente del consejo",
            "start": 2734.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial en fin hay",
            "start": 2737.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "condiciones para esto y parte mucho de",
            "start": 2741.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 2746.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de que respetamos nuestros acuerdos",
            "start": 2748.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de que hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2753.07,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2756.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no es un estado de chueco",
            "start": 2758.309,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "o de cohecho es un estado de derecho en",
            "start": 2761.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "donde prevalece la legalidad entonces",
            "start": 2766.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esto es lo que puedo decir despu\u00e9s vamos",
            "start": 2771.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a ir viendo que este que pasa con las",
            "start": 2774.42,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "comisiones pero el compromiso nuestro es",
            "start": 2778.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2783.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2785.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la competencia y que no",
            "start": 2788.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "modifiquemos o que no enviamos nosotros",
            "start": 2791.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ninguna iniciativa con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2794.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no queremos inestabilidad",
            "start": 2797.109,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "si mantenemos baja la inflaci\u00f3n y",
            "start": 2801.91,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tenemos un peso fuerte las cosas van a",
            "start": 2806.289,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "marchar y una \u00faltima pregunta presidente",
            "start": 2810.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en d\u00edas recientes la secta de",
            "start": 2813.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n dijo que se despedir\u00eda a",
            "start": 2814.99,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gran parte del personal del instituto",
            "start": 2817.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n por caer en actos",
            "start": 2819.579,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n tengo datos en el",
            "start": 2822.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 2825.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mexico en benito ju\u00e1rez que personal del",
            "start": 2827.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n junto",
            "start": 2830.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con elementos algunos elementos de la",
            "start": 2832.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n",
            "start": 2834.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos quienes",
            "start": 2837.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integran detienen a",
            "start": 2838.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudadanos chinos provenientes de",
            "start": 2842.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beijing y les hacen un cobro de entre",
            "start": 2844.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "1000 y 1500 d\u00f3lares por persona y los",
            "start": 2847.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tienen recluidos por 45 horas yo no s\u00e9",
            "start": 2850.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si su gobierno emprender\u00e1 acciones en",
            "start": 2853.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contra de algunos elementos de la",
            "start": 2857.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "polic\u00eda judicial de la polic\u00eda federal",
            "start": 2859.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n quienes hacen un trabajo sucio",
            "start": 2861.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dentro del aeropuerto se supone que los",
            "start": 2864.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ciudadanos que vienen a m\u00e9xico vienen",
            "start": 2866.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con sus documentos en regla y m\u00e1s si se",
            "start": 2868.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crucen aduanas de su propio pa\u00eds y",
            "start": 2871.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vienen en un avi\u00f3n incluso hasta 20",
            "start": 2873.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "horas de vuelo si ya estamos atendiendo",
            "start": 2875.92,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "esto porque existe",
            "start": 2879.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta pr\u00e1ctica de distorsi\u00f3n en el",
            "start": 2886.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto no generalizada no quiero",
            "start": 2889.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decir que todos los trabajadores de",
            "start": 2893.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n pero si hay un grupo incluso y",
            "start": 2896.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay denuncias penales",
            "start": 2900.55,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "por extorsi\u00f3n y se va a limpiar",
            "start": 2903.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n para que no haya extorsi\u00f3n a",
            "start": 2910.88,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "personas extranjeros",
            "start": 2918.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto ni en ninguna una",
            "start": 2922.77,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "frontera del pa\u00eds lo mismo",
            "start": 2926.64,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y se va a hacer y ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2930.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en ese sentido en aduanas migraci\u00f3n y",
            "start": 2934.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 2938.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 2942.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de sem\u00e1foros",
            "start": 2948.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los tenemos en alerta",
            "start": 2951.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2953.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son dos instituciones que vamos a",
            "start": 2956.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 2960.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n se va a acabar la",
            "start": 2961.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n las dos",
            "start": 2965.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy precisamente quedamos en hacer una",
            "start": 2969.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la pol\u00edtica de aduanas y ya",
            "start": 2972.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n trabajando en la",
            "start": 2977.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria con este prop\u00f3sito",
            "start": 2980.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o sea en los dos casos son dos",
            "start": 2982.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pendientes que tenemos que se est\u00e1n",
            "start": 2986.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas no es que vamos a",
            "start": 2989.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empezar ya esta denuncia pero",
            "start": 2992.27,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "nos interesa nos importa que sean planes",
            "start": 2995.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "si lo que hicimos con el combate algo de",
            "start": 3001.069,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "chicos",
            "start": 3003.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es todo un plan",
            "start": 3005.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y logramos nuestro prop\u00f3sito entonces",
            "start": 3007.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "igual un plan para acabar con la",
            "start": 3010.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e inmigraci\u00f3n y en advanced",
            "start": 3014.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se les va a presentar en su momento",
            "start": 3017.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica presidente en una",
            "start": 3025.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pregunta bueno son dos preguntas ha",
            "start": 3028.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablado usted de lo sano que es la",
            "start": 3030.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "rotaci\u00f3n en la democracia ahora mismo",
            "start": 3034.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "menciona que un sexenio es suficiente",
            "start": 3037.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para sentar las bases del pa\u00eds y que no",
            "start": 3041.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se retorne a lo mismo m\u00e9xico estar\u00eda en",
            "start": 3045.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2024 listo de acuerdo a sus expectativas",
            "start": 3048.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que regrese el pri o el pan a",
            "start": 3051.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gobernar esa es la primera pregunta",
            "start": 3053.69,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ya est\u00e1 establecida la",
            "start": 3056.89,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3061.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es parte de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3063.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y cuando hay democracia es el pueblo el",
            "start": 3066.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que dec\u00eds",
            "start": 3070.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va a existir esa posibilidad",
            "start": 3075.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay ese derecho que se tiene que",
            "start": 3082.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 3086.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 3088.39,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "me piden que opine sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 3090.299,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "que va a estar el pa\u00eds entonces",
            "start": 3096.869,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que ya va a estar",
            "start": 3100.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la sociedad m\u00e1s consciente",
            "start": 3103.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no creo yo",
            "start": 3109.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es lo que digo en la carta que la gente",
            "start": 3111.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quiera regresar",
            "start": 3115.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la pesadilla",
            "start": 3119.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 3121.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal y el predominio",
            "start": 3124.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3128.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "un grupo que se sent\u00edan los amos y",
            "start": 3130.91,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de mexico",
            "start": 3134.869,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "no creo pero",
            "start": 3136.59,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3139.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el derecho a elegir",
            "start": 3140.98,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es consustancial a la democracia",
            "start": 3144.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3150.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y soy partidario de que se avance en lo",
            "start": 3152.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3157.27,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y que se retroceda en lo pol\u00edtico",
            "start": 3159.51,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "yo quiero el bienestar con democracia",
            "start": 3166.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3171.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "justicia con libertad",
            "start": 3173.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s justicia sin libertad",
            "start": 3178.319,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "o solo libertad",
            "start": 3183.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sin justicia",
            "start": 3186.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque la libertad las secas sin",
            "start": 3188.829,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "justicia a veces se convierte",
            "start": 3192.91,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "o se puede convertir en la libertad",
            "start": 3198.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del zorro en el gallinero",
            "start": 3201.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3207.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertad y justicia",
            "start": 3208.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "progreso y justicia democracia y",
            "start": 3211.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bienestar siempre el equilibrio siempre",
            "start": 3215.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las dos cosas",
            "start": 3219.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo que decida la gente yo s\u00ed",
            "start": 3222.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en mi interior como lo digo aqu\u00ed",
            "start": 3226.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deseo con toda mi alma",
            "start": 3229.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3233.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se pueda",
            "start": 3235.67,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3238.37,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que no haya posibilidad de retr\u00f3gradas",
            "start": 3241.029,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "regrese lo mismo",
            "start": 3248.57,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "que el gobierno vuelva a estar al",
            "start": 3250.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 3253.859,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3259.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "todo puede suceder",
            "start": 3260.67,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3263.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como se dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 3265.819,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "se acaba hasta que se acaba bueno le",
            "start": 3268.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunto esto porque se habla de",
            "start": 3272.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "proyectos no presidente no de una sola",
            "start": 3273.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona si pudiera pensarse que con que",
            "start": 3275.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel estuviera seis a\u00f1os basta",
            "start": 3278.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero es un proyecto no s\u00ed pero van a",
            "start": 3281.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "quedar las bases los cimientos",
            "start": 3283.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3288.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3291.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que me canso ganso",
            "start": 3296.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no tengo dudas sobre eso",
            "start": 3299.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de que vamos a limpiar de corrupci\u00f3n que",
            "start": 3303.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3306.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tolerada",
            "start": 3309.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3313.029,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a ver vamos a dejar tambi\u00e9n",
            "start": 3315.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica de gobierno a usted",
            "start": 3321.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3327.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "toda la parafernalia del poder",
            "start": 3329.319,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se va a volver parte de la an\u00e9cdota de",
            "start": 3333.27,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3339.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo andaban los funcionarios",
            "start": 3342.41,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los aviones y los",
            "start": 3346.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros como utilizaban los",
            "start": 3350.75,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3352.49,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "se hablaban por tel\u00e9fono",
            "start": 3358.16,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 3361.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este estoy aqu\u00ed",
            "start": 3364.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "20 te invito vamos a",
            "start": 3367.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a jugar golf que conste que es un",
            "start": 3371.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deporte y que todos los deportes son",
            "start": 3374.67,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "buenos lo que estaba mal es de qu\u00e9",
            "start": 3378.06,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "llegaba el helic\u00f3ptero el puma",
            "start": 3383.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "al campo marte para que no tuviera que",
            "start": 3388.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "circular por las calles",
            "start": 3394.19,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico el invitado que",
            "start": 3397.3,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "lo recog\u00edan y al campo de golf",
            "start": 3401.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eso no eso se va a borrar va a quedar",
            "start": 3407.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para escribir",
            "start": 3411.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3414.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 3416.67,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay mucho material",
            "start": 3419.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 3423.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3425.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contratos las compras",
            "start": 3427.369,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "se acuerdan que",
            "start": 3432.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dimos a conocer",
            "start": 3436.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que tres empresas le vend\u00edan medicinas",
            "start": 3439.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3443.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3448.349,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3452.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3453.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ya el gobierno",
            "start": 3457.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "compra alrededor de 4 mil millones de",
            "start": 3462.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y tres empresas vend\u00edan 2000",
            "start": 3464.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares la mitad una de",
            "start": 3469.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ellas la que s\u00f3lo vende alrededor de",
            "start": 3471.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 al a\u00f1o pasado mil 200 millones de",
            "start": 3475.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3478.52,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y le\u00ed su principal cliente el seguro",
            "start": 3480.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3483.589,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resulta que solo tiene",
            "start": 3485.16,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "un trabajador aseguradas",
            "start": 3487.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es cuando me presente el informe",
            "start": 3495.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 3500.339,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3503.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al principal cliente del seguro tiene",
            "start": 3505.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3509.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "un trabajador",
            "start": 3510.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en el seguro social o sea inscrito",
            "start": 3512.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "segura",
            "start": 3516.559,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "entonces todas esas cosas iban a cambiar",
            "start": 3518.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3520.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo otra cosa interesante la",
            "start": 3523.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n y el equilibrio entre los",
            "start": 3526.35,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3528.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el que el poder ejecutivo deje de ser el",
            "start": 3530.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "poder de los poderes",
            "start": 3534.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es otra aportaci\u00f3n",
            "start": 3536.67,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hay en libertad",
            "start": 3541.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que el poder judicial haga lo",
            "start": 3545.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "propio y lo mismo el poder legislativo",
            "start": 3548.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 3553.05,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3555.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a 0",
            "start": 3557.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una muy buena herencia",
            "start": 3560.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el dejar establecido el h\u00e1bito",
            "start": 3565.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 3568.28,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3569.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entrega despensas tr\u00e1fico con la pobreza",
            "start": 3571.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la gente utilizaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3575.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para favorecer a candidatos a partidos",
            "start": 3578.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que no haya fraude electoral",
            "start": 3580.859,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "entonces como le van a dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3585.19,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 3587.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a estar muy dif\u00edcil s\u00ed por eso andan",
            "start": 3589.519,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 3593.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3596.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tienen que cuidarse",
            "start": 3600.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 3603.54,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para que no pierdan este",
            "start": 3606.07,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "efectividad profesionalismo",
            "start": 3610.84,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque no en el af\u00e1n de criticarnos de",
            "start": 3614.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3618.91,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o por todo",
            "start": 3620.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "lleguen al rid\u00edculo",
            "start": 3623.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y conviertan",
            "start": 3627.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sus peri\u00f3dicos",
            "start": 3629.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en pasquines",
            "start": 3631.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no les conviene eso",
            "start": 3635.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 3638.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias",
            "start": 3641.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3644.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se debe de perder la figura",
            "start": 3648.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "genio y figura hasta la sepultura",
            "start": 3655.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3659.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que tengan clase que tengan categor\u00eda",
            "start": 3662.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son conservadores",
            "start": 3664.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 3668.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3671.759,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "con tradici\u00f3n con raigambre",
            "start": 3674.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aristocr\u00e1tico",
            "start": 3678.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3683.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no pierdan que no pierdan",
            "start": 3685.74,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "su rectitud porque van a perjudicar",
            "start": 3690.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a sus medios",
            "start": 3698.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 3701.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3706.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3707.859,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en donde de todo",
            "start": 3709.67,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "columnas completas las que hacen",
            "start": 3714.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 3718.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "porque uno de los art\u00edculos pues son",
            "start": 3721.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "firmados",
            "start": 3725.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero la columna como ustedes saben es",
            "start": 3726.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la direcci\u00f3n",
            "start": 3729.7,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica y de historial",
            "start": 3734.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces de un tiempo para la fecha de",
            "start": 3739.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3745.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay presi\u00f3n a mente no hay ning\u00fan",
            "start": 3746.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "problema ning\u00fan problema este",
            "start": 3750.16,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "con nosotros m\u00e1s porque vamos a ser",
            "start": 3755.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "respetuosos siempre de la libertad de",
            "start": 3759.369,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 3761.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero pues un consejo",
            "start": 3763.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal no",
            "start": 3766.89,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la vez pasada habl\u00e1bamos de eso de que",
            "start": 3769.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en vez de estar convocando",
            "start": 3773.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formar una oposici\u00f3n en contra nuestra",
            "start": 3779.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con elementos",
            "start": 3783.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de distintas maneras de pensar y de ser",
            "start": 3787.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todos los que piensan que est\u00e1n opuestos",
            "start": 3791.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 3794.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este convertirlos en un frente todo muy",
            "start": 3796.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ficticio producto de la desesperaci\u00f3n",
            "start": 3799.63,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que les dijimos empiecen",
            "start": 3803.13,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por hacer una escuela",
            "start": 3808.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3811.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y el conservadurismo tenga su escuela de",
            "start": 3814.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuadros",
            "start": 3818.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque les hace falta eso",
            "start": 3820.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3824.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el conservadurismo",
            "start": 3826.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3829.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con doctrina",
            "start": 3832.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que lo sab\u00eda antes podr\u00eda uno estar en",
            "start": 3834.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "contra de el pensamiento de g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 3838.04,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3841.01,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero hambre",
            "start": 3843.069,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3844.869,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "un pensamiento y una doctrina que son",
            "start": 3846.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3850.17,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 el pensamiento nada",
            "start": 3854.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 3857.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pragmatismo",
            "start": 3859.99,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 3861.9,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "oportunismo todo es buscar la forma de",
            "start": 3865.97,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sacar provecho en lo personal",
            "start": 3871.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos mueve el individualismo",
            "start": 3874.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y si tienen como doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 3877.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es decir una cosa y hacer otra entonces",
            "start": 3885.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la recomendaci\u00f3n",
            "start": 3888.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hay que formar cuadros con doctrina y",
            "start": 3891.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s caras",
            "start": 3895.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n",
            "start": 3898.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tratando de enga\u00f1ar",
            "start": 3902.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de que son liberales",
            "start": 3905.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "te acepten",
            "start": 3907.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que su pensamiento es",
            "start": 3910.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el conservador",
            "start": 3913.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de esta",
            "start": 3916.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 3918.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que cuiden sus medios",
            "start": 3920.78,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n partiendo de que la gente",
            "start": 3924.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es menor de edad",
            "start": 3928.57,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el pueblo es tonto",
            "start": 3931.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que la gente no tiene discapacidad",
            "start": 3934.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3937.339,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "discernir para",
            "start": 3939.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saber que es cierto y que no es cierto",
            "start": 3941.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3945.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no se ve bien",
            "start": 3949.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 3951.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tengan como prop\u00f3sito",
            "start": 3953.42,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "estarnos cuestionando y que muchas veces",
            "start": 3957.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "caigan hasta en el rid\u00edculo",
            "start": 3961.369,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "en la calumnia",
            "start": 3966.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en lo que no es cierto",
            "start": 3968.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "entonces me ampl\u00ede pero es importante",
            "start": 3972.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese tema y lo otro presidente tiene que",
            "start": 3976.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ver con lo que se nos ha informado",
            "start": 3979.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto a la entrega de contratos en",
            "start": 3981.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pozos en campos la propia refiner\u00eda en",
            "start": 3984.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "otras dependencias como la secretar\u00eda de",
            "start": 3987.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes la pregunta",
            "start": 3990.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es si hay una especie de desprecio por",
            "start": 3992.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la licitaci\u00f3n p\u00fablica abierta para",
            "start": 3997.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "adjudicar contratos si se estar\u00eda",
            "start": 4001.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pensando o impulsando desde su gobierno",
            "start": 4004.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a la ley de",
            "start": 4006.66,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "adquisiciones para darle cabida a estas",
            "start": 4008.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuevas figuras de consorcios que ustedes",
            "start": 4010.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alentando ahora s\u00ed en la medida",
            "start": 4014.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que se pueda",
            "start": 4018.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que la ley lo permita vamos a buscar",
            "start": 4022.55,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la mejor manera de contratar",
            "start": 4027.03,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4031.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se tenga garant\u00edas de que son empresas",
            "start": 4032.839,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "serias",
            "start": 4037.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y sobre todo honestas",
            "start": 4039.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4043.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de licitaci\u00f3n abierta",
            "start": 4045.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4050.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "permitir que",
            "start": 4052.369,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "este presente",
            "start": 4056.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 4059.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "aparentemente m\u00e1s baja que una empresa",
            "start": 4063.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "irresponsable y corrupta",
            "start": 4070.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y que apenas recibe el contrato",
            "start": 4073.329,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo ya ampliaciones",
            "start": 4077.08,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de presupuesto eso apunta",
            "start": 4080.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso ganaban los contratos",
            "start": 4085.25,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "otras cosas contratos ama\u00f1ados hab\u00edan",
            "start": 4088.69,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "licitaciones les habl\u00f3 de 2",
            "start": 4093.339,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de ejemplos",
            "start": 4096.719,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "cuando visitan el segundo piso",
            "start": 4098.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "naucalpan",
            "start": 4103.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay una empresa que",
            "start": 4107.0,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan mejores condiciones",
            "start": 4110.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero la descalifican y le dan el",
            "start": 4114.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "contrato a hl con el argumento",
            "start": 4118.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que la empresa",
            "start": 4122.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este que hab\u00eda ganado realmente",
            "start": 4124.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presentado un proyecto",
            "start": 4129.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico que no era compatible",
            "start": 4131.49,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4137.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el entorno urbano",
            "start": 4139.569,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ese tipo de argumentos",
            "start": 4144.87,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "en otra ocasi\u00f3n esta autopista",
            "start": 4148.17,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "atlacomulco",
            "start": 4155.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gana una empresa",
            "start": 4160.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y de su la descalifican",
            "start": 4164.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con el argumento de que no ten\u00eda",
            "start": 4167.089,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "solvencia",
            "start": 4169.159,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4171.46,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y saben de qui\u00e9n era la empresa o de",
            "start": 4173.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes es empresa de carlos slim",
            "start": 4175.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no no en todos los casos cuando la ley",
            "start": 4183.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo establece y si tiene que hacer",
            "start": 4186.429,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "este cumplir con la ley",
            "start": 4191.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero en el caso por ejemplo de pemex",
            "start": 4195.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene posibilidad como empresa de",
            "start": 4197.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seleccionar",
            "start": 4200.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y algunos hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4206.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el presidente de algunos hechos de",
            "start": 4208.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en estas cuatro empresas que",
            "start": 4211.57,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ustedes escogieron ustedes las",
            "start": 4213.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "investigaron qu\u00e9 garant\u00edas hay de que",
            "start": 4215.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "realmente no se va a incurrir a ning\u00fan",
            "start": 4217.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecho de las investigados y son",
            "start": 4220.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s",
            "start": 4223.66,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "serias que hay en esta materia en",
            "start": 4225.75,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "construir construcci\u00f3n de refiner\u00edas en",
            "start": 4231.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4234.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo que pasa bosque",
            "start": 4236.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4239.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4242.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "act\u00faan a la ligera",
            "start": 4247.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4251.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 4252.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cada una de ellas",
            "start": 4258.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ha construido m\u00e1s de 100 refiner\u00edas en",
            "start": 4261.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4265.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no hay nada y lo que debe de",
            "start": 4270.17,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "haber como siempre pues son contratos",
            "start": 4274.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "deben haber denuncias sin duda en",
            "start": 4277.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 4281.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4283.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son empresas muy serias",
            "start": 4285.78,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "las cuatro que se escogieron",
            "start": 4289.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una de ellas",
            "start": 4294.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ha construido m\u00e1s de 200 refiner\u00edas",
            "start": 4298.91,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y fue la que construy\u00f3",
            "start": 4303.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 4306.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en la india",
            "start": 4310.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y le hicieron en tres a\u00f1os",
            "start": 4315.74,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y en ocho mil millones de horas",
            "start": 4318.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se acuerda que",
            "start": 4322.679,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dec\u00edan que no se deb\u00edan hacer",
            "start": 4325.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que no era negocio y en todos",
            "start": 4328.869,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lados se han construido refiner\u00edas",
            "start": 4332.77,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos 40 a\u00f1os sin construir",
            "start": 4336.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda",
            "start": 4340.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces si tuvimos que acudir a estas",
            "start": 4343.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empresas porque nos importa mucho que se",
            "start": 4346.91,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "haga bien la nueva refiner\u00eda",
            "start": 4350.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de los pozos y de los campos en el caso",
            "start": 4355.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de los pozos y de los campos se entreg\u00f3",
            "start": 4360.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contratos a estas mismas empresas que",
            "start": 4363.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "usted casi todos los d\u00edas",
            "start": 4365.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reprocha de que no invierten de que no",
            "start": 4367.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "han arrojado en la producci\u00f3n porque",
            "start": 4370.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este porque eran empresas que",
            "start": 4372.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ten\u00edan esa funci\u00f3n desde hace mucho",
            "start": 4377.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4379.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4381.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "empresas que vienen trabajando a pemex",
            "start": 4383.49,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajando de pemex desde hace",
            "start": 4388.33,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cuarenta y cincuenta a\u00f1os",
            "start": 4392.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo les entregaron no a",
            "start": 4396.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4399.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contratos para la explotaci\u00f3n de campos",
            "start": 4401.449,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed no han invertido",
            "start": 4404.25,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son cosas distintas pero si saben de",
            "start": 4406.91,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "perforar",
            "start": 4411.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si saben de",
            "start": 4412.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "e instalar infraestructura ductos",
            "start": 4416.41,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "es su especialidad adem\u00e1s tambi\u00e9n fue un",
            "start": 4421.53,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "proceso de selecci\u00f3n",
            "start": 4425.85,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley",
            "start": 4430.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se invit\u00f3 a participar a todas",
            "start": 4432.719,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "las empresas y se hizo una selecci\u00f3n",
            "start": 4437.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuidadosa rigurosa",
            "start": 4442.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de estas empresas",
            "start": 4445.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4448.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4450.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y empresas favoritas",
            "start": 4452.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4456.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 4458.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed una integraci\u00f3n antes se daban",
            "start": 4460.54,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "contratos por partes un contrato para",
            "start": 4465.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "perforar otro contrato",
            "start": 4469.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "para conectar el pozo con las l\u00edneas de",
            "start": 4472.86,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ductos",
            "start": 4478.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otro contrato para",
            "start": 4482.28,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y el almacenamiento del crudo entonces",
            "start": 4485.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora se integra todo",
            "start": 4490.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en un solo contrato",
            "start": 4493.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esto nos permite",
            "start": 4498.35,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se trabaje de manera integral",
            "start": 4500.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "porque si falla una de las partes una",
            "start": 4504.51,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "empresa se queda trunco el proceso",
            "start": 4507.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se desintegra ahora tenemos estos",
            "start": 4513.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contratos pero adem\u00e1s como lo inform\u00f3",
            "start": 4516.23,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ayer el director de pemex",
            "start": 4519.86,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "de esta manera ahorramos",
            "start": 4522.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con precios del a\u00f1o pasado ya llevamos",
            "start": 4525.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un ahorro en este tipo de contratos del",
            "start": 4530.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "30 por ciento",
            "start": 4533.28,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estamos pendientes somos",
            "start": 4535.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4543.119,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4546.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "marr\u00f3n",
            "start": 4549.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cicateros cuando se trata de cuidar el",
            "start": 4551.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 4556.84,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4559.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4560.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir la corrupci\u00f3n no va",
            "start": 4562.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a haber desperdicios y no es f\u00e1cil",
            "start": 4565.77,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque exist\u00eda la mala costumbre",
            "start": 4569.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4574.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ver a pemex",
            "start": 4579.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "como un bot\u00edn",
            "start": 4582.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se acuerdan que el s\u00edmbolo de pemex es",
            "start": 4586.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un carrito",
            "start": 4589.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4594.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que ya estaba sambo",
            "start": 4596.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de tanta corrupci\u00f3n y ahora est\u00e1 ya est\u00e1",
            "start": 4601.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el cherry",
            "start": 4605.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4608.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "queremos cuidar",
            "start": 4610.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n y aqu\u00ed vamos a",
            "start": 4612.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estar hablando de estos temas",
            "start": 4617.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este todos los d\u00edas",
            "start": 4620.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente jorge franco marqu\u00e9s de",
            "start": 4625.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "724 retomando el fuera m\u00e1scaras que",
            "start": 4628.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda comentado y esta invitaci\u00f3n",
            "start": 4631.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para los impulsores del proyecto",
            "start": 4633.489,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "neoliberal para que salieran ya de su",
            "start": 4635.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que fueran honestos y que",
            "start": 4637.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "salieran de su administraci\u00f3n que quiero",
            "start": 4639.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle acerca del caso del actual",
            "start": 4641.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "director de tecnol\u00f3gico nacional de",
            "start": 4644.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexico que fue nombrado por ustedes",
            "start": 4646.69,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "enrique fern\u00e1ndez fassnacht quien luego",
            "start": 4648.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ser director del instituto nacional",
            "start": 4651.219,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "del instituto polit\u00e9cnico nacional se",
            "start": 4653.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fue como a la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4655.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a una direcci\u00f3n general desde donde",
            "start": 4657.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estuvo bombardeando desde sus redes",
            "start": 4659.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sociales a la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 4661.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4664.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "era era la nueva mafia del poder esto",
            "start": 4667.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fue en la recta final del sexenio de",
            "start": 4671.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto y bueno recientemente fue",
            "start": 4673.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nombrado director del tecnol\u00f3gico",
            "start": 4675.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional de mexico que es la universidad",
            "start": 4677.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que mayor matr\u00edcula tiene",
            "start": 4680.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso por encima de la unam y del ipn",
            "start": 4682.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preguntarle buenos y a\u00fan as\u00ed ustedes",
            "start": 4685.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decidieron contratar al director del",
            "start": 4687.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico es a\u00fan sabiendo que desde",
            "start": 4690.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus redes sociales estuvo que estuvo",
            "start": 4693.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bombardeando incluso hay registros sin",
            "start": 4695.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9l ya borr\u00f3 estos ataques de sus",
            "start": 4698.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "redes sociales evidentemente ya como",
            "start": 4702.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "funcionario del actual gobierno federal",
            "start": 4704.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber si lo ten\u00edan detectado que me",
            "start": 4705.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede comentar del caso siempre no sab\u00eda",
            "start": 4708.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo pero miren lo hemos dicho en otros",
            "start": 4710.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 4712.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no importa que hayan cuestionado",
            "start": 4714.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento qu\u00e9",
            "start": 4718.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hayan hecho cr\u00edticas que hayan estado en",
            "start": 4722.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contra de nosotros durante las campa\u00f1as",
            "start": 4727.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque fueron tres",
            "start": 4731.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e1s otras",
            "start": 4734.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "eso no importa incluso en el per\u00edodo de",
            "start": 4738.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 4742.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4745.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que cuidar es que sea",
            "start": 4747.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 4750.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4753.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que sea gente",
            "start": 4757.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 4761.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo estimo m\u00e1s importante",
            "start": 4764.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4767.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si no me gustan los conservadores es",
            "start": 4770.469,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 4774.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo",
            "start": 4777.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como muy corruptos",
            "start": 4779.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es un asunto nada m\u00e1s ideol\u00f3gico",
            "start": 4784.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es que son",
            "start": 4788.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy deshonestos",
            "start": 4791.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4794.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "puede ser que sea gente",
            "start": 4797.54,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or con principios con ideales y",
            "start": 4803.13,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que no le haya gustado lo que hac\u00edamos",
            "start": 4807.48,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pero se consider\u00f3 de que es una gente",
            "start": 4812.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que sabe para ese cargo y que adem\u00e1s es",
            "start": 4815.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 4819.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no hay problema ese es mi punto de vista",
            "start": 4821.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues ahora s\u00ed es una gente est\u00e9",
            "start": 4824.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deshonesta",
            "start": 4829.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y corrupta pues entonces s\u00ed no",
            "start": 4831.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed s\u00ed yo creo que la condici\u00f3n",
            "start": 4834.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica es que sea la gente \u00edntegra que",
            "start": 4837.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se gente honesta vengan de donde venga",
            "start": 4841.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 4844.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros",
            "start": 4847.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "buenos dias buenos dias de televisi\u00f3n",
            "start": 4849.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "educativa preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 4851.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta semana se va a dictaminar sobre la",
            "start": 4854.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reforma educativa si nos pudiera",
            "start": 4856.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comentar sobre la creaci\u00f3n del sistema",
            "start": 4858.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional para la evaluaci\u00f3n de la",
            "start": 4860.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por otra parte bueno",
            "start": 4862.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la sep indic\u00f3 que se registr\u00f3 un aumento",
            "start": 4866.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en el registro de estudiantes para la",
            "start": 4869.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prepa l\u00ednea saber de qu\u00e9 manera se",
            "start": 4872.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garantiza la calidad de esta educaci\u00f3n y",
            "start": 4875.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a volver a evaluar y para",
            "start": 4877.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "obtener la constancia s\u00ed y este yo",
            "start": 4881.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "espero que se apruebe",
            "start": 4886.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la reforma en materia educativa que se",
            "start": 4889.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "abrogue la anterior reforma educativa",
            "start": 4896.54,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que se elimine",
            "start": 4903.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4906.03,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no haya necesidad de tener este",
            "start": 4908.01,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "mecanismo de evaluaci\u00f3n",
            "start": 4913.139,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como el que se cre\u00f3",
            "start": 4917.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que fue ofensivo dirigido s\u00f3lo a los",
            "start": 4920.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4925.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que se utiliz\u00f3 como",
            "start": 4928.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un medio para descalificar",
            "start": 4932.16,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "la capacidad del magisterio",
            "start": 4938.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hay que buscar la manera de",
            "start": 4943.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n de",
            "start": 4945.4,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 4948.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4950.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de como un acuerdo con el maestro pero",
            "start": 4951.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no evaluaciones no actuar de manera",
            "start": 4954.85,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 4959.04,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "acerca de la de la educaci\u00f3n a nivel",
            "start": 4961.739,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "medio-superior este tenemos que tener",
            "start": 4965.269,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "capacidad para eso yo les estoy",
            "start": 4969.869,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "recomendando mucho",
            "start": 4973.71,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "a quienes se ocupan de estas \u00e1reas que",
            "start": 4975.8,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se tengan cuidado",
            "start": 4982.099,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "porque por la corrupci\u00f3n vuelvo a lo",
            "start": 4984.13,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "mismo se acuerdan que se cre\u00f3 un sistema",
            "start": 4987.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pizarrones electr\u00f3nicos",
            "start": 4997.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y luego un sistema de educaci\u00f3n",
            "start": 5003.07,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 5009.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 5013.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quedo en el abandono",
            "start": 5014.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todo eso se hizo",
            "start": 5018.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para comprar equipos",
            "start": 5021.33,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y hacer negocio",
            "start": 5024.47,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y siguen habiendo escuelas",
            "start": 5029.14,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "telesecundarias sin televisores",
            "start": 5033.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "o no tienen luz",
            "start": 5041.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces cada vez que me presentan algo",
            "start": 5044.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy innovador de volver a ver el",
            "start": 5048.89,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 5051.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a ver de qu\u00e9 se trata no es que",
            "start": 5052.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "te vas a conectar",
            "start": 5055.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si vas a tener acceso a toda la",
            "start": 5058.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del mundo",
            "start": 5061.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vas a estar ya",
            "start": 5065.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "conectado en tiempo real",
            "start": 5069.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y esto es",
            "start": 5073.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "un avance",
            "start": 5078.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico estr\u00e9s innovaci\u00f3n porque eso",
            "start": 5080.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se pone de moda entonces significa",
            "start": 5084.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprar equipo",
            "start": 5086.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuevas plataformas",
            "start": 5089.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "su cementerio",
            "start": 5092.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de aparatos electr\u00f3nicos",
            "start": 5095.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que han costado miles de millones de",
            "start": 5100.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pesos que no funcionan",
            "start": 5103.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n y en el gobierno",
            "start": 5109.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan que uno de los",
            "start": 5115.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "planteamientos que hicimos de las",
            "start": 5120.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recomendaciones fue no comprar equipos",
            "start": 5122.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mputo",
            "start": 5125.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5128.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "equipos relacionados con la comunicaci\u00f3n",
            "start": 5131.96,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por internet frenamos eso paramos es",
            "start": 5134.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5140.16,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "si no siempre va a haber la tentaci\u00f3n",
            "start": 5142.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "cada secretaria",
            "start": 5144.969,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "queriendo hacer las contrataciones son",
            "start": 5147.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como las contrataciones de",
            "start": 5150.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los servicios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5154.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de internet",
            "start": 5159.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de presidencia y de todas las",
            "start": 5162.11,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5165.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se conectar\u00eda hasta para tener este",
            "start": 5166.969,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 5172.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 5174.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay contratos para eso",
            "start": 5176.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este que se entregaban",
            "start": 5180.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5184.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora es tambi\u00e9n distinto lo que se est\u00e1",
            "start": 5187.51,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "llevando a cabo muchas gracias nos vemos",
            "start": 5191.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 5194.949,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5202.18,
            "duration": 4.479
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el d\u00eda de hoy como lo acordamos vamos a firmar un documento un compromiso con el pueblo de mexico les voy a leer el texto y voy a firmarlo para qu\u00e9 s\u00e9 publiquen y quede constancia dice si al pueblo de mexico a lo largo de m\u00e1s de 20 a\u00f1os he declarado en diversas ocasiones que de llegar a un puesto p\u00fablico me someter\u00eda a la revocaci\u00f3n de mandato as\u00ed lo hice cuando fui jefe de gobierno del entonces distrito federal y en las tres campa\u00f1as presidenciales posteriores a ese cargo reiter\u00e9 tal compromiso as\u00ed a mediados de mi mandato en 2021 se deber\u00e1 llevar a cabo una consulta para preguntar [M\u00fasica] a los ciudadanos si quieren que contin\u00fae gobernando o que renuncie ciertamente fui elegido para ejercer la presidencia durante un sexenio pero seg\u00fan nuestra carta magna el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno es decir el pueblo pone y el pueblo quita para cumplir este compromiso envi\u00e9 al congreso una iniciativa de reforma constitucional para llevar a la pr\u00e1ctica este mecanismo de democracia participativa sin embargo mis adversarios pol\u00edticos los conservadores que creen que soy como ellos porque su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda vociferan que la propuesta de someterme a la revocaci\u00f3n del mandato encubre la intenci\u00f3n de reelegirme en el 2024 ante este infundio [M\u00fasica] me es necesario reiterar mis principios y mis convicciones democr\u00e1ticas para asentar lo siguiente 1 soy maderista y partidario de los principios de sufragio efectivo y no reelecci\u00f3n 2 me inspiran los ideales y las convicciones no la ambici\u00f3n al poder 3 creo que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s 4 considero que basta con seis a\u00f1os para desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad y convertir a m\u00e9xico en una rep\u00fablica pr\u00f3spera democr\u00e1tica justa y fraterna no tengo duda que nos alcanzar\u00e1 el tiempo para consumar entre todos y de manera pac\u00edfica la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds 5 en consecuencia reafirmo que no soy partidario no estoy de acuerdo con la reelecci\u00f3n y que nunca bajo ninguna circunstancia intentar\u00eda perpetuarme en el cargo que actualmente ostenta porque yo no s\u00f3lo significar\u00eda ir en contra de la constituci\u00f3n sino tambi\u00e9n traicionar mis principios y renegar de mi honestidad que estimo es lo m\u00e1s valioso en mi vida sepan pues con todo respeto se\u00f1ores conservadores que abandonar en la presidencia en el d\u00eda preciso que marca la m\u00e1xima ley la ley suprema y que en el 2024 medir\u00e9 all\u00e1 por palenque pero tambi\u00e9n les digo con sinceridad y en buena lid que deseo de todo coraz\u00f3n y con toda mi alma que lo logrado para entonces sea muy dif\u00edcil de revertir y que el pa\u00eds no te retroceda a los inmundos y tristes tiempos en que dominaba la mafia del poder ciudad de m\u00e9xico 19 de marzo de 2019 puede sufrir m\u00e1s [M\u00fasica] ya cumplir ahora s\u00ed vamos como siempre quedamos con tres ah\u00ed es que quedaron a ver qui\u00e9nes fueron los tres ustedes dos de los que quedaron s\u00ed por favor buenos d\u00edas se\u00f1or presidente no amigo tierras de efecto tv ayer se tomaron las casetas aqu\u00ed la caseta del sol preguntarle si se van a interponer las denuncias la mayor\u00eda eran normalistas de guerreros y se van a interponer denuncias y tambi\u00e9n preguntarle de la guardia nacional si ya se sabe cu\u00e1nto van a ganar los elementos y sobre todo este contingente va a participar en el desfile ya del 16 de septiembre gracias bueno estamos hacer una revisi\u00f3n sobre lo que sucede en las casetas de c\u00f3mo se toman las casetas con qu\u00e9 fundamento por qu\u00e9 causa y pronto vamos a darles a conocer toda una informaci\u00f3n ya tuvimos una reuni\u00f3n sobre este tema hace aproximadamente una semana y se est\u00e1 definiendo todo el plan para qu\u00e9 se informe tambi\u00e9n sobre la funci\u00f3n de la secretar\u00eda de comunicaciones de capufe toda la pol\u00edtica que se va a llevar a cabo en este terreno yo considero que la semana pr\u00f3xima vamos a tener ya todo el reporte para informarles lo otro que me preguntaste si vamos avanzando hoy hicimos una revisi\u00f3n de c\u00f3mo van las leyes secundarias para y terminar de reglamentar el funcionamiento de la guardia nacional va a integrarse como lo hemos dicho con la polic\u00eda federal con la polic\u00eda naval con la polic\u00eda militar y esto va a requerir tambi\u00e9n de reformas administrativas de traslado de personal ajuste en las remuneraciones en prestaciones no se va a perjudicar a elementos al contrario se va a mejorar lo que ya se est\u00e1 recibiendo de sueldos por parte de los miembros de la polic\u00eda federal o del ej\u00e9rcito de la marina eso sigue igual buscando que se homologue pero no a la baja en ning\u00fan caso y en cuanto a prestaciones sociales van a ser las mismas que tiene el ej\u00e9rcito y la amarilla las mismas prestaciones sociales e incluye esto atenci\u00f3n m\u00e9dica e incluye otras prestaciones pero igual como un soldado marino tiene prestaciones sociales que as\u00ed las va a tener un miembro de la guardia nacional esto implica tambi\u00e9n la misma disciplina la misma capacitaci\u00f3n todo el profesionalismo que se tiene en el ej\u00e9rcito y en lamadrid entonces estamos trabajando en eso nada m\u00e1s saber si se va a participar la guardia nacional y en el desfile del 16 de septiembre y exactamente cuando habla de homologar sus salarios ya se tiene al menos un piso para saber cu\u00e1nto van a ganar y sobre todo para incentivar a los j\u00f3venes que se puedan subir en este cuerpo que \u00e9ste estamos viendo eso hoy precisamente los integrantes del gabinete de seguridad tienen una reuni\u00f3n con el titular de hacienda para hacerle la propuesta sobre el presupuesto que va a necesitar la guardia nacional y estamos por crear una comisi\u00f3n para resolver sobre nuestra participaci\u00f3n el 15 16 de septiembre el 20 de noviembre aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana no vamos a ser a un lado estas fechas no se van a convertir solo en ceremonias cerradas para nosotros es muy importante conmemorar la independencia de la mejor forma posible y lo mismo que el 20 de noviembre del aniversario de la revoluci\u00f3n entonces todas las ceremonias c\u00edvicas se van a reestablecer con nuevas aportaciones buscando que no se exprese mucho el militarismo pero que si se recuerden las gestas hist\u00f3ricas como lo merece en el tiempo de el neoliberalismo que ya pas\u00f3 hace mucho tiempo lleva como tres meses y medio este como ya estamos en la etapa post neoliberal en ese entonces quitaron la \u00e9tica quitaron el civismo quisieron que nos olvid\u00e1ramos de nuestra historia si dejo de hablar d nuestros h\u00e9roes se dej\u00f3 de poner el ejemplo en el sacrificio y en las convicciones mostradas por hidalgo morelos a ju\u00e1rez le fue mal sobre todo en dos exilios se olvidaron hasta de madero y desde luego hicieron a un lado al general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas entonces nosotros no vamos y actuar as\u00ed el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va entonces esto lo estamos analizando yo espero que para entonces ya tengamos a la guardia nacional porque falta que se aprueben estas leyes secundarias y falta la integraci\u00f3n que aunque vamos a iniciar con la polic\u00eda militar con la polic\u00eda naval con la polic\u00eda federal de todas maneras esto lleva alg\u00fan tiempo porque vamos a enfatizar mucho en el respeto de los derechos humanos y en el uso moderado de la fuerza tiene que haber un proceso de formaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n previo a que empiecen a actuar y eso puede llevar alg\u00fan tiempo ya estamos trabajando todos los d\u00edas con este prop\u00f3sito y pues no vamos a dejar nunca de agradecerles a los legisladores al poder legislativo qu\u00e9 nos apoyaron para que nosotros cumplamos con nuestra responsabilidad de garantizar la seguridad de la paz en el pa\u00eds buenos d\u00edas presidente de mexico servidor carlos pozos reportero de l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente son 19 d\u00edas del mes de marzo y las personas de la tercera edad a\u00fan no reciben su pensi\u00f3n ni me comentan que quiere unificar en una sola tarjeta el apoyo econ\u00f3mico con una reducci\u00f3n de sus ingresos me piden que le extienda el que puedas revisarse esta situaci\u00f3n porque pues ellos se apoyan con lo que se les da a trav\u00e9s de esta tarjeta mi segunda pregunta presidente ayer en la celebraci\u00f3n del 18 de marzo fueron seleccionados \u00fanicamente empresas extranjeras para la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas con esa selecci\u00f3n se dej\u00f3 a las empresas mexicanas afuera como ica flour esto hace pensar que no hay confianza en las empresas mexicanas y hasta 233 y la \u00faltima presidente dos buques el hand ember y el team there were fueron abanderados por la secretar\u00eda de marina y la secretar\u00eda de econom\u00eda las empresas internacionales han encontrado este hueco para que embarcaciones internacionales puedan usar bandera mexicana y en detrimento de la de las embarcaciones mexicanas se podr\u00eda hacer algo al respecto gracias bien este muy buenas preguntas primero y decirles que ya estamos casi a punto de entregar todos los apoyos a los adultos mayores es el programa que va m\u00e1s avanzado tenemos un universo una meta de apoyar a 8 millones de adultos mayores y esto incluye adultos mayores de 68 a\u00f1os hacia adelante y en caso de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os incluye a los que ya recib\u00edan una pensi\u00f3n de mil 160 pesos que ahora la pensi\u00f3n aumenta a dos mil 550 pesos bimestral incluye a jubilados y pensionados de lista del seguro del ej\u00e9rcito de la marina y de otras instituciones es universal puede tratarse de una persona que tiene recursos econ\u00f3micos y va a recibir su apoyo por qu\u00e9 es un reconocimiento al trabajo que han hecho los mexicanos es decir es universal es para todos lleva tiempo hacer el censo general porque inclusive los que ya est\u00e1n recibiendo pensiones y sin el seguro que ser\u00eda relativamente f\u00e1cil decide a ver de el listado que tienen ah\u00ed est\u00e1n los datos para que en autom\u00e1tico en sus mismas cuentas se les entreguen los dos mil quinientos cincuenta pesos eso el cotejar esa informaci\u00f3n nos ha llevado tiempo pero ya de los 8 millones recibieron de apoyo de enero y febrero alrededor de 7 millones ya son muy pocos los que nos faltan bueno en funci\u00f3n del n\u00famero total y ya estamos trabajando en eso yo espero que a finales de este mes est\u00e9 totalmente regularizada es decir los 8 millones ya recibiendo sus apoyos pero ya en enero y febrero cubierto casi en su totalidad viene el segundo bimestre que es marzo y abril que ya vamos a empezar a dispersar o sea esa es la informaci\u00f3n que podemos dar yo constantemente estoy recorriendo los pueblos y cada vez que voy a un acto y en una valla voy saludando y ser un adulto mayor aprovecho para preguntar y ya muchos me est\u00e1n diciendo que recibieron ese apoyo llevamos m\u00e1s retraso en otros programas y estoy empujando para que est\u00e9 nos pongamos al corriente por ejemplo vamos atrasados en la entrega de apoyos para personas con discapacidad hoy tengo una reuni\u00f3n con todo el gabinete de bienestar precisamente para ver el avance que llevamos en la dispersi\u00f3n de los recursos de todos los programas cu\u00e1ntos entregado de apoyo para becas constantemente estamos viendo eso en mi informe e hice el compromiso de que si ya llev\u00e1bamos entregados apoyos a 13 millones de personas para el pr\u00f3ximo informe trimestral tienen que ser cuando menos 18 millones de personas que ya est\u00e9n este inscritas en el padr\u00f3n y recibiendo su apoyo entonces en eso vamos acerca de las empresas para la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda son las mejores del mundo las 4 que se seleccionaron y que fue a partir de un estudio de una investigaci\u00f3n esas 4 han construido en promedio 150 refiner\u00edas cada una son las que m\u00e1s experiencia tienen en la construcci\u00f3n de refiner\u00edas y actuamos de esa manera porque no queremos qu\u00e9 en estas obras tan importantes y las empresas no tengan capacidad de profesional que no tengan capacidad econ\u00f3mica y sobre todo qu\u00e9 no sean empresas con dimensi\u00f3n \u00e9tica no queremos casos como los de dos de brecht no queremos casos de obras que est\u00e1n inconclusas por empresas que no han cumplido entonces por eso se cuid\u00f3 esta situaci\u00f3n ay muchas posibilidades que en esa misma refiner\u00eda trabaj\u00e9 en empresas nacionales pero estamos dejando la direcci\u00f3n de la obra a estas empresas por la experiencia que se trata de hacer esta refiner\u00eda en tres a\u00f1os es una refiner\u00eda grande con una inversi\u00f3n de alrededor de 8 mil millones de d\u00f3lares entonces tenemos que actuar con responsabilidades y la de los barcos muchas veces se entregaban contratos a empresas cuyo domicilio fiscal era 1 una casa abandonada por qu\u00e9 ya estaban apalabrados para entregar el contrato a quienes ni siquiera ten\u00edan experiencia por eso proliferaron tantos proveedores que no ten\u00edan ni siquiera especialidad o empresarios de la construcci\u00f3n qu\u00e9 es lo que ten\u00edan era agarraderas influencias y recib\u00edan obras sin tener capacidad y por eso tambi\u00e9n el tiradero de obras que hay por todo el pa\u00eds inconclusas entonces tenemos que cuidar eso dentro lo de los largos los bander\u00edn este voy a pedirle la informaci\u00f3n al secretario de marina te la vamos a hacer llegar porque no tengo la informaci\u00f3n mil gracias gracias de los que quedamos de ayer t\u00fa buenos d\u00edas presidente marco antonio y corresponsal de radio latino california en m\u00e9xico ayer se festej\u00f3 lo de la expropiaci\u00f3n petrolera del 38 yo quisiera preguntarle qu\u00e9 va a pasar con los trabajadores que est\u00e1n en off shore zinc en pemex como playa de carmen veracruz tabasco y tamaulipas esa gente ha sido contratada por empresas que a su vez les pagaba pemex en los sexenios anteriores qu\u00e9 va a pasar con ese personal y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con el tema del sindicato de pemex porque si se va a combatir la corrupci\u00f3n habr\u00eda que empezar por el l\u00edder romero deschamps y tambi\u00e9n es revisar esas pensiones que tienen algunos trabajadores que reciben actualmente hasta 80 90 mil pesos de pensi\u00f3n por los altos sueldos que ten\u00edan antes de jubilarse que va a pasar en ese tema presidente si me contesta por favor y enseguida le hago dos preguntas m\u00e1s si me permite bueno en este caso decirles que nos vamos a apoyar mucho en los trabajadores en los t\u00e9cnicos en los ingenieros petroleros es mucha la experiencia que se tiene en la empresa el fracaso de la pol\u00edtica petrolera no se puede atribuir a los trabajadores tuvo que ver con los traficantes de influencias con los directores de pemex con contratistas nacionales y extranjeros pero los trabajadores de pemex han hecho milagros lo dije ayer me toc\u00f3 visitar la refiner\u00eda de tula me hubiese gustado que me acompa\u00f1ar\u00e1 no se pudo por cuestiones de seguridad pero ser\u00eda importante jes\u00fas qu\u00e9 s\u00e9 organizar\u00e1n visitas a las refiner\u00edas por el abandono en que se encuentra es incre\u00edble dejaron que se convirtieran en chatarras plantas de las refiner\u00edas y por eso no est\u00e1n operando a toda su capacidad s pero hoy con lo que hacen los trabajadores esa refiner\u00eda tiene capacidad para procesar 300 mil barriles y est\u00e1 procesando el 30% porque tiene piezas completamente deterioradas con todo lo que significa operar as\u00ed una refiner\u00eda con todos los riesgos y ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores muy deteriorados tambi\u00e9n los talleres que se ten\u00edan en mejor estado para hacer piezas pero ah\u00ed est\u00e1n y trabajando ah\u00ed hay una gran experiencia con los trabajadores petroleros con los t\u00e9cnicos entonces los estamos convocando para la rehabilitaci\u00f3n de estas refiner\u00edas y tambi\u00e9n para los trabajos de exploraci\u00f3n y de perforaci\u00f3n de pozos qu\u00e9 pasaba antes en esa refiner\u00eda hay alrededor de 3000 trabajadores pero no se les ocupaba cuando hab\u00eda necesidad de modernizar una planta puede darle mantenimiento de una planta se contrataba este a una empresa que al final lo que hac\u00eda era contratar a trabajadores jubilados de pemex que son los que tienen la experiencia entonces vamos a procurar que todo se haga por administraci\u00f3n directa qu\u00e9 esos 3000 trabajadores sean los encargados del mantenimiento de la reparaci\u00f3n y que si se requieren m\u00e1s trabajadores pues se puedan incorporar sean transitorios o sean trabajadores jubilados ese es una ventaja que tenemos me dio mucho gusto ayer constatar que ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores que tienen mucha experiencia y que adem\u00e1s est\u00e1n muy conscientes de que debemos entre todos rescatar a pemex est\u00e1n deseosos de que se les tome en cuenta para sacar adelante a pemex ayer por ejemplo vi como hicieron en esa refiner\u00eda y as\u00ed debes estar en otras partes vendieron una planta que es parte de todo el proceso de refinaci\u00f3n una empresa franc\u00e9s en 60 millones de d\u00f3lares en el sexenio pasado con el compromiso de comprarle el nitr\u00f3geno y como no se usa el distro gen o porque \u00e9ste no hay e habilitada una planta para ese prop\u00f3sito se est\u00e1 pagando creo que un mill\u00f3n de d\u00f3lares al mes sin usar la planta de veras que se pasaron luego ampliaron la refiner\u00eda all\u00ed intervino entre otras empresas odebrecht ejercieron alrededor de dos mil millones de d\u00f3lares para terminar esa obra se van a requerir alrededor de tres mil millones de d\u00f3lares y solo va a aumentar la producci\u00f3n en gasolinas en un 20% cuando hab\u00edan otras necesidades pero por qu\u00e9 no se planeaba porque no se priorizaba porque lo que les importaba era el negocio el contrato entonces a pesar de todo con los trabajadores vamos a seguir adelante entonces los trabajadores que est\u00e1n en empresas particulares no les va a faltar el trabajo porque hay m\u00e1s inversi\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1n contratando empresas no se est\u00e1 haciendo todo por administraci\u00f3n hay trabajo suficiente entre mick y lo del sindicato de pemex presidente se est\u00e1 dando la orientaci\u00f3n de que se respete la decisi\u00f3n de los trabajadores qu\u00e9 a la democracia sindical y desde luego que no haya corrupci\u00f3n en el sindicato el viernes va a haber la convenci\u00f3n bancaria el hsbc y otros bancos ya le manifestaron su apoyo para que haya un crecimiento del 4 por ciento durante su gobierno yo insisto en las altas comisiones que cobran los bancos y que muchas veces dejan en bancarrota a los cuentahabientes de este pa\u00eds cu\u00e1l va a ser el planteamiento sobre este tema presidente y cu\u00e1l es la ruta que emprender\u00e1 su gobierno con esos bancos extranjeros porque ya nada m\u00e1s tenemos uno o dos bancos en m\u00e9xico miren yo hice un compromiso y los compromisos se cumplen dije que no \u00edbamos a modificar leyes fiscales aqu\u00ed vamos a mantener y el mismo ordenamiento para el funcionamiento de los bancos y si ese compromiso que si va a ser una revisi\u00f3n a mitad del sexenio ese fue mi compromiso porque lo que queremos es dar confianza y esto nos ha ayudado se ha recuperado el peso ha bajado la inflaci\u00f3n est\u00e1 creciendo el consumo tengo informaci\u00f3n sobre eso est\u00e1 creciendo la recaudaci\u00f3n ah\u00ed va creciendo la econom\u00eda es decir vamos bien de los econ\u00f3micos y ahora estamos logrando estos apoyos de inversionistas para que nuestra econom\u00eda pueda crecer en promedio al 4% anual esto significa no alterar procedimientos y ser respetuosos del marco legal ese fue mi compromiso y lo estoy cumpliendo qu\u00e9 es lo que yo creo que se puede hacer e para bajar el porcentaje de comisiones creo que tiene que auspiciarse una mayor competencia ojal\u00e1 y esto se promueva al interior d el mismo sector bancario que ser\u00eda lo ideal y tambi\u00e9n nosotros promoverlo que haya m\u00e1s competencia y hay una tendencia a participar en ese sentido en los \u00faltimos d\u00edas en los \u00faltimos 10 d\u00edas y recibir a presidentes de consejos de bancos y hemos hablado sobre este tema por ejemplo hay la propuesta de bajar con misiones por competencias no por modificaci\u00f3n legal el cobro por el env\u00edo de remesas eso va a ser importante que haya m\u00e1s competencia y que se reduzcan los cobros de comisiones por remesas me lo han expresado as\u00ed entonces esto lo vamos a auspiciar me entrevist\u00e9 con la presidenta de banco santander ana bot\u00edn se hablaron estos temas ellos van a seguir invirtiendo en m\u00e9xico y tienen confianza en el gobierno y ayer por la tarde de noche luego de regresar de tula me entrevist\u00e9 con \u00e9l gerente principal de citigroup porque tienen la convenci\u00f3n mundial en la ciudad de mexico entonces lo recib\u00ed ayer y lo mismo confianza en el pa\u00eds confianza en m\u00e9xico y el compromiso de ayudar para poder crecer al 4% anual ustedes supieron de una declaraci\u00f3n de carlos slim en ese sentido luego personalmente me lo expres\u00f3 su decisi\u00f3n de ayudar para que se logre esta meta de crecimiento econ\u00f3mico y esto mismo lo sostiene lo ha hecho p\u00fablico el presidente del consejo coordinador empresarial en fin hay condiciones para esto y parte mucho de la confianza de que respetamos nuestros acuerdos de que hay un aut\u00e9ntico estado de derecho no es un estado de chueco o de cohecho es un estado de derecho en donde prevalece la legalidad entonces esto es lo que puedo decir despu\u00e9s vamos a ir viendo que este que pasa con las comisiones pero el compromiso nuestro es que sea a trav\u00e9s de la competencia y que no modifiquemos o que no enviamos nosotros ninguna iniciativa con ese prop\u00f3sito no queremos inestabilidad si mantenemos baja la inflaci\u00f3n y tenemos un peso fuerte las cosas van a marchar y una \u00faltima pregunta presidente en d\u00edas recientes la secta de gobernaci\u00f3n dijo que se despedir\u00eda a gran parte del personal del instituto nacional de migraci\u00f3n por caer en actos de corrupci\u00f3n tengo datos en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico en benito ju\u00e1rez que personal del instituto nacional de migraci\u00f3n junto con elementos algunos elementos de la polic\u00eda federal y tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos quienes integran detienen a ciudadanos chinos provenientes de beijing y les hacen un cobro de entre 1000 y 1500 d\u00f3lares por persona y los tienen recluidos por 45 horas yo no s\u00e9 si su gobierno emprender\u00e1 acciones en contra de algunos elementos de la polic\u00eda judicial de la polic\u00eda federal perd\u00f3n quienes hacen un trabajo sucio dentro del aeropuerto se supone que los ciudadanos que vienen a m\u00e9xico vienen con sus documentos en regla y m\u00e1s si se crucen aduanas de su propio pa\u00eds y vienen en un avi\u00f3n incluso hasta 20 horas de vuelo si ya estamos atendiendo esto porque existe esta pr\u00e1ctica de distorsi\u00f3n en el aeropuerto no generalizada no quiero decir que todos los trabajadores de migraci\u00f3n pero si hay un grupo incluso y hay denuncias penales por extorsi\u00f3n y se va a limpiar migraci\u00f3n para que no haya extorsi\u00f3n a personas extranjeros en el aeropuerto ni en ninguna una frontera del pa\u00eds lo mismo y se va a hacer y ya se est\u00e1 trabajando en ese sentido en aduanas migraci\u00f3n y aduanas hablando t\u00e9rminos de sem\u00e1foros los tenemos en alerta ya son dos instituciones que vamos a limpiar de corrupci\u00f3n se va a acabar la extorsi\u00f3n las dos hoy precisamente quedamos en hacer una revisi\u00f3n de la pol\u00edtica de aduanas y ya estamos tambi\u00e9n trabajando en la pol\u00edtica migratoria con este prop\u00f3sito o sea en los dos casos son dos pendientes que tenemos que se est\u00e1n haciendo las cosas no es que vamos a empezar ya esta denuncia pero nos interesa nos importa que sean planes si lo que hicimos con el combate algo de chicos es todo un plan y logramos nuestro prop\u00f3sito entonces igual un plan para acabar con la corrupci\u00f3n e inmigraci\u00f3n y en advanced se les va a presentar en su momento blancas de cr\u00f3nica presidente en una pregunta bueno son dos preguntas ha hablado usted de lo sano que es la rotaci\u00f3n en la democracia ahora mismo menciona que un sexenio es suficiente para sentar las bases del pa\u00eds y que no se retorne a lo mismo m\u00e9xico estar\u00eda en 2024 listo de acuerdo a sus expectativas para que regrese el pri o el pan a gobernar esa es la primera pregunta s\u00ed porque ya est\u00e1 establecida la democracia es parte de la cuarta transformaci\u00f3n y cuando hay democracia es el pueblo el que dec\u00eds va a existir esa posibilidad hay ese derecho que se tiene que respetar ahora s\u00ed me piden que opine sobre la situaci\u00f3n que va a estar el pa\u00eds entonces que ya va a estar la sociedad m\u00e1s consciente no creo yo es lo que digo en la carta que la gente quiera regresar la pesadilla qu\u00e9 significa la pol\u00edtica neoliberal y el predominio d un grupo que se sent\u00edan los amos y se\u00f1ores de mexico no creo pero e el derecho a elegir es consustancial a la democracia no y soy partidario de que se avance en lo social y que se retroceda en lo pol\u00edtico yo quiero el bienestar con democracia quiero justicia con libertad no nada m\u00e1s justicia sin libertad o solo libertad sin justicia porque la libertad las secas sin justicia a veces se convierte o se puede convertir en la libertad del zorro en el gallinero entonces libertad y justicia progreso y justicia democracia y bienestar siempre el equilibrio siempre las dos cosas lo que decida la gente yo s\u00ed en mi interior como lo digo aqu\u00ed deseo con toda mi alma qu\u00e9 no se pueda dar marcha atr\u00e1s que no haya posibilidad de retr\u00f3gradas regrese lo mismo que el gobierno vuelva a estar al servicio de una minor\u00eda rapaz pero todo puede suceder esto como se dice en el b\u00e9isbol se acaba hasta que se acaba bueno le pregunto esto porque se habla de proyectos no presidente no de una sola persona si pudiera pensarse que con que andr\u00e9s manuel estuviera seis a\u00f1os basta pero es un proyecto no s\u00ed pero van a quedar las bases los cimientos por ejemplo vamos a desterrar la corrupci\u00f3n ahora s\u00ed que me canso ganso no tengo dudas sobre eso de que vamos a limpiar de corrupci\u00f3n que ya no hay corrupci\u00f3n tolerada en el pa\u00eds eso lo vamos a ver vamos a dejar tambi\u00e9n una pr\u00e1ctica de gobierno a usted ya toda la parafernalia del poder se va a volver parte de la an\u00e9cdota de la historia de c\u00f3mo andaban los funcionarios p\u00fablicos de los aviones y los helic\u00f3pteros como utilizaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf se hablaban por tel\u00e9fono 20 este estoy aqu\u00ed 20 te invito vamos a a jugar golf que conste que es un deporte y que todos los deportes son buenos lo que estaba mal es de qu\u00e9 llegaba el helic\u00f3ptero el puma al campo marte para que no tuviera que circular por las calles de la ciudad de mexico el invitado que lo recog\u00edan y al campo de golf eso no eso se va a borrar va a quedar nada m\u00e1s para escribir este los libros hay mucho material los d los contratos las compras se acuerdan que dimos a conocer que tres empresas le vend\u00edan medicinas al gobierno x 2000 millones de d\u00f3lares ya el gobierno compra alrededor de 4 mil millones de d\u00f3lares y tres empresas vend\u00edan 2000 millones de d\u00f3lares la mitad una de ellas la que s\u00f3lo vende alrededor de vendi\u00f3 al a\u00f1o pasado mil 200 millones de d\u00f3lares y le\u00ed su principal cliente el seguro social resulta que solo tiene un trabajador aseguradas es cuando me presente el informe director del seguro social c\u00f3mo al principal cliente del seguro tiene solo un trabajador en el seguro social o sea inscrito segura entonces todas esas cosas iban a cambiar mucho por ejemplo otra cosa interesante la divisi\u00f3n y el equilibrio entre los poderes el que el poder ejecutivo deje de ser el poder de los poderes eso tambi\u00e9n es otra aportaci\u00f3n hay en libertad para que el poder judicial haga lo propio y lo mismo el poder legislativo y la democracia eso a 0 una muy buena herencia el dejar establecido el h\u00e1bito democr\u00e1tico que no haya entrega despensas tr\u00e1fico con la pobreza la gente utilizaci\u00f3n del presupuesto para favorecer a candidatos a partidos que no haya fraude electoral entonces como le van a dar marcha atr\u00e1s a eso va a estar muy dif\u00edcil s\u00ed por eso andan desesperados este y tienen que cuidarse de veras para que no pierdan este efectividad profesionalismo porque no en el af\u00e1n de criticarnos de todo o por todo lleguen al rid\u00edculo y conviertan sus peri\u00f3dicos en pasquines ya no les conviene eso claro qu\u00e9 tenemos diferencias pero no se debe de perder la figura genio y figura hasta la sepultura ya que tengan clase que tengan categor\u00eda adem\u00e1s son conservadores que no son / con tradici\u00f3n con raigambre aristocr\u00e1tico este no pierdan que no pierdan su rectitud porque van a perjudicar a sus medios porque la gente est\u00e1 muy consciente entonces ay peri\u00f3dicos en donde de todo columnas completas las que hacen los directivos porque uno de los art\u00edculos pues son firmados pero la columna como ustedes saben es responsabilidad de la direcci\u00f3n es la pol\u00edtica y de historial entonces de un tiempo para la fecha de todo hay presi\u00f3n a mente no hay ning\u00fan problema ning\u00fan problema este con nosotros m\u00e1s porque vamos a ser respetuosos siempre de la libertad de expresi\u00f3n pero pues un consejo no est\u00e1 mal no la vez pasada habl\u00e1bamos de eso de que en vez de estar convocando formar una oposici\u00f3n en contra nuestra con elementos de distintas maneras de pensar y de ser todos los que piensan que est\u00e1n opuestos a nosotros este convertirlos en un frente todo muy ficticio producto de la desesperaci\u00f3n que les dijimos empiecen por hacer una escuela de formaci\u00f3n pol\u00edtica y el conservadurismo tenga su escuela de cuadros porque les hace falta eso ya no hay en el conservadurismo pol\u00edticos con doctrina que lo sab\u00eda antes podr\u00eda uno estar en contra de el pensamiento de g\u00f3mez mor\u00edn pero pero hambre com un pensamiento y una doctrina que son ahora donde est\u00e9 el pensamiento nada todo es pragmatismo todo es oportunismo todo es buscar la forma de sacar provecho en lo personal nos mueve el individualismo y si tienen como doctrina la hipocres\u00eda es decir una cosa y hacer otra entonces qu\u00e9 es la recomendaci\u00f3n hay que formar cuadros con doctrina y fuera m\u00e1s caras que no est\u00e9n tratando de enga\u00f1ar de que son liberales te acepten que su pensamiento es el conservador y lo mismo en el caso de esta recomendaci\u00f3n respetuosa que cuiden sus medios porque est\u00e1n partiendo de que la gente es menor de edad el pueblo es tonto que la gente no tiene discapacidad para discernir para saber que es cierto y que no es cierto nada m\u00e1s no se ve bien que solo tengan como prop\u00f3sito estarnos cuestionando y que muchas veces caigan hasta en el rid\u00edculo en la calumnia en lo que no es cierto entonces me ampl\u00ede pero es importante ese tema y lo otro presidente tiene que ver con lo que se nos ha informado respecto a la entrega de contratos en pozos en campos la propia refiner\u00eda en otras dependencias como la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes la pregunta es si hay una especie de desprecio por la licitaci\u00f3n p\u00fablica abierta para adjudicar contratos si se estar\u00eda pensando o impulsando desde su gobierno una modificaci\u00f3n a la ley de adquisiciones para darle cabida a estas nuevas figuras de consorcios que ustedes est\u00e1n alentando ahora s\u00ed en la medida que se pueda que la ley lo permita vamos a buscar la mejor manera de contratar para qu\u00e9 se tenga garant\u00edas de que son empresas serias y sobre todo honestas una de licitaci\u00f3n abierta puede permitir que este presente una propuesta aparentemente m\u00e1s baja que una empresa irresponsable y corrupta y que apenas recibe el contrato est\u00e1 pidiendo ya ampliaciones de presupuesto eso apunta por eso ganaban los contratos otras cosas contratos ama\u00f1ados hab\u00edan licitaciones les habl\u00f3 de 2 de ejemplos cuando visitan el segundo piso naucalpan hay una empresa que ofrec\u00edan mejores condiciones pero la descalifican y le dan el contrato a hl con el argumento de que la empresa este que hab\u00eda ganado realmente hab\u00eda presentado un proyecto arquitect\u00f3nico que no era compatible con el entorno urbano ese tipo de argumentos en otra ocasi\u00f3n esta autopista atlacomulco gana una empresa y de su la descalifican con el argumento de que no ten\u00eda solvencia econ\u00f3mica y saben de qui\u00e9n era la empresa o de qui\u00e9nes es empresa de carlos slim no no en todos los casos cuando la ley lo establece y si tiene que hacer este cumplir con la ley pero en el caso por ejemplo de pemex tiene posibilidad como empresa de seleccionar y algunos hechos de corrupci\u00f3n el presidente de algunos hechos de corrupci\u00f3n en estas cuatro empresas que ustedes escogieron ustedes las investigaron qu\u00e9 garant\u00edas hay de que realmente no se va a incurrir a ning\u00fan hecho de las investigados y son de las m\u00e1s serias que hay en esta materia en construir construcci\u00f3n de refiner\u00edas en el mundo lo que pasa bosque nuestros adversarios este act\u00faan a la ligera pero en promedio cada una de ellas ha construido m\u00e1s de 100 refiner\u00edas en el mundo en m\u00e9xico no hay nada y lo que debe de haber como siempre pues son contratos deben haber denuncias sin duda en algunos casos pero son empresas muy serias las cuatro que se escogieron una de ellas ha construido m\u00e1s de 200 refiner\u00edas y fue la que construy\u00f3 la refiner\u00eda m\u00e1s grande del mundo en la india y le hicieron en tres a\u00f1os y en ocho mil millones de horas se acuerda que aqu\u00ed dec\u00edan que no se deb\u00edan hacer refiner\u00edas que no era negocio y en todos lados se han construido refiner\u00edas nosotros llevamos 40 a\u00f1os sin construir una refiner\u00eda entonces si tuvimos que acudir a estas empresas porque nos importa mucho que se haga bien la nueva refiner\u00eda de los pozos y de los campos en el caso de los pozos y de los campos se entreg\u00f3 contratos a estas mismas empresas que usted casi todos los d\u00edas reprocha de que no invierten de que no han arrojado en la producci\u00f3n porque est\u00e1n este porque eran empresas que ten\u00edan esa funci\u00f3n desde hace mucho tiempo ay empresas que vienen trabajando a pemex trabajando de pemex desde hace cuarenta y cincuenta a\u00f1os al mismo tiempo les entregaron no a todas contratos para la explotaci\u00f3n de campos y ah\u00ed no han invertido son cosas distintas pero si saben de perforar si saben de e instalar infraestructura ductos es su especialidad adem\u00e1s tambi\u00e9n fue un proceso de selecci\u00f3n de acuerdo a la ley se invit\u00f3 a participar a todas las empresas y se hizo una selecci\u00f3n cuidadosa rigurosa de estas empresas no ay y empresas favoritas s\u00ed logro eso s\u00ed una integraci\u00f3n antes se daban contratos por partes un contrato para perforar otro contrato para conectar el pozo con las l\u00edneas de ductos otro contrato para y el almacenamiento del crudo entonces ahora se integra todo en un solo contrato esto nos permite que se trabaje de manera integral porque si falla una de las partes una empresa se queda trunco el proceso se desintegra ahora tenemos estos contratos pero adem\u00e1s como lo inform\u00f3 ayer el director de pemex de esta manera ahorramos con precios del a\u00f1o pasado ya llevamos un ahorro en este tipo de contratos del 30 por ciento estamos pendientes somos todos somos marr\u00f3n cicateros cuando se trata de cuidar el presupuesto p\u00fablico o sea la verdad no vamos a permitir la corrupci\u00f3n no va a haber desperdicios y no es f\u00e1cil porque exist\u00eda la mala costumbre d ver a pemex como un bot\u00edn se acuerdan que el s\u00edmbolo de pemex es un carrito y que ya estaba sambo de tanta corrupci\u00f3n y ahora est\u00e1 ya est\u00e1 desapareci\u00f3 el cherry entonces queremos cuidar que no haya corrupci\u00f3n y aqu\u00ed vamos a estar hablando de estos temas este todos los d\u00edas se\u00f1or presidente jorge franco marqu\u00e9s de 724 retomando el fuera m\u00e1scaras que usted hab\u00eda comentado y esta invitaci\u00f3n para los impulsores del proyecto neoliberal para que salieran ya de su administraci\u00f3n que fueran honestos y que salieran de su administraci\u00f3n que quiero preguntarle acerca del caso del actual director de tecnol\u00f3gico nacional de mexico que fue nombrado por ustedes enrique fern\u00e1ndez fassnacht quien luego de ser director del instituto nacional del instituto polit\u00e9cnico nacional se fue como a la secretaria de gobernaci\u00f3n a una direcci\u00f3n general desde donde estuvo bombardeando desde sus redes sociales a la cuarta transformaci\u00f3n y se\u00f1alando que la cuarta transformaci\u00f3n era era la nueva mafia del poder esto fue en la recta final del sexenio de pe\u00f1a nieto y bueno recientemente fue nombrado director del tecnol\u00f3gico nacional de mexico que es la universidad p\u00fablica que mayor matr\u00edcula tiene incluso por encima de la unam y del ipn preguntarle buenos y a\u00fan as\u00ed ustedes decidieron contratar al director del tecnol\u00f3gico es a\u00fan sabiendo que desde sus redes sociales estuvo que estuvo bombardeando incluso hay registros sin embargo \u00e9l ya borr\u00f3 estos ataques de sus redes sociales evidentemente ya como funcionario del actual gobierno federal saber si lo ten\u00edan detectado que me puede comentar del caso siempre no sab\u00eda yo pero miren lo hemos dicho en otros casos no importa que hayan cuestionado nuestro movimiento qu\u00e9 hayan hecho cr\u00edticas que hayan estado en contra de nosotros durante las campa\u00f1as porque fueron tres bueno m\u00e1s otras eso no importa incluso en el per\u00edodo de transici\u00f3n e lo que se tiene que cuidar es que sea gente honesta eso es lo m\u00e1s importante de todo que sea gente honrada eso es lo que yo estimo m\u00e1s importante esa si no me gustan los conservadores es porque los cat\u00e1logo como muy corruptos no es un asunto nada m\u00e1s ideol\u00f3gico es que son muy deshonestos entonces puede ser que sea gente este se\u00f1or con principios con ideales y que no le haya gustado lo que hac\u00edamos pero se consider\u00f3 de que es una gente que sabe para ese cargo y que adem\u00e1s es honesto no hay problema ese es mi punto de vista pues ahora s\u00ed es una gente est\u00e9 deshonesta y corrupta pues entonces s\u00ed no entonces ah\u00ed s\u00ed yo creo que la condici\u00f3n b\u00e1sica es que sea la gente \u00edntegra que se gente honesta vengan de donde venga una m\u00e1s los compa\u00f1eros buenos dias buenos dias de televisi\u00f3n educativa preguntarle se\u00f1or presidente esta semana se va a dictaminar sobre la reforma educativa si nos pudiera comentar sobre la creaci\u00f3n del sistema nacional para la evaluaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por otra parte bueno la sep indic\u00f3 que se registr\u00f3 un aumento en el registro de estudiantes para la prepa l\u00ednea saber de qu\u00e9 manera se garantiza la calidad de esta educaci\u00f3n y c\u00f3mo se va a volver a evaluar y para obtener la constancia s\u00ed y este yo espero que se apruebe la reforma en materia educativa que se abrogue la anterior reforma educativa que se elimine y qu\u00e9 no haya necesidad de tener este mecanismo de evaluaci\u00f3n como el que se cre\u00f3 que fue ofensivo dirigido s\u00f3lo a los maestros y que se utiliz\u00f3 como un medio para descalificar la capacidad del magisterio hay que buscar la manera de actualizaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n y esto de como un acuerdo con el maestro pero no evaluaciones no actuar de manera autoritaria acerca de la de la educaci\u00f3n a nivel medio-superior este tenemos que tener capacidad para eso yo les estoy recomendando mucho a quienes se ocupan de estas \u00e1reas que se tengan cuidado porque por la corrupci\u00f3n vuelvo a lo mismo se acuerdan que se cre\u00f3 un sistema pizarrones electr\u00f3nicos y luego un sistema de educaci\u00f3n por internet y todo eso quedo en el abandono todo eso se hizo para comprar equipos y hacer negocio y siguen habiendo escuelas telesecundarias sin televisores o no tienen luz entonces cada vez que me presentan algo as\u00ed muy innovador de volver a ver el arte a ver de qu\u00e9 se trata no es que te vas a conectar si vas a tener acceso a toda la informaci\u00f3n del mundo vas a estar ya conectado en tiempo real y esto es un avance tecnol\u00f3gico estr\u00e9s innovaci\u00f3n porque eso se pone de moda entonces significa comprar equipo nuevas plataformas su cementerio de aparatos electr\u00f3nicos que han costado miles de millones de pesos que no funcionan para la educaci\u00f3n y en el gobierno no s\u00e9 si se acuerdan que uno de los planteamientos que hicimos de las recomendaciones fue no comprar equipos de c\u00f3mputo o equipos relacionados con la comunicaci\u00f3n por internet frenamos eso paramos es por qu\u00e9 si no siempre va a haber la tentaci\u00f3n cada secretaria queriendo hacer las contrataciones son como las contrataciones de los servicios de comunicaci\u00f3n de internet de aqu\u00ed de presidencia y de todas las para y se conectar\u00eda hasta para tener este bots robots hay contratos para eso este que se entregaban con ese prop\u00f3sito ahora es tambi\u00e9n distinto lo que se est\u00e1 llevando a cabo muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:51.391308"
}