{
    "video_id": "tQymWk0YJqc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tQymWk0YJqc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgkIGUoNTAP&rs=AOn4CLC3d9Un8vBDfCdwzvBvn9htMkYE7w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tQymWk0YJqc",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 12 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3834,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 339.69,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 356.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy buenas qu\u00e9 tal",
            "start": 360.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con 2 minutos con 3",
            "start": 363.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "minutos este mi\u00e9rcoles 12 de mayo de",
            "start": 366.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 370.26,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico",
            "start": 371.58,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico vamos a iniciar",
            "start": 373.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa diaria sobre",
            "start": 374.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "kobe 19 la pandemia causada por el",
            "start": 377.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "coronavirus sarcos 2",
            "start": 380.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ayer estuvieron aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 382.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestras muy queridas colegas",
            "start": 386.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la doctora karla berdichevsky fellman y",
            "start": 389.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la autora de 'la ese' de la torre de",
            "start": 391.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "rosas directoras generales",
            "start": 392.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respectivamente del centro nacional de",
            "start": 395.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva y",
            "start": 398.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del centro nacional para la prevenci\u00f3n y",
            "start": 400.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "control del vih/sida y expusieron algo",
            "start": 403.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que consideramos muy trascendente que el",
            "start": 407.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "doctor muy l\u00f3pez rega aura director",
            "start": 410.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general del cenaprece aqu\u00ed presente ya",
            "start": 411.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda expuesto en la ma\u00f1ana que es la",
            "start": 414.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las mujeres embarazadas",
            "start": 418.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "al grupo oa los grupos de prioridad de",
            "start": 420.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hoy seguramente ser\u00e1 algo de",
            "start": 424.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que seguiremos comentando nos",
            "start": 427.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interesa mucho que quede claro las",
            "start": 429.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "motivaciones de esto el enorme beneficio",
            "start": 431.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que representa para nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 433.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda la doctora average es que",
            "start": 436.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayer somos uno de los pocos pa\u00edses que",
            "start": 438.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tomaron esta decisi\u00f3n no quiere decir",
            "start": 441.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que otros pa\u00edses no s\u00f3lo tomar\u00e1n",
            "start": 443.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguramente esto ser\u00e1 y ampliando en los",
            "start": 445.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distintos pa\u00edses",
            "start": 449.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que tienen acceso a las vacunas pero",
            "start": 450.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quisimos tomar esta decisi\u00f3n en cuanto",
            "start": 452.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fue posible dada la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 455.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "algunos de los comentarios que nos han",
            "start": 458.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hecho a lo largo de este par de d\u00edas es",
            "start": 460.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque no antes porque no se tom\u00f3 la",
            "start": 463.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no vacunar a mujeres",
            "start": 466.43,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "embarazadas desde el inicio por ejemplo",
            "start": 467.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del programa la respuesta es muy simple",
            "start": 469.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque la evidencia cient\u00edfica necesaria",
            "start": 472.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para tener la tranquilidad la seguridad",
            "start": 476.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que no existe un riesgo significativo",
            "start": 479.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de vacunar a mujeres embarazadas",
            "start": 481.7,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda generado las vacunas contra",
            "start": 485.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la cob y 19 o m\u00e1s exactamente contra el",
            "start": 489.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "virus a los dos que causa la cob y 19",
            "start": 492.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son vacunas nuevas en el mundo empezaron",
            "start": 494.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a desarrollarse a mitad del a\u00f1o 2020 y",
            "start": 497.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conforme se han ido desarrollando las",
            "start": 500.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "distintas vacunas se van haciendo",
            "start": 503.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estudios cl\u00ednicos de los que hemos",
            "start": 505.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hablado aqu\u00ed ya varias veces los",
            "start": 506.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estudios iniciales que se llaman ensayos",
            "start": 508.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos estudios en personas finalmente",
            "start": 511.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tienen como prop\u00f3sito de arranque y el",
            "start": 516.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "demostrar la seguridad y la eficacia la",
            "start": 519.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "capacidad protectora de estas vacunas y",
            "start": 522.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por razones muy bien establecidas en la",
            "start": 526.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de investigaci\u00f3n en sujetos",
            "start": 529.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "humanos los estudios iniciales los",
            "start": 533.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primeros ensayos cl\u00ednicos de fase 3 no",
            "start": 536.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incluyen poblaciones consideradas",
            "start": 538.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vulnerables y entre esas poblaciones",
            "start": 541.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "notoriamente est\u00e1n las mujeres",
            "start": 543.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "embarazadas entonces y los ensayos",
            "start": 546.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos que hasta el momento se",
            "start": 548.73,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "generaron",
            "start": 551.07,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y demostrar la seguridad y eficacia que",
            "start": 552.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueron la base cient\u00edfica de las",
            "start": 554.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autorizaciones de uso de emergencias en",
            "start": 556.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexico y en los dem\u00e1s pa\u00edses no",
            "start": 559.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incluyeron embarazadas por esta raz\u00f3n",
            "start": 562.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin embargo ya han pasado casi seis",
            "start": 564.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "meses desde que se utilizan las vacunas",
            "start": 567.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en el mundo casi un a\u00f1o desde que fueron",
            "start": 570.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desarrollados los productos y fueron",
            "start": 573.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "evaluados en estos ensayos cl\u00ednicos y se",
            "start": 575.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ha ido acumulando evidencia",
            "start": 578.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica evidencia m\u00e9dica",
            "start": 580.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica de la seguridad de",
            "start": 583.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las vacunas en mexico de la seguridad de",
            "start": 586.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las vacunas en los dem\u00e1s pa\u00edses en todos",
            "start": 589.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses estas vacunas son seguras",
            "start": 591.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para las mujeres embarazadas y el punto",
            "start": 594.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de decisi\u00f3n ocurri\u00f3 en el caso mexicano",
            "start": 597.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de un par de pa\u00edses m\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 601.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tempranamente posible lo cual es motivo",
            "start": 603.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n porque las mujeres",
            "start": 606.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanas que est\u00e1n embarazadas aunque",
            "start": 608.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vayan a estar embarazadas durante el",
            "start": 610.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "periodo de vacunaci\u00f3n ser\u00e1n protegidas",
            "start": 613.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tempranamente",
            "start": 615.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ahora dos cosas que queremos especificar",
            "start": 617.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en la plataforma en mi vacuna salud",
            "start": 620.24,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "punto gob.mx es la plataforma general de",
            "start": 625.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "registro de las distintas poblaciones",
            "start": 629.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a las distintas etapas y",
            "start": 632.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "modificaciones del plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 634.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contra kobe hemos utilizado la abrimos",
            "start": 638.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "originalmente para registrar o pre",
            "start": 641.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "registrada a las personas adultas",
            "start": 644.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os la abrimos",
            "start": 645.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posteriormente para registrar a quienes",
            "start": 648.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos entre 50 y 59 y si abierta para",
            "start": 650.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes tienen 60 y m\u00e1s y la hemos",
            "start": 653.81,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "abierto desde ayer para que se registren",
            "start": 657.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las mujeres de 18 a\u00f1os y m\u00e1s embarazadas",
            "start": 659.839,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "y embarazadas ese es el prop\u00f3sito del",
            "start": 664.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "registro y hoy a lo largo del d\u00eda hubo",
            "start": 667.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alguna suerte de confusi\u00f3n a partir de",
            "start": 669.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algunos mensajes que circulaba en las",
            "start": 672.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "redes sociales ya por varios medios",
            "start": 675.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "declaramos que esos mensajes son falsos",
            "start": 677.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al afirmar que",
            "start": 679.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se ha abierto el registro para toda",
            "start": 681.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujer mayor de 10 y 18 a\u00f1os hoy es para",
            "start": 684.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "toda mujer mayor de 18 es exclusivamente",
            "start": 687.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para mujeres embarazadas de 18 y m\u00e1s",
            "start": 690.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esa es la realidad b\u00e1sica y",
            "start": 694.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "queremos que nos ayuden a difundir esta",
            "start": 696.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que todas las mujeres",
            "start": 699.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "embarazadas y solamente las embarazadas",
            "start": 702.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este momento se registren y puedan",
            "start": 705.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ser vacunadas vamos a empezar el informe",
            "start": 708.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "le pido al doctor seguro pero habr\u00e1",
            "start": 711.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sistema de presentar el primer segmento",
            "start": 713.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y en seguida hablaremos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 715.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y abrimos desde luego a preguntas y",
            "start": 717.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 719.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 721.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a presentar r\u00e1pidamente el informe",
            "start": 724.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para concentrarnos despu\u00e9s en la parte",
            "start": 726.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y las preguntas que puedan",
            "start": 728.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener y sobre todo vamos a presentar las",
            "start": 730.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dos ya positivas principales que",
            "start": 733.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consideramos que es importante en el",
            "start": 736.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "monitoreo hacia la poblaci\u00f3n general",
            "start": 738.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente recordarles tambi\u00e9n tanto a",
            "start": 740.53,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ustedes en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 743.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "como a las personas en casa",
            "start": 745.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que te pueden consultar el informe",
            "start": 747.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "completo y todos los datos en la p\u00e1gina",
            "start": 749.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos un acceso pleno de un informe",
            "start": 752.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "muy cuantioso con mucha informaci\u00f3n y",
            "start": 757.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que realmente los invitamos a que a que",
            "start": 760.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo vean con cuidado solamente con fines",
            "start": 763.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de resumen creemos que es muy importante",
            "start": 765.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el mostrar esta gr\u00e1fica de que",
            "start": 767.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "principalmente muestran la tendencia que",
            "start": 771.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha tenido con las dos",
            "start": 774.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o las que sean presentados durante la",
            "start": 777.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "epidemia el segundo repunte claramente",
            "start": 779.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s intenso pero lo importante es",
            "start": 782.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta ca\u00edda hemos tenido pr\u00e1cticamente",
            "start": 785.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde mediados de enero hasta la fecha",
            "start": 787.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una ca\u00edda constante hubo tal vez algunas",
            "start": 791.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semanas donde terminamos en alguna",
            "start": 793.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "meseta en este \u00faltimo reporte que",
            "start": 795.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos comparando la semana 17 con la",
            "start": 798.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "16 se pueden que tenemos esto que aunque",
            "start": 801.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos ya en la 18 empezaremos pronto",
            "start": 803.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la 19 este estamos graficando la semana",
            "start": 807.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "17 y a\u00fan hoy en el d\u00eda mi\u00e9rcoles tenemos",
            "start": 811.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este descenso comparativo entre la 17 y",
            "start": 814.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la 16 de un 15% del n\u00famero de casos",
            "start": 818.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estimados a nivel nacional tambi\u00e9n lo",
            "start": 821.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hemos dicho esto es una curva que",
            "start": 824.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presenta lo que representa el promedio",
            "start": 826.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de todas las curvas en todas las",
            "start": 828.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entidades federativas donde tambi\u00e9n",
            "start": 830.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n encontrar datos espec\u00edficos de",
            "start": 833.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades solamente de",
            "start": 835.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera general y eso tambi\u00e9n ya se ha",
            "start": 838.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comentado tambi\u00e9n todas o pr\u00e1cticamente",
            "start": 839.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todas las entidades",
            "start": 841.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenido esta misma pendiente y solamente",
            "start": 843.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hemos resaltado que la entidad que no",
            "start": 848.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiene esto y que ha tenido un ascenso en",
            "start": 852.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas semanas es la entidad de",
            "start": 854.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quintana roo y estamos trabajando muy",
            "start": 857.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercanamente con las autoridades locales",
            "start": 859.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 se puede hacer qu\u00e9 se debe",
            "start": 862.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer para reducir la transmisi\u00f3n",
            "start": 865.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunitaria que en esa entidad si tiene",
            "start": 867.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un claro ascenso",
            "start": 870.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo m\u00e1s importante es el 1 por",
            "start": 872.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento del 1 por ciento de toda la la",
            "start": 875.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epidemia representa los casos activos en",
            "start": 877.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el n\u00famero absoluto que son 17 mil 913",
            "start": 879.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es importante tambi\u00e9n entender que",
            "start": 882.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es una fracci\u00f3n muy peque\u00f1a de lo que",
            "start": 885.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "realmente ha sido toda la epidemia la",
            "start": 887.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y tambi\u00e9n el",
            "start": 891.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "componente de la misma curva pero ahora",
            "start": 894.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la siguiente fase frecuente yo ya lo",
            "start": 897.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos hablado en los diferentes que",
            "start": 901.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos unas curvas que tienen",
            "start": 903.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la secuencia secuencia que tienen",
            "start": 906.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n biol\u00f3gica iniciando con",
            "start": 910.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "curvas epid\u00e9micas que tienen los casos",
            "start": 912.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estimados que unas semanas despu\u00e9s se",
            "start": 915.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "traducen tambi\u00e9n en ascensos o",
            "start": 919.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "modificaciones de los hospitalizados y",
            "start": 921.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s tambi\u00e9n se ven en las curvas",
            "start": 923.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del mayor impacto que es la mortalidad",
            "start": 925.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en la misma curva de",
            "start": 928.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones vemos este descenso",
            "start": 930.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "continuo que ya ya no con tanta",
            "start": 932.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "velocidad como se ten\u00eda antes porque ya",
            "start": 935.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos llegando una l\u00ednea basal muy",
            "start": 936.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cercana a lo que fue el inicio de la",
            "start": 939.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemia y marcamos esta diferencia",
            "start": 942.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entre el punto m\u00e1s alto de la segunda",
            "start": 944.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "curva con el d\u00eda de hoy que es esta",
            "start": 946.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 83 por ciento de la",
            "start": 949.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en de manera general",
            "start": 951.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero pueden ver tambi\u00e9n que la misma",
            "start": 953.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica tenemos tanto el descenso en",
            "start": 955.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones de camas generales",
            "start": 958.16,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n un descenso tambi\u00e9n",
            "start": 960.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuo que por la magnitud no se ve",
            "start": 961.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la misma pendiente pero si es",
            "start": 965.19,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "continuo para el caso de",
            "start": 966.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones en grandes entonces",
            "start": 968.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con esto es la ocupaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 970.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nivel promedio tambi\u00e9n 16% del",
            "start": 973.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ventilador y 11% y ya no mostramos pero",
            "start": 976.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actualmente seguimos con ninguna entidad",
            "start": 980.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federativa que tenga m\u00e1s all\u00e1 del 30 por",
            "start": 982.29,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n con eso ser\u00eda todo",
            "start": 984.81,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 986.899,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez lu\u00eds l\u00f3pez y habr\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 988.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "confirmando que si vamos a lograr tener",
            "start": 990.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el enlace por v\u00eda virtual con nuestro",
            "start": 992.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "colega tambi\u00e9n muy apreciado y el",
            "start": 996.6,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "secretario de salud del estado de",
            "start": 998.61,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "guanajuato el doctor daniel alberto d\u00edaz",
            "start": 999.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez en esta serie de presentaciones",
            "start": 1002.779,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que tenemos con los secretarios y",
            "start": 1007.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretarias de salud de las entidades",
            "start": 1009.709,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "federativas y como hemos dicho en",
            "start": 1012.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ocasiones anteriores esta experiencia",
            "start": 1014.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estatal es sumamente demostrativa de los",
            "start": 1016.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "retos que enfrentan las autoridades",
            "start": 1018.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sanitarias a nivel local pero sobre todo",
            "start": 1021.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el excelente trabajo que hacen estas",
            "start": 1023.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias hoy con mucho",
            "start": 1025.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gusto vamos a recibir a nuestro colega",
            "start": 1027.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "daniel alberto d\u00edaz mart\u00ednez y",
            "start": 1030.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretario de salud del estado de",
            "start": 1032.24,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "guanajuato entonces",
            "start": 1033.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en un momentito estimado daniel",
            "start": 1035.449,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme terminamos con el informe de",
            "start": 1038.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas para dar contexto y te damos la",
            "start": 1040.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "palabra muy bienvenido muchas gracias",
            "start": 1043.069,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "vamos a ir con celeridad en el informe",
            "start": 1047.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de vacunas la curva de distribuci\u00f3n",
            "start": 1051.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diaria de vacunas que ya conocemos 230",
            "start": 1054.27,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mil 300 son vacunas fueron aplicadas",
            "start": 1057.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ayer 11 de mayo hasta las 9 horas ese es",
            "start": 1060.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el ritmo de vacunaci\u00f3n que estamos",
            "start": 1064.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "teniendo en este momento una vez que han",
            "start": 1065.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llegado nuevos embarques de vacunas la",
            "start": 1067.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed vemos en forma",
            "start": 1069.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acumulativa la cantidad de vacunas 21",
            "start": 1072.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "millones 589 mil 272 que hemos aplicado",
            "start": 1075.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hasta el momento en la siguiente por",
            "start": 1080.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "favor estas 21 mil millones y medio de",
            "start": 1082.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vacunas corresponden a 14 millones 368",
            "start": 1085.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil 460 personas que han recibido ya al",
            "start": 1088.559,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "menos una dosis y como dec\u00eda al",
            "start": 1092.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "principio el doctor fue nueve y medio",
            "start": 1094.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones ya las dos dosis y al esquema",
            "start": 1097.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "completo bien las dos dosis o una sola",
            "start": 1099.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dosis en el caso de la vacuna",
            "start": 1102.51,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "cancino no me detengo a los detalles",
            "start": 1104.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ustedes pueden ver las poblaciones",
            "start": 1106.169,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ya conocidas y conforme se vayan",
            "start": 1108.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacunando mujeres embarazadas iremos",
            "start": 1110.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poniendo la indicaci\u00f3n num\u00e9rica",
            "start": 1112.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1114.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hoy recibimos vacunas esto se constat\u00f3",
            "start": 1117.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en la conferencia matutina del",
            "start": 1120.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente el doctor pedro zenteno nos",
            "start": 1122.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 como es costumbre en el",
            "start": 1124.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico es el",
            "start": 1125.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "segundo de tres embarques de la vacuna",
            "start": 1127.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "facer que estaban contemplados para esta",
            "start": 1129.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "semana 250 mil 380 dosis que ahora",
            "start": 1131.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vienen de eeuu ya no de la f\u00e1brica en",
            "start": 1135.65,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "b\u00e9lgica la siguiente",
            "start": 1139.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed queda los n\u00fameros 28 millones 137",
            "start": 1142.59,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mil 285 dosis de vacunas han sido",
            "start": 1147.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibidas en cualquiera de las cinco",
            "start": 1151.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "modalidades de las vacunas que estamos",
            "start": 1153.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "recibiendo y utilizando en m\u00e9jico la",
            "start": 1155.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1157.049,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el calendario para recordatorio aqu\u00ed",
            "start": 1159.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hicimos ayer una enmienda a la cifra que",
            "start": 1162.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "finalmente se liber\u00f3 de la vacuna esto",
            "start": 1166.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fue comentado en la conferencia de ayer",
            "start": 1168.77,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "pero les recuerdo que originalmente el",
            "start": 1169.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lunes anunciamos 198.000 realmente",
            "start": 1172.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llegue se liberaron 200 8.220 y esto nos",
            "start": 1174.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "da un total semanal de 202 millones 106",
            "start": 1179.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil 200 dosis de vacuna considerando las",
            "start": 1182.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "2 fighter iv cancino que se est\u00e1n",
            "start": 1185.059,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "utilizando esta semana la siguiente",
            "start": 1187.549,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "finalmente un recordatorio tenemos este",
            "start": 1190.909,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica junto con",
            "start": 1193.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el portal web que recientemente",
            "start": 1195.499,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "inauguramos vacuna kobe punto de salud",
            "start": 1197.929,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "punto web punto mx y este n\u00famero",
            "start": 1201.47,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nico 55 36 84 03 70 para que",
            "start": 1204.019,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "consulte cualquier duda que tenga al",
            "start": 1210.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respecto hay uno es una m\u00e1s",
            "start": 1212.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por supuesto no queremos cerrar el",
            "start": 1214.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico sin volver a felicitar a",
            "start": 1217.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas las enfermeras o enfermeros de",
            "start": 1220.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico en cualquiera de las",
            "start": 1223.639,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "instituciones o de las organizaciones",
            "start": 1225.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas privadas o sociales que",
            "start": 1226.959,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trabajen por esta noble profesi\u00f3n por su",
            "start": 1229.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "devoci\u00f3n por su capacidad de servicio",
            "start": 1232.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por su conciencia social son",
            "start": 1234.469,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "verdaderamente ejemplares estimulan a",
            "start": 1236.989,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo el personal del sistema nacional de",
            "start": 1239.749,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud estimulan a transformar el sistema",
            "start": 1241.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional de salud y consideramos que es",
            "start": 1244.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy afortunado que hoy 12 de mayo ya",
            "start": 1247.669,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tengan un d\u00eda formal oficial establecido",
            "start": 1251.269,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por decreto el d\u00eda de la enfermera el",
            "start": 1254.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "d\u00eda nacional de la enfermera que",
            "start": 1257.659,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "coincide con el d\u00eda internacional de la",
            "start": 1259.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfermera y el enfermero 12 de mayo de",
            "start": 1261.049,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "2021 primera emisi\u00f3n y felicitamos a",
            "start": 1264.459,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras sandra olimpia",
            "start": 1267.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez enr\u00edquez guillermina mendieta",
            "start": 1269.839,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "morales y mar\u00eda hortensia casta\u00f1era",
            "start": 1272.089,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hidalgo por las condecoraciones o",
            "start": 1274.219,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n que se dio al m\u00e9rito en",
            "start": 1276.619,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda a cargo del consejo de",
            "start": 1278.779,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "salubridad general",
            "start": 1280.879,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muchas felicidades y muchas muchas",
            "start": 1281.929,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1284.6,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos a darle la palabra a el",
            "start": 1286.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doctor daniel d\u00edaz estimado daniel qu\u00e9",
            "start": 1289.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gusto tenerte aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 1292.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora por la modalidad virtual seas muy",
            "start": 1295.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienvenido y adelante te escuchamos con",
            "start": 1298.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gran atenci\u00f3n si est\u00e1s de acuerdo al",
            "start": 1300.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "final de tu presentaci\u00f3n muy hoy yo te",
            "start": 1302.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haremos alguna pregunta para profundizar",
            "start": 1305.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo que hemos compartido adelante",
            "start": 1308.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell le agradezco la",
            "start": 1311.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n salud tambi\u00e9n con mucho gusto",
            "start": 1313.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al doctor ruy l\u00f3pez read ahora y les",
            "start": 1315.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "agradezco todo el apoyo que nos han",
            "start": 1317.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "brindado para enfrentar esta",
            "start": 1319.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contingencia sanitaria y ahora con el",
            "start": 1320.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tema de vacunaci\u00f3n felicidades a todas",
            "start": 1323.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las enfermeras y enfermeras de nuestro",
            "start": 1326.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds particularmente a las de guanajuato",
            "start": 1327.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que sin descanso siguen aplicando las",
            "start": 1330.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunas me da mucho gusto saludarles",
            "start": 1333.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "igual a los medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 1335.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las personas que nos ven y nos siguen",
            "start": 1336.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias si me apoyan con la",
            "start": 1339.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primera diapositiva es para comentarles",
            "start": 1341.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ya en guanajuato se han registrado",
            "start": 1344.52,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "132 mil 401 casos",
            "start": 1347.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todo nos ubica en este momento en cuanto",
            "start": 1351.389,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a casos activos en el lugar n\u00famero 16 a",
            "start": 1355.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nivel nacional y en el tercero en cuanto",
            "start": 1357.629,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a casos acumulados somos un estado m\u00e1s",
            "start": 1359.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de 2 millones de habitantes con una gran",
            "start": 1361.979,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "movilidad en su corredor industrial",
            "start": 1363.899,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lamentablemente perdieron la vida en",
            "start": 1366.649,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestros pasos hasta el momento 10 mil",
            "start": 1368.609,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "961 personas y todav\u00eda pues tenemos",
            "start": 1370.849,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casos activos 385 y en investigaci\u00f3n de",
            "start": 1373.919,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 880 y ha disminuido mucho",
            "start": 1377.369,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos en las \u00faltimas",
            "start": 1382.409,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semanas quiz\u00e1 estamos en el punto m\u00e1s",
            "start": 1384.2,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bajo desde hace varias semanas",
            "start": 1387.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas a esto nos permite",
            "start": 1388.95,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hoy en d\u00eda tengamos",
            "start": 1391.739,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente 93 pacientes hospitalizados",
            "start": 1392.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por infecci\u00f3n respiratoria aguda de los",
            "start": 1397.259,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuales s\u00f3lo 43 est\u00e1n confirmados para",
            "start": 1398.909,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cubrir esto representa un 3.9 por ciento",
            "start": 1401.249,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n hospitalaria y 26 pacientes",
            "start": 1404.729,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n graves conectados a un ventilador",
            "start": 1407.849,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico en cuanto al personal de salud",
            "start": 1410.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "13.520 de nuestros",
            "start": 1414.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "colegas hombres y mujeres de diversas",
            "start": 1415.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituciones incluyendo hospitales",
            "start": 1418.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privados por resultaron afectados y",
            "start": 1420.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lamentablemente 153 de ellos perdieron",
            "start": 1423.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la vida en estos 14 meses despu\u00e9s de que",
            "start": 1426.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aquel 15 de marzo del a\u00f1o pasado se",
            "start": 1429.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el primer caso de nuestro",
            "start": 1431.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado si me apoyan con la siguiente",
            "start": 1434.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 1435.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces para comentarles que en 16",
            "start": 1438.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipios tenemos al 80% del total de",
            "start": 1441.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los casos que se han registrado en",
            "start": 1443.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nuestro estado hemos realizado m\u00e1s de",
            "start": 1445.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "330.000 pruebas no hemos dejado de hacer",
            "start": 1448.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pruebas tanto pcr como la de ant\u00edgenos y",
            "start": 1451.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pruebas serol\u00f3gicas tambi\u00e9n y",
            "start": 1454.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "particularmente el corredor industrial",
            "start": 1456.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver los municipios",
            "start": 1458.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del le\u00f3n del gato de zelaya de salamanca",
            "start": 1460.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "silao guanajuato capital por los m\u00e1s los",
            "start": 1463.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectados hoy con menos casos pero",
            "start": 1466.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una tercera parte del total de",
            "start": 1468.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los casos que tuvimos en el estado de",
            "start": 1470.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guanajuato que se han presentado hasta",
            "start": 1472.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el momento ocurrieron en la 'ciudad de",
            "start": 1474.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "le\u00f3n' familias defunciones es el",
            "start": 1477.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "municipio m\u00e1s grande de nuestro estado",
            "start": 1479.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el tercer municipio m\u00e1s grande de este",
            "start": 1480.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y bueno ah\u00ed tuvimos una gran",
            "start": 1482.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cantidad de personas dado que habitan",
            "start": 1485.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca de 2 millones de habitantes en",
            "start": 1487.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato entonces pr\u00e1cticamente",
            "start": 1491.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los 46 municipios de nuestro estado",
            "start": 1493.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentaron casos",
            "start": 1496.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda repito en el corredor",
            "start": 1498.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "industrial el 80 por ciento en 16",
            "start": 1499.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipios y seguimos haciendo",
            "start": 1501.92,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "vigilancia primero",
            "start": 1503.75,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda intencionada de casos",
            "start": 1504.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todo el estado y dando",
            "start": 1506.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a conocer esta informaci\u00f3n todos los",
            "start": 1509.6,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los d\u00edas al igual que ustedes",
            "start": 1512.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed actualizamos la informaci\u00f3n que la",
            "start": 1514.029,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues sea una herramienta",
            "start": 1517.13,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "valiosa para que todos los ciudadanos",
            "start": 1518.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "protejan su salud si le pasa a la",
            "start": 1520.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva es para",
            "start": 1522.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comentarles el comportamiento muy",
            "start": 1525.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "similar que tenemos en guanajuato al que",
            "start": 1527.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acaba de presentar el doctor ruy l\u00f3pez",
            "start": 1530.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verdad quiz\u00e1s estamos en el punto m\u00e1s",
            "start": 1532.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bajo en cuanto a casos en este momento",
            "start": 1535.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en nuestro estado como les comentaba",
            "start": 1537.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 93 pacientes",
            "start": 1540.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hospitalizados en esta curva se observa",
            "start": 1542.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "perfectamente de acuerdo a los d\u00edas a",
            "start": 1544.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las semanas epidemiol\u00f3gicas como en el",
            "start": 1547.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mes de julio m\u00e1s o menos donde vemos la",
            "start": 1550.519,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "primera curva y tuvimos una meseta un",
            "start": 1553.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s prolongada que la siguiente",
            "start": 1556.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "curva o el siguiente repunte este",
            "start": 1557.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos que ya hab\u00edamos visto lo peor",
            "start": 1560.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sin embargo los meses de enero y",
            "start": 1562.909,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "diciembre para nosotros o diciembre y",
            "start": 1564.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "enero perd\u00f3n fueron los meses m\u00e1s",
            "start": 1566.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles con m\u00e1s casos",
            "start": 1569.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "funciones tambi\u00e9n que es la l\u00ednea de la",
            "start": 1571.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "parte inferior la que representa las",
            "start": 1574.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defunciones entonces han venido",
            "start": 1577.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disminuyendo los casos de manera",
            "start": 1579.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constante no hemos tenido hasta el",
            "start": 1581.77,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "momento un incremento de casos que",
            "start": 1584.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos que despu\u00e9s de la semana",
            "start": 1586.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "santa quiz\u00e1s vamos a tener un reciente",
            "start": 1587.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha logrado contener",
            "start": 1590.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n con la participaci\u00f3n",
            "start": 1593.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ciudadana de todos los sectores tambi\u00e9n",
            "start": 1595.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el apoyo de las instituciones estatales",
            "start": 1597.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federales y municipales la siguiente por",
            "start": 1600.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1603.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y hemos tenido tambi\u00e9n ya el reporte",
            "start": 1606.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias al apoyo que nos da el instituto",
            "start": 1609.12,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "nacional de referencia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1610.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para hacer la secuenciaci\u00f3n del virus al",
            "start": 1611.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "analizar las muestras que hemos enviado",
            "start": 1614.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en esta b\u00fasqueda intencionada de casos",
            "start": 1616.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de las variables de del virus que causa",
            "start": 1618.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 1624.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "kobe 19 pues ya tenemos 19 casos",
            "start": 1625.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 25 de nuestros municipios",
            "start": 1628.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hemos encontrado alguna variedad entre",
            "start": 1630.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ellas pues est\u00e1n dos casos de la de la",
            "start": 1633.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cepa del reino unido 13 casos de la",
            "start": 1636.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "californiana 2 de la brasile\u00f1a y bueno",
            "start": 1638.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros todav\u00eda sin tener una",
            "start": 1642.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n espec\u00edfica se sigue en",
            "start": 1643.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero pr\u00e1cticamente el 54",
            "start": 1645.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por ciento del territorio estatal ya",
            "start": 1648.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene una variante del virus original la",
            "start": 1650.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1654.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como vamos en el tema de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1658.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "algo muy importante y agradezco el apoyo",
            "start": 1660.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que nos han brindado para hasta el",
            "start": 1663.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "momento haber aplicado ya 864 mil 743",
            "start": 1664.66,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "dosis tenemos aqu\u00ed desde astraz\u00e9neca by",
            "start": 1670.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ser se publican sino si novak son los",
            "start": 1674.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cinco biol\u00f3gicos que se han aplicado de",
            "start": 1677.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los cuales 337 mil 399 son esquemas",
            "start": 1680.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "completos la semana pasada se llev\u00f3 la",
            "start": 1684.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para el personal docente de",
            "start": 1688.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas las instituciones tanto p\u00fablicas",
            "start": 1691.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como privadas en tres d\u00edas los vimos un",
            "start": 1693.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de aplicaci\u00f3n de vacunas m\u00e1s de",
            "start": 1696.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "118 mil y tambi\u00e9n hemos vacunado ya a 43",
            "start": 1698.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mil 21 m\u00e9dicos de instituciones p\u00fablicas",
            "start": 1702.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y privadas lo cual agradezco mucho y la",
            "start": 1707.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apertura que han tenido para que estemos",
            "start": 1709.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n para seguir recibiendo",
            "start": 1711.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos biol\u00f3gicos proteger tambi\u00e9n a los",
            "start": 1714.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud y",
            "start": 1717.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "particularmente a los grupos m\u00e1s",
            "start": 1719.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vulnerables este",
            "start": 1720.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los 46 municipios de",
            "start": 1722.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro estado en adultos mayores todos",
            "start": 1724.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "han recibido ya al menos una dosis y el",
            "start": 1727.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy precisamente iniciamos en 7",
            "start": 1730.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios ya la vacunaci\u00f3n para el",
            "start": 1733.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grupo poblacional de entre 50 y 59 a\u00f1os",
            "start": 1735.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegaron 40 mil 55 dosis de sputnik para",
            "start": 1738.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aplicarlas en una pasi\u00f3n grande dolores",
            "start": 1742.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hidalgo san felipe abasolo juventino",
            "start": 1744.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "rosas y tambi\u00e9n para primeras dosis a",
            "start": 1747.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "personas de 50 a 59 a\u00f1os llegaron 58 mil",
            "start": 1751.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "994 para guanajuato capital y zelaya la",
            "start": 1755.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "siguiente por favor que es muy",
            "start": 1759.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante porque realmente nos prepara",
            "start": 1761.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para un posible regreso a clases a que",
            "start": 1764.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "iniciamos un pilotaje una extraordinaria",
            "start": 1767.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 1769.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n estatal y federal el",
            "start": 1770.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento a la entera sociedad",
            "start": 1773.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo queremos agradecer y",
            "start": 1774.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reconocer y desde luego para reactivar",
            "start": 1777.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "toda la actividad econ\u00f3mica y de muchos",
            "start": 1781.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "otros sectores socioecon\u00f3micos",
            "start": 1783.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 1786.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hay que cuidarnos enfatizar en que estas",
            "start": 1787.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "medidas de mantener la zona distancia el",
            "start": 1790.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uso del cubrebocas el lavado de manos la",
            "start": 1793.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la promoci\u00f3n que estamos",
            "start": 1795.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "haciendo literalmente a nivel",
            "start": 1797.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunitario casa por casa con el apoyo",
            "start": 1799.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de autoridades municipales nos han",
            "start": 1801.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitido colaborar con las autoridades",
            "start": 1803.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federales desde luego para que tengamos",
            "start": 1805.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cada vez menos casos avanzar con el tema",
            "start": 1808.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n se han preparado estos",
            "start": 1810.659,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "documentos que son las gu\u00edas para el",
            "start": 1812.909,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "regreso a la escuela cuando las",
            "start": 1814.649,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "condiciones lo permitan de manera segura",
            "start": 1816.57,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de manera progresiva de manera",
            "start": 1819.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "voluntaria inicialmente y esta gu\u00eda para",
            "start": 1820.919,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n a los centros de trabajo",
            "start": 1823.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recordar que en guanajuato hay muchas",
            "start": 1826.049,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "plantas que se dedican al sector",
            "start": 1827.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "automotriz desde quer\u00e9taro pr\u00e1cticamente",
            "start": 1830.46,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "todo el corredor industrial a los",
            "start": 1832.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "apaseos en la ya salamanca irapuato",
            "start": 1834.149,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "silao le\u00f3n hasta aguascalientes",
            "start": 1836.34,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente dos ciudades patrimonio de",
            "start": 1838.85,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "la humanidad como son guanajuato y como",
            "start": 1841.289,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son miguel de allende y eso hace que",
            "start": 1843.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nuestro estado tenga mucha actividad",
            "start": 1845.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mucha movilidad y que esto puede",
            "start": 1847.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reflejarse en un incremento de la",
            "start": 1850.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "movilidad su mayor riesgo para",
            "start": 1852.27,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "desafortunadamente estos n\u00fameros se han",
            "start": 1854.13,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mantenido igual que a nivel nacional con",
            "start": 1858.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una tendencia al descenso pero de",
            "start": 1861.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ninguna manera nos confiamos no queremos",
            "start": 1863.679,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bajar la guardia no queremos mandar un",
            "start": 1865.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mensaje equivocado el estado de",
            "start": 1868.029,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "guanajuato pues se encuentra en un",
            "start": 1870.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde sin embargo nosotros a",
            "start": 1874.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "nivel local decidimos enviar el mensaje",
            "start": 1876.7,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de que este trabajo no ha terminado que",
            "start": 1879.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la contingencia no ha pasado y nos",
            "start": 1882.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mantenemos en un sem\u00e1foro amarillo pero",
            "start": 1884.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con una muy buena coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1887.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades federales para",
            "start": 1888.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enviar este mensaje de prevenci\u00f3n y de",
            "start": 1890.77,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan ciudadano baje la guardia",
            "start": 1893.71,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pues agradecerles mucho que nos permitan",
            "start": 1895.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentarles esta informaci\u00f3n la",
            "start": 1897.929,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva y con ella termino",
            "start": 1900.159,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente para compartirlo es lo",
            "start": 1902.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo nuestra estrategia",
            "start": 1904.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el trabajo el trabajo en equipo con la",
            "start": 1906.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional con la",
            "start": 1909.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar a quienes",
            "start": 1911.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "queremos reconocer y agradecer el",
            "start": 1914.38,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "trabajo que est\u00e1n haciendo la",
            "start": 1916.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que al principio nos ha",
            "start": 1917.289,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "costado un poquito",
            "start": 1919.48,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de trabajo pero creo que el labor de",
            "start": 1920.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "equipo se refleja una imagen dice m\u00e1s de",
            "start": 1922.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dice m\u00e1s de mil palabras y pr\u00e1cticamente",
            "start": 1924.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puedes seguir invitando a la sociedad a",
            "start": 1928.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que participen en el escuadr\u00f3n anti",
            "start": 1930.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobit y terminemos con la transmisi\u00f3n el",
            "start": 1933.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coronavirus les agradezco mucho el foro",
            "start": 1936.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n su invitaci\u00f3n y sigo a sus",
            "start": 1938.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes much\u00edsimas gracias much\u00edsimas",
            "start": 1940.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias estimado doctor daniel d\u00edaz",
            "start": 1942.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mart\u00edn el secretario de salud de",
            "start": 1945.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "guanajuato muchas gracias daniel muy",
            "start": 1947.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elocuente tu presentaci\u00f3n y le pido al",
            "start": 1949.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "doctor operadoras quiero iniciar con las",
            "start": 1953.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntas al doctor adelante muchas",
            "start": 1955.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias daniel por la",
            "start": 1958.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n creo que abarca este en",
            "start": 1960.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pocos minutos todo el espectro de",
            "start": 1962.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actividades que han realizado y que han",
            "start": 1964.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "implementado en el estado y creo que de",
            "start": 1969.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "una manera muy exitosa y felicidades por",
            "start": 1972.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1974.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una pregunta que a veces nos interesa",
            "start": 1976.08,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estas experiencias locales es",
            "start": 1978.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1980.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ya de experiencias pr\u00e1cticas",
            "start": 1982.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "experiencias de campo hay una que me",
            "start": 1984.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interesa especialmente en wana 4 y un",
            "start": 1987.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poco con el corredor industriales como",
            "start": 1988.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "digo como alguna experiencia en el trato",
            "start": 1991.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con con este corredor con las empresas",
            "start": 1994.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poco lo que nos ha costado a veces",
            "start": 1997.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "trabajo es saber que se cerraron como",
            "start": 1999.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tanto hubo que hacer sanciones no",
            "start": 2002.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sanciones hubo brotes como particip\u00f3 la",
            "start": 2004.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del estado en el",
            "start": 2008.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "control en el control del cierre de esta",
            "start": 2010.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica y que es tan",
            "start": 2012.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "complejo fue y ahora en esta reapertura",
            "start": 2014.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo para vigilar la",
            "start": 2017.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "posibilidad de red de brotes en las",
            "start": 2020.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mismas plantas que podemos tener una",
            "start": 2022.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n temprana de control gracias si al",
            "start": 2024.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contrario hay muchas empresas",
            "start": 2028.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "automotrices y con ellas muchas otras",
            "start": 2029.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son proveedoras para ellas y bueno",
            "start": 2032.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajamos con tiempo a trav\u00e9s de la",
            "start": 2035.31,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de protecci\u00f3n contra",
            "start": 2036.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "riesgos sanitarios con las autoridades",
            "start": 2038.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "municipales e incluso con el instituto",
            "start": 2040.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social para hacer",
            "start": 2042.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estas visitas de verificaci\u00f3n revisar",
            "start": 2044.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "inicialmente sus productos",
            "start": 2047.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hubo modificaciones a la estructura",
            "start": 2048.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "local de las plantas hubo capacitaci\u00f3n",
            "start": 2051.75,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "para los trabajadores",
            "start": 2054.81,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en fin se realizaron m\u00e1s de 527",
            "start": 2056.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "capacitaciones tanto f\u00edsicas en las",
            "start": 2059.629,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "plantas como virtuales m\u00e1s de 56 mil",
            "start": 2062.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asistentes m\u00e1s de 45 mil maestros",
            "start": 2065.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n capacitados este a trav\u00e9s de la",
            "start": 2068.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de prevenci\u00f3n y de promoci\u00f3n a",
            "start": 2072.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la salud y la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2074.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios",
            "start": 2075.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar haciendo un monitoreo la",
            "start": 2077.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ambulancia que biol\u00f3gica a tomar",
            "start": 2080.25,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muestras la atenci\u00f3n m\u00e9dica con la mayor",
            "start": 2081.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "oportunidad posible ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 2084.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que la empresa la industria automotriz",
            "start": 2087.659,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues ella se fue de las primeras que se",
            "start": 2090.09,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "reactivaron desde el mes de junio",
            "start": 2092.129,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente julio del a\u00f1o pasado ella",
            "start": 2093.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se aperturaron y afortunadamente con muy",
            "start": 2097.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buenos resultados ellos mismos se",
            "start": 2099.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convert\u00edan en promotores de todas estas",
            "start": 2102.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estrategias llevaban esas buenas",
            "start": 2104.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas hacia los hogares y adem\u00e1s",
            "start": 2106.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvimos una estrategia",
            "start": 2108.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "comunitaria trabajando muy de la mano",
            "start": 2110.58,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2112.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las presidencias municipales con otras",
            "start": 2113.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dependencias tambi\u00e9n estatales y",
            "start": 2116.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacionales porque les dec\u00edamos por",
            "start": 2118.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo a los ciudadanos en las colonias",
            "start": 2121.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en las comunidades l\u00e1vese las manos \u00e9l",
            "start": 2122.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sab\u00eda querer que hubiese el suficiente",
            "start": 2124.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abasto de agua y de verdad hacer una",
            "start": 2126.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gran labor de equipo con voluntarios con",
            "start": 2130.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "otras instituciones y desde luego",
            "start": 2133.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reitero y reconozco y agradezco el",
            "start": 2136.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la federaci\u00f3n cada vez",
            "start": 2138.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que solicitamos algo y que ten\u00eda la",
            "start": 2141.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oportunidad de comunicarme con ustedes",
            "start": 2143.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ustedes siempre nos han recibido la",
            "start": 2145.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llamada nos han apoyado y creo que eso",
            "start": 2146.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se refleja en que hoy haya un mucho",
            "start": 2149.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mejor control y que de la tasa de",
            "start": 2151.47,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "letalidad incluso del estado de",
            "start": 2153.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "guanajuato sea una de las mejores a",
            "start": 2154.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 2157.08,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias daniel yo te quiero",
            "start": 2159.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "formular otra pregunta que creo que",
            "start": 2161.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede ser ilustrativa para que",
            "start": 2165.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo conozca el p\u00fablico en general y",
            "start": 2167.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de otras entidades federativas",
            "start": 2169.09,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a lo largo de la epidemia uno de los",
            "start": 2173.14,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "retos que hemos enfrentado como pa\u00eds ha",
            "start": 2175.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sido el asegurar la capacidad de",
            "start": 2178.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para las personas enfermas de",
            "start": 2181.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comida sin descuidar la el",
            "start": 2183.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionamiento del resto del sistema de",
            "start": 2186.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud de guanajuato desconocido por",
            "start": 2188.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "richard un estado en donde una muy buena",
            "start": 2192.069,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre las instituciones",
            "start": 2194.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estatales espec\u00edficas de la secretar\u00eda",
            "start": 2197.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de salud los servicios estatales de",
            "start": 2199.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "salud con las instituciones nacionales",
            "start": 2201.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el hospital de referencia que est\u00e1 en el",
            "start": 2204.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "banquillo las instituciones de seguridad",
            "start": 2208.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "social y en general han logrado tener",
            "start": 2210.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una red muy bien articulada de servicios",
            "start": 2213.46,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de salud uno de los tambi\u00e9n ejemplos muy",
            "start": 2217.24,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "notorios es el programa de transplantes",
            "start": 2222.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del estado de guanajuato que ha adoptado",
            "start": 2225.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un modelo muy eficiente de resolver la",
            "start": 2228.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n oportuna de \u00f3rganos el",
            "start": 2232.119,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transporte la vinculaci\u00f3n de personas",
            "start": 2233.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las listas de espera",
            "start": 2236.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pero muchos otros programas",
            "start": 2237.759,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el propio programa de salud reproductiva",
            "start": 2240.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces quisiera darles y despu\u00e9s",
            "start": 2241.59,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compartir un poco de cu\u00e1les fueron los",
            "start": 2244.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "retos que enfrentaron durante las fases",
            "start": 2246.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensas de la epidemia para lograr",
            "start": 2248.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mantener la continuidad de operaciones",
            "start": 2251.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del resto del sistema de salud tanto en",
            "start": 2254.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la parte de atenci\u00f3n m\u00e9dica como en la",
            "start": 2256.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte de salud p\u00fablica es correcto",
            "start": 2258.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "doctor f\u00edjense que tenemos en el estado",
            "start": 2261.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buenos para todos tuvimos la capacidad",
            "start": 2263.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de hacer la reconversi\u00f3n hospital en 54",
            "start": 2265.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hospitales con todas las instituciones",
            "start": 2268.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que conforman el sector salud insiste",
            "start": 2270.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pemex sedena y logramos reconfigurar",
            "start": 2273.16,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cerca de 2 mil 400 camas ten\u00edamos 750",
            "start": 2275.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ventiladores disponibles para pacientes",
            "start": 2280.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como 10 por eso que no se vio jam\u00e1s",
            "start": 2282.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rebasada a la capacidad f\u00edsica instalada",
            "start": 2284.55,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de todas las instituciones tanto",
            "start": 2286.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas como privadas el consejo o el",
            "start": 2288.31,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 estatal de seguridad en salud el",
            "start": 2291.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 estatal de vigilancia primero",
            "start": 2293.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estuvo en sesi\u00f3n permanente desde el mes",
            "start": 2295.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de marzo hasta la fecha nos hemos",
            "start": 2297.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reunido semana con semana desde luego",
            "start": 2299.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que el hospital de alta especialidad del",
            "start": 2302.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "baj\u00edo los hospitales del instituto",
            "start": 2303.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 2305.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con sus diferentes capacidades as\u00ed hay",
            "start": 2307.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que trabajar trabaj\u00e1ramos en redes de",
            "start": 2310.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n haciendo llegar al paciente",
            "start": 2312.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde el municipio donde estuviese al",
            "start": 2314.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospital donde tuvi\u00e9ramos los",
            "start": 2317.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "especialistas el equipo y la",
            "start": 2319.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "infraestructura necesaria para poderle",
            "start": 2320.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atender el sistema de urgencias del",
            "start": 2322.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estado de guanajuato organiz\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2324.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una extraordinaria labor en el traslado",
            "start": 2325.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "v\u00eda terrestre o viagra de algunos",
            "start": 2328.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pacientes sin descuidar en ning\u00fan",
            "start": 2330.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento las otras necesidades de",
            "start": 2332.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que ten\u00eda la ciudadan\u00eda",
            "start": 2334.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "urgencias m\u00e9dicas atenciones de parto",
            "start": 2335.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pacientes con c\u00e1ncer ya usted comenta",
            "start": 2338.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy bien los primeros meses pues se",
            "start": 2341.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "detuvo el programa de procuraci\u00f3n de",
            "start": 2343.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos y tejidos y trasplantes despu\u00e9s",
            "start": 2345.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de que el a\u00f1o antepasado hab\u00edamos",
            "start": 2347.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llegado a ser 400 un trasplante es la",
            "start": 2349.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tasa m\u00e1s alta por mill\u00f3n de habitantes",
            "start": 2351.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el estado de guanajuato en ese",
            "start": 2355.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sentido es uno de los estados que m\u00e1s",
            "start": 2357.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos procura y tambi\u00e9n trasplanta ese",
            "start": 2359.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "modelo ustedes lo conocen muy bien lo",
            "start": 2362.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hemos compartido con otras entidades",
            "start": 2364.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federativas y a finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 2365.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "retomamos el programa de trasplante",
            "start": 2368.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "particularmente en ni\u00f1os en el hospital",
            "start": 2370.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trico del le\u00f3n se hab\u00edan venido",
            "start": 2373.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rezagando un poquito las listas de",
            "start": 2374.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "espera afortunadamente cada vez",
            "start": 2377.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "conocimos m\u00e1s sobre el control de los",
            "start": 2380.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pacientes en estos hospitales donde se",
            "start": 2382.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "realizan trasplantes pues no ten\u00edan en",
            "start": 2384.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este sentido ocupaci\u00f3n de pacientes",
            "start": 2387.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobit y pudimos seguir adelante desde",
            "start": 2389.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego con menos menos pacientes",
            "start": 2392.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "beneficiados que en a\u00f1os anteriores pero",
            "start": 2394.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estos programas los seguimos atendiendo",
            "start": 2396.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y estamos poco a poco retomando la",
            "start": 2399.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actividad ahora hacia la normalidad y",
            "start": 2402.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentando esos rezagos estos",
            "start": 2405.8,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "diferimientos quir\u00fargicos en consulta de",
            "start": 2407.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "especialidades ya tenemos ahora los",
            "start": 2410.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pacientes se dirigen al hospital comida",
            "start": 2412.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de luego en el antiguo hospital de lyon",
            "start": 2415.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que rehabilitamos en el sentido un",
            "start": 2417.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospital m\u00f3vil para que el hospital",
            "start": 2419.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general del le\u00f3n con esas 500 21 camas",
            "start": 2421.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el hospital de alta especialidad puedan",
            "start": 2424.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo a aquellos pacientes",
            "start": 2426.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que durante la pandemia pues se quedaron",
            "start": 2428.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un poquito rezagados en cuando sus",
            "start": 2430.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "consultas y sus cirug\u00edas ya estamos",
            "start": 2432.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "retomando esas acciones y repito",
            "start": 2434.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2437.78,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo para poder tener",
            "start": 2439.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la infraestructura los recursos humanos",
            "start": 2441.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1n atender en el momento",
            "start": 2442.71,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil pero no nos confiamos el",
            "start": 2445.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajo no ha terminado esperemos que no",
            "start": 2448.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "haya un repunte de casos que la vacuna",
            "start": 2450.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siga avanzando y nosotros seguiremos",
            "start": 2452.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajando para cuidar lo m\u00e1s valioso",
            "start": 2455.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que tenemos de la salud y la vida de los",
            "start": 2458.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitantes de este estado muchas gracias",
            "start": 2460.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias daniel tambi\u00e9n creo que es muy",
            "start": 2463.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "importante que se conozca eso es un reto",
            "start": 2465.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo administrativo sino incluso un",
            "start": 2469.589,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "reto de organizaci\u00f3n y de capacidad de",
            "start": 2472.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 2474.77,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "felicitamos el magn\u00edfico trabajo del",
            "start": 2476.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctor daniel d\u00edaz un excelente",
            "start": 2478.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de salud le mandamos tambi\u00e9n",
            "start": 2481.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "un saludo por supuesto al gobernador",
            "start": 2483.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diego sino que tambi\u00e9n ha hecho un",
            "start": 2484.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido trabajo el manejo de la",
            "start": 2488.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "epidemia recordar que la epidemia no",
            "start": 2490.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solamente es la acci\u00f3n de salud es la",
            "start": 2492.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n integral de la sociedad en un",
            "start": 2494.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento dado",
            "start": 2497.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues vamos a abrir a preguntas y",
            "start": 2499.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentarios seguimos con nuestro",
            "start": 2501.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "invitado el doctor d\u00edaz por favor",
            "start": 2503.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sientan la libertad de preguntar tambi\u00e9n",
            "start": 2505.97,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "directamente a \u00e9l vamos a empezar con",
            "start": 2508.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otilia carvajal del diario la raz\u00f3n pues",
            "start": 2510.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguimos con miguel rico aqu\u00ed con",
            "start": 2512.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes por este lado muy buenas noches",
            "start": 2514.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a ti la de carvajal del peri\u00f3dico la",
            "start": 2517.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n doctor gatell preguntarle hoy el",
            "start": 2518.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "canciller mar celebrado anunci\u00f3 que",
            "start": 2521.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "facer va a pedir la autorizaci\u00f3n de uso",
            "start": 2523.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de emergencia para aplicar la vacuna en",
            "start": 2525.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "menores de 12 y 15 a\u00f1os preguntarle si",
            "start": 2528.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cofepris ya recibi\u00f3 el expediente o en",
            "start": 2530.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 proceso es o c\u00f3mo se encuentra el",
            "start": 2532.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceso y tambi\u00e9n si en caso de aprobar",
            "start": 2535.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se tienen proyectadas cu\u00e1ntas personas",
            "start": 2537.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s van a tener que ser vacunadas a lo",
            "start": 2540.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estimado actualmente en el plan de",
            "start": 2542.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n gracias como no muchas",
            "start": 2543.48,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2545.28,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "odilia tiene que contar un poquito sobre",
            "start": 2545.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el contexto de la comunicaci\u00f3n que hoy",
            "start": 2548.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hace el canciller esto est\u00e1 contemplado",
            "start": 2550.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde el inicio por parte de la",
            "start": 2552.78,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "secretaria de salud en el plan de",
            "start": 2554.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el plan que presentamos el 8",
            "start": 2555.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2020 contempla cubrir a",
            "start": 2558.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n todas",
            "start": 2562.29,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de inicio como lo comentamos en su",
            "start": 2564.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento y esto es semejante a lo que",
            "start": 2567.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "acaba de ocurrir con las mujeres",
            "start": 2569.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "embarazadas no existe o no exist\u00eda en el",
            "start": 2571.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mundo entero evidencia cient\u00edfica sobre",
            "start": 2574.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la seguridad y la eficacia de las",
            "start": 2577.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vacunas y en personas menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2580.25,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de las vacunas incluso",
            "start": 2583.66,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "menores de 18 a\u00f1os s\u00f3lo falta ser",
            "start": 2586.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "precisamente ten\u00eda evidencia porque hizo",
            "start": 2590.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico considero a personas de",
            "start": 2592.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "16 en adelante y la del resto de las",
            "start": 2595.22,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de 18 en adelante pero ya",
            "start": 2598.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos lo dijimos aqu\u00ed varias veces lo",
            "start": 2602.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "volvemos a retomar que en un momento",
            "start": 2605.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "dado la evidencia cient\u00edfica va",
            "start": 2607.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aumentando conforme los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2608.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se van ampliando para incluir otras",
            "start": 2611.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poblaciones que no son estudiadas al",
            "start": 2614.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 2618.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "una de estas poblaciones y de gran",
            "start": 2619.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s es las personas menores de edad",
            "start": 2621.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y esto se va a ir estudiando en bloques",
            "start": 2624.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ahora fighter es la primera compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 2627.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mundo que tiene un resultado de un",
            "start": 2630.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico espec\u00edfico para menores",
            "start": 2633.549,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de edad de 12 en adelante o de 12 a 15 y",
            "start": 2635.799,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "cubre ya de 12 y el resto hace algunas",
            "start": 2640.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "semanas aproximadamente un mes tuvimos",
            "start": 2644.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n con fighter",
            "start": 2647.529,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "precisamente en la parte cient\u00edfica de",
            "start": 2649.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "facer para hablar sobre ese ensayo",
            "start": 2651.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico tuvimos algunos intentos de que",
            "start": 2653.349,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico participar en el ensayo",
            "start": 2656.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico despu\u00e9s ya la velocidad a la que",
            "start": 2660.039,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iba avanzando ese ensayo fue mayor y no",
            "start": 2662.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se concret\u00f3 eso pero de todos estamos",
            "start": 2665.859,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expectantes desde entonces de la llegada",
            "start": 2667.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de esa informaci\u00f3n aparentemente la",
            "start": 2670.029,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es muy robusta y es muy",
            "start": 2673.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estimulante la propia organizaci\u00f3n",
            "start": 2676.239,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mundial de la salud la pr\u00f3xima semana va",
            "start": 2677.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a estar revisando la propuesta de facer",
            "start": 2679.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y es muy probable que la propia",
            "start": 2682.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud tome",
            "start": 2684.309,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n semejante a la que tom\u00f3 ya la",
            "start": 2686.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "feria de eeuu que es aprobar el uso de",
            "start": 2688.359,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "esta vacuna en personas de 12 a 15 a\u00f1os",
            "start": 2692.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para el programa nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2697.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de mexico no representa ning\u00fan cambio",
            "start": 2699.279,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "excepto que las personas de esas edades",
            "start": 2702.51,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "desde luego tendr\u00e1n que esperar el plan",
            "start": 2706.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no cambia el plan sigue siendo de la",
            "start": 2709.359,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s a\u00f1os a hacia abajo y",
            "start": 2711.099,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "afortunadamente recordemos que",
            "start": 2714.01,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "afortunadamente los menores de edad las",
            "start": 2716.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "personas menores de edad tienen menor",
            "start": 2719.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "probabilidad de complicarse y eso es",
            "start": 2722.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alentador en el sentido de que los",
            "start": 2725.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "riesgos espec\u00edficos para la ni\u00f1ez no son",
            "start": 2727.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como lo existen en otras enfermedades",
            "start": 2730.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas en donde se vuelve en el",
            "start": 2732.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "blanco principal de preocupaci\u00f3n",
            "start": 2734.349,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "respecto al proceso de cofepris de la",
            "start": 2736.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda directamente presenta de esta",
            "start": 2740.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "propuesta no lo ha hecho todav\u00eda",
            "start": 2744.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "posiblemente ser\u00e1 materia de unos pocos",
            "start": 2747.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d\u00edas en que lo haga le tocar\u00e1 al comit\u00e9",
            "start": 2750.069,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con las nuevas de cumplir revisar la",
            "start": 2753.07,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "evidencia y en su momento a cofepris",
            "start": 2754.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resolver sobre la autorizaci\u00f3n 1 ahora",
            "start": 2757.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no quiere decir que la autorizaci\u00f3n",
            "start": 2760.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente es una indicaci\u00f3n de uso",
            "start": 2763.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso debe quedar clar\u00edsimo desde ahorita",
            "start": 2765.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y si el momento dado comer perdices se",
            "start": 2768.12,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "autoriza el uso de esta vacuna en esa",
            "start": 2772.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "formulaci\u00f3n o una formulaci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 2775.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hay que decir que al d\u00eda siguiente",
            "start": 2777.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay que vacunar a ni\u00f1os de 12 a 15 a\u00f1os",
            "start": 2779.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto lo dej\u00f3 muy en claro para que nadie",
            "start": 2782.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vaya a tener una falsa expectativa de",
            "start": 2785.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que inmediatamente ser\u00e1n vacunadas estas",
            "start": 2787.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaciones ser\u00e1n vacunadas cuando",
            "start": 2791.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corresponda de acuerdo al plan que lleva",
            "start": 2794.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como eje principal la edad y empezando",
            "start": 2797.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde la edad mayor hasta la menor de",
            "start": 2800.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las edades posibles muchas gracias",
            "start": 2803.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sutiles por comentarios bien ricos por",
            "start": 2806.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2808.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esos golpes de buenas noches",
            "start": 2810.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "algunas noches de daniel d\u00edaz d\u00edaz",
            "start": 2813.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ningunas noches en otras",
            "start": 2815.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntas la primera quisiera dirigirse",
            "start": 2818.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al doctor daniel d\u00edaz",
            "start": 2820.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si nos pudiera gracias si nos pudiera",
            "start": 2822.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compartir alg\u00fan tipo de enlace o este",
            "start": 2824.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n en redes para que",
            "start": 2827.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "igual cuando nos pregunten este las",
            "start": 2830.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas de los diferentes de los",
            "start": 2832.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diferentes estados en este caso de",
            "start": 2835.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "guanajuato pues podemos enlazar los con",
            "start": 2836.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus redes y sus medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2839.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para que obtengan directamente",
            "start": 2842.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n valiosa con respecto a la",
            "start": 2843.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en su estado y puedan tener",
            "start": 2846.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estos estos resultados tambi\u00e9n se lleve",
            "start": 2850.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a cabo viendo este ese proceso",
            "start": 2852.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por favor y los preguntas respecto",
            "start": 2856.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a las mujeres embarazadas y su",
            "start": 2858.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y as\u00ed como va el ok la",
            "start": 2861.18,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "primera ser\u00eda qu\u00e9 recomendaciones les",
            "start": 2866.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puede dar a las mujeres embarazadas",
            "start": 2869.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si quieran vacunar pero ya est\u00e9n nada",
            "start": 2872.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edaz ya ni siquiera quiz\u00e1s semanas sino",
            "start": 2875.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a d\u00edas y este para dar a luz y se",
            "start": 2878.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quieran vacunar y pudiera llegar a",
            "start": 2882.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presentar alg\u00fan tipo de riesgo",
            "start": 2884.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "trasladarse al punto de vacunaci\u00f3n o",
            "start": 2886.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entrar a la labor de parto y",
            "start": 2889.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n podr\u00eda darles en ese",
            "start": 2891.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aspecto que creo que ser m\u00e1s riesgoso",
            "start": 2894.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dentro de todo el tiempo de gestaci\u00f3n y",
            "start": 2896.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la otra es que con respecto bueno nos",
            "start": 2899.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "queda la duda con respecto a que por",
            "start": 2902.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejemplo se ha tomado en cuenta la",
            "start": 2904.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mortandad de las personas en exposici\u00f3n",
            "start": 2906.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a este coronarios aparece por ejemplo el",
            "start": 2908.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personal de salud en primera l\u00ednea de",
            "start": 2912.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segunda y despu\u00e9s el mayor n\u00famero de",
            "start": 2914.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fallecimientos hablando de personas",
            "start": 2916.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adultas mayores nos queda la duda si por",
            "start": 2918.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ejemplo las mujeres embarazadas",
            "start": 2921.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presentaban tambi\u00e9n esta situaci\u00f3n no",
            "start": 2922.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tan dado porque su superioridad fue",
            "start": 2925.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno que se les tome en cuenta pero",
            "start": 2928.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero pues esa duda nos nos queda si",
            "start": 2930.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presentaban mayor n\u00famero de mortandad en",
            "start": 2935.51,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2937.83,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de riesgo en este tipo de aspectos",
            "start": 2939.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias miguel y el",
            "start": 2941.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "doctor ovilo primera hora a todos nos",
            "start": 2943.619,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "gusta est\u00e1 haciendo un trabajo",
            "start": 2945.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "formidable de coordinaci\u00f3n operativa del",
            "start": 2946.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n contra kobe y",
            "start": 2949.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "justamente present\u00f3 esto ayer en el",
            "start": 2952.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pulso de la salud que luego lo detall\u00f3",
            "start": 2954.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la doctora berenguer esqu\u00ed por la tarde",
            "start": 2956.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y si la motivaci\u00f3n es esa es la",
            "start": 2958.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "evidencia que existe sobre el riesgo",
            "start": 2960.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayor en mujeres embarazadas vamos a",
            "start": 2962.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "darle la palabra el doctor laura para",
            "start": 2965.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 estos detalles s\u00ed muchas",
            "start": 2966.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias y si solamente para ampliar como",
            "start": 2969.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 tanto yo en la ma\u00f1ana pero",
            "start": 2971.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realmente la doctora karla berdych es y",
            "start": 2974.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ayer en la tarde de una exposici\u00f3n",
            "start": 2976.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "amplia sobre sobre c\u00f3mo evidencia",
            "start": 2979.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos tanto a nivel internacional",
            "start": 2983.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n muy s\u00f3lida la evidencia que",
            "start": 2984.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tenemos gracias al sistema de vigilancia",
            "start": 2987.869,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que hemos podido detectar el aumento en",
            "start": 2991.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de mortalidad materna que son",
            "start": 2994.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de muertes maternas en el",
            "start": 2996.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de embarazo y puerperio con",
            "start": 3000.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respecto al n\u00famero de nacimientos",
            "start": 3003.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y claramente hubo un ascenso hubo un",
            "start": 3005.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ascenso ven\u00edamos ya de varias d\u00e9cadas de",
            "start": 3008.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estar en un descenso continuo de este",
            "start": 3010.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "indicador que se ha utilizado como un",
            "start": 3012.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "indicador de metas de desarrollo metas",
            "start": 3013.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n lo tenemos",
            "start": 3016.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "claro en esta administraci\u00f3n la",
            "start": 3019.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "necesidad de llegar a una meta",
            "start": 3021.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de una reducci\u00f3n importante",
            "start": 3023.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la mortalidad maternal lo que pas\u00f3",
            "start": 3026.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante la pandemia es que regresamos al",
            "start": 3028.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que ten\u00edamos de hace 10 a\u00f1os o",
            "start": 3031.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 15 a\u00f1os porque porque hubo un",
            "start": 3032.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aumento del n\u00famero de muertes en",
            "start": 3034.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embarazos y asociados claramente y",
            "start": 3037.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "directamente con con kobe y por eso la",
            "start": 3040.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "necesidad de tener una protecci\u00f3n",
            "start": 3045.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para este grupo no claramente",
            "start": 3047.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa fue la raz\u00f3n fundamental de que el",
            "start": 3049.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico experto hizo el an\u00e1lisis",
            "start": 3054.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos recomend\u00f3 se analiz\u00f3 dentro de la",
            "start": 3056.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cgt de salud y se defini\u00f3 la operaci\u00f3n y",
            "start": 3059.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se incluy\u00f3 como grupo prioritario con",
            "start": 3063.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto a la pregunta est\u00e1 sobre el",
            "start": 3066.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "\u00faltimo detalle que es un dio es un",
            "start": 3068.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "problema operativo estamos",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esperando que dio el riesgo mayor se da",
            "start": 3071.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el segundo y tercer trimestre por eso",
            "start": 3075.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la necesidad de tratar de lo m\u00e1s",
            "start": 3078.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temprano posible pero si con esta",
            "start": 3081.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n de a partir de la semana 9 de",
            "start": 3083.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embarazo y si puede haber detalles en la",
            "start": 3087.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltima parte del embarazo de dificultad",
            "start": 3089.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto se puede ir ya viendo en la parte",
            "start": 3092.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "operativa en adultos mayores tuvo una",
            "start": 3094.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estrategia clara de entender d\u00f3nde pod\u00eda",
            "start": 3096.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "haber personas que requirieran una",
            "start": 3099.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacuna a domicilio que se desplazara lo",
            "start": 3102.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "podemos ir valorando veremos tanto en la",
            "start": 3106.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que tanto se identifican este",
            "start": 3108.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grupo que creemos que va a ser muy menor",
            "start": 3110.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no va a ser para nada significativo",
            "start": 3113.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero puede haber personas en ese sentido",
            "start": 3115.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y lo importante es que en la operaci\u00f3n",
            "start": 3117.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la convocatoria por eso tambi\u00e9n lo",
            "start": 3120.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "importante el prerregistro que nos ayuda",
            "start": 3122.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tanto a la planeaci\u00f3n como a la",
            "start": 3123.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convocatoria pues es posible que ya en",
            "start": 3125.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los sitios de la conexi\u00f3n nos demos",
            "start": 3128.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuenta de esos casos especiales y se",
            "start": 3129.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resolver\u00e1 de manera local para que toda",
            "start": 3131.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "persona pueda recibir la vacuna",
            "start": 3134.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias vivir aqu\u00ed quiero",
            "start": 3136.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprovechar estimado daniel para decirte",
            "start": 3140.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que nos escribe el doctor balc\u00f3 ser el",
            "start": 3142.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "secretario de salud para felicitarte",
            "start": 3144.45,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el excelente trabajo que has",
            "start": 3145.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho por la salud de con el cuarto",
            "start": 3147.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "saludos muchas gracias al doctor alcocer",
            "start": 3150.299,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agradecerle y tambi\u00e9n enviarle un saludo",
            "start": 3152.849,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de parte del gobernador el licenciado",
            "start": 3155.249,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "diego sinhu\u00e9 rodr\u00edguez vallejo que",
            "start": 3157.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguramente no se est\u00e1 siguiendo a",
            "start": 3159.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales y tambi\u00e9n pues",
            "start": 3161.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "responderle a nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 3164.969,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodista sobre la p\u00e1gina que tenemos",
            "start": 3166.589,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "habilitar en el estado de guanajuato",
            "start": 3168.569,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "donde todos los d\u00edas se actualiza la",
            "start": 3169.709,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es coronavirus puntocom",
            "start": 3171.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "a 4.1 punto mx adem\u00e1s ah\u00ed hay un n\u00famero",
            "start": 3173.999,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "800 con m\u00e1s de 10 l\u00edneas que es el 800",
            "start": 3178.349,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "627 25 83 y nuestro n\u00famero tambi\u00e9n con",
            "start": 3181.789,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "todas las extensiones de la secretar\u00eda",
            "start": 3186.269,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de salud de guanajuato que son 47 37 32",
            "start": 3188.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "30 06 en esta p\u00e1gina pr\u00e1cticamente la",
            "start": 3191.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que acabamos de compartir se",
            "start": 3195.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ha actualizado del primer d\u00eda todos los",
            "start": 3197.369,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00edas as\u00ed que much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n",
            "start": 3199.469,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hay stands profesoras un abrazo doctora",
            "start": 3201.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al costado muchas gracias es este d\u00eda",
            "start": 3203.279,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "vamos a ver la palabra juani hern\u00e1ndez y",
            "start": 3205.559,
            "duration": 2.751
        },
        {
            "text": "enseguida ustedes",
            "start": 3207.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3208.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 3212.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el d\u00eda de ayer est\u00e1bamos",
            "start": 3218.21,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "preguntando precisamente en esta",
            "start": 3221.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de las mujeres embarazadas de",
            "start": 3222.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "riesgos de riesgos",
            "start": 3225.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sabemos que usted est\u00e1 nada pues est\u00e1",
            "start": 3227.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "apostando a la buena fe al civismo",
            "start": 3229.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "precisamente de los mexicanos sin",
            "start": 3232.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "embargo hemos visto con preocupaci\u00f3n y",
            "start": 3234.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hemos recibido este seguramente aqu\u00ed en",
            "start": 3236.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "redes sociales de personas en donde",
            "start": 3237.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bueno en este caso mujeres que est\u00e1n",
            "start": 3239.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "haciendo la invitaci\u00f3n de que se",
            "start": 3242.93,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "registren a\u00fan no est\u00e1n embarazadas",
            "start": 3244.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque porque al d\u00eda de ayer se ser\u00eda a",
            "start": 3246.08,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "conocer que no se les iban no se iban a",
            "start": 3248.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pedir ning\u00fan requisito no se van a pedir",
            "start": 3250.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estudios ni nada sin embargo este la",
            "start": 3252.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pregunta tambi\u00e9n viene en este sentido y",
            "start": 3255.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se van a hacer alguna capacitaci\u00f3n en",
            "start": 3258.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este caso a los equipos de m\u00e9dicos lo es",
            "start": 3261.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "precisamente para poder detectar este si",
            "start": 3265.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hay alguien que se quiere brindar las de",
            "start": 3267.78,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "\u00e9ste la fila porque pues",
            "start": 3269.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "desgraciadamente as\u00ed como hay cosas",
            "start": 3270.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "buenas tambi\u00e9n hay malas eso ser\u00eda todo",
            "start": 3272.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias.juan efectivamente",
            "start": 3274.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un poco el tono de las noticias que",
            "start": 3277.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "circularon y de las que nos refer\u00edamos",
            "start": 3279.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana y recordamos a todo el",
            "start": 3280.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico que este gobierno",
            "start": 3283.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en el pueblo de m\u00e9xico todo es un",
            "start": 3285.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principio fundamental de confianza en",
            "start": 3288.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas las personas que fuego conforman",
            "start": 3291.68,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico entonces por esa",
            "start": 3293.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n consideramos que ser\u00eda innecesario",
            "start": 3295.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tener un requerimiento espec\u00edfico de",
            "start": 3298.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "demostrar que se est\u00e1 embarazada sabemos",
            "start": 3302.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 3304.65,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la posibilidad de acudir a los centros",
            "start": 3307.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n quien lo haga sin estar",
            "start": 3310.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "embarazada pues desde luego estar\u00e1",
            "start": 3312.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cometiendo un acto yo dir\u00eda que de",
            "start": 3314.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad con el resto del",
            "start": 3318.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico y estar\u00e1 tratando de",
            "start": 3320.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar lo cual seguramente no es una",
            "start": 3323.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buena conducta pero b\u00e1sicamente s\u00ed sobre",
            "start": 3325.99,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n el doctor l\u00f3pez de ahora",
            "start": 3328.75,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos puede comentar lo que han",
            "start": 3330.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estado haciendo en los centros por favor",
            "start": 3332.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si este creo que dio esto fue y",
            "start": 3335.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realmente fue un punto tambi\u00e9n que lo",
            "start": 3337.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "discutimos dentro del grupo operativo",
            "start": 3340.72,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed creemos que \u00e9l y como lo coment\u00f3",
            "start": 3343.319,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "la doctora karla berdych es y el poner",
            "start": 3347.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el punto de tener la demostraci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 3349.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del embarazo y va a limitar mucho",
            "start": 3352.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste creemos que si medio",
            "start": 3354.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre puede haber personas que se",
            "start": 3357.519,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "quieren saltar y realmente invitamos a",
            "start": 3359.89,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que no lo hagan adem\u00e1s estamos",
            "start": 3361.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "convencidos que es que si pasa va a",
            "start": 3364.029,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pasar en una proporci\u00f3n m\u00ednima y que",
            "start": 3366.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realmente el beneficio de mujeres que no",
            "start": 3368.859,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tengan acceso a pruebas",
            "start": 3371.529,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "requieran la vacuna es mucho mayor",
            "start": 3373.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces y si en la parte de",
            "start": 3377.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n esto ha sido un elemento",
            "start": 3380.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fundamental lo que hicimos es tenemos",
            "start": 3382.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dos canales de capacitaci\u00f3n uno que ha",
            "start": 3385.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s en el componente t\u00e9cnico m\u00e9dico",
            "start": 3388.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recuerden que tenemos en las brigadas de",
            "start": 3391.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tenemos este componente que",
            "start": 3393.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se va a m\u00e1s a la parte de la observaci\u00f3n",
            "start": 3398.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica los vacunadores el componente",
            "start": 3400.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico m\u00e9dico que tambi\u00e9n hemos",
            "start": 3403.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "insistido mucho y continuado en la",
            "start": 3405.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de la vigilancia de la red",
            "start": 3407.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo y los termos y toda la parte",
            "start": 3409.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica m\u00e9dica y pues tenemos una parte",
            "start": 3411.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "operativa muy importante que en",
            "start": 3413.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principio y en gran medida est\u00e1",
            "start": 3415.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinada por los servidores de la",
            "start": 3418.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que hemos tenido un gran apoyo y",
            "start": 3420.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de muchos otros promotores de programas",
            "start": 3422.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces la brigada y muchas personas",
            "start": 3424.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas personas y tenemos que capacitar",
            "start": 3426.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a todas hicimos una capacitaci\u00f3n",
            "start": 3428.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para la parte t\u00e9cnica y",
            "start": 3430.5,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "agradezco mucho tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 3432.66,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "estados que nos ayudaron mucho a la",
            "start": 3434.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "convocatoria a trav\u00e9s de los comit\u00e9s",
            "start": 3435.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatales eso se hizo y ayer ellos",
            "start": 3437.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3439.98,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "a nivel estatal est\u00e1n bajando la",
            "start": 3440.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 3442.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "capacitamos a los diferentes enlaces de",
            "start": 3443.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 3446.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos mismos van a ir capacitando y",
            "start": 3449.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bajando la informaci\u00f3n hasta que todas",
            "start": 3451.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las personas asegurar que todas las",
            "start": 3453.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "personas donde est\u00e1n los detalles",
            "start": 3455.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "precisamente en una serie de preguntas",
            "start": 3457.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que las personas se acercan en la",
            "start": 3459.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "brigada y preguntan preguntas sobre",
            "start": 3460.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asegurar la vacuna me puedo vacunar yo",
            "start": 3463.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hay muchas preguntas que a pesar de lo",
            "start": 3466.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de los anuncios de lo que hemos",
            "start": 3468.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "producido tambi\u00e9n de informe de",
            "start": 3470.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infograf\u00edas siempre va a haber preguntas",
            "start": 3472.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tenemos que tener a la gente que est\u00e9",
            "start": 3474.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n para contar estas",
            "start": 3476.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preguntas en la pregunta tambi\u00e9n del del",
            "start": 3479.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "triaje que cuando llegan y ya no pero yo",
            "start": 3482.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengo seis semanas no pero todav\u00eda no o",
            "start": 3484.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya tengo algo as\u00ed o sea \u00e9l decidir",
            "start": 3487.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo y si se puede no esto tambi\u00e9n es",
            "start": 3490.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una parte importante y una parte en la",
            "start": 3493.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que hemos insistido mucho es en que no",
            "start": 3495.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se quede que no se que no se que no se",
            "start": 3497.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "deje de vacunar a la persona si no tiene",
            "start": 3500.94,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "una prueba de embarazo",
            "start": 3502.62,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "porque si no el problema puede ser grave",
            "start": 3504.059,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de tener un grupo que nunca tuvo el",
            "start": 3507.089,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acceso porque no ten\u00eda la prueba",
            "start": 3509.729,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica no entonces estamos en eso y",
            "start": 3511.319,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguramente estaremos vigilando de",
            "start": 3513.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manera estrecha gracias gracias",
            "start": 3516.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "existe un doble discurso saludable y",
            "start": 3519.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que nos d\u00e9 tiempo de ver a",
            "start": 3521.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nuestros sergio nobles de pulso",
            "start": 3523.95,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "saludable la primer pregunta para el",
            "start": 3525.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez read ahora es que nos",
            "start": 3527.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informan que hay muchas adultas personas",
            "start": 3528.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayores que est\u00e1n en cama que a\u00fan no han",
            "start": 3530.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sido vacunadas nos comentan que les",
            "start": 3533.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo a las brigadas",
            "start": 3535.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vacunadoras un estudio de anticuerpos",
            "start": 3537.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "totales para comprobar que no han sido",
            "start": 3539.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunadas pero nos refieren tambi\u00e9n que",
            "start": 3541.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este estudio muchas veces es costoso que",
            "start": 3543.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deber\u00edan hacer este tipo de pacientes o",
            "start": 3546.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "los familiares para que puedan vacunar",
            "start": 3548.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los y la segunda pregunta es para el",
            "start": 3549.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez water este con todo",
            "start": 3552.33,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "respecto a algunos de sus seguidores nos",
            "start": 3554.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preguntan que si usted \u00e9ste ya se vacun\u00f3",
            "start": 3555.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 y en caso de no ser as\u00ed",
            "start": 3557.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si usted lo estar\u00eda haciendo en la",
            "start": 3560.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conferencia matutina",
            "start": 3562.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias cuando est\u00e1 porque es muy",
            "start": 3564.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "breve de responder por supuesto que no",
            "start": 3566.58,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "me vacunado porque no me hab\u00eda tocado",
            "start": 3568.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como he dicho tengo 52 a\u00f1os ma\u00f1ana a las",
            "start": 3569.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "9 de la ma\u00f1ana me toca vacunarme y lo",
            "start": 3573.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "har\u00e9 con mucho gusto ya me lleg\u00f3 el",
            "start": 3575.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "turno de gracias porque con respecto a",
            "start": 3577.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "haber uno no no se piden estudios no hay",
            "start": 3581.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ning\u00fan estudio que se pida como",
            "start": 3585.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n es muy importante es parte",
            "start": 3587.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la confianza y tambi\u00e9n de la",
            "start": 3589.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero si ya recibi\u00f3 la",
            "start": 3591.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna a una persona no hay ninguna",
            "start": 3594.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "necesidad de recibir otra vacuna o",
            "start": 3596.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recibir otra dosis eso no aumenta no",
            "start": 3600.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aumenta para nada la eficacia la",
            "start": 3603.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "efectividad la protecci\u00f3n es muy",
            "start": 3606.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante no hay ninguna necesidad que",
            "start": 3608.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una persona ya vacunada quiera vacunarse",
            "start": 3610.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otra vez quiera recibir otra voz quiere",
            "start": 3613.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recibir otra vacuna o no hay ninguna",
            "start": 3616.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesidad y tampoco hay mucha evidencia",
            "start": 3620.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque no la hay porque nadie le ha",
            "start": 3623.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estudiado decir es que si puede pasar",
            "start": 3625.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algo entonces por eso digo no es",
            "start": 3627.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recomendable no est\u00e9 indicado entonces",
            "start": 3630.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "invitamos a que la gente no busque esta",
            "start": 3632.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "posibilidad y confiamos realmente",
            "start": 3634.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "confiamos en que las personas no van a",
            "start": 3636.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "buscar una segunda dosis una segunda",
            "start": 3638.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacuna entonces por eso para nada no hay",
            "start": 3641.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ninguna indicaci\u00f3n para pedir este tipo",
            "start": 3644.31,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3646.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para comprobar si ya se vacun\u00f3 y lo que",
            "start": 3646.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed en los adultos mayores se tuvo esta",
            "start": 3650.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actividad de buscar a las personas que",
            "start": 3652.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estaban postrados en cama para ir y ha",
            "start": 3654.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habido much\u00edsima vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 3656.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "domicilio y ha habido estrategias para",
            "start": 3659.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eso y seguramente ahora que estamos en",
            "start": 3662.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos grupos de 50 m\u00e1s seguiremos",
            "start": 3664.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "insistiendo en buscar estas alternativas",
            "start": 3667.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "identificando estos grupos y si hay",
            "start": 3670.19,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "necesidad de volver a establecer las",
            "start": 3672.119,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "brigadas m\u00f3viles que est\u00e1n yendo a",
            "start": 3674.369,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "domicilio",
            "start": 3675.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gracias al f\u00e1rmaco",
            "start": 3676.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gracias doctor buenas noches buenas",
            "start": 3683.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "noches a todos tiene talento del mundo",
            "start": 3685.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "forma mi pregunta es",
            "start": 3687.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el c\u00f3mic tiene secuelas que hay que",
            "start": 3691.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer con tratamientos m\u00faltiples",
            "start": 3694.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicamente como se est\u00e1n tratando",
            "start": 3697.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estos casos post covite y si hay alguna",
            "start": 3699.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategia por parte del gobierno para",
            "start": 3702.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "continuar con el tratamiento de estos",
            "start": 3704.91,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3706.83,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias este es un tema de gran",
            "start": 3707.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para todas y todos para quienes",
            "start": 3709.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos tenido kobe y que tenemos algunos",
            "start": 3713.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas",
            "start": 3715.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en general es importante saber qu\u00e9",
            "start": 3716.42,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "opciones hay y qui\u00e9nes si dades ay c\u00f3mo",
            "start": 3720.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos queda solamente un minuto y ma\u00f1ana",
            "start": 3722.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos de invitado al doctor david",
            "start": 3725.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "kershenobich director general del",
            "start": 3727.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instituto nacional de nutrici\u00f3n y",
            "start": 3728.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciencias m\u00e9dicas entonces le dijeron la",
            "start": 3731.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "respuesta para ma\u00f1ana porque habla",
            "start": 3734.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precisamente de esto en detalle muchas",
            "start": 3736.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gracias nos da tiempo para cerrar ya no",
            "start": 3738.57,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empezaremos con arturo contreras",
            "start": 3741.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quien ya no le dimos la palabra hoy",
            "start": 3743.609,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "primero agradeciendo al doctor daniel",
            "start": 3745.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "d\u00edaz por compartir la experiencia de",
            "start": 3747.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "guanajuato desde luego al gobernador",
            "start": 3749.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diego rodr\u00edguez vallejo",
            "start": 3750.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "recordamos que la vacunaci\u00f3n es una es",
            "start": 3753.42,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "un programa p\u00fablico es un programa",
            "start": 3759.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gratuito es un programa de cobertura",
            "start": 3761.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "universal y requiere como dec\u00edamos ya",
            "start": 3763.29,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "confianza confianza en todos unos y",
            "start": 3766.94,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "otros del gobierno de la sociedad de la",
            "start": 3770.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sociedad el gobierno todos los miembros",
            "start": 3772.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "de la sociedad esto es una movilizaci\u00f3n",
            "start": 3774.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "social que se logra con un sentido de",
            "start": 3777.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unidad un sentido de respeto un sentido",
            "start": 3780.059,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de solidaridad no intente saltarse la",
            "start": 3782.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fila las consecuencias despu\u00e9s tarde o",
            "start": 3784.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "temprano pueden ser negativas respete a",
            "start": 3787.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todos y todas respete al entorno respete",
            "start": 3790.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a sus personas queridas y no queridas",
            "start": 3793.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conocidas y desconocidas",
            "start": 3797.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respet\u00e9monos unos a otros les pedimos",
            "start": 3799.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nuestros turnos y vayamos teniendo un",
            "start": 3801.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa que hasta el momento va a buen",
            "start": 3804.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ritmo muy exitoso y que nos est\u00e1",
            "start": 3806.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayudando como dec\u00eda el doctor daniel",
            "start": 3808.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00edaz secreta de salud de guanajuato a",
            "start": 3810.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mantener ya el curso de reducci\u00f3n de la",
            "start": 3813.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "epidemia en un sentido muy alentador",
            "start": 3815.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por buen camino pero se requiere la",
            "start": 3819.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todas y todos muchas",
            "start": 3821.52,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "gracias gracias daniel esta ma\u00f1ana",
            "start": 3824.61,
            "duration": 5.06
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] no [M\u00fasica] muy buenas qu\u00e9 tal son las 19 horas con 2 minutos con 3 minutos este mi\u00e9rcoles 12 de mayo de 2021 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sarcos 2 ayer estuvieron aqu\u00ed en la conferencia nuestras muy queridas colegas la doctora karla berdichevsky fellman y la autora de 'la ese' de la torre de rosas directoras generales respectivamente del centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva y del centro nacional para la prevenci\u00f3n y control del vih/sida y expusieron algo que consideramos muy trascendente que el doctor muy l\u00f3pez rega aura director general del cenaprece aqu\u00ed presente ya hab\u00eda expuesto en la ma\u00f1ana que es la incorporaci\u00f3n de las mujeres embarazadas al grupo oa los grupos de prioridad de vacunaci\u00f3n hoy seguramente ser\u00e1 algo de lo que seguiremos comentando nos interesa mucho que quede claro las motivaciones de esto el enorme beneficio que representa para nuestra poblaci\u00f3n como dec\u00eda la doctora average es que ayer somos uno de los pocos pa\u00edses que tomaron esta decisi\u00f3n no quiere decir que otros pa\u00edses no s\u00f3lo tomar\u00e1n seguramente esto ser\u00e1 y ampliando en los distintos pa\u00edses que tienen acceso a las vacunas pero quisimos tomar esta decisi\u00f3n en cuanto fue posible dada la evidencia cient\u00edfica algunos de los comentarios que nos han hecho a lo largo de este par de d\u00edas es porque no antes porque no se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no vacunar a mujeres embarazadas desde el inicio por ejemplo del programa la respuesta es muy simple porque la evidencia cient\u00edfica necesaria para tener la tranquilidad la seguridad de que no existe un riesgo significativo de vacunar a mujeres embarazadas no se hab\u00eda generado las vacunas contra la cob y 19 o m\u00e1s exactamente contra el virus a los dos que causa la cob y 19 son vacunas nuevas en el mundo empezaron a desarrollarse a mitad del a\u00f1o 2020 y conforme se han ido desarrollando las distintas vacunas se van haciendo estudios cl\u00ednicos de los que hemos hablado aqu\u00ed ya varias veces los estudios iniciales que se llaman ensayos cl\u00ednicos estudios en personas finalmente tienen como prop\u00f3sito de arranque y el demostrar la seguridad y la eficacia la capacidad protectora de estas vacunas y por razones muy bien establecidas en la \u00e9tica de investigaci\u00f3n en sujetos humanos los estudios iniciales los primeros ensayos cl\u00ednicos de fase 3 no incluyen poblaciones consideradas vulnerables y entre esas poblaciones notoriamente est\u00e1n las mujeres embarazadas entonces y los ensayos cl\u00ednicos que hasta el momento se generaron y demostrar la seguridad y eficacia que fueron la base cient\u00edfica de las autorizaciones de uso de emergencias en mexico y en los dem\u00e1s pa\u00edses no incluyeron embarazadas por esta raz\u00f3n sin embargo ya han pasado casi seis meses desde que se utilizan las vacunas en el mundo casi un a\u00f1o desde que fueron desarrollados los productos y fueron evaluados en estos ensayos cl\u00ednicos y se ha ido acumulando evidencia epidemiol\u00f3gica evidencia m\u00e9dica evidencia cient\u00edfica de la seguridad de las vacunas en mexico de la seguridad de las vacunas en los dem\u00e1s pa\u00edses en todos los pa\u00edses estas vacunas son seguras para las mujeres embarazadas y el punto de decisi\u00f3n ocurri\u00f3 en el caso mexicano de un par de pa\u00edses m\u00e1s lo m\u00e1s tempranamente posible lo cual es motivo de satisfacci\u00f3n porque las mujeres mexicanas que est\u00e1n embarazadas aunque vayan a estar embarazadas durante el periodo de vacunaci\u00f3n ser\u00e1n protegidas tempranamente ahora dos cosas que queremos especificar en la plataforma en mi vacuna salud punto gob.mx es la plataforma general de registro de las distintas poblaciones que de acuerdo a las distintas etapas y modificaciones del plan de vacunaci\u00f3n contra kobe hemos utilizado la abrimos originalmente para registrar o pre registrada a las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os la abrimos posteriormente para registrar a quienes tenemos entre 50 y 59 y si abierta para quienes tienen 60 y m\u00e1s y la hemos abierto desde ayer para que se registren las mujeres de 18 a\u00f1os y m\u00e1s embarazadas y embarazadas ese es el prop\u00f3sito del registro y hoy a lo largo del d\u00eda hubo alguna suerte de confusi\u00f3n a partir de algunos mensajes que circulaba en las redes sociales ya por varios medios declaramos que esos mensajes son falsos al afirmar que se ha abierto el registro para toda mujer mayor de 10 y 18 a\u00f1os hoy es para toda mujer mayor de 18 es exclusivamente para mujeres embarazadas de 18 y m\u00e1s a\u00f1os esa es la realidad b\u00e1sica y queremos que nos ayuden a difundir esta informaci\u00f3n para que todas las mujeres embarazadas y solamente las embarazadas en este momento se registren y puedan ser vacunadas vamos a empezar el informe le pido al doctor seguro pero habr\u00e1 sistema de presentar el primer segmento y en seguida hablaremos de la vacunaci\u00f3n y abrimos desde luego a preguntas y comentarios muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell vamos a presentar r\u00e1pidamente el informe para concentrarnos despu\u00e9s en la parte de vacunaci\u00f3n y las preguntas que puedan tener y sobre todo vamos a presentar las dos ya positivas principales que consideramos que es importante en el monitoreo hacia la poblaci\u00f3n general solamente recordarles tambi\u00e9n tanto a ustedes en los medios de comunicaci\u00f3n como a las personas en casa que te pueden consultar el informe completo y todos los datos en la p\u00e1gina tenemos un acceso pleno de un informe muy cuantioso con mucha informaci\u00f3n y que realmente los invitamos a que a que lo vean con cuidado solamente con fines de resumen creemos que es muy importante el mostrar esta gr\u00e1fica de que principalmente muestran la tendencia que ha tenido con las dos o las que sean presentados durante la epidemia el segundo repunte claramente mucho m\u00e1s intenso pero lo importante es esta ca\u00edda hemos tenido pr\u00e1cticamente desde mediados de enero hasta la fecha una ca\u00edda constante hubo tal vez algunas semanas donde terminamos en alguna meseta en este \u00faltimo reporte que estamos comparando la semana 17 con la 16 se pueden que tenemos esto que aunque estamos ya en la 18 empezaremos pronto la 19 este estamos graficando la semana 17 y a\u00fan hoy en el d\u00eda mi\u00e9rcoles tenemos este descenso comparativo entre la 17 y la 16 de un 15% del n\u00famero de casos estimados a nivel nacional tambi\u00e9n lo hemos dicho esto es una curva que presenta lo que representa el promedio de todas las curvas en todas las entidades federativas donde tambi\u00e9n podr\u00e1n encontrar datos espec\u00edficos de cada una de las entidades solamente de manera general y eso tambi\u00e9n ya se ha comentado tambi\u00e9n todas o pr\u00e1cticamente todas las entidades tenido esta misma pendiente y solamente hemos resaltado que la entidad que no tiene esto y que ha tenido un ascenso en las \u00faltimas semanas es la entidad de quintana roo y estamos trabajando muy cercanamente con las autoridades locales para ver qu\u00e9 se puede hacer qu\u00e9 se debe hacer para reducir la transmisi\u00f3n comunitaria que en esa entidad si tiene un claro ascenso el \u00faltimo m\u00e1s importante es el 1 por ciento del 1 por ciento de toda la la epidemia representa los casos activos en el n\u00famero absoluto que son 17 mil 913 que es importante tambi\u00e9n entender que es una fracci\u00f3n muy peque\u00f1a de lo que realmente ha sido toda la epidemia la siguiente por favor y tambi\u00e9n el componente de la misma curva pero ahora en la siguiente fase frecuente yo ya lo hemos hablado en los diferentes que tenemos unas curvas que tienen la secuencia secuencia que tienen explicaci\u00f3n biol\u00f3gica iniciando con curvas epid\u00e9micas que tienen los casos estimados que unas semanas despu\u00e9s se traducen tambi\u00e9n en ascensos o modificaciones de los hospitalizados y que despu\u00e9s tambi\u00e9n se ven en las curvas del mayor impacto que es la mortalidad pero tambi\u00e9n en la misma curva de hospitalizaciones vemos este descenso continuo que ya ya no con tanta velocidad como se ten\u00eda antes porque ya estamos llegando una l\u00ednea basal muy cercana a lo que fue el inicio de la epidemia y marcamos esta diferencia entre el punto m\u00e1s alto de la segunda curva con el d\u00eda de hoy que es esta reducci\u00f3n del 83 por ciento de la hospitalizaci\u00f3n en de manera general pero pueden ver tambi\u00e9n que la misma gr\u00e1fica tenemos tanto el descenso en hospitalizaciones de camas generales como tambi\u00e9n un descenso tambi\u00e9n continuo que por la magnitud no se ve con la misma pendiente pero si es continuo para el caso de hospitalizaciones en grandes entonces con esto es la ocupaci\u00f3n que tenemos nivel promedio tambi\u00e9n 16% del ventilador y 11% y ya no mostramos pero actualmente seguimos con ninguna entidad federativa que tenga m\u00e1s all\u00e1 del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n con eso ser\u00eda todo muchas gracias doctor l\u00f3pez lu\u00eds l\u00f3pez y habr\u00e1 est\u00e1n confirmando que si vamos a lograr tener el enlace por v\u00eda virtual con nuestro colega tambi\u00e9n muy apreciado y el secretario de salud del estado de guanajuato el doctor daniel alberto d\u00edaz mart\u00ednez en esta serie de presentaciones que tenemos con los secretarios y secretarias de salud de las entidades federativas y como hemos dicho en ocasiones anteriores esta experiencia estatal es sumamente demostrativa de los retos que enfrentan las autoridades sanitarias a nivel local pero sobre todo el excelente trabajo que hacen estas autoridades sanitarias hoy con mucho gusto vamos a recibir a nuestro colega daniel alberto d\u00edaz mart\u00ednez y secretario de salud del estado de guanajuato entonces en un momentito estimado daniel perm\u00edteme terminamos con el informe de vacunas para dar contexto y te damos la palabra muy bienvenido muchas gracias vamos a ir con celeridad en el informe de vacunas la curva de distribuci\u00f3n diaria de vacunas que ya conocemos 230 mil 300 son vacunas fueron aplicadas ayer 11 de mayo hasta las 9 horas ese es el ritmo de vacunaci\u00f3n que estamos teniendo en este momento una vez que han llegado nuevos embarques de vacunas la siguiente por favor aqu\u00ed vemos en forma acumulativa la cantidad de vacunas 21 millones 589 mil 272 que hemos aplicado hasta el momento en la siguiente por favor estas 21 mil millones y medio de vacunas corresponden a 14 millones 368 mil 460 personas que han recibido ya al menos una dosis y como dec\u00eda al principio el doctor fue nueve y medio millones ya las dos dosis y al esquema completo bien las dos dosis o una sola dosis en el caso de la vacuna cancino no me detengo a los detalles aqu\u00ed ustedes pueden ver las poblaciones ya conocidas y conforme se vayan vacunando mujeres embarazadas iremos tambi\u00e9n poniendo la indicaci\u00f3n num\u00e9rica la siguiente hoy recibimos vacunas esto se constat\u00f3 en la conferencia matutina del presidente el doctor pedro zenteno nos recibi\u00f3 como es costumbre en el aeropuerto de la ciudad de mexico es el segundo de tres embarques de la vacuna facer que estaban contemplados para esta semana 250 mil 380 dosis que ahora vienen de eeuu ya no de la f\u00e1brica en b\u00e9lgica la siguiente y as\u00ed queda los n\u00fameros 28 millones 137 mil 285 dosis de vacunas han sido recibidas en cualquiera de las cinco modalidades de las vacunas que estamos recibiendo y utilizando en m\u00e9jico la siguiente el calendario para recordatorio aqu\u00ed hicimos ayer una enmienda a la cifra que finalmente se liber\u00f3 de la vacuna esto fue comentado en la conferencia de ayer pero les recuerdo que originalmente el lunes anunciamos 198.000 realmente llegue se liberaron 200 8.220 y esto nos da un total semanal de 202 millones 106 mil 200 dosis de vacuna considerando las 2 fighter iv cancino que se est\u00e1n utilizando esta semana la siguiente finalmente un recordatorio tenemos este centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica junto con el portal web que recientemente inauguramos vacuna kobe punto de salud punto web punto mx y este n\u00famero telef\u00f3nico 55 36 84 03 70 para que consulte cualquier duda que tenga al respecto hay uno es una m\u00e1s por supuesto no queremos cerrar el informe t\u00e9cnico sin volver a felicitar a todas las enfermeras o enfermeros de mexico en cualquiera de las instituciones o de las organizaciones p\u00fablicas privadas o sociales que trabajen por esta noble profesi\u00f3n por su devoci\u00f3n por su capacidad de servicio por su conciencia social son verdaderamente ejemplares estimulan a todo el personal del sistema nacional de salud estimulan a transformar el sistema nacional de salud y consideramos que es muy afortunado que hoy 12 de mayo ya tengan un d\u00eda formal oficial establecido por decreto el d\u00eda de la enfermera el d\u00eda nacional de la enfermera que coincide con el d\u00eda internacional de la enfermera y el enfermero 12 de mayo de 2021 primera emisi\u00f3n y felicitamos a nuestras compa\u00f1eras sandra olimpia guti\u00e9rrez enr\u00edquez guillermina mendieta morales y mar\u00eda hortensia casta\u00f1era hidalgo por las condecoraciones o premiaci\u00f3n que se dio al m\u00e9rito en enfermer\u00eda a cargo del consejo de salubridad general muchas felicidades y muchas muchas gracias ahora s\u00ed vamos a darle la palabra a el doctor daniel d\u00edaz estimado daniel qu\u00e9 gusto tenerte aqu\u00ed en la conferencia ahora por la modalidad virtual seas muy bienvenido y adelante te escuchamos con gran atenci\u00f3n si est\u00e1s de acuerdo al final de tu presentaci\u00f3n muy hoy yo te haremos alguna pregunta para profundizar m\u00e1s en lo que hemos compartido adelante doctor hugo l\u00f3pez gatell le agradezco la invitaci\u00f3n salud tambi\u00e9n con mucho gusto al doctor ruy l\u00f3pez read ahora y les agradezco todo el apoyo que nos han brindado para enfrentar esta contingencia sanitaria y ahora con el tema de vacunaci\u00f3n felicidades a todas las enfermeras y enfermeras de nuestro pa\u00eds particularmente a las de guanajuato que sin descanso siguen aplicando las vacunas me da mucho gusto saludarles igual a los medios de comunicaci\u00f3n y a las personas que nos ven y nos siguen much\u00edsimas gracias si me apoyan con la primera diapositiva es para comentarles que ya en guanajuato se han registrado 132 mil 401 casos todo nos ubica en este momento en cuanto a casos activos en el lugar n\u00famero 16 a nivel nacional y en el tercero en cuanto a casos acumulados somos un estado m\u00e1s de 2 millones de habitantes con una gran movilidad en su corredor industrial lamentablemente perdieron la vida en nuestros pasos hasta el momento 10 mil 961 personas y todav\u00eda pues tenemos casos activos 385 y en investigaci\u00f3n de un poco m\u00e1s de 880 y ha disminuido mucho el n\u00famero de casos en las \u00faltimas semanas quiz\u00e1 estamos en el punto m\u00e1s bajo desde hace varias semanas epidemiol\u00f3gicas a esto nos permite tambi\u00e9n que hoy en d\u00eda tengamos solamente 93 pacientes hospitalizados por infecci\u00f3n respiratoria aguda de los cuales s\u00f3lo 43 est\u00e1n confirmados para cubrir esto representa un 3.9 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria y 26 pacientes est\u00e1n graves conectados a un ventilador mec\u00e1nico en cuanto al personal de salud 13.520 de nuestros colegas hombres y mujeres de diversas instituciones incluyendo hospitales privados por resultaron afectados y lamentablemente 153 de ellos perdieron la vida en estos 14 meses despu\u00e9s de que aquel 15 de marzo del a\u00f1o pasado se present\u00f3 el primer caso de nuestro estado si me apoyan con la siguiente diapositiva entonces para comentarles que en 16 municipios tenemos al 80% del total de los casos que se han registrado en nuestro estado hemos realizado m\u00e1s de 330.000 pruebas no hemos dejado de hacer pruebas tanto pcr como la de ant\u00edgenos y pruebas serol\u00f3gicas tambi\u00e9n y particularmente el corredor industrial como ustedes pueden ver los municipios del le\u00f3n del gato de zelaya de salamanca silao guanajuato capital por los m\u00e1s los m\u00e1s afectados hoy con menos casos pero m\u00e1s de una tercera parte del total de los casos que tuvimos en el estado de guanajuato que se han presentado hasta el momento ocurrieron en la 'ciudad de le\u00f3n' familias defunciones es el municipio m\u00e1s grande de nuestro estado el tercer municipio m\u00e1s grande de este pa\u00eds y bueno ah\u00ed tuvimos una gran cantidad de personas dado que habitan m\u00e1s cerca de 2 millones de habitantes en le\u00f3n guanajuato entonces pr\u00e1cticamente los 46 municipios de nuestro estado presentaron casos la mayor\u00eda repito en el corredor industrial el 80 por ciento en 16 municipios y seguimos haciendo vigilancia primero la b\u00fasqueda intencionada de casos pr\u00e1cticamente en todo el estado y dando a conocer esta informaci\u00f3n todos los d\u00edas todos los d\u00edas al igual que ustedes aqu\u00ed actualizamos la informaci\u00f3n que la informaci\u00f3n pues sea una herramienta valiosa para que todos los ciudadanos protejan su salud si le pasa a la siguiente diapositiva es para comentarles el comportamiento muy similar que tenemos en guanajuato al que acaba de presentar el doctor ruy l\u00f3pez verdad quiz\u00e1s estamos en el punto m\u00e1s bajo en cuanto a casos en este momento en nuestro estado como les comentaba pr\u00e1cticamente 93 pacientes hospitalizados en esta curva se observa perfectamente de acuerdo a los d\u00edas a las semanas epidemiol\u00f3gicas como en el mes de julio m\u00e1s o menos donde vemos la primera curva y tuvimos una meseta un poco m\u00e1s prolongada que la siguiente curva o el siguiente repunte este pens\u00e1bamos que ya hab\u00edamos visto lo peor sin embargo los meses de enero y diciembre para nosotros o diciembre y enero perd\u00f3n fueron los meses m\u00e1s dif\u00edciles con m\u00e1s casos funciones tambi\u00e9n que es la l\u00ednea de la parte inferior la que representa las defunciones entonces han venido disminuyendo los casos de manera constante no hemos tenido hasta el momento un incremento de casos que pens\u00e1bamos que despu\u00e9s de la semana santa quiz\u00e1s vamos a tener un reciente afortunadamente se ha logrado contener esta situaci\u00f3n con la participaci\u00f3n ciudadana de todos los sectores tambi\u00e9n el apoyo de las instituciones estatales federales y municipales la siguiente por favor y hemos tenido tambi\u00e9n ya el reporte gracias al apoyo que nos da el instituto nacional de referencia epidemiol\u00f3gica para hacer la secuenciaci\u00f3n del virus al analizar las muestras que hemos enviado en esta b\u00fasqueda intencionada de casos de las variables de del virus que causa la enfermedad kobe 19 pues ya tenemos 19 casos pr\u00e1cticamente 25 de nuestros municipios hemos encontrado alguna variedad entre ellas pues est\u00e1n dos casos de la de la cepa del reino unido 13 casos de la californiana 2 de la brasile\u00f1a y bueno nosotros todav\u00eda sin tener una denominaci\u00f3n espec\u00edfica se sigue en investigaci\u00f3n pero pr\u00e1cticamente el 54 por ciento del territorio estatal ya tiene una variante del virus original la siguiente por favor como vamos en el tema de la vacunaci\u00f3n algo muy importante y agradezco el apoyo que nos han brindado para hasta el momento haber aplicado ya 864 mil 743 dosis tenemos aqu\u00ed desde astraz\u00e9neca by ser se publican sino si novak son los cinco biol\u00f3gicos que se han aplicado de los cuales 337 mil 399 son esquemas completos la semana pasada se llev\u00f3 la vacunaci\u00f3n para el personal docente de todas las instituciones tanto p\u00fablicas como privadas en tres d\u00edas los vimos un r\u00e9cord de aplicaci\u00f3n de vacunas m\u00e1s de 118 mil y tambi\u00e9n hemos vacunado ya a 43 mil 21 m\u00e9dicos de instituciones p\u00fablicas y privadas lo cual agradezco mucho y la apertura que han tenido para que estemos en comunicaci\u00f3n para seguir recibiendo estos biol\u00f3gicos proteger tambi\u00e9n a los profesionales de la salud y particularmente a los grupos m\u00e1s vulnerables este pr\u00e1cticamente los 46 municipios de nuestro estado en adultos mayores todos han recibido ya al menos una dosis y el d\u00eda de hoy precisamente iniciamos en 7 municipios ya la vacunaci\u00f3n para el grupo poblacional de entre 50 y 59 a\u00f1os llegaron 40 mil 55 dosis de sputnik para aplicarlas en una pasi\u00f3n grande dolores hidalgo san felipe abasolo juventino rosas y tambi\u00e9n para primeras dosis a personas de 50 a 59 a\u00f1os llegaron 58 mil 994 para guanajuato capital y zelaya la siguiente por favor que es muy importante porque realmente nos prepara para un posible regreso a clases a que iniciamos un pilotaje una extraordinaria organizaci\u00f3n con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n estatal y federal el acompa\u00f1amiento a la entera sociedad tambi\u00e9n lo queremos agradecer y reconocer y desde luego para reactivar toda la actividad econ\u00f3mica y de muchos otros sectores socioecon\u00f3micos culturales hay que cuidarnos enfatizar en que estas medidas de mantener la zona distancia el uso del cubrebocas el lavado de manos la prevenci\u00f3n la promoci\u00f3n que estamos haciendo literalmente a nivel comunitario casa por casa con el apoyo de autoridades municipales nos han permitido colaborar con las autoridades federales desde luego para que tengamos cada vez menos casos avanzar con el tema de la vacunaci\u00f3n se han preparado estos documentos que son las gu\u00edas para el regreso a la escuela cuando las condiciones lo permitan de manera segura de manera progresiva de manera voluntaria inicialmente y esta gu\u00eda para la reactivaci\u00f3n a los centros de trabajo recordar que en guanajuato hay muchas plantas que se dedican al sector automotriz desde quer\u00e9taro pr\u00e1cticamente todo el corredor industrial a los apaseos en la ya salamanca irapuato silao le\u00f3n hasta aguascalientes pr\u00e1cticamente dos ciudades patrimonio de la humanidad como son guanajuato y como son miguel de allende y eso hace que nuestro estado tenga mucha actividad mucha movilidad y que esto puede reflejarse en un incremento de la movilidad su mayor riesgo para desafortunadamente estos n\u00fameros se han mantenido igual que a nivel nacional con una tendencia al descenso pero de ninguna manera nos confiamos no queremos bajar la guardia no queremos mandar un mensaje equivocado el estado de guanajuato pues se encuentra en un sem\u00e1foro verde sin embargo nosotros a nivel local decidimos enviar el mensaje de que este trabajo no ha terminado que la contingencia no ha pasado y nos mantenemos en un sem\u00e1foro amarillo pero con una muy buena coordinaci\u00f3n con nuestras autoridades federales para enviar este mensaje de prevenci\u00f3n y de que ning\u00fan ciudadano baje la guardia pues agradecerles mucho que nos permitan presentarles esta informaci\u00f3n la siguiente diapositiva y con ella termino es pr\u00e1cticamente para compartirlo es lo que estamos haciendo nuestra estrategia el trabajo el trabajo en equipo con la secretar\u00eda de la defensa nacional con la secretaria del bienestar a quienes queremos reconocer y agradecer el trabajo que est\u00e1n haciendo la coordinaci\u00f3n que al principio nos ha costado un poquito de trabajo pero creo que el labor de equipo se refleja una imagen dice m\u00e1s de dice m\u00e1s de mil palabras y pr\u00e1cticamente puedes seguir invitando a la sociedad a que participen en el escuadr\u00f3n anti cobit y terminemos con la transmisi\u00f3n el coronavirus les agradezco mucho el foro su atenci\u00f3n su invitaci\u00f3n y sigo a sus \u00f3rdenes much\u00edsimas gracias much\u00edsimas gracias estimado doctor daniel d\u00edaz mart\u00edn el secretario de salud de guanajuato muchas gracias daniel muy elocuente tu presentaci\u00f3n y le pido al doctor operadoras quiero iniciar con las preguntas al doctor adelante muchas gracias muchas gracias daniel por la presentaci\u00f3n creo que abarca este en pocos minutos todo el espectro de actividades que han realizado y que han implementado en el estado y creo que de una manera muy exitosa y felicidades por eso una pregunta que a veces nos interesa tambi\u00e9n en estas experiencias locales es el ya de experiencias pr\u00e1cticas experiencias de campo hay una que me interesa especialmente en wana 4 y un poco con el corredor industriales como digo como alguna experiencia en el trato con con este corredor con las empresas poco lo que nos ha costado a veces trabajo es saber que se cerraron como que tanto hubo que hacer sanciones no sanciones hubo brotes como particip\u00f3 la secretar\u00eda de salud del estado en el control en el control del cierre de esta actividad econ\u00f3mica y que es tan complejo fue y ahora en esta reapertura que est\u00e1n haciendo para vigilar la posibilidad de red de brotes en las mismas plantas que podemos tener una acci\u00f3n temprana de control gracias si al contrario hay muchas empresas automotrices y con ellas muchas otras son proveedoras para ellas y bueno trabajamos con tiempo a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios con las autoridades municipales e incluso con el instituto mexicano del seguro social para hacer estas visitas de verificaci\u00f3n revisar inicialmente sus productos hubo modificaciones a la estructura local de las plantas hubo capacitaci\u00f3n para los trabajadores en fin se realizaron m\u00e1s de 527 capacitaciones tanto f\u00edsicas en las plantas como virtuales m\u00e1s de 56 mil asistentes m\u00e1s de 45 mil maestros tambi\u00e9n capacitados este a trav\u00e9s de la el \u00e1rea de prevenci\u00f3n y de promoci\u00f3n a la salud y la direcci\u00f3n general de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios adem\u00e1s de estar haciendo un monitoreo la ambulancia que biol\u00f3gica a tomar muestras la atenci\u00f3n m\u00e9dica con la mayor oportunidad posible ustedes recordar\u00e1n que la empresa la industria automotriz pues ella se fue de las primeras que se reactivaron desde el mes de junio pr\u00e1cticamente julio del a\u00f1o pasado ella se aperturaron y afortunadamente con muy buenos resultados ellos mismos se convert\u00edan en promotores de todas estas estrategias llevaban esas buenas pr\u00e1cticas hacia los hogares y adem\u00e1s tambi\u00e9n tuvimos una estrategia comunitaria trabajando muy de la mano con las presidencias municipales con otras dependencias tambi\u00e9n estatales y nacionales porque les dec\u00edamos por ejemplo a los ciudadanos en las colonias en las comunidades l\u00e1vese las manos \u00e9l sab\u00eda querer que hubiese el suficiente abasto de agua y de verdad hacer una gran labor de equipo con voluntarios con otras instituciones y desde luego reitero y reconozco y agradezco el acompa\u00f1amiento de la federaci\u00f3n cada vez que solicitamos algo y que ten\u00eda la oportunidad de comunicarme con ustedes ustedes siempre nos han recibido la llamada nos han apoyado y creo que eso se refleja en que hoy haya un mucho mejor control y que de la tasa de letalidad incluso del estado de guanajuato sea una de las mejores a nivel nacional muchas gracias daniel yo te quiero formular otra pregunta que creo que tambi\u00e9n puede ser ilustrativa para que lo conozca el p\u00fablico en general y tambi\u00e9n de otras entidades federativas a lo largo de la epidemia uno de los retos que hemos enfrentado como pa\u00eds ha sido el asegurar la capacidad de atenci\u00f3n para las personas enfermas de comida sin descuidar la el funcionamiento del resto del sistema de salud de guanajuato desconocido por richard un estado en donde una muy buena coordinaci\u00f3n entre las instituciones estatales espec\u00edficas de la secretar\u00eda de salud los servicios estatales de salud con las instituciones nacionales el hospital de referencia que est\u00e1 en el banquillo las instituciones de seguridad social y en general han logrado tener una red muy bien articulada de servicios de salud uno de los tambi\u00e9n ejemplos muy notorios es el programa de transplantes del estado de guanajuato que ha adoptado un modelo muy eficiente de resolver la procuraci\u00f3n oportuna de \u00f3rganos el transporte la vinculaci\u00f3n de personas que est\u00e1n en las listas de espera etc\u00e9tera pero muchos otros programas el propio programa de salud reproductiva entonces quisiera darles y despu\u00e9s compartir un poco de cu\u00e1les fueron los retos que enfrentaron durante las fases m\u00e1s intensas de la epidemia para lograr mantener la continuidad de operaciones del resto del sistema de salud tanto en la parte de atenci\u00f3n m\u00e9dica como en la parte de salud p\u00fablica es correcto doctor f\u00edjense que tenemos en el estado buenos para todos tuvimos la capacidad de hacer la reconversi\u00f3n hospital en 54 hospitales con todas las instituciones que conforman el sector salud insiste pemex sedena y logramos reconfigurar cerca de 2 mil 400 camas ten\u00edamos 750 ventiladores disponibles para pacientes como 10 por eso que no se vio jam\u00e1s rebasada a la capacidad f\u00edsica instalada de todas las instituciones tanto p\u00fablicas como privadas el consejo o el comit\u00e9 estatal de seguridad en salud el comit\u00e9 estatal de vigilancia primero estuvo en sesi\u00f3n permanente desde el mes de marzo hasta la fecha nos hemos reunido semana con semana desde luego que el hospital de alta especialidad del baj\u00edo los hospitales del instituto mexicano del seguro social con sus diferentes capacidades as\u00ed hay que trabajar trabaj\u00e1ramos en redes de atenci\u00f3n haciendo llegar al paciente desde el municipio donde estuviese al hospital donde tuvi\u00e9ramos los especialistas el equipo y la infraestructura necesaria para poderle atender el sistema de urgencias del estado de guanajuato organiz\u00f3 tambi\u00e9n una extraordinaria labor en el traslado v\u00eda terrestre o viagra de algunos pacientes sin descuidar en ning\u00fan momento las otras necesidades de atenci\u00f3n que ten\u00eda la ciudadan\u00eda urgencias m\u00e9dicas atenciones de parto pacientes con c\u00e1ncer ya usted comenta muy bien los primeros meses pues se detuvo el programa de procuraci\u00f3n de \u00f3rganos y tejidos y trasplantes despu\u00e9s de que el a\u00f1o antepasado hab\u00edamos llegado a ser 400 un trasplante es la tasa m\u00e1s alta por mill\u00f3n de habitantes en el estado de guanajuato en ese sentido es uno de los estados que m\u00e1s \u00f3rganos procura y tambi\u00e9n trasplanta ese modelo ustedes lo conocen muy bien lo hemos compartido con otras entidades federativas y a finales del a\u00f1o pasado retomamos el programa de trasplante particularmente en ni\u00f1os en el hospital pedi\u00e1trico del le\u00f3n se hab\u00edan venido rezagando un poquito las listas de espera afortunadamente cada vez conocimos m\u00e1s sobre el control de los pacientes en estos hospitales donde se realizan trasplantes pues no ten\u00edan en este sentido ocupaci\u00f3n de pacientes cobit y pudimos seguir adelante desde luego con menos menos pacientes beneficiados que en a\u00f1os anteriores pero estos programas los seguimos atendiendo y estamos poco a poco retomando la actividad ahora hacia la normalidad y enfrentando esos rezagos estos diferimientos quir\u00fargicos en consulta de especialidades ya tenemos ahora los pacientes se dirigen al hospital comida de luego en el antiguo hospital de lyon que rehabilitamos en el sentido un hospital m\u00f3vil para que el hospital general del le\u00f3n con esas 500 21 camas el hospital de alta especialidad puedan seguir atendiendo a aquellos pacientes que durante la pandemia pues se quedaron un poquito rezagados en cuando sus consultas y sus cirug\u00edas ya estamos retomando esas acciones y repito afortunadamente contamos con el apoyo para poder tener la infraestructura los recursos humanos que nos permitir\u00e1n atender en el momento m\u00e1s dif\u00edcil pero no nos confiamos el trabajo no ha terminado esperemos que no haya un repunte de casos que la vacuna siga avanzando y nosotros seguiremos trabajando para cuidar lo m\u00e1s valioso que tenemos de la salud y la vida de los habitantes de este estado muchas gracias gracias daniel tambi\u00e9n creo que es muy importante que se conozca eso es un reto no s\u00f3lo administrativo sino incluso un reto de organizaci\u00f3n y de capacidad de convocatoria felicitamos el magn\u00edfico trabajo del doctor daniel d\u00edaz un excelente secretario de salud le mandamos tambi\u00e9n un saludo por supuesto al gobernador diego sino que tambi\u00e9n ha hecho un espl\u00e9ndido trabajo el manejo de la epidemia recordar que la epidemia no solamente es la acci\u00f3n de salud es la acci\u00f3n integral de la sociedad en un momento dado pues vamos a abrir a preguntas y comentarios seguimos con nuestro invitado el doctor d\u00edaz por favor sientan la libertad de preguntar tambi\u00e9n directamente a \u00e9l vamos a empezar con otilia carvajal del diario la raz\u00f3n pues seguimos con miguel rico aqu\u00ed con ustedes por este lado muy buenas noches a ti la de carvajal del peri\u00f3dico la raz\u00f3n doctor gatell preguntarle hoy el canciller mar celebrado anunci\u00f3 que facer va a pedir la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia para aplicar la vacuna en menores de 12 y 15 a\u00f1os preguntarle si cofepris ya recibi\u00f3 el expediente o en qu\u00e9 proceso es o c\u00f3mo se encuentra el proceso y tambi\u00e9n si en caso de aprobar se tienen proyectadas cu\u00e1ntas personas m\u00e1s van a tener que ser vacunadas a lo estimado actualmente en el plan de vacunaci\u00f3n gracias como no muchas gracias odilia tiene que contar un poquito sobre el contexto de la comunicaci\u00f3n que hoy hace el canciller esto est\u00e1 contemplado desde el inicio por parte de la secretaria de salud en el plan de vacunaci\u00f3n el plan que presentamos el 8 de diciembre de 2020 contempla cubrir a toda la poblaci\u00f3n todas de inicio como lo comentamos en su momento y esto es semejante a lo que acaba de ocurrir con las mujeres embarazadas no existe o no exist\u00eda en el mundo entero evidencia cient\u00edfica sobre la seguridad y la eficacia de las vacunas y en personas menores de 16 a\u00f1os en la mayor\u00eda de las vacunas incluso menores de 18 a\u00f1os s\u00f3lo falta ser precisamente ten\u00eda evidencia porque hizo ensayo cl\u00ednico considero a personas de 16 en adelante y la del resto de las compa\u00f1\u00edas de 18 en adelante pero ya sab\u00edamos lo dijimos aqu\u00ed varias veces lo volvemos a retomar que en un momento dado la evidencia cient\u00edfica va aumentando conforme los ensayos cl\u00ednicos se van ampliando para incluir otras poblaciones que no son estudiadas al inicio una de estas poblaciones y de gran inter\u00e9s es las personas menores de edad y esto se va a ir estudiando en bloques ahora fighter es la primera compa\u00f1\u00eda del mundo que tiene un resultado de un ensayo cl\u00ednico espec\u00edfico para menores de edad de 12 en adelante o de 12 a 15 y cubre ya de 12 y el resto hace algunas semanas aproximadamente un mes tuvimos una conversaci\u00f3n con fighter precisamente en la parte cient\u00edfica de facer para hablar sobre ese ensayo cl\u00ednico tuvimos algunos intentos de que en m\u00e9xico participar en el ensayo cl\u00ednico despu\u00e9s ya la velocidad a la que iba avanzando ese ensayo fue mayor y no se concret\u00f3 eso pero de todos estamos expectantes desde entonces de la llegada de esa informaci\u00f3n aparentemente la informaci\u00f3n es muy robusta y es muy estimulante la propia organizaci\u00f3n mundial de la salud la pr\u00f3xima semana va a estar revisando la propuesta de facer y es muy probable que la propia organizaci\u00f3n mundial de la salud tome resoluci\u00f3n semejante a la que tom\u00f3 ya la feria de eeuu que es aprobar el uso de esta vacuna en personas de 12 a 15 a\u00f1os para el programa nacional de vacunaci\u00f3n de mexico no representa ning\u00fan cambio excepto que las personas de esas edades desde luego tendr\u00e1n que esperar el plan no cambia el plan sigue siendo de la persona m\u00e1s a\u00f1os a hacia abajo y afortunadamente recordemos que afortunadamente los menores de edad las personas menores de edad tienen menor probabilidad de complicarse y eso es alentador en el sentido de que los riesgos espec\u00edficos para la ni\u00f1ez no son como lo existen en otras enfermedades epid\u00e9micas en donde se vuelve en el blanco principal de preocupaci\u00f3n respecto al proceso de cofepris de la compa\u00f1\u00eda directamente presenta de esta propuesta no lo ha hecho todav\u00eda posiblemente ser\u00e1 materia de unos pocos d\u00edas en que lo haga le tocar\u00e1 al comit\u00e9 con las nuevas de cumplir revisar la evidencia y en su momento a cofepris resolver sobre la autorizaci\u00f3n 1 ahora no quiere decir que la autorizaci\u00f3n autom\u00e1ticamente es una indicaci\u00f3n de uso eso debe quedar clar\u00edsimo desde ahorita y si el momento dado comer perdices se autoriza el uso de esta vacuna en esa formulaci\u00f3n o una formulaci\u00f3n espec\u00edfica no hay que decir que al d\u00eda siguiente hay que vacunar a ni\u00f1os de 12 a 15 a\u00f1os esto lo dej\u00f3 muy en claro para que nadie vaya a tener una falsa expectativa de que inmediatamente ser\u00e1n vacunadas estas poblaciones ser\u00e1n vacunadas cuando corresponda de acuerdo al plan que lleva como eje principal la edad y empezando desde la edad mayor hasta la menor de las edades posibles muchas gracias sutiles por comentarios bien ricos por favor esos golpes de buenas noches algunas noches de daniel d\u00edaz d\u00edaz tambi\u00e9n ningunas noches en otras preguntas la primera quisiera dirigirse al doctor daniel d\u00edaz si nos pudiera gracias si nos pudiera compartir alg\u00fan tipo de enlace o este medio de comunicaci\u00f3n en redes para que igual cuando nos pregunten este las personas de los diferentes de los diferentes estados en este caso de guanajuato pues podemos enlazar los con sus redes y sus medios de comunicaci\u00f3n para que obtengan directamente informaci\u00f3n valiosa con respecto a la vacunaci\u00f3n en su estado y puedan tener estos estos resultados tambi\u00e9n se lleve a cabo viendo este ese proceso all\u00e1 por favor y los preguntas respecto a las mujeres embarazadas y su vacunaci\u00f3n y as\u00ed como va el ok la primera ser\u00eda qu\u00e9 recomendaciones les puede dar a las mujeres embarazadas si quieran vacunar pero ya est\u00e9n nada d\u00edaz ya ni siquiera quiz\u00e1s semanas sino a d\u00edas y este para dar a luz y se quieran vacunar y pudiera llegar a presentar alg\u00fan tipo de riesgo trasladarse al punto de vacunaci\u00f3n o entrar a la labor de parto y recomendaci\u00f3n podr\u00eda darles en ese aspecto que creo que ser m\u00e1s riesgoso dentro de todo el tiempo de gestaci\u00f3n y la otra es que con respecto bueno nos queda la duda con respecto a que por ejemplo se ha tomado en cuenta la mortandad de las personas en exposici\u00f3n a este coronarios aparece por ejemplo el personal de salud en primera l\u00ednea de segunda y despu\u00e9s el mayor n\u00famero de fallecimientos hablando de personas adultas mayores nos queda la duda si por ejemplo las mujeres embarazadas presentaban tambi\u00e9n esta situaci\u00f3n no tan dado porque su superioridad fue bueno que se les tome en cuenta pero pero pues esa duda nos nos queda si presentaban mayor n\u00famero de mortandad en este de riesgo en este tipo de aspectos gracias muchas gracias miguel y el doctor ovilo primera hora a todos nos gusta est\u00e1 haciendo un trabajo formidable de coordinaci\u00f3n operativa del programa de vacunaci\u00f3n contra kobe y justamente present\u00f3 esto ayer en el pulso de la salud que luego lo detall\u00f3 la doctora berenguer esqu\u00ed por la tarde y si la motivaci\u00f3n es esa es la evidencia que existe sobre el riesgo mayor en mujeres embarazadas vamos a darle la palabra el doctor laura para que nos d\u00e9 estos detalles s\u00ed muchas gracias y si solamente para ampliar como lo coment\u00e9 tanto yo en la ma\u00f1ana pero realmente la doctora karla berdych es y ayer en la tarde de una exposici\u00f3n amplia sobre sobre c\u00f3mo evidencia ten\u00edamos tanto a nivel internacional pero tambi\u00e9n muy s\u00f3lida la evidencia que tenemos gracias al sistema de vigilancia que hemos podido detectar el aumento en la raz\u00f3n de mortalidad materna que son el n\u00famero de muertes maternas en el per\u00edodo de embarazo y puerperio con respecto al n\u00famero de nacimientos y claramente hubo un ascenso hubo un ascenso ven\u00edamos ya de varias d\u00e9cadas de estar en un descenso continuo de este indicador que se ha utilizado como un indicador de metas de desarrollo metas de transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n lo tenemos claro en esta administraci\u00f3n la necesidad de llegar a una meta espec\u00edfica de una reducci\u00f3n importante de la mortalidad maternal lo que pas\u00f3 durante la pandemia es que regresamos al n\u00fameros que ten\u00edamos de hace 10 a\u00f1os o m\u00e1s de 15 a\u00f1os porque porque hubo un aumento del n\u00famero de muertes en embarazos y asociados claramente y directamente con con kobe y por eso la necesidad de tener una protecci\u00f3n espec\u00edfica para este grupo no claramente esa fue la raz\u00f3n fundamental de que el grupo t\u00e9cnico experto hizo el an\u00e1lisis nos recomend\u00f3 se analiz\u00f3 dentro de la cgt de salud y se defini\u00f3 la operaci\u00f3n y se incluy\u00f3 como grupo prioritario con respecto a la pregunta est\u00e1 sobre el \u00faltimo detalle que es un dio es un problema operativo estamos esperando que dio el riesgo mayor se da en el segundo y tercer trimestre por eso la necesidad de tratar de lo m\u00e1s temprano posible pero si con esta precauci\u00f3n de a partir de la semana 9 de embarazo y si puede haber detalles en la \u00faltima parte del embarazo de dificultad esto se puede ir ya viendo en la parte operativa en adultos mayores tuvo una estrategia clara de entender d\u00f3nde pod\u00eda haber personas que requirieran una vacuna a domicilio que se desplazara lo podemos ir valorando veremos tanto en la operaci\u00f3n que tanto se identifican este grupo que creemos que va a ser muy menor no no va a ser para nada significativo pero puede haber personas en ese sentido y lo importante es que en la operaci\u00f3n en la convocatoria por eso tambi\u00e9n lo importante el prerregistro que nos ayuda tanto a la planeaci\u00f3n como a la convocatoria pues es posible que ya en los sitios de la conexi\u00f3n nos demos cuenta de esos casos especiales y se resolver\u00e1 de manera local para que toda persona pueda recibir la vacuna muchas gracias gracias vivir aqu\u00ed quiero aprovechar estimado daniel para decirte que nos escribe el doctor balc\u00f3 ser el secretario de salud para felicitarte tambi\u00e9n por el excelente trabajo que has hecho por la salud de con el cuarto saludos muchas gracias al doctor alcocer agradecerle y tambi\u00e9n enviarle un saludo de parte del gobernador el licenciado diego sinhu\u00e9 rodr\u00edguez vallejo que seguramente no se est\u00e1 siguiendo a trav\u00e9s de redes sociales y tambi\u00e9n pues responderle a nuestro compa\u00f1ero periodista sobre la p\u00e1gina que tenemos habilitar en el estado de guanajuato donde todos los d\u00edas se actualiza la informaci\u00f3n que es coronavirus puntocom a 4.1 punto mx adem\u00e1s ah\u00ed hay un n\u00famero 800 con m\u00e1s de 10 l\u00edneas que es el 800 627 25 83 y nuestro n\u00famero tambi\u00e9n con todas las extensiones de la secretar\u00eda de salud de guanajuato que son 47 37 32 30 06 en esta p\u00e1gina pr\u00e1cticamente la informaci\u00f3n que acabamos de compartir se ha actualizado del primer d\u00eda todos los d\u00edas as\u00ed que much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n hay stands profesoras un abrazo doctora al costado muchas gracias es este d\u00eda vamos a ver la palabra juani hern\u00e1ndez y enseguida ustedes [M\u00fasica] buenas tardes r\u00e1pidamente el d\u00eda de ayer est\u00e1bamos preguntando precisamente en esta situaci\u00f3n de las mujeres embarazadas de riesgos de riesgos sabemos que usted est\u00e1 nada pues est\u00e1 apostando a la buena fe al civismo precisamente de los mexicanos sin embargo hemos visto con preocupaci\u00f3n y hemos recibido este seguramente aqu\u00ed en redes sociales de personas en donde bueno en este caso mujeres que est\u00e1n haciendo la invitaci\u00f3n de que se registren a\u00fan no est\u00e1n embarazadas porque porque al d\u00eda de ayer se ser\u00eda a conocer que no se les iban no se iban a pedir ning\u00fan requisito no se van a pedir estudios ni nada sin embargo este la pregunta tambi\u00e9n viene en este sentido y se van a hacer alguna capacitaci\u00f3n en este caso a los equipos de m\u00e9dicos lo es precisamente para poder detectar este si hay alguien que se quiere brindar las de \u00e9ste la fila porque pues desgraciadamente as\u00ed como hay cosas buenas tambi\u00e9n hay malas eso ser\u00eda todo pues muchas gracias.juan efectivamente es un poco el tono de las noticias que circularon y de las que nos refer\u00edamos en la ma\u00f1ana y recordamos a todo el pueblo de m\u00e9xico que este gobierno conf\u00eda en el pueblo de m\u00e9xico todo es un principio fundamental de confianza en todas las personas que fuego conforman el pueblo de m\u00e9xico entonces por esa raz\u00f3n consideramos que ser\u00eda innecesario tener un requerimiento espec\u00edfico de demostrar que se est\u00e1 embarazada sabemos que existe la posibilidad de acudir a los centros de vacunaci\u00f3n quien lo haga sin estar embarazada pues desde luego estar\u00e1 cometiendo un acto yo dir\u00eda que de irresponsabilidad con el resto del pueblo de m\u00e9xico y estar\u00e1 tratando de enga\u00f1ar lo cual seguramente no es una buena conducta pero b\u00e1sicamente s\u00ed sobre la capacitaci\u00f3n el doctor l\u00f3pez de ahora tambi\u00e9n nos puede comentar lo que han estado haciendo en los centros por favor si este creo que dio esto fue y realmente fue un punto tambi\u00e9n que lo discutimos dentro del grupo operativo pero s\u00ed creemos que \u00e9l y como lo coment\u00f3 la doctora karla berdych es y el poner el punto de tener la demostraci\u00f3n f\u00edsica del embarazo y va a limitar mucho entonces \u00e9ste creemos que si medio siempre puede haber personas que se quieren saltar y realmente invitamos a que no lo hagan adem\u00e1s estamos convencidos que es que si pasa va a pasar en una proporci\u00f3n m\u00ednima y que realmente el beneficio de mujeres que no tengan acceso a pruebas requieran la vacuna es mucho mayor entonces y si en la parte de capacitaci\u00f3n esto ha sido un elemento fundamental lo que hicimos es tenemos dos canales de capacitaci\u00f3n uno que ha sido m\u00e1s en el componente t\u00e9cnico m\u00e9dico recuerden que tenemos en las brigadas de vacunaci\u00f3n tenemos este componente que se va a m\u00e1s a la parte de la observaci\u00f3n m\u00e9dica los vacunadores el componente t\u00e9cnico m\u00e9dico que tambi\u00e9n hemos insistido mucho y continuado en la capacitaci\u00f3n de la vigilancia de la red de fr\u00edo y los termos y toda la parte t\u00e9cnica m\u00e9dica y pues tenemos una parte operativa muy importante que en principio y en gran medida est\u00e1 coordinada por los servidores de la naci\u00f3n que hemos tenido un gran apoyo y de muchos otros promotores de programas entonces la brigada y muchas personas muchas personas y tenemos que capacitar a todas hicimos una capacitaci\u00f3n espec\u00edfica para la parte t\u00e9cnica y agradezco mucho tambi\u00e9n a todos los estados que nos ayudaron mucho a la convocatoria a trav\u00e9s de los comit\u00e9s estatales eso se hizo y ayer ellos tambi\u00e9n a nivel estatal est\u00e1n bajando la informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n capacitamos a los diferentes enlaces de los programas de bienestar y tambi\u00e9n ellos mismos van a ir capacitando y bajando la informaci\u00f3n hasta que todas las personas asegurar que todas las personas donde est\u00e1n los detalles precisamente en una serie de preguntas que las personas se acercan en la brigada y preguntan preguntas sobre asegurar la vacuna me puedo vacunar yo hay muchas preguntas que a pesar de lo de los anuncios de lo que hemos producido tambi\u00e9n de informe de infograf\u00edas siempre va a haber preguntas y tenemos que tener a la gente que est\u00e9 con la informaci\u00f3n para contar estas preguntas en la pregunta tambi\u00e9n del del triaje que cuando llegan y ya no pero yo tengo seis semanas no pero todav\u00eda no o ya tengo algo as\u00ed o sea \u00e9l decidir cu\u00e1ndo y si se puede no esto tambi\u00e9n es una parte importante y una parte en la que hemos insistido mucho es en que no se quede que no se que no se que no se deje de vacunar a la persona si no tiene una prueba de embarazo porque si no el problema puede ser grave de tener un grupo que nunca tuvo el acceso porque no ten\u00eda la prueba espec\u00edfica no entonces estamos en eso y seguramente estaremos vigilando de manera estrecha gracias gracias existe un doble discurso saludable y ojal\u00e1 que nos d\u00e9 tiempo de ver a nuestros sergio nobles de pulso saludable la primer pregunta para el doctor l\u00f3pez read ahora es que nos informan que hay muchas adultas personas mayores que est\u00e1n en cama que a\u00fan no han sido vacunadas nos comentan que les est\u00e1n pidiendo a las brigadas vacunadoras un estudio de anticuerpos totales para comprobar que no han sido vacunadas pero nos refieren tambi\u00e9n que este estudio muchas veces es costoso que deber\u00edan hacer este tipo de pacientes o los familiares para que puedan vacunar los y la segunda pregunta es para el doctor l\u00f3pez water este con todo respecto a algunos de sus seguidores nos preguntan que si usted \u00e9ste ya se vacun\u00f3 contra kobe 19 y en caso de no ser as\u00ed si usted lo estar\u00eda haciendo en la conferencia matutina muchas gracias cuando est\u00e1 porque es muy breve de responder por supuesto que no me vacunado porque no me hab\u00eda tocado como he dicho tengo 52 a\u00f1os ma\u00f1ana a las 9 de la ma\u00f1ana me toca vacunarme y lo har\u00e9 con mucho gusto ya me lleg\u00f3 el turno de gracias porque con respecto a haber uno no no se piden estudios no hay ning\u00fan estudio que se pida como condici\u00f3n es muy importante es parte tambi\u00e9n de la confianza y tambi\u00e9n de la comunicaci\u00f3n pero si ya recibi\u00f3 la vacuna a una persona no hay ninguna necesidad de recibir otra vacuna o recibir otra dosis eso no aumenta no aumenta para nada la eficacia la efectividad la protecci\u00f3n es muy importante no hay ninguna necesidad que una persona ya vacunada quiera vacunarse otra vez quiera recibir otra voz quiere recibir otra vacuna o no hay ninguna necesidad y tampoco hay mucha evidencia porque no la hay porque nadie le ha estudiado decir es que si puede pasar algo entonces por eso digo no es recomendable no est\u00e9 indicado entonces invitamos a que la gente no busque esta posibilidad y confiamos realmente confiamos en que las personas no van a buscar una segunda dosis una segunda vacuna entonces por eso para nada no hay ninguna indicaci\u00f3n para pedir este tipo de para comprobar si ya se vacun\u00f3 y lo que s\u00ed en los adultos mayores se tuvo esta actividad de buscar a las personas que estaban postrados en cama para ir y ha habido much\u00edsima vacunaci\u00f3n en el domicilio y ha habido estrategias para eso y seguramente ahora que estamos en estos grupos de 50 m\u00e1s seguiremos insistiendo en buscar estas alternativas identificando estos grupos y si hay necesidad de volver a establecer las brigadas m\u00f3viles que est\u00e1n yendo a domicilio gracias al f\u00e1rmaco gracias doctor buenas noches buenas noches a todos tiene talento del mundo forma mi pregunta es el c\u00f3mic tiene secuelas que hay que hacer con tratamientos m\u00faltiples cl\u00ednicamente como se est\u00e1n tratando estos casos post covite y si hay alguna estrategia por parte del gobierno para continuar con el tratamiento de estos casos muchas gracias este es un tema de gran inter\u00e9s para todas y todos para quienes hemos tenido kobe y que tenemos algunos s\u00edntomas y en general es importante saber qu\u00e9 opciones hay y qui\u00e9nes si dades ay c\u00f3mo nos queda solamente un minuto y ma\u00f1ana tenemos de invitado al doctor david kershenobich director general del instituto nacional de nutrici\u00f3n y ciencias m\u00e9dicas entonces le dijeron la respuesta para ma\u00f1ana porque habla precisamente de esto en detalle muchas gracias nos da tiempo para cerrar ya no ma\u00f1ana empezaremos con arturo contreras quien ya no le dimos la palabra hoy primero agradeciendo al doctor daniel d\u00edaz por compartir la experiencia de guanajuato desde luego al gobernador diego rodr\u00edguez vallejo recordamos que la vacunaci\u00f3n es una es un programa p\u00fablico es un programa gratuito es un programa de cobertura universal y requiere como dec\u00edamos ya confianza confianza en todos unos y otros del gobierno de la sociedad de la sociedad el gobierno todos los miembros de la sociedad esto es una movilizaci\u00f3n social que se logra con un sentido de unidad un sentido de respeto un sentido de solidaridad no intente saltarse la fila las consecuencias despu\u00e9s tarde o temprano pueden ser negativas respete a todos y todas respete al entorno respete a sus personas queridas y no queridas conocidas y desconocidas respet\u00e9monos unos a otros les pedimos nuestros turnos y vayamos teniendo un programa que hasta el momento va a buen ritmo muy exitoso y que nos est\u00e1 ayudando como dec\u00eda el doctor daniel d\u00edaz secreta de salud de guanajuato a mantener ya el curso de reducci\u00f3n de la epidemia en un sentido muy alentador por buen camino pero se requiere la participaci\u00f3n de todas y todos muchas gracias gracias daniel esta ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:25.586867"
}