{
    "video_id": "TRcyxapxwe0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TRcyxapxwe0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQPVgBznw1eKkYSFI3ftCoFwcGgg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TRcyxapxwe0",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 14 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3756,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.37,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "hola muy buenas noches a todas y todos",
            "start": 241.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los mexicanos que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 244.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en la emisi\u00f3n de esta conferencia de",
            "start": 245.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prensa para darles a conocer los avances",
            "start": 247.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto del panorama epidemiol\u00f3gico orco",
            "start": 250.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "biden m\u00e9xico as\u00ed como la estrategia",
            "start": 252.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n para la",
            "start": 255.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de esta infecci\u00f3n el d\u00eda de",
            "start": 256.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy siendo domingo 14 de marzo su",
            "start": 259.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "servicio a la otra gabriela nucamendi",
            "start": 262.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensada la m\u00e1s cordial bienvenida desde",
            "start": 264.16,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y",
            "start": 266.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n ya remota a nuestro",
            "start": 268.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "director general el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 271.31,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "alumnas de ghana lugar anoche el doctor",
            "start": 272.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buenas noches estima el h\u00e1bil nuestra",
            "start": 276.169,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "directora de vigilancia tecnol\u00f3gica de",
            "start": 279.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfermedades no transmisibles estamos",
            "start": 281.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ambos atendiendo la conferencia de",
            "start": 283.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prensa de esta noche y con mucho gusto",
            "start": 286.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estaremos compartiendo la informaci\u00f3n",
            "start": 288.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 290.65,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muchas gracias si les parece entonces",
            "start": 292.849,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos empezando con el primer",
            "start": 295.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bloque de esta conferencia dando a",
            "start": 297.86,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "conocer justo el panorama epidemiol\u00f3gico",
            "start": 300.319,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de kobe en el pa\u00eds adelante por favor si",
            "start": 302.559,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "nos apoyan puesto en cr\u00edtica pues bien",
            "start": 307.309,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden observar estas",
            "start": 311.149,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "diapositivas ustedes ya las conocen",
            "start": 313.189,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bastante bien y actualmente podemos",
            "start": 315.11,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "identificar claramente c\u00f3mo tenemos",
            "start": 318.169,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hasta el momento una cantidad de casos",
            "start": 322.189,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estimados que afortunadamente han venido",
            "start": 325.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "disminuyendo conforme han avanzado las",
            "start": 328.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semanas esto quiere decir que se han",
            "start": 331.249,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "venido acumulando conforme hemos venido",
            "start": 333.499,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanzando con el programa ideol\u00f3gico sin",
            "start": 337.189,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "embargo logramos identificar una",
            "start": 339.229,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n notable obviamente de estos",
            "start": 341.389,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "casos en las \u00faltimas semanas teniendo",
            "start": 346.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del 6% y actualmente",
            "start": 347.839,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos observar en la curva tambi\u00e9n de",
            "start": 351.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "casos estimados y en relaci\u00f3n a las",
            "start": 354.259,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "defunciones",
            "start": 357.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos una numeralia bastante similar a",
            "start": 358.969,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la que ven\u00edamos presentando el d\u00eda de",
            "start": 363.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ayer es obviamente muy importante que",
            "start": 365.839,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "podamos dar a conocer a todos y todos",
            "start": 368.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ustedes esta informaci\u00f3n dado que esta",
            "start": 370.61,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pandemia pues nos ha venido afectando",
            "start": 374.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y que",
            "start": 376.129,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obviamente conlleva que todos los",
            "start": 379.099,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas pues tengan que",
            "start": 381.499,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "identificar muy claramente c\u00f3mo la",
            "start": 384.649,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda en",
            "start": 388.129,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este caso la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 390.229,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del sistema nacional de",
            "start": 391.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica pues",
            "start": 394.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente mantiene la informaci\u00f3n",
            "start": 396.499,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "actualizada como pueden observar",
            "start": 398.839,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos un total de un",
            "start": 400.689,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n setecientos cinco mil 743",
            "start": 403.429,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personas recuperadas ya y",
            "start": 405.919,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pues s\u00ed hemos",
            "start": 408.069,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuantificado a trav\u00e9s del 6 ver 194 mil",
            "start": 410.569,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "710 detenciones observen pues como",
            "start": 413.629,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actualmente mantenemos tan s\u00f3lo 2% de",
            "start": 417.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n que tenemos registrada",
            "start": 419.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como casos activos estimados",
            "start": 422.239,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "total de 43 mil 317 dentro de los",
            "start": 424.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 428.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y 19 contabilizamos ya en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 430.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 14 de marzo a 609 mil 881",
            "start": 433.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas esto es muy relevante",
            "start": 436.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dado que hemos podido observar un avance",
            "start": 439.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy importante en los \u00faltimos d\u00edas esto",
            "start": 441.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente tambi\u00e9n con las llegadas",
            "start": 444.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s vacunas a nuestro territorio",
            "start": 446.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicano pero como bien les comentaba",
            "start": 448.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esta curva afortunadamente ha venido",
            "start": 450.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuyendo ya en las \u00faltimas semanas y",
            "start": 452.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto es sumamente favorable para el",
            "start": 455.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "panorama epidemiol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 457.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una siguiente por favor",
            "start": 460.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en esta otra gr\u00e1fica podemos identificar",
            "start": 462.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "claramente la evoluci\u00f3n diaria de la",
            "start": 465.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n nacional identificando",
            "start": 467.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tenemos un 25 por ciento de",
            "start": 470.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional con una disminuci\u00f3n",
            "start": 473.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de menos un punto porcentual actualmente",
            "start": 475.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de hoy tambi\u00e9n podemos identificar",
            "start": 478.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tanto en la curva roja que ustedes",
            "start": 480.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "observan usar el n\u00famero total de",
            "start": 482.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en camas",
            "start": 485.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "generales que tambi\u00e9n lleg\u00f3 una",
            "start": 486.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n franca que esto es",
            "start": 488.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obviamente compatible con la disminuci\u00f3n",
            "start": 490.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que observamos en los casos confirmados",
            "start": 492.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y con la presencia tambi\u00e9n de casos",
            "start": 494.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recuperados en relaci\u00f3n a la curva verde",
            "start": 496.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que bien en la parte inferior de este",
            "start": 499.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico podemos identificar tambi\u00e9n a",
            "start": 501.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las personas hospitalizadas con",
            "start": 503.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y es tambi\u00e9n",
            "start": 505.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "notable una disminuci\u00f3n en el caso de la",
            "start": 508.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n de estas personas que",
            "start": 511.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "requieren atenci\u00f3n especializada veamos",
            "start": 514.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n la curva superior la que",
            "start": 517.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en tono m\u00e1s claro que ustedes",
            "start": 519.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n identifican pues este es el",
            "start": 520.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universo total de total de personas",
            "start": 523.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalizadas",
            "start": 525.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una siguiente forzado",
            "start": 527.9,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cuando hacemos la distribuci\u00f3n de estos",
            "start": 534.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos a nivel nacional podemos",
            "start": 537.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "identificar claramente que en ninguna",
            "start": 539.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entidad federativa favorablemente est\u00e1",
            "start": 542.38,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con una ocupaci\u00f3n de arriba del 70 por",
            "start": 545.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ciento lo mismo ocurre entre en el rango",
            "start": 547.269,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de 50 a 69 por ciento actualmente estos",
            "start": 549.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "dos rangos que son los que presentar\u00eda",
            "start": 552.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el momento de la entidades con mayor",
            "start": 554.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n afortunadamente se encuentran",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en cero tan s\u00f3lo seis entidades",
            "start": 558.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas que las ven en un tono un",
            "start": 560.079,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s oscuro dentro del mapa se",
            "start": 561.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encuentra en un rango de ocupaci\u00f3n entre",
            "start": 565.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el 30 y el 49 por ciento y el grueso de",
            "start": 566.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las entidades federativas del pa\u00eds es",
            "start": 569.769,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "decir 26 las entidades se encuentran con",
            "start": 571.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n del menos del 30 por",
            "start": 574.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento actualmente tenemos identificadas",
            "start": 576.04,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "31 mil 764 camas totales de las cuales",
            "start": 579.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "disponibles contamos ya con 24 mil 239 y",
            "start": 583.149,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy el censo que tenemos",
            "start": 586.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "registrado con la red nacional de",
            "start": 589.269,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n 3 informaci\u00f3n tenemos ya",
            "start": 591.37,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "siete mil 525 camas",
            "start": 594.579,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "obviamente esto en relaci\u00f3n a la",
            "start": 597.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general la siguiente",
            "start": 600.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pozo",
            "start": 602.33,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en este otro mapa podemos identificar la",
            "start": 606.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas en este caso",
            "start": 610.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "camas con ventilador es decir estas",
            "start": 613.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "camas que se requieren para los",
            "start": 616.0,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "pacientes que desafortunadamente",
            "start": 617.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presentan signos y s\u00edntomas de gravedad",
            "start": 618.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ante ello podemos observar tambi\u00e9n que",
            "start": 621.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en todo el territorio mexicano",
            "start": 624.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo encontramos en un",
            "start": 626.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tono claro y caf\u00e9 claro tan solo a la",
            "start": 628.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico se encuentra en el",
            "start": 632.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rango de 50 69 por ciento si observamos",
            "start": 633.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "durante la \u00faltima semana se mantuvo m\u00e1s",
            "start": 637.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o menos en este porcentaje el d\u00eda de",
            "start": 640.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ayer el doctor zaragoza presentaba que",
            "start": 642.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se encontraba con un 51% de ocupaci\u00f3n o",
            "start": 645.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incluso disminuy\u00f3 un punto posee",
            "start": 647.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porcentual est\u00e1 en 50 por ciento y",
            "start": 649.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos 7 entidades federativas que",
            "start": 652.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentan una ocupaci\u00f3n entre el 30 y el",
            "start": 654.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "49 por ciento afortunadamente el grueso",
            "start": 657.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas es decir 24",
            "start": 660.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen una ocupaci\u00f3n de menos del 30 por",
            "start": 662.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciento actualmente de las 10 1918 camas",
            "start": 665.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "totales que tenemos identificadas en el",
            "start": 668.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con estas",
            "start": 670.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles siete mil 894 de las",
            "start": 672.3,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "cuales se mantienen ocupadas tres mil 24",
            "start": 676.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 679.769,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y con esto pues le damos la palabra a",
            "start": 685.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los cuerpos de luis salom ya segarra",
            "start": 688.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que nos presente el avance de la",
            "start": 690.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de decoraci\u00f3n",
            "start": 693.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adelante muchas gracias hasta la",
            "start": 694.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gabriela \u00fanicamente vamos entonces a",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora actualizar el componente como me",
            "start": 699.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha bajado de comentar la autora",
            "start": 702.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente de la estrategia nacional de",
            "start": 704.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y cu\u00e1l ha sido el avance",
            "start": 706.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy como pueden ustedes",
            "start": 707.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ver en esta primera diapositiva que",
            "start": 710.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya conoce el label que aqu\u00ed",
            "start": 713.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vamos a actualizarlo d\u00eda por d\u00eda todas",
            "start": 714.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las dosis que seguir aplicando desde el",
            "start": 716.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "24 desde diciembre en que se inici\u00f3 con",
            "start": 718.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la primera de ellas el personal de salud",
            "start": 722.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el n\u00famero grande que ven ustedes en la",
            "start": 724.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte superior derecha son las dosis que",
            "start": 726.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se aplicaron el d\u00eda de hoy hasta el",
            "start": 728.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corte de las 4 de la tarde como ustedes",
            "start": 730.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saben estos 74 mil 382 personas",
            "start": 733.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que recibieron una dosis al d\u00eda de hoy",
            "start": 737.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana las veremos",
            "start": 740.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "actualizadas es decir ser\u00e1n un poco m\u00e1s",
            "start": 742.79,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la notificaci\u00f3n de las",
            "start": 744.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dosis que se seguir\u00e1n reportando de los",
            "start": 747.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lugares en lo que todav\u00eda despu\u00e9s de las",
            "start": 749.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cuatro de la tarde",
            "start": 751.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 esta aplicaci\u00f3n y pueden",
            "start": 752.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ustedes ver en la gr\u00e1fica precisamente",
            "start": 755.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el comportamiento subidas y",
            "start": 758.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "bajadas en funci\u00f3n de las dosis diarias",
            "start": 760.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aplicadas y sabemos que esto obviamente",
            "start": 763.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responde en su momento a la existencia",
            "start": 765.529,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la vacuna es decir a las diferentes",
            "start": 769.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fechas en que los embarques han ido",
            "start": 771.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llegando al pa\u00eds que por lo tanto nos",
            "start": 774.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "han dado disponibilidad de dosis para",
            "start": 776.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de la distribuci\u00f3n a cada",
            "start": 779.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una de las 32 entidades federativas pues",
            "start": 781.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno se pueda llevar a cabo la",
            "start": 784.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "estrategia y como pueden notar hay d\u00edas",
            "start": 786.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en donde obviamente cuando adem\u00e1s se",
            "start": 788.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "conjuntan diferentes marcas y tipos de",
            "start": 790.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vacuna los buenos se pueden avanzar",
            "start": 794.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucho m\u00e1s no hasta el momento",
            "start": 796.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tenemos d\u00edas en donde se han superado",
            "start": 799.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las 300 mil dosis aplicadas y es un poco",
            "start": 801.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la expectativa que tenemos y podremos",
            "start": 806.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguir realizando en funci\u00f3n de que",
            "start": 808.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tengamos obviamente como dec\u00eda la",
            "start": 810.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disponibilidad de las dosis",
            "start": 813.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vacuna de hecho aqu\u00ed recordamos el d\u00eda",
            "start": 815.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ayer anunci\u00e1bamos que llegaron al",
            "start": 820.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis de la vacuna de",
            "start": 822.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sinovac obviamente \u00e9stas todav\u00eda no",
            "start": 825.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaban disponibles en las entidades",
            "start": 826.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federativas para su aplicaci\u00f3n este",
            "start": 828.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis que empez\u00f3 a",
            "start": 831.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distribuirse entre el d\u00eda de hoy pero de",
            "start": 833.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguro finalizar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana es",
            "start": 835.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precisamente la que nos dar\u00e1 nuevamente",
            "start": 837.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de seguro un incremento en las",
            "start": 839.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cantidades diarias de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 842.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "veremos durante el transcurso de esta",
            "start": 844.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana que pues hoy d\u00eda inician si vemos",
            "start": 846.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente la siguiente diapositiva",
            "start": 849.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde podemos notar las dosis",
            "start": 851.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acumuladas y por lo tanto tambi\u00e9n un",
            "start": 854.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poco c\u00f3mo se va comportando la velocidad",
            "start": 857.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y la intensidad de la vacunaci\u00f3n que",
            "start": 861.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 precisamente representada en la",
            "start": 863.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "curva de color verde y podemos ver como",
            "start": 865.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en esta \u00faltima semana que cerr\u00f3 el d\u00eda",
            "start": 868.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de ayer tuvimos una velocidad importante",
            "start": 871.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para cada uno de los d\u00edas por solo esta",
            "start": 874.07,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 875.75,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "una imagen que empieza a ser obviamente",
            "start": 876.889,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vertical lo cual nos habla de esta",
            "start": 881.199,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "velocidad y podremos ver de seguro para",
            "start": 883.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta semana que viene una gr\u00e1fica o una",
            "start": 886.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n similar y adem\u00e1s que va a",
            "start": 889.639,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuar increment\u00e1ndose no vamos a",
            "start": 891.859,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "seguir subiendo esta cantidad de dosis",
            "start": 894.439,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta el momento aplicadas en todo el",
            "start": 897.29,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que para el d\u00eda de hoy ya suman 4",
            "start": 898.879,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones 339 mil 926 como lo hemos",
            "start": 900.919,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estado diciendo en sus \u00faltimos d\u00edas est\u00e1",
            "start": 906.379,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casamos nuevamente un r\u00e9cord en las",
            "start": 908.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas de vacuna en lo que va",
            "start": 911.359,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 913.939,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 916.189,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos precisamente comparar estas",
            "start": 918.799,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dosis que hasta el momento se han",
            "start": 921.649,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplicado estas m\u00e1s de 4 millones 339 mil",
            "start": 923.149,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con las dosis que hasta el momento han",
            "start": 926.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "llegado al pa\u00eds que suman con el mill\u00f3n",
            "start": 929.179,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de dosis de sabin oval de ayer 6",
            "start": 931.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "millones 429 mil 375 y podemos ver en el",
            "start": 934.009,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "avance de un 68 por ciento que entonces",
            "start": 939.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya poco m\u00e1s de la",
            "start": 942.739,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dos terceras partes de todas las dosis",
            "start": 943.699,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que han arribado al pa\u00eds ya se han",
            "start": 945.859,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aplicado recordando que un mill\u00f3n de",
            "start": 947.839,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esas dosis pues apenas est\u00e1n en proceso",
            "start": 950.389,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n y las podemos ver",
            "start": 953.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empezando se avanzando su aplicaci\u00f3n",
            "start": 955.72,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "durante el transcurso de toda esta",
            "start": 958.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "semana estas dosis este mill\u00f3n que lleg\u00f3",
            "start": 961.369,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ayer lo coment\u00e1bamos tambi\u00e9n ayer s\u00e1bado",
            "start": 963.23,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n distribuidas no entre las 32",
            "start": 966.47,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entidades federativas y ser\u00e1n utilizadas",
            "start": 969.739,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como primeras dosis para personas",
            "start": 972.529,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adultas mayores que es uno de los grupos",
            "start": 975.589,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con los que estamos ahorita trabajando",
            "start": 978.649,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de manera intensa precisamente si vemos",
            "start": 980.47,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositivas donde todos",
            "start": 983.749,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los d\u00edas estamos actualizando c\u00f3mo va",
            "start": 986.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el avance para cada uno de estos",
            "start": 988.85,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "grupos que hasta el momento iniciaron la",
            "start": 991.549,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ya en \u00faltimos d\u00edas no hemos",
            "start": 994.249,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenido mucho movimiento en el grupo de",
            "start": 997.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud dado que",
            "start": 999.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recordemos en la primera etapa est\u00e1n",
            "start": 1001.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contemplados los trabajadores de la",
            "start": 1003.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salud de primera l\u00ednea es decir aquellos",
            "start": 1005.799,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que tienen en un momento determinado",
            "start": 1007.66,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "contacto",
            "start": 1009.429,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "directo obtuvieron durante el a\u00f1o creer",
            "start": 1010.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el contacto directo con los casos son",
            "start": 1013.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tanto sospechosos como obviamente",
            "start": 1016.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "confirmados de lakovic 19 por lo tanto",
            "start": 1017.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tienen el mayor riesgo en su momento de",
            "start": 1022.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "poder infectarse y desarrollar",
            "start": 1025.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enfermedad y es importante que ellos",
            "start": 1027.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9n protegidos que ellos est\u00e9n",
            "start": 1030.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "inmunizados contra esta enfermedad para",
            "start": 1031.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que puedan seguir desarrollando su tan",
            "start": 1034.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante labor de atender a las",
            "start": 1037.39,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "personas enfermas pero sobre todo",
            "start": 1040.27,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "aquellas que enferman de manera grave y",
            "start": 1042.459,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y que requieren servicios en",
            "start": 1044.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1046.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica es decir en los hospitales",
            "start": 1048.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "generales hospitales de especialidad",
            "start": 1050.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ideal de especialidad en todo el pa\u00eds se",
            "start": 1052.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y esto es algo que apenas est\u00e1",
            "start": 1056.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "iniciando con el personal o los",
            "start": 1059.05,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de segunda",
            "start": 1061.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y obviamente aqu\u00ed tambi\u00e9n podremos",
            "start": 1063.33,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "empezar a ver un avance en las",
            "start": 1065.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguientes semanas en la medida que cada",
            "start": 1068.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una de las 32 entidades federativas",
            "start": 1071.38,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reporte y pueda en su momento ser",
            "start": 1073.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que ya termin\u00f3 de vacunar a su personal",
            "start": 1077.299,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "de primera l\u00ednea son 828 mil 769 dosis",
            "start": 1080.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "las que al d\u00eda de hoy primeras dosis se",
            "start": 1086.09,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "han aplicado y de este grupo de",
            "start": 1088.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud el 71 por",
            "start": 1090.409,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ciento ya recibi\u00f3 su segunda dosis 592",
            "start": 1092.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mil 452 personas trabajadores de la",
            "start": 1097.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "salud ya para el d\u00eda de hoy tienen este",
            "start": 1100.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n del",
            "start": 1103.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "personal educativo en este caso",
            "start": 1106.82,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n del estado",
            "start": 1108.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de campeche es un n\u00famero que todo no ha",
            "start": 1109.909,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenido movimientos porque esta",
            "start": 1112.789,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "estrategia se llev\u00f3 a cabo en un momento",
            "start": 1114.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "determinado ya se integr\u00f3 en base a este",
            "start": 1115.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "primer grupo de personas y trabajadores",
            "start": 1119.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n que se vacunaron y en",
            "start": 1122.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todo caso lo que contin\u00faa es seguir m\u00e1s",
            "start": 1125.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bien con la estrategia que en su momento",
            "start": 1127.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 llevar en este caso el estado de",
            "start": 1130.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "campeche a retomar sus clases de manera",
            "start": 1132.799,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presencial y obviamente tambi\u00e9n en esa",
            "start": 1136.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medida poder identificar si todav\u00eda",
            "start": 1138.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "faltar\u00eda vacunar a alg\u00fan trabajador",
            "start": 1140.69,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n poder continuar y hacerlo",
            "start": 1143.149,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "oportunamente y luego estamos el tercer",
            "start": 1146.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "grupo que aparece en la gr\u00e1fica pero que",
            "start": 1150.739,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es el la segunda etapa y una de las m\u00e1s",
            "start": 1152.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importantes tambi\u00e9n de esta estrategia",
            "start": 1155.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n que son",
            "start": 1157.549,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precisamente los adultos mayores de 60",
            "start": 1159.259,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s recordando que este grupo fue",
            "start": 1162.349,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "priorizado por el grupo t\u00e9cnico asesor",
            "start": 1165.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de vacuna nuestro objetar en m\u00e9xico dado",
            "start": 1167.629,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que como un grupo poblacional son los",
            "start": 1170.899,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que contribuyen y representan la mayor",
            "start": 1173.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mortalidad y letalidad que ocurre a",
            "start": 1175.969,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consecuencia de lakovic 19 por lo tanto",
            "start": 1178.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es una poblaci\u00f3n que debe de quedar",
            "start": 1182.179,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protegida lo antes posible precisamente",
            "start": 1183.589,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para disminuir estos indicadores de",
            "start": 1186.769,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n y obviamente de afectaci\u00f3n",
            "start": 1190.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poblacional o de afectaci\u00f3n a las mismas",
            "start": 1193.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "personas para poder reducir obviamente",
            "start": 1195.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "la enfermedad grave y las defunciones en",
            "start": 1198.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "este grupo el d\u00eda de hoy nos actualizan",
            "start": 1201.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con 2 millones 883 mil 813 los adultos",
            "start": 1203.419,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que ya han recibido una",
            "start": 1209.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primera dosis todav\u00eda no vemos un avance",
            "start": 1212.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de segundas dosis o esquemas completos",
            "start": 1214.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto lo veremos todav\u00eda en siguientes",
            "start": 1217.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas en la medida obviamente que se",
            "start": 1220.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "vaya avanzando con la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 1222.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismas si nos comparten la siguiente",
            "start": 1225.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diapositiva actualizamos tambi\u00e9n como",
            "start": 1228.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas la notificaci\u00f3n que nos",
            "start": 1230.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacen las 32 entidades federativas todas",
            "start": 1233.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las unidades de salud a trav\u00e9s del",
            "start": 1236.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 1238.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de los eventos",
            "start": 1239.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a la",
            "start": 1242.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n la",
            "start": 1244.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aprovechamos el espacio para recordar",
            "start": 1246.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que esta denominaci\u00f3n de eventos",
            "start": 1248.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles se da",
            "start": 1250.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "precisamente porque al momento de su",
            "start": 1252.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n todav\u00eda se desconoce si",
            "start": 1255.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "efectivamente el evento es decir la",
            "start": 1257.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n el signo o el s\u00edntoma",
            "start": 1260.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico experimentado por la persona que",
            "start": 1263.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la vacuna tenga realmente alg\u00fan",
            "start": 1265.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "alguna origen causal en la vacuna es",
            "start": 1269.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e9 relacionado por eso el",
            "start": 1272.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nombre es muy espec\u00edfico y dice",
            "start": 1274.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible es decir se",
            "start": 1276.64,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "supone que pudiera atribuirse a la",
            "start": 1278.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vacuna cuando sabremos si efectivamente",
            "start": 1281.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es atribuible o no se le genera una",
            "start": 1283.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "causalidad o no al proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1286.549,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "oa la vacuna y espec\u00edfico cuando el",
            "start": 1288.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "grupo de expertos dictamina porque es el",
            "start": 1291.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n que se tiene a nivel",
            "start": 1295.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "federal de llevar a cabo la",
            "start": 1296.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n de estos sales que en su",
            "start": 1299.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "momento se clasifican como graves graves",
            "start": 1301.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque en su momento tambi\u00e9n pues",
            "start": 1304.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "generan alguna afectaci\u00f3n que puede",
            "start": 1305.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comer en riesgo la salud y la vida de la",
            "start": 1307.85,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mente de la persona felizmente los",
            "start": 1310.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usuarios graves han sido muy pocos han",
            "start": 1312.049,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sido los menos nos pueden ver tambi\u00e9n",
            "start": 1314.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes en la diapositiva con esta",
            "start": 1316.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de grandes se han",
            "start": 1319.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "clasificado y notificado solamente 89",
            "start": 1320.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sabes que es menos del 1 por ciento de",
            "start": 1323.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la totalidad de sabios de estos 11 mil",
            "start": 1326.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "812 que son la gran mayor\u00eda lo hemos",
            "start": 1329.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estado comentando",
            "start": 1332.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "son estas reacciones locales que se dan",
            "start": 1334.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en el lugar de la vacuna como es el",
            "start": 1337.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dolor que se puede sentir obviamente",
            "start": 1340.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas son m\u00e1s sensibles otras a lo",
            "start": 1343.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mejor nosotros las personas m\u00e1s",
            "start": 1345.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sensibles sienten el dolor de la",
            "start": 1346.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna y es un dolor",
            "start": 1348.65,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que puede permanecer por algunos minutos",
            "start": 1350.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "o inclusive algunas horas puede haber",
            "start": 1352.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n local tambi\u00e9n en el \u00e1rea o",
            "start": 1355.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pueden haber alguna reacci\u00f3n sist\u00e9mica",
            "start": 1358.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "pero que es temporal y que puede",
            "start": 1361.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "solucionar sin mayor problema en las",
            "start": 1362.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "primeras horas no pasan normalmente de",
            "start": 1365.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "24 48 veces se resuelve con tratamientos",
            "start": 1367.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para los s\u00edntomas esto sucede no",
            "start": 1371.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "solamente con la vacuna contra el virus",
            "start": 1373.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a 2 con 2 sino generalmente sucede con",
            "start": 1375.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de vacunas cuando se",
            "start": 1378.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aplican pues bueno es lo que el sistema",
            "start": 1380.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n detecta y notifica seguimos en",
            "start": 1381.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un punto 3 % como lo se sabe es que se",
            "start": 1385.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "han identificado y notificado del gran",
            "start": 1389.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "total de dosis que hasta el momento se",
            "start": 1392.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han se han aplicado lo cual es un",
            "start": 1394.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porcentaje que inclusive ha disminuido",
            "start": 1396.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en \u00faltimos d\u00edas ya que",
            "start": 1399.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos empezado en punto 5 luego",
            "start": 1401.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bajamos al punto 4 y ahora desde el",
            "start": 1403.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "punto 3 quieres que la medida que han",
            "start": 1405.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llegado m\u00e1s vacunas sean",
            "start": 1407.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos tenido tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n en",
            "start": 1409.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de los exactos y bueno",
            "start": 1412.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver en las tablas",
            "start": 1415.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subsecuentes la actualizaci\u00f3n que",
            "start": 1417.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ponemos a su disposici\u00f3n todos",
            "start": 1420.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en relaci\u00f3n a c\u00f3mo se han",
            "start": 1423.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "distribuido tanto la totalidad de savvis",
            "start": 1425.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para cada una de las cuatro vacunas o",
            "start": 1428.419,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tipos de vacunas que tenemos actualmente",
            "start": 1431.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds as\u00ed como los 89 esa vista de",
            "start": 1433.429,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "graves como se han distribuido tambi\u00e9n",
            "start": 1437.299,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "para cada una de las entidades",
            "start": 1439.399,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federativas por tipo mismo tambi\u00e9n de",
            "start": 1441.37,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "vacuna y en su momento por sexo y es un",
            "start": 1443.809,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dato que estamos como ustedes han visto",
            "start": 1445.64,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en todas las conferencias actualizando",
            "start": 1447.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permanentemente si pasamos a la",
            "start": 1449.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed bueno es",
            "start": 1452.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la informaci\u00f3n que",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ayer ya que en las \u00faltimas 24",
            "start": 1457.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "horas no hemos recibido ninguna nuevo",
            "start": 1460.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "embarque de de vacuna lo recibiremos si",
            "start": 1464.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n",
            "start": 1467.809,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "la semana est\u00e1 programado como",
            "start": 1468.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los \u00faltimos martes de las",
            "start": 1470.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas el arribo de vacuna de",
            "start": 1472.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "fai ser vidente entonces estaremos",
            "start": 1475.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pendientes para esta actualizaci\u00f3n",
            "start": 1477.909,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "durante la semana pero ya ve\u00edamos en una",
            "start": 1479.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "diapositiva previa que son 6 millones",
            "start": 1481.909,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "492 mil 375 las dosis de vacuna que",
            "start": 1484.659,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hasta el momento han arribado al pa\u00eds y",
            "start": 1489.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos notar lo coment\u00e1bamos",
            "start": 1491.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n a expensas de una pregunta",
            "start": 1493.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos hac\u00edan por el n\u00famero de sal\u00eds",
            "start": 1497.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pueden ustedes notar que pr\u00e1cticamente",
            "start": 1498.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la mitad de la totalidad de dosis de",
            "start": 1500.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "vacuna que ha llegado al pa\u00eds es de la",
            "start": 1503.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marca fisher biotech y obviamente eso",
            "start": 1505.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues contribuye a que en la",
            "start": 1508.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "medida que tenemos mayor cantidad de un",
            "start": 1510.889,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna pues tambi\u00e9n podamos",
            "start": 1513.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tener un mayor reporte de ese tipo de",
            "start": 1515.24,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "vacuna dado que excede a las cantidades",
            "start": 1518.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las otras 32 millones en el caso de",
            "start": 1521.029,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sinovac 870.000 en el caso de",
            "start": 1523.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y hasta el momento 400.000",
            "start": 1527.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dosis que han llegado",
            "start": 1530.99,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "una sputnik v sigamos la siguiente",
            "start": 1532.909,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diapositiva es el llamado y el",
            "start": 1536.529,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recordatorio que hacemos durante todas",
            "start": 1538.729,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las conferencias de prensa de que habr\u00e1",
            "start": 1541.249,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vacunas para todos entonces lo que nos",
            "start": 1544.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "toca hacer como sociedad y en lo",
            "start": 1547.34,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "individual es esperar nuestro turno para",
            "start": 1549.889,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n el gobierno de m\u00e9xico ha",
            "start": 1553.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hecho provisi\u00f3n tiene contratos y cuenta",
            "start": 1556.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con los recursos financieros para",
            "start": 1559.039,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "adquirir todas las dosis que ser\u00e1n",
            "start": 1561.529,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesarias para cubrir como se ha dicho",
            "start": 1563.83,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones de manera universal",
            "start": 1566.899,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y de manera gratuita a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1569.659,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicana sin embargo en este momento la",
            "start": 1572.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda internacional es decir las",
            "start": 1576.019,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresas las farmac\u00e9uticas que",
            "start": 1578.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollan y fabrican la vacuna no",
            "start": 1580.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todav\u00eda en condiciones de poder",
            "start": 1583.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atender el 100% de la necesidad en todos",
            "start": 1585.259,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses es por eso que",
            "start": 1588.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la vacuna est\u00e1 llegando en la medida que",
            "start": 1590.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 produciendo y en la medida que",
            "start": 1592.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las casas farmac\u00e9uticas las est\u00e1n",
            "start": 1594.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distribuyendo tenemos los contratos para",
            "start": 1596.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n y estos est\u00e1n llegando",
            "start": 1599.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en su gran mayor\u00eda durante todo el a\u00f1o y",
            "start": 1601.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los primeros meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o por",
            "start": 1603.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso la importancia de que las dosis que",
            "start": 1606.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "van arribando tempranamente las que han",
            "start": 1609.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "llegado y las que seguir\u00e1n llegando el",
            "start": 1612.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "siguientes meses los podamos destinar a",
            "start": 1613.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de mayor riesgo poblaci\u00f3n",
            "start": 1616.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ya defini\u00f3 el grupo t\u00e9cnico",
            "start": 1619.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asesor de vacuna este grupo conformado",
            "start": 1621.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por expertos nacionales e",
            "start": 1623.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "internacionales que a trav\u00e9s del",
            "start": 1625.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de el comportamiento epid\u00e9mico",
            "start": 1627.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las afectaciones que han generado la",
            "start": 1630.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedad en m\u00e9xico de la",
            "start": 1633.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de grupos de riesgo y",
            "start": 1635.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables emiti\u00f3 las",
            "start": 1636.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recomendaciones que en su momento fueron",
            "start": 1639.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recibidas para realizar la pol\u00edtica",
            "start": 1641.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n que es la que en",
            "start": 1644.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "su momento defini\u00f3 las diferentes etapas",
            "start": 1646.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y por lo tanto los diferentes grupos",
            "start": 1648.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1650.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las personas que no estamos en esos",
            "start": 1651.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primeros grupos lo que nos queda es",
            "start": 1653.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "obviamente esperar y una forma",
            "start": 1655.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importante de hacerlo una forma",
            "start": 1659.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "eficiente de hacerlo de la mano",
            "start": 1662.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "obviamente de los que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1664.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siendo vacunados es continuar",
            "start": 1666.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "implementando las acciones de salud",
            "start": 1668.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en materia de prevenci\u00f3n que van",
            "start": 1670.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a contribuir a no contagiarnos de el",
            "start": 1672.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "virus a los codos y por lo tanto no",
            "start": 1676.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "desarrollar la enfermedad de cubit 19",
            "start": 1679.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que como sabemos son las medidas que se",
            "start": 1682.809,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "han implementado y se han dado a conocer",
            "start": 1685.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y pedido a la poblaci\u00f3n que las ponga en",
            "start": 1687.58,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica desde el a\u00f1o pasado que son",
            "start": 1690.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues estas b\u00e1sicamente tres medidas muy",
            "start": 1692.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importantes mantener las a la distancia",
            "start": 1694.87,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con todo lo que esto representa o",
            "start": 1697.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "signifique los diferentes ambientes del",
            "start": 1699.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lavado continuo de manos para evitar en",
            "start": 1701.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su momento llevar el virus a nuestras",
            "start": 1704.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "v\u00edas respiratorias y el uso adecuado del",
            "start": 1706.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cubrebocas sobre todo cuando estamos en",
            "start": 1710.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "espacios cerrados",
            "start": 1712.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "congregados o donde no es posible",
            "start": 1714.21,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "obviamente guardarlas a la distancia",
            "start": 1717.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces bien vamos a dar ahora el",
            "start": 1719.669,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "espacio para preguntas y respuestas le",
            "start": 1722.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda a la autora de abrirla nucamendi",
            "start": 1725.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que en la medida como han estado",
            "start": 1726.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pidiendo la palabra los compa\u00f1eros y",
            "start": 1729.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras reporteras que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1733.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por favor ella pueda otorgarles el uso",
            "start": 1735.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la voz muchas gracias",
            "start": 1738.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "claro que ha sido tecnolog\u00eda muchas",
            "start": 1740.26,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias algunos de ustedes inclusive",
            "start": 1741.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "levantaron la mano y a trav\u00e9s del chat",
            "start": 1744.03,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "algunos otros mandan mensaje esto es muy",
            "start": 1747.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "afortunado tener este tipo de",
            "start": 1750.909,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "conferencias trav\u00e9s de esta v\u00eda porque",
            "start": 1752.38,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "creo que es mucho m\u00e1s sutil pero",
            "start": 1754.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces en ese orden le pedir\u00eda por",
            "start": 1755.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "favor al se\u00f1or con hern\u00e1ndez de diario",
            "start": 1758.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "basta que inicie con adelante ponerlas",
            "start": 1760.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1771.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 1777.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "con referencia precisamente a este a",
            "start": 1781.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en el d\u00eda de ma\u00f1ana estoy",
            "start": 1785.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "anunciando con la entrada de pues lo que",
            "start": 1788.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a ser la semana santa quien naci\u00f3 de",
            "start": 1792.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico quer\u00edamos ver si ustedes ya",
            "start": 1794.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tienen nos pueda adelantar algo",
            "start": 1796.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "referente a c\u00f3mo se van a hablar que 3",
            "start": 1798.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de salud se va a coordinar con nada en",
            "start": 1801.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este caso con la alcald\u00eda de la ciudad",
            "start": 1805.24,
            "duration": 2.309
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero no con la ciudad de",
            "start": 1806.32,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con la calidad iztapalapa",
            "start": 1807.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "precisamente para esta este celebraci\u00f3n",
            "start": 1809.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y sobre todo por la cuesti\u00f3n de que",
            "start": 1811.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estamos en sem\u00e1foro amarillo y evitar",
            "start": 1815.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "especialmente alg\u00fan alg\u00fan riesgo de",
            "start": 1819.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contagios muchas gracias",
            "start": 1820.63,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muchas gracias.juan con mucho gusto",
            "start": 1823.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compartir la informaci\u00f3n que hasta el",
            "start": 1827.309,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "momento tenemos de hecho comentar que el",
            "start": 1829.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pasado viernes en la ma\u00f1ana precisamente",
            "start": 1832.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tuvimos una primera reuni\u00f3n de",
            "start": 1834.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para revisar los productos",
            "start": 1837.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de riesgos a la",
            "start": 1840.37,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1843.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social obviamente para efectos de su",
            "start": 1845.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n en relaci\u00f3n a los eventos de",
            "start": 1847.87,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "riesgo que vienen en pr\u00f3ximos d\u00edas y",
            "start": 1851.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "semanas entre entre ellos obviamente el",
            "start": 1853.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante identificado que es este",
            "start": 1856.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodo de semana santa el doctor",
            "start": 1859.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ricardo cortez alcal\u00e1 director general",
            "start": 1862.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n de la salud ha estado",
            "start": 1864.49,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "trabajando intensamente con su equipo",
            "start": 1865.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para definir muchos de estos mensajes",
            "start": 1868.179,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n importantes poner al",
            "start": 1871.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conocimiento de la poblaci\u00f3n hay una",
            "start": 1874.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n obviamente con las \u00e1reas de",
            "start": 1876.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social no solamente de la",
            "start": 1878.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de salud sino tambi\u00e9n del",
            "start": 1880.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para poder utilizar",
            "start": 1882.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los espacios que sean necesarios para",
            "start": 1885.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo",
            "start": 1887.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a entonces de seguro en el",
            "start": 1889.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "transcurso de esta pr\u00f3xima semana el",
            "start": 1892.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doctor de cortes nos estar\u00e1 acompa\u00f1ando",
            "start": 1895.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nos estar\u00e1 presentando un poco si no",
            "start": 1897.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesariamente todo si el arranque el",
            "start": 1901.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "avance y obviamente la campa\u00f1a la",
            "start": 1904.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estaremos viendo durante los pr\u00f3ximos",
            "start": 1905.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas asimismo tambi\u00e9n en otros cortes en",
            "start": 1908.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este mismo marco de la promoci\u00f3n de la",
            "start": 1911.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud es el que tiene a su cargo muchas",
            "start": 1914.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de las interacciones con los diferentes",
            "start": 1916.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "grupos de la sociedad para poder alinear",
            "start": 1918.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "acciones intervenciones mensajes",
            "start": 1922.33,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos a la poblaci\u00f3n que participa",
            "start": 1924.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de eventos vaya en muchas temporalidades",
            "start": 1927.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o definitivamente ya dec\u00edamos a",
            "start": 1930.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las alta es un evento importante",
            "start": 1932.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "normalmente a\u00f1o con a\u00f1o se presta a la",
            "start": 1935.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de personas",
            "start": 1938.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en su momento realizar actividades",
            "start": 1941.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "obviamente de congregaci\u00f3n lo cual m\u00e1s",
            "start": 1944.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de que los niveles de riesgo en",
            "start": 1947.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 1949.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disminuido en las \u00faltimas semanas pues",
            "start": 1951.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir cuidando precisamente",
            "start": 1954.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de las mismas porque",
            "start": 1956.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el poder continuar en siguientes semanas",
            "start": 1958.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con ese nivel de riesgo bajo para muchas",
            "start": 1960.71,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de las entidades va a depender",
            "start": 1964.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisamente de que nos cuidemos durante",
            "start": 1965.289,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas semanas y sobre todo en",
            "start": 1968.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este marco de semana santa entonces",
            "start": 1970.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vamos a estar muy atentos de seguro",
            "start": 1973.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cualquiera de los siguientes d\u00edas de",
            "start": 1976.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "esta semana estaremos teniendo",
            "start": 1978.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentaciones preliminares y",
            "start": 1980.919,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "seguimientos de lo que va a ser el su",
            "start": 1983.27,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "momento este mensaje ahora hay que",
            "start": 1985.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recordar que obviamente si bien es",
            "start": 1987.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cierto puede haber una focalizaci\u00f3n a",
            "start": 1989.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las actividades espec\u00edficas que suelen",
            "start": 1992.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo en semana santa' no",
            "start": 1994.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debemos olvidar que las recomendaciones",
            "start": 1996.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generales y que que hemos venido",
            "start": 1998.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "difundiendo desde el a\u00f1o pasado pues",
            "start": 2001.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como tales tambi\u00e9n funcionan y deben de",
            "start": 2004.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguirse implementando y por lo tanto",
            "start": 2007.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son v\u00e1lidas para cualquiera de las",
            "start": 2009.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "temporalidades incluidas la semana santa",
            "start": 2011.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero de seguro lo que se va",
            "start": 2014.679,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo es como dec\u00eda un",
            "start": 2016.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfoque en el tipo espec\u00edfico de",
            "start": 2019.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actividades que normalmente se suelen",
            "start": 2022.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacer en estas semanas y que obviamente",
            "start": 2024.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n involucran en algunos casos",
            "start": 2026.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "periodos vacacionales tanto de los",
            "start": 2028.659,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "escolares aunque a pesar que han estado",
            "start": 2032.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tomando sus clases de manera virtual es",
            "start": 2034.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "decir no han acudido de manera",
            "start": 2037.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presencial a las escuelas pues bueno",
            "start": 2038.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00e1 un receso de estas",
            "start": 2040.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actividades virtuales tendr\u00e1n su periodo",
            "start": 2042.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacacional y obviamente si esto se suma",
            "start": 2044.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a algunos periodos vacacionales que",
            "start": 2047.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pudieran tomar sus padres sus familiares",
            "start": 2048.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las amistades pues es precisamente en",
            "start": 2051.0,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "donde queremos incidir e invitar a la",
            "start": 2053.889,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a mantener o tener una semana",
            "start": 2056.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "santa tranquila sobre todo de",
            "start": 2059.109,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "convivencia en el entorno familiar en el",
            "start": 2061.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "n\u00facleo familiar cercano y de esta manera",
            "start": 2065.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pues obviamente evitar contagios pero",
            "start": 2067.089,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacemos atentos en la semana vamos a",
            "start": 2069.369,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estar actualizando este tema de manera",
            "start": 2071.139,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico",
            "start": 2073.419,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches bueno",
            "start": 2075.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias.juan autonom\u00eda la",
            "start": 2078.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguiente no est\u00e9 de moreno del",
            "start": 2081.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "universal adelante por favor ter muchas",
            "start": 2083.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gracias hola buenas noches a todos pues",
            "start": 2087.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "retomar un poco la pregunta que acaba de",
            "start": 2090.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hacer el compa\u00f1ero y preguntar de manera",
            "start": 2093.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica se va a recomendar a la gente",
            "start": 2096.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que en estas vacaciones de semana santa",
            "start": 2097.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no salga de casa que se quede en su casa",
            "start": 2099.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "eso se refiere el doctor una si se va a",
            "start": 2102.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prever un repunte de casos precisamente",
            "start": 2106.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ante la reapertura de comida de",
            "start": 2108.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comercios y ante bueno pues este fin",
            "start": 2110.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este fin de semana de puente vimos que",
            "start": 2113.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las playas estaban llenas tambi\u00e9n pues",
            "start": 2115.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los locales comerciales establecimientos",
            "start": 2117.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mismos que de much\u00edsima gente en la",
            "start": 2120.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "calle y s\u00ed s\u00ed prev\u00e9n un repunte y tres",
            "start": 2121.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hoy en la sede del campo marte se dio a",
            "start": 2125.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocer que despu\u00e9s de m\u00e1s de tres horas",
            "start": 2127.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a las personas que estaban formadas les",
            "start": 2129.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "avisaron que se hab\u00edan terminado las",
            "start": 2131.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunas que fall\u00f3 y c\u00f3mo se van a",
            "start": 2133.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corregir estos errores tres preguntas",
            "start": 2135.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2137.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy amable en el tema",
            "start": 2139.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente y dando seguimiento a los",
            "start": 2143.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primeros comentarios",
            "start": 2144.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos recomendaciones generales que",
            "start": 2148.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obran que obviamente aplican",
            "start": 2150.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "independientemente del nivel de riesgo",
            "start": 2152.18,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en el cual se encuentre una entidad",
            "start": 2154.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federativa y que tienen que ver",
            "start": 2156.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente con las acciones que de",
            "start": 2158.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manera individual todos podemos y",
            "start": 2160.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debemos de poner en pr\u00e1ctica es decir",
            "start": 2163.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "independientemente de la temporalidad",
            "start": 2166.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o si hay o no hay eventos",
            "start": 2168.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "independientemente si estoy en un nivel",
            "start": 2170.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de riesgo como es el rojo o en un",
            "start": 2172.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nivel bajo de riesgo como es el verde",
            "start": 2175.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que coment\u00e1bamos la sana distancia",
            "start": 2177.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "debemos de seguir implementando la la",
            "start": 2180.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sana distancia que b\u00e1sicamente lo que",
            "start": 2183.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos dice y representa es mantenerme a",
            "start": 2185.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo un metro y medio idealmente dos",
            "start": 2188.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "metros de personas que no formen parte",
            "start": 2191.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de mi n\u00facleo familiar si estoy al",
            "start": 2193.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "interior de mi domicilio con mi n\u00facleo",
            "start": 2196.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familiar pues obviamente no es necesario",
            "start": 2199.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si no hay ninguna persona enferma en ese",
            "start": 2201.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "n\u00facleo familia estamos hablando",
            "start": 2204.09,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "precisamente con las",
            "start": 2205.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las que no pertenecen a nuestro n\u00facleo",
            "start": 2206.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "familiar las a la distancia tambi\u00e9n",
            "start": 2208.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incorpora el hecho de realizar solo",
            "start": 2211.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "actividades esenciales es decir si voy a",
            "start": 2214.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salir de mi domicilio y por lo tanto me",
            "start": 2218.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voy a exponer a un potencial contagio en",
            "start": 2220.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el ambiente p\u00fablico o en los espacios",
            "start": 2224.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "abiertos o cerrados p\u00fablicos pues ese",
            "start": 2226.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "riesgo obviamente podr\u00eda ser sustentado",
            "start": 2229.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajo el hecho de que estoy yendo a",
            "start": 2233.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desarrollar mi actividad laboral con la",
            "start": 2236.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cual tengo que sustentar a mi familia y",
            "start": 2238.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratar\u00e9 entonces de hacerlo con todas",
            "start": 2241.74,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "las medidas necesarias para prevenir",
            "start": 2243.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contagios o estoy saliendo porque",
            "start": 2245.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "necesito demandar atenci\u00f3n m\u00e9dica o",
            "start": 2247.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy llevando a una persona adulto",
            "start": 2250.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor o alguien de mi familia a que sea",
            "start": 2252.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "revisado por el m\u00e9dico porque tiene",
            "start": 2255.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de kobe o de otra",
            "start": 2256.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "enfermedad y requiere de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2259.47,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "o estoy saliendo de mi domicilio porque",
            "start": 2261.869,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy acudiendo a comprar los insumos",
            "start": 2265.319,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "alimenticios que mi familia necesita",
            "start": 2268.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "obviamente para poder comer",
            "start": 2270.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "durante el d\u00eda durante la semana los",
            "start": 2272.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "insumos de limpieza para mantener el",
            "start": 2274.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entorno y el interior de mi hogar pues",
            "start": 2277.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libre obviamente lo m\u00e1s que se pueda de",
            "start": 2280.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "g\u00e9rmenes y otro tipo de microorganismos",
            "start": 2282.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando justo de",
            "start": 2285.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "actividades esenciales que son como su",
            "start": 2288.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nombre lo dice necesarias para poder",
            "start": 2291.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llevar una vida adecuada para poder",
            "start": 2294.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mantener a mi familia en un nivel \u00f3ptimo",
            "start": 2297.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sin embargo hay otro tipo de actividades",
            "start": 2301.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que por no considerarse esenciales",
            "start": 2304.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces podr\u00edan esperar podr\u00edan esperar",
            "start": 2306.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a que tengamos obviamente ya un control",
            "start": 2309.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una mitigaci\u00f3n mucho m\u00e1s adecuada de la",
            "start": 2312.24,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "epidemia en meses posteriores y entonces",
            "start": 2315.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde precisamente todos podemos",
            "start": 2317.849,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "contribuir a trav\u00e9s de la toma de",
            "start": 2319.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decisiones tanto individuales como los",
            "start": 2321.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que somos padres de familia o",
            "start": 2324.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "responsables de nuestros otros tres",
            "start": 2326.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2328.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podemos tomar estas decisiones de si en",
            "start": 2329.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estas semanas que vienen no es necesario",
            "start": 2332.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se considera una actividad",
            "start": 2335.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es esencial tener que salir del",
            "start": 2338.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "domicilio a realizar realizar",
            "start": 2341.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "actividades recreativas o de otra \u00edndole",
            "start": 2343.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues puedo tomar la decisi\u00f3n de quedarme",
            "start": 2346.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a pasar unas vacaciones de semana santa",
            "start": 2349.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con mi n\u00facleo familiar tengo tiempo",
            "start": 2351.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "suficiente para programar actividades al",
            "start": 2354.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "interior de mi hogar de convivencia con",
            "start": 2356.819,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "mis hijos con mi pareja con mis padres",
            "start": 2360.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con mis t\u00edos es decir el n\u00facleo familiar",
            "start": 2364.77,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de los que estamos en un viviendo bajo",
            "start": 2366.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un mismo techo viviendo bajo una misma",
            "start": 2369.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "casa y programar actividades para poder",
            "start": 2371.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pasarla de lo mejor posible en familia",
            "start": 2374.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aprovechar ese tiempo para estrechar",
            "start": 2376.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lazos familiares conversar con los",
            "start": 2378.869,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "integrantes de la de la casa y ponernos",
            "start": 2382.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "al d\u00eda a lo mejor de tantas cosas que",
            "start": 2384.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por el traj\u00edn diario no es posible a",
            "start": 2387.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veces llevarlas a cabo o sea lo que",
            "start": 2389.52,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estoy expresando es en funci\u00f3n de la",
            "start": 2392.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pregunta que m\u00e1s all\u00e1 de los niveles de",
            "start": 2393.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "riesgo y por eso tambi\u00e9n las",
            "start": 2396.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "indicaciones y los mensajes de su",
            "start": 2398.73,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2401.01,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n o estar\u00e1n de la mano con los",
            "start": 2402.25,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "niveles de riesgo de cada entidad",
            "start": 2404.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recordemos que tenemos entidades que",
            "start": 2405.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el color naranja o sea un nivel",
            "start": 2407.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de riesgo alto son ocho entidades que",
            "start": 2410.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esa situaci\u00f3n por lo tanto en",
            "start": 2412.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esas ocho entidades y de mantener ese",
            "start": 2415.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nivel de riesgo obviamente habr\u00e1",
            "start": 2418.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividades que no deber\u00e1n realizar o",
            "start": 2419.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que no deber\u00e1n promover porque su nivel",
            "start": 2422.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de riesgo de generar todav\u00eda el",
            "start": 2424.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incremento de su actividad epid\u00e9mica de",
            "start": 2427.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "subir el n\u00famero de contagios es es",
            "start": 2430.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante a lo mejor las 21 entidades",
            "start": 2432.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que a partir de ma\u00f1ana estar\u00e1n en el",
            "start": 2434.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo medio es decir el",
            "start": 2437.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "color amarillo de seguro puedan tener un",
            "start": 2439.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayor aforo aunque controlado para",
            "start": 2442.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciertas actividades sus recomendaciones",
            "start": 2445.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a lo mejor no ser\u00e1n tan restrictivas",
            "start": 2447.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y entonces podr\u00e1n tener alguna actividad",
            "start": 2451.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed que contribuya obviamente al no",
            "start": 2454.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "generar mayores riesgos y poder mantener",
            "start": 2457.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ese nivel medio amarillo durante todav\u00eda",
            "start": 2460.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas semanas m\u00e1s y ni que decir de las",
            "start": 2463.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entidades que a partir de ma\u00f1ana estas",
            "start": 2466.57,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "tres entidad",
            "start": 2468.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n iniciando un nivel de riesgo",
            "start": 2469.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bajo que es verde pero que como sabemos",
            "start": 2471.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dado que todav\u00eda tenemos en mexico",
            "start": 2474.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n susceptible de enfermar pues",
            "start": 2477.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son niveles de riesgo que r\u00e1pidamente",
            "start": 2479.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueden incrementarse precisamente si no",
            "start": 2481.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se cumple si no se llevan a cabo las",
            "start": 2484.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recomendaciones entonces seguro",
            "start": 2486.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tendremos recomendaciones muy dirigidas",
            "start": 2488.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y alineadas en funci\u00f3n de los sem\u00e1foros",
            "start": 2490.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de riesgo correspondientes para cada",
            "start": 2493.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entidad como un marco general como un",
            "start": 2495.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marco en el que nos podemos mover un",
            "start": 2497.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poco dentro de ese mismo nivel y habr\u00e1",
            "start": 2500.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de seguro tambi\u00e9n recomendaciones muy",
            "start": 2502.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas como algunas de las que",
            "start": 2505.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acabamos de comentar para los mismos",
            "start": 2507.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00facleos familiares para las personas en",
            "start": 2509.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo individual y para ciertas actividades",
            "start": 2511.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o o normalmente en a\u00f1os",
            "start": 2514.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "previos se suelen realizar o llevar a",
            "start": 2517.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cabo en este esta semana santa pero",
            "start": 2519.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "recordemos que esta es una",
            "start": 2522.53,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad",
            "start": 2523.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gobierno sobre todo las autoridades",
            "start": 2525.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sanitarias analizan las mejores",
            "start": 2527.95,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "intervenciones en este marco es decir en",
            "start": 2531.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el marco sanitario y emiten las",
            "start": 2533.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recomendaciones y llevan a cabo tambi\u00e9n",
            "start": 2535.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenciones comunitarias para que",
            "start": 2537.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estas recomendaciones sean f\u00e1cilmente",
            "start": 2540.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tomadas en cuenta y puedan ser",
            "start": 2542.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "implementadas pero tambi\u00e9n necesitamos",
            "start": 2545.38,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que cada uno de nosotros es decir la",
            "start": 2548.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respuesta de la sociedad cada uno de",
            "start": 2550.849,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nosotros tome la decisi\u00f3n de atender",
            "start": 2553.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esas recomendaciones de sumarse a esas",
            "start": 2556.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recomendaciones y entonces contribuir",
            "start": 2560.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos juntos a que obviamente podamos",
            "start": 2563.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener podamos llegar y conseguir un",
            "start": 2565.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "balance en esto que siempre hemos",
            "start": 2568.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mencionado que es por un lado la",
            "start": 2570.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud y la vida pero",
            "start": 2572.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por otro lado poder mantener un",
            "start": 2576.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nivel de bienestar socio-econ\u00f3mico que",
            "start": 2579.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es importante para obviamente el",
            "start": 2582.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "desarrollo humano pero que tambi\u00e9n",
            "start": 2584.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "contribuye con la salud y la vida de las",
            "start": 2587.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "es un ejercicio de coparticipaci\u00f3n que",
            "start": 2590.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar a cabo todos en",
            "start": 2594.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la pregunta espec\u00edfica de lo",
            "start": 2596.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que puede haber sucedido en el campo de",
            "start": 2599.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "marte de hecho precisamente comentar",
            "start": 2602.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este ha sido muchas veces el tambi\u00e9n uno",
            "start": 2606.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de los de las razones por las cuales",
            "start": 2609.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacemos este llamado diario a las",
            "start": 2611.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "personas de poder esperar el turno",
            "start": 2613.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recuerden que hay una planeaci\u00f3n que se",
            "start": 2615.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hace con base en los censos",
            "start": 2618.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblacionales y de donde por lo tanto se",
            "start": 2620.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene el n\u00famero determinado de personas",
            "start": 2622.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que en un momento determinado pertenecen",
            "start": 2625.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a un municipio de los diferentes que hay",
            "start": 2628.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds oa una alcald\u00eda espec\u00edfica o",
            "start": 2631.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una demarcaci\u00f3n territorial como las que",
            "start": 2636.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integran la ciudad este de m\u00e9xico y",
            "start": 2638.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces los llamados que se hacen para",
            "start": 2641.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cada uno de esos municipios o para cada",
            "start": 2644.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una de estas demarcaciones territoriales",
            "start": 2646.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es invitando obviamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2648.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que all\u00ed reside sin embargo obviamente",
            "start": 2650.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se presentan situaciones en las que",
            "start": 2652.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personas que residen en municipios o en",
            "start": 2655.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "demarcaciones diferentes pero que son",
            "start": 2659.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continuas o que les quieran ser conviven",
            "start": 2661.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solo a cuadras de esa divisi\u00f3n este",
            "start": 2663.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "territorial pues obviamente van y",
            "start": 2666.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "demanda tambi\u00e9n la vacuna y esto lo que",
            "start": 2669.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sucede no en este caso espec\u00edfico pero",
            "start": 2672.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obviamente sucede en lo general",
            "start": 2675.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bueno nacional en diferentes grupos es",
            "start": 2677.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que entonces la vacuna que obviamente",
            "start": 2681.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue est\u00e9 destinada para un grupo",
            "start": 2682.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "determinado a veces puede acabarse antes",
            "start": 2686.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o no cubrir el 100% de las dosis que",
            "start": 2689.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaban destinadas a ese grupo porque",
            "start": 2691.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vinieron personas que estaban en otra",
            "start": 2693.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial o en otro",
            "start": 2697.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "municipio sin embargo aqu\u00ed lo importante",
            "start": 2699.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a resaltar es que las personas que en su",
            "start": 2701.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "momento no pudieron recibir la vacuna no",
            "start": 2703.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se preocupe ya est\u00e1n agendadas est\u00e1n",
            "start": 2706.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consideradas y entonces ni bien tienen",
            "start": 2708.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siguientes embarques de vacunaci\u00f3n pues",
            "start": 2711.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obviamente dado que su municipio su",
            "start": 2714.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial ya hab\u00eda sido",
            "start": 2716.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "seleccionada",
            "start": 2718.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cubrir el 100 por ciento de las personas",
            "start": 2720.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adultas mayores pues obviamente ellos",
            "start": 2721.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n en esa lista de priorizaci\u00f3n y",
            "start": 2724.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los siguientes inmediatos en",
            "start": 2727.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna de esas siguientes",
            "start": 2729.9,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "dotaciones entonces mantengamos los",
            "start": 2732.329,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "atentos si por alg\u00fan motivo no lograron",
            "start": 2734.029,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "alcanzar si digamos est\u00e1n que est\u00e1n",
            "start": 2736.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "obviamente dando el ejemplo espec\u00edfico",
            "start": 2739.049,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del campo marte pero de seguro esto",
            "start": 2741.119,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "puede suceder tambi\u00e9n en cualquiera de",
            "start": 2742.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las anteriores entidades federativas en",
            "start": 2745.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cualquiera de los municipios que hasta",
            "start": 2746.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el momento han sido seleccionados no se",
            "start": 2748.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preocupen que est\u00e9n atentos su nombre",
            "start": 2751.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 registrado y ni bien lleguen m\u00e1s",
            "start": 2753.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n de vacunas con estas nuevas",
            "start": 2757.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inclusive que ya llegaron en el d\u00eda de",
            "start": 2759.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ayer este m\u00e1s de este mill\u00f3n de vacunas",
            "start": 2762.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 pues obviamente a la brevedad",
            "start": 2764.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posible ser\u00e1n nuevamente convocadas y",
            "start": 2766.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n recibir la vacuna pero est\u00e9n",
            "start": 2769.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "atentos a las instrucciones a las",
            "start": 2771.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indicaciones que su autoridad local le",
            "start": 2773.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "va a dar porque ellos son los que est\u00e1n",
            "start": 2776.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "organizando la log\u00edstica en cada uno de",
            "start": 2777.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los puntos de vacunaci\u00f3n de sus",
            "start": 2780.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "municipios dado que son los que con",
            "start": 2783.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mejor c\u00f3mo llevar a cabo esta log\u00edstica",
            "start": 2786.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la manera m\u00e1s eficiente estudios",
            "start": 2788.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estarse atentos no se preocupen de",
            "start": 2790.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguro el siguientes d\u00edas van a",
            "start": 2792.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "finalmente recibir su vacuna",
            "start": 2794.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gracias a otro d\u00eda en el siguiente turno",
            "start": 2800.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya lo ten\u00eda la reportera \u00e1ngeles \u00e1ngeles",
            "start": 2803.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tienes tu micr\u00f3fono por favor para",
            "start": 2807.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abrir y escuchar",
            "start": 2809.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy buenas noches otras muchas gracias",
            "start": 2811.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "doctora locamente quiero doctora sonia",
            "start": 2814.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno primero una petici\u00f3n",
            "start": 2817.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "quisiera yo pedirle o tal vez si no lo",
            "start": 2821.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenga pero s\u00ed que nos ayude por favor",
            "start": 2824.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con la actualizaci\u00f3n del avance de los",
            "start": 2826.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudios de los ensayos cl\u00ednicos de los",
            "start": 2828.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diferentes tratamientos que est\u00e1n en",
            "start": 2830.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "curso en los hospitales ya ha pasado un",
            "start": 2832.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buen tiempo y no tenemos ninguna noticia",
            "start": 2834.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los diferentes productos y sobre todo",
            "start": 2836.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quiero estoy interesada en saber qu\u00e9 ha",
            "start": 2839.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pasado con con el de plasma",
            "start": 2841.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "convaleciente",
            "start": 2842.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y ya yo entiendo entiendo que ya en",
            "start": 2844.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "breve ya tendr\u00edamos que tener algunos",
            "start": 2848.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "resultados en que sea preliminares de",
            "start": 2850.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estos ensayos por favor y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 2852.18,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "buenos ya la pregunta es si hay alguna",
            "start": 2855.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n alg\u00fan an\u00e1lisis que se tenga",
            "start": 2857.849,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 la transmisi\u00f3n del",
            "start": 2861.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coronavirus se mantiene a pesar del",
            "start": 2863.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiempo transcurrido o sea que se sabe",
            "start": 2866.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del virus que no no no no nos explique",
            "start": 2868.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque a pesar de que seg\u00fan las medidas",
            "start": 2872.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y les baja un poco el contagio pero",
            "start": 2875.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "siempre tenemos que estar a la",
            "start": 2877.349,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "expectativa porque no corta como fue con",
            "start": 2878.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "influenza como es con tantas otras",
            "start": 2880.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "enfermedades que tienen alguna",
            "start": 2881.78,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "temporalidad que es lo que ustedes",
            "start": 2883.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prev\u00e9n en ese sentido y que esta semana",
            "start": 2885.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se refleja con una disminuci\u00f3n menor en",
            "start": 2888.45,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el porcentaje en la tendencia no del",
            "start": 2891.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respecto de lo que ven\u00eda ocurriendo que",
            "start": 2893.849,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bajaba el 20% al inicio de la semana o",
            "start": 2897.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que al final terminar\u00e1 o inicia con una",
            "start": 2899.609,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n muy chiquita de 8% lo que",
            "start": 2901.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pudiera hablar pues otra vez de que",
            "start": 2903.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entramos en una meseta y muy",
            "start": 2905.97,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "probablemente en un nuevo repunte pero",
            "start": 2907.23,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que dicen las investigaciones",
            "start": 2909.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "por favor no estuviera apoyar con esa",
            "start": 2911.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que nos dar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2914.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "certeza de qu\u00e9 es lo que tenemos para el",
            "start": 2915.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s all\u00e1 de que haya vacunas para",
            "start": 2917.799,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "todos y sobre las vacunas tambi\u00e9n por",
            "start": 2919.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00faltimo doctor y nos ayudan tambi\u00e9n a",
            "start": 2921.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desglosar en los datos que nos presentan",
            "start": 2924.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la cantidad de vacunas que se aplican",
            "start": 2928.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por cada uno de cada uno de los",
            "start": 2930.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "laboratorios lo cual nos va a dar idea",
            "start": 2932.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo si se avanza o no en la",
            "start": 2935.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estrategia porque las de astraz\u00e9neca",
            "start": 2937.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quien sabe usar el avance a m\u00ed me parece",
            "start": 2939.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sentirte en la curiosidad que es muy",
            "start": 2941.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lento al d\u00eda de hoy cuando hay vacunas",
            "start": 2944.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disponibles yo entiendo as\u00ed salvo las de",
            "start": 2946.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n que llegaron ayer por hay un",
            "start": 2949.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n disponible que parece que hoy",
            "start": 2950.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bajo la actividad respecto a los d\u00edas",
            "start": 2952.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pasados muchas gracias de estar muchas",
            "start": 2954.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias por las preguntas en el caso de",
            "start": 2957.599,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la n\u00famero uno con mucho gusto vamos a",
            "start": 2960.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solicitar a los institutos nacionales y",
            "start": 2962.869,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "obviamente a los grupos cient\u00edficos y",
            "start": 2966.81,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos que han estado llevando a",
            "start": 2968.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cabo estos estos ensayos cl\u00ednicos con",
            "start": 2970.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "potenciales medicamentos mol\u00e9culas",
            "start": 2974.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sustancias que puedan obviamente",
            "start": 2977.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contribuir a la mejora de las personas",
            "start": 2978.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que enferman 19 que nos puedan",
            "start": 2981.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente no solamente compartir las",
            "start": 2984.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actualizaciones de c\u00f3mo van estos estos",
            "start": 2986.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudios estos ensayos sino por qu\u00e9 no",
            "start": 2989.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "invitar tambi\u00e9n a estos grupos a que",
            "start": 2991.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participen de \u00e9sta",
            "start": 2993.81,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "conferencia lo coment\u00e1bamos ayer una de",
            "start": 2995.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "las razones por las cuales estamos",
            "start": 2997.859,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "alternando y tambi\u00e9n probando estas",
            "start": 2999.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "modalidades virtuales es porque tenemos",
            "start": 3001.549,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "toda una serie de capacidad cient\u00edfica y",
            "start": 3003.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica distribuida en todo el pa\u00eds",
            "start": 3006.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces obviamente no no es posible que",
            "start": 3008.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todos est\u00e9n viajando en un momento",
            "start": 3011.779,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "determinado a la ciudad de mexico para",
            "start": 3013.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener una presentaci\u00f3n presencial pero",
            "start": 3014.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "creo que esta v\u00eda por la cual estamos",
            "start": 3017.299,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "actualmente o el d\u00eda de hoy teniendo la",
            "start": 3019.51,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "conferencia pues ser\u00e1 muy importante",
            "start": 3021.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para que m\u00e1s all\u00e1 de que tengamos",
            "start": 3023.48,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "nuestra conferencia presencial en la",
            "start": 3025.19,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico muchos de estos grupos",
            "start": 3027.349,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "nos puedan acompa\u00f1ar por la vida virtual",
            "start": 3028.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no entonces invitarlos a",
            "start": 3030.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presentar el resultado tan importante de",
            "start": 3032.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus investigaciones tomamos nota y lo",
            "start": 3035.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos programando y tambi\u00e9n en el caso",
            "start": 3038.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de la pregunta 3 con mucho gusto podemos",
            "start": 3040.549,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obviamente incorporar esta informaci\u00f3n",
            "start": 3042.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en nuestras actualizaciones para que as\u00ed",
            "start": 3045.289,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como estamos reportando la totalidad de",
            "start": 3048.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dosis que han arribado al pa\u00eds como la",
            "start": 3050.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "totalidad de dosis que se han aplicado y",
            "start": 3052.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos la distribuci\u00f3n por tipo de",
            "start": 3055.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fabricante y vacuna de lo que ha llegado",
            "start": 3056.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pues igual entonces podemos proceder a",
            "start": 3059.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reportar lo que se ha aplicado por cada",
            "start": 3062.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna con mucho gusto pedimos a",
            "start": 3065.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro equipo t\u00e9cnico que prepara la",
            "start": 3068.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para cada noche que nos haga",
            "start": 3071.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el favor de en siguientes conferencias",
            "start": 3072.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actualizarlos ese dato y en relaci\u00f3n",
            "start": 3074.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces a la segunda pregunta que tiene",
            "start": 3077.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que ver b\u00e1sicamente con la din\u00e1mica con",
            "start": 3080.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la cual se comporta la epidemia de kobe",
            "start": 3083.349,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de civet partamos primero de algo que",
            "start": 3085.839,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto es sumamente importante que es la",
            "start": 3089.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "base de todo que es precisamente que nos",
            "start": 3091.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "encontramos ante un nuevo tipo de",
            "start": 3094.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "coronavirus y por lo tanto y por lo",
            "start": 3096.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tanto una nueva enfermedad porque es",
            "start": 3099.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "importante esto porque entonces toda la",
            "start": 3101.29,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en al menos enero del a\u00f1o",
            "start": 3104.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pasado descontando igual los poquitos",
            "start": 3108.329,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "casos que se llevan hasta ese momento en",
            "start": 3110.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "wuhan stechina pero de ah\u00ed toda la",
            "start": 3113.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mundial n\u00fameros y los ahora de",
            "start": 3115.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexico en todo el mundo si esperamos y",
            "start": 3117.549,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los que no hemos enfermado todav\u00eda somos",
            "start": 3120.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "susceptibles a enfermar a contagiarnos y",
            "start": 3122.94,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "enfermar de sales co2 y por lo tanto",
            "start": 3126.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desarrollar la cob y 19 esto es",
            "start": 3130.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "importante porque entonces no hay ning\u00fan",
            "start": 3132.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "antecedente de alg\u00fan tipo de inmunidad",
            "start": 3133.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generada ni menos que \u00e9sta sea cruzada",
            "start": 3136.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para efectos de poder responder y no",
            "start": 3140.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contagiarnos en su caso enfermar de este",
            "start": 3143.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "salto 2 porque dijo que esto es",
            "start": 3147.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante sobre todo si lo comparamos a",
            "start": 3149.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otros a otras enfermedades virales que",
            "start": 3151.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "normalmente tenemos algo contario y",
            "start": 3153.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sobre todo en la temporada invernal pues",
            "start": 3155.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bueno porque para algunas de ellas ya",
            "start": 3157.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "existe una vacuna que adem\u00e1s se aplica",
            "start": 3159.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os como por ejemplo en el",
            "start": 3161.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "caso de la influenza y muchos otros",
            "start": 3164.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "virus respiratorios adenovirus reno",
            "start": 3167.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "virus metal neumo virus el virus",
            "start": 3170.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sincitial es respiratorios etc\u00e9tera lo",
            "start": 3172.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ya los tenemos con nosotros muchos",
            "start": 3174.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hacia atr\u00e1s pues de alguna manera",
            "start": 3177.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay inmunidades naturales e inmunidades",
            "start": 3179.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cruzadas que a nivel poblacional",
            "start": 3182.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al tenerlas nos permite obviamente tener",
            "start": 3185.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cierta",
            "start": 3188.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n dado que",
            "start": 3190.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estos virus que han estado circulando",
            "start": 3193.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mucho tiempo al haber personas que ya no",
            "start": 3195.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son susceptibles a los mismos pues",
            "start": 3197.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empiezan a dificultar que el virus",
            "start": 3199.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obviamente encuentre y se transmita m\u00e1s",
            "start": 3201.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente situaci\u00f3n que no sucede con",
            "start": 3203.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sales co2 ahora qu\u00e9 pasa porque una vez",
            "start": 3205.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que ingresa se crea este virus aparece",
            "start": 3208.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se puede transmitir de humano a humano",
            "start": 3212.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el mes de diciembre del 2019 y",
            "start": 3214.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empieza a trav\u00e9s de estos mecanismos una",
            "start": 3217.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n pues bueno es",
            "start": 3220.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "precisamente como vemos el",
            "start": 3222.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia recordemos",
            "start": 3223.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que estamos ante un virus que se",
            "start": 3226.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transmite por la v\u00eda a\u00e9rea cuando una",
            "start": 3227.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "persona enferma con una persona tiene el",
            "start": 3231.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "virus en sus v\u00edas respiratorias todas",
            "start": 3234.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las gotitas todas digamos la secreci\u00f3n",
            "start": 3236.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se encuentra en su garganta que se",
            "start": 3239.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encuentra en la zona de su boca cuando",
            "start": 3241.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esta persona 12 cuando esta persona",
            "start": 3243.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estornuda cuando esta persona habla",
            "start": 3245.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente cada una de estas acciones",
            "start": 3247.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene un nivel mayor o un potencial",
            "start": 3249.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3251.73,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "de hacer llegar el virus hacia otra",
            "start": 3252.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "persona pues entonces produce un",
            "start": 3255.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contagio si yo estoy enfermo no soy",
            "start": 3258.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estornudo tengo la posibilidad de que",
            "start": 3260.359,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ese virus llegue a las v\u00edas",
            "start": 3263.329,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "respiratorias de las personas que est\u00e1n",
            "start": 3264.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a menos de un metro y medio de donde yo",
            "start": 3266.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me encuentro entonces una vez que el",
            "start": 3269.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "virus se transmite y se transmite otra",
            "start": 3273.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "persona que tiene toda la capacidad de",
            "start": 3275.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contagiarse y enfermar pues entonces",
            "start": 3278.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "iniciamos con esta transmisi\u00f3n",
            "start": 3280.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "precisamente comunitaria que lleva",
            "start": 3282.95,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "primero a los brotes y lleva",
            "start": 3285.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "posteriormente a las epidemias el",
            "start": 3287.569,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "comportamiento de la curva entonces est\u00e1",
            "start": 3289.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "directamente relacionado con el",
            "start": 3292.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "comportamiento de las personas est\u00e1",
            "start": 3294.589,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "directamente relacionado con el",
            "start": 3296.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "comportamiento de la movilidad y de c\u00f3mo",
            "start": 3298.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "interact\u00faan las personas si nosotros",
            "start": 3301.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vemos que en alg\u00fan momento del a\u00f1o del",
            "start": 3304.79,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o tuvimos una menor transmisi\u00f3n",
            "start": 3306.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y por lo tanto la curva fue para abajo",
            "start": 3310.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es decir tuvimos menores casos esto es",
            "start": 3312.589,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque definitivamente se disminuy\u00f3 la",
            "start": 3315.349,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y al disminuirse la movilidad y con ella",
            "start": 3319.099,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la interacci\u00f3n entre personas pues",
            "start": 3322.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces tuvimos menos contagios y menos",
            "start": 3324.829,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "enfermos si esta movilidad y esta",
            "start": 3326.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n entonces entre personas se",
            "start": 3329.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incrementa entonces inmediatamente y de",
            "start": 3331.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "manera directa vamos a tener un",
            "start": 3335.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incremento de contagios y vamos a tener",
            "start": 3337.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "un incremento de personas enfermas vamos",
            "start": 3339.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a tener un incremento de personas de ese",
            "start": 3342.349,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "grupo de personas enfermas que va a",
            "start": 3344.239,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desarrollar enfermedad grave enfermedad",
            "start": 3346.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y dentro de ese grupo",
            "start": 3348.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente de enfermos cr\u00edticos vamos",
            "start": 3350.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a tener tambi\u00e9n lamentables disfunciones",
            "start": 3353.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entonces la din\u00e1mica de transmisi\u00f3n de",
            "start": 3356.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la epidemia est\u00e1 directamente e",
            "start": 3358.91,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00edntimamente relacionada con la movilidad",
            "start": 3361.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y la actividad en los espacios p\u00fablicos",
            "start": 3364.549,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de las personas si esta movilidad y la",
            "start": 3367.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n disminuye de seguro",
            "start": 3371.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuye la epidemia si esta actividad",
            "start": 3373.43,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se incrementa como sucedi\u00f3 a fines del",
            "start": 3375.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con todas las actividades",
            "start": 3379.339,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "propias de fin de a\u00f1o en las diferentes",
            "start": 3382.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "celebraciones fiestas que se llevan a",
            "start": 3385.329,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cabo por este navidad a\u00f1o nuevo d\u00eda de",
            "start": 3387.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reyes etc\u00e9tera toda esta actividad toda",
            "start": 3391.299,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta interacci\u00f3n facilita la transmisi\u00f3n",
            "start": 3393.759,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del virus y por lo tanto los casos se",
            "start": 3396.729,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "incrementan si eso sucede adem\u00e1s en un",
            "start": 3398.499,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambiente fr\u00edo estamos en temporada",
            "start": 3401.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "invernal es entonces todas las",
            "start": 3403.499,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "condiciones ser\u00e1n para que el virus",
            "start": 3405.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pueda tener una mayor transmisi\u00f3n",
            "start": 3407.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disminuye nuevamente la movilidad y",
            "start": 3410.099,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nuevamente volvemos a tomar m\u00e1s en",
            "start": 3413.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuenta implementar y aplicar las medidas",
            "start": 3415.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n entonces disminuye los",
            "start": 3418.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "casos y es precisamente lo que hemos",
            "start": 3421.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "visto en las \u00faltimas semanas pero lo que",
            "start": 3422.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tenemos que tener presente es lo que",
            "start": 3426.009,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hemos estado comentando mientras todav\u00eda",
            "start": 3428.95,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "existan personas que no han enfermado es",
            "start": 3431.459,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir personas susceptibles de",
            "start": 3435.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contagiarse y desarrollar signos y",
            "start": 3437.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas entonces podemos tener todav\u00eda",
            "start": 3439.869,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rebrotes podemos todav\u00eda tener",
            "start": 3442.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incrementos de la enfermedad y si ser\u00e1n",
            "start": 3444.729,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "re brotes y ser\u00e1n incrementos de la",
            "start": 3447.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enfermedad vamos nuevamente a tener",
            "start": 3449.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "graves que van a requerir una cama de",
            "start": 3451.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hospital general una cama de hospital",
            "start": 3453.819,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "con ventilador y lamentablemente vamos a",
            "start": 3455.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "volver a tener personas que en su",
            "start": 3458.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento fallecen la consecuencia de las",
            "start": 3460.839,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "complicaciones por esto es una din\u00e1mica",
            "start": 3462.97,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "directamente ligada a la movilidad de",
            "start": 3464.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las personas por eso el llamado que se",
            "start": 3467.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realiza semana con semana d\u00eda con d\u00eda y",
            "start": 3469.99,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando estamos ante eventos",
            "start": 3473.829,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que por su temporalidad contribuyen a",
            "start": 3476.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "esta movilidad de las personas de que",
            "start": 3479.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todos podamos tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 3481.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realizar nuestras actividades de manera",
            "start": 3483.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "responsable que prioricemos s\u00f3lo",
            "start": 3485.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nuestras actividades esenciales que en",
            "start": 3488.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su momento tomemos conciencia que salir",
            "start": 3490.809,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al espacio p\u00fablico es obviamente cuando",
            "start": 3493.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos transmisi\u00f3n del virus y",
            "start": 3497.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos personas susceptibles es",
            "start": 3499.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "precisamente una acci\u00f3n que va a",
            "start": 3501.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contribuir a que pueda incrementarse la",
            "start": 3502.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la epidemia el a\u00f1o pasado tuvimos un",
            "start": 3506.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primer corte y un primer informe del",
            "start": 3509.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estudio de cero prevalencia que llev\u00f3 a",
            "start": 3511.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cabo pero diciendo nacional de salud",
            "start": 3513.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3516.25,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "para el inicio ya del \u00faltimo trimestre",
            "start": 3517.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o nos reportaban precisamente que",
            "start": 3519.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3521.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicana porque estaba o hab\u00eda sido",
            "start": 3524.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "expuesta al virus sars co2 obviamente de",
            "start": 3526.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese 25 por ciento tambi\u00e9n nos",
            "start": 3529.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presentaron como un grupo enfermo",
            "start": 3531.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 signos y s\u00edntomas y otro",
            "start": 3534.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "grupo se pudo haber mantenido",
            "start": 3536.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1ticos con m\u00e1s all\u00e1 de que en los",
            "start": 3537.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "picos en la ola que tuvimos en el mes de",
            "start": 3540.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diciembre este 25 por ciento obviamente",
            "start": 3542.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de seguro continu\u00f3 increment\u00e1ndose de",
            "start": 3545.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguro todav\u00eda queda un buen porcentaje",
            "start": 3549.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n que a lo mejor no ha tenido",
            "start": 3551.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ni exposici\u00f3n y por lo tanto no",
            "start": 3554.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermado y ese es un poco racional es",
            "start": 3556.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el que va a mantener y puede mantener",
            "start": 3559.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todav\u00eda activa la epidemia es por eso",
            "start": 3561.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos tambi\u00e9n en semanas previas",
            "start": 3565.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que bien se\u00f1ala que la disminuci\u00f3n",
            "start": 3566.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que hemos visto en \u00faltimas semanas ya no",
            "start": 3569.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen la misma intensidad como lo ten\u00eda",
            "start": 3572.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el mes de enero y principios de",
            "start": 3574.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "febrero ya las \u00faltimas 23 semanas",
            "start": 3576.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habiendo una desaceleraci\u00f3n aunque s\u00ed",
            "start": 3578.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hemos visto que todav\u00eda mantiene una",
            "start": 3581.15,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "tendencia descendente",
            "start": 3582.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya esta tendencia descendente no es la",
            "start": 3584.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "misma que ve\u00edamos sus semanas previas lo",
            "start": 3586.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que quiere decir que estamos ya",
            "start": 3588.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alcanzando un nivel basal de transmisi\u00f3n",
            "start": 3590.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es decir todo este grupo de personas que",
            "start": 3593.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no ha enfermado que todav\u00eda no",
            "start": 3596.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se ha contagiado del virus contin\u00faa",
            "start": 3598.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contagi\u00e1ndose pero obviamente o",
            "start": 3601.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "probablemente lo hace a uno con una",
            "start": 3604.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "menor velocidad lo cual nos est\u00e1 dando",
            "start": 3607.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menos casos pero eso porque se est\u00e1n",
            "start": 3609.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acatando m\u00e1s o menos las medidas de",
            "start": 3612.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n si nosotros dejamos de acatar",
            "start": 3616.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n si nosotros",
            "start": 3619.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "volvemos a realizar actividades sin",
            "start": 3620.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cuidado y sin ninguna",
            "start": 3623.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de prevenci\u00f3n todo este",
            "start": 3625.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "grupo de personas que todav\u00eda no ha",
            "start": 3627.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermado va m\u00e1s r\u00e1pidamente a",
            "start": 3629.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contagiarse y enfermarse de virus balas",
            "start": 3632.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "va a poder encontrar va a poder",
            "start": 3634.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "generarse una transmisi\u00f3n de enfermedad",
            "start": 3636.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y entonces es un grupo que es es",
            "start": 3638.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "suficiente para volvernos a generar un",
            "start": 3640.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incremento entonces volvemos al mismo",
            "start": 3643.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "punto hay toda una corresponsabilidad",
            "start": 3645.53,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y las recomendaciones y las acciones que",
            "start": 3649.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se solicitan como de nosotros mismos",
            "start": 3652.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para acatarla hasta este momento",
            "start": 3654.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ponerlas en pr\u00e1ctica y entonces as\u00ed",
            "start": 3656.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contribuir a que la din\u00e1mica de la",
            "start": 3659.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epidemia la din\u00e1mica de la transmisi\u00f3n",
            "start": 3661.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueda mantenerse controlada el mayor",
            "start": 3664.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo posible y no tengamos",
            "start": 3667.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesariamente rebrotes o nuevas olas",
            "start": 3669.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que pudieran exceder a las previas que",
            "start": 3672.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 3675.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "retrase autonom\u00eda justo realizando ya",
            "start": 3680.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora estamos pasando las 8 de la noche",
            "start": 3684.059,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "con un show",
            "start": 3687.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la verdad es que muy interesante son las",
            "start": 3690.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntas recibidas el d\u00eda de hoy y nos",
            "start": 3692.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quedaron algunas pendientes en el chat",
            "start": 3693.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengo entendido te todo esto llega llega",
            "start": 3695.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con nosotros a trav\u00e9s de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3699.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "social para que podamos responder se las",
            "start": 3700.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fuera obviamente fuera del aire pero es",
            "start": 3703.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy importante tambi\u00e9n que el d\u00eda de",
            "start": 3707.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que estaremos en la conferencia",
            "start": 3709.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de prensa puedan puedan tambi\u00e9n",
            "start": 3711.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y obviamente pues ya",
            "start": 3713.319,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tomando nota de quienes quedaron",
            "start": 3715.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pendientes con las preguntas del d\u00eda de",
            "start": 3717.309,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hoy pues ser\u00e1n los primeros en",
            "start": 3719.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3721.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agradecemos pues a todos los que est\u00e1n",
            "start": 3724.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "conectados tanto en redes sociales como",
            "start": 3726.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en sus televisores a todos los gitanos y",
            "start": 3729.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicanas que est\u00e1n al pendiente en",
            "start": 3732.09,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n general trabajadores de la",
            "start": 3734.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "suerte que est\u00e1n al pendiente de esta",
            "start": 3736.109,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues que tengan muy buena",
            "start": 3738.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "noche de domingo gracias econom\u00eda",
            "start": 3742.17,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "gracias a todos es muy bueno",
            "start": 3743.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 3750.73,
            "duration": 3.86
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] hola muy buenas noches a todas y todos los mexicanos que nos est\u00e1n escuchando en la emisi\u00f3n de esta conferencia de prensa para darles a conocer los avances tanto del panorama epidemiol\u00f3gico orco biden m\u00e9xico as\u00ed como la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de esta infecci\u00f3n el d\u00eda de hoy siendo domingo 14 de marzo su servicio a la otra gabriela nucamendi pensada la m\u00e1s cordial bienvenida desde la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y saludamos tambi\u00e9n ya remota a nuestro director general el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alumnas de ghana lugar anoche el doctor buenas noches estima el h\u00e1bil nuestra directora de vigilancia tecnol\u00f3gica de enfermedades no transmisibles estamos ambos atendiendo la conferencia de prensa de esta noche y con mucho gusto estaremos compartiendo la informaci\u00f3n adelante por favor muchas gracias si les parece entonces estar\u00edamos empezando con el primer bloque de esta conferencia dando a conocer justo el panorama epidemiol\u00f3gico de kobe en el pa\u00eds adelante por favor si nos apoyan puesto en cr\u00edtica pues bien como ustedes pueden observar estas diapositivas ustedes ya las conocen bastante bien y actualmente podemos identificar claramente c\u00f3mo tenemos hasta el momento una cantidad de casos estimados que afortunadamente han venido disminuyendo conforme han avanzado las semanas esto quiere decir que se han venido acumulando conforme hemos venido avanzando con el programa ideol\u00f3gico sin embargo logramos identificar una disminuci\u00f3n notable obviamente de estos casos en las \u00faltimas semanas teniendo una disminuci\u00f3n del 6% y actualmente podemos observar en la curva tambi\u00e9n de casos estimados y en relaci\u00f3n a las defunciones tenemos una numeralia bastante similar a la que ven\u00edamos presentando el d\u00eda de ayer es obviamente muy importante que podamos dar a conocer a todos y todos ustedes esta informaci\u00f3n dado que esta pandemia pues nos ha venido afectando desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y que obviamente conlleva que todos los mexicanos y mexicanas pues tengan que identificar muy claramente c\u00f3mo la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda en este caso la secretar\u00eda de salud federal a trav\u00e9s del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica pues obviamente mantiene la informaci\u00f3n actualizada como pueden observar actualmente tenemos un total de un mill\u00f3n setecientos cinco mil 743 personas recuperadas ya y desafortunadamente pues s\u00ed hemos cuantificado a trav\u00e9s del 6 ver 194 mil 710 detenciones observen pues como actualmente mantenemos tan s\u00f3lo 2% de toda la poblaci\u00f3n que tenemos registrada como casos activos estimados total de 43 mil 317 dentro de los esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra y 19 contabilizamos ya en esta ocasi\u00f3n hasta el d\u00eda 14 de marzo a 609 mil 881 dosis aplicadas esto es muy relevante dado que hemos podido observar un avance muy importante en los \u00faltimos d\u00edas esto afortunadamente tambi\u00e9n con las llegadas de m\u00e1s vacunas a nuestro territorio mexicano pero como bien les comentaba esta curva afortunadamente ha venido disminuyendo ya en las \u00faltimas semanas y esto es sumamente favorable para el panorama epidemiol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds una siguiente por favor en esta otra gr\u00e1fica podemos identificar claramente la evoluci\u00f3n diaria de la especializaci\u00f3n nacional identificando tambi\u00e9n que tenemos un 25 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional con una disminuci\u00f3n de menos un punto porcentual actualmente a d\u00eda de hoy tambi\u00e9n podemos identificar tanto en la curva roja que ustedes observan usar el n\u00famero total de personas hospitalizadas en camas generales que tambi\u00e9n lleg\u00f3 una disminuci\u00f3n franca que esto es obviamente compatible con la disminuci\u00f3n que observamos en los casos confirmados y con la presencia tambi\u00e9n de casos recuperados en relaci\u00f3n a la curva verde que bien en la parte inferior de este gr\u00e1fico podemos identificar tambi\u00e9n a las personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y es tambi\u00e9n notable una disminuci\u00f3n en el caso de la hospitalizaci\u00f3n de estas personas que requieren atenci\u00f3n especializada veamos pues tambi\u00e9n la curva superior la que est\u00e1 en tono m\u00e1s claro que ustedes tambi\u00e9n identifican pues este es el universo total de total de personas hospitalizadas una siguiente forzado cuando hacemos la distribuci\u00f3n de estos casos a nivel nacional podemos identificar claramente que en ninguna entidad federativa favorablemente est\u00e1 con una ocupaci\u00f3n de arriba del 70 por ciento lo mismo ocurre entre en el rango de 50 a 69 por ciento actualmente estos dos rangos que son los que presentar\u00eda en el momento de la entidades con mayor ocupaci\u00f3n afortunadamente se encuentran en cero tan s\u00f3lo seis entidades federativas que las ven en un tono un poco m\u00e1s oscuro dentro del mapa se encuentra en un rango de ocupaci\u00f3n entre el 30 y el 49 por ciento y el grueso de las entidades federativas del pa\u00eds es decir 26 las entidades se encuentran con una ocupaci\u00f3n del menos del 30 por ciento actualmente tenemos identificadas 31 mil 764 camas totales de las cuales disponibles contamos ya con 24 mil 239 y hasta el d\u00eda de hoy el censo que tenemos registrado con la red nacional de notificaci\u00f3n 3 informaci\u00f3n tenemos ya siete mil 525 camas obviamente esto en relaci\u00f3n a la hospitalizaci\u00f3n general la siguiente pozo en este otro mapa podemos identificar la disponibilidad de camas en este caso camas con ventilador es decir estas camas que se requieren para los pacientes que desafortunadamente presentan signos y s\u00edntomas de gravedad y ante ello podemos observar tambi\u00e9n que en todo el territorio mexicano afortunadamente lo encontramos en un tono claro y caf\u00e9 claro tan solo a la ciudad de m\u00e9xico se encuentra en el rango de 50 69 por ciento si observamos durante la \u00faltima semana se mantuvo m\u00e1s o menos en este porcentaje el d\u00eda de ayer el doctor zaragoza presentaba que se encontraba con un 51% de ocupaci\u00f3n o incluso disminuy\u00f3 un punto posee porcentual est\u00e1 en 50 por ciento y tenemos 7 entidades federativas que presentan una ocupaci\u00f3n entre el 30 y el 49 por ciento afortunadamente el grueso de las entidades federativas es decir 24 tienen una ocupaci\u00f3n de menos del 30 por ciento actualmente de las 10 1918 camas totales que tenemos identificadas en el pa\u00eds con estas tenemos disponibles siete mil 894 de las cuales se mantienen ocupadas tres mil 24 la siguiente por favor y con esto pues le damos la palabra a los cuerpos de luis salom ya segarra para que nos presente el avance de la estrategia nacional de decoraci\u00f3n adelante muchas gracias hasta la gabriela \u00fanicamente vamos entonces a ahora actualizar el componente como me ha bajado de comentar la autora \u00fanicamente de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y cu\u00e1l ha sido el avance hasta el d\u00eda de hoy como pueden ustedes ver en esta primera diapositiva que tambi\u00e9n ya conoce el label que aqu\u00ed vamos a actualizarlo d\u00eda por d\u00eda todas las dosis que seguir aplicando desde el 24 desde diciembre en que se inici\u00f3 con la primera de ellas el personal de salud el n\u00famero grande que ven ustedes en la parte superior derecha son las dosis que se aplicaron el d\u00eda de hoy hasta el corte de las 4 de la tarde como ustedes tambi\u00e9n saben estos 74 mil 382 personas que recibieron una dosis al d\u00eda de hoy de seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana las veremos actualizadas es decir ser\u00e1n un poco m\u00e1s en funci\u00f3n de la notificaci\u00f3n de las dosis que se seguir\u00e1n reportando de los lugares en lo que todav\u00eda despu\u00e9s de las cuatro de la tarde continu\u00f3 esta aplicaci\u00f3n y pueden ustedes ver en la gr\u00e1fica precisamente tambi\u00e9n el comportamiento subidas y bajadas en funci\u00f3n de las dosis diarias aplicadas y sabemos que esto obviamente responde en su momento a la existencia de la vacuna es decir a las diferentes fechas en que los embarques han ido llegando al pa\u00eds que por lo tanto nos han dado disponibilidad de dosis para que a trav\u00e9s de la distribuci\u00f3n a cada una de las 32 entidades federativas pues bueno se pueda llevar a cabo la estrategia y como pueden notar hay d\u00edas en donde obviamente cuando adem\u00e1s se conjuntan diferentes marcas y tipos de vacuna los buenos se pueden avanzar todav\u00eda mucho m\u00e1s no hasta el momento tenemos d\u00edas en donde se han superado las 300 mil dosis aplicadas y es un poco la expectativa que tenemos y podremos seguir realizando en funci\u00f3n de que tengamos obviamente como dec\u00eda la disponibilidad de las dosis vacuna de hecho aqu\u00ed recordamos el d\u00eda de ayer anunci\u00e1bamos que llegaron al pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis de la vacuna de sinovac obviamente \u00e9stas todav\u00eda no estaban disponibles en las entidades federativas para su aplicaci\u00f3n este mill\u00f3n de dosis que empez\u00f3 a distribuirse entre el d\u00eda de hoy pero de seguro finalizar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana es precisamente la que nos dar\u00e1 nuevamente de seguro un incremento en las cantidades diarias de vacunaci\u00f3n que veremos durante el transcurso de esta semana que pues hoy d\u00eda inician si vemos precisamente la siguiente diapositiva ah\u00ed es donde podemos notar las dosis acumuladas y por lo tanto tambi\u00e9n un poco c\u00f3mo se va comportando la velocidad y la intensidad de la vacunaci\u00f3n que est\u00e1 precisamente representada en la curva de color verde y podemos ver como en esta \u00faltima semana que cerr\u00f3 el d\u00eda de ayer tuvimos una velocidad importante para cada uno de los d\u00edas por solo esta cuba una imagen que empieza a ser obviamente vertical lo cual nos habla de esta velocidad y podremos ver de seguro para esta semana que viene una gr\u00e1fica o una presentaci\u00f3n similar y adem\u00e1s que va a continuar increment\u00e1ndose no vamos a seguir subiendo esta cantidad de dosis hasta el momento aplicadas en todo el pa\u00eds que para el d\u00eda de hoy ya suman 4 millones 339 mil 926 como lo hemos estado diciendo en sus \u00faltimos d\u00edas est\u00e1 casamos nuevamente un r\u00e9cord en las dosis aplicadas de vacuna en lo que va de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva podemos precisamente comparar estas dosis que hasta el momento se han aplicado estas m\u00e1s de 4 millones 339 mil con las dosis que hasta el momento han llegado al pa\u00eds que suman con el mill\u00f3n de dosis de sabin oval de ayer 6 millones 429 mil 375 y podemos ver en el avance de un 68 por ciento que entonces ya poco m\u00e1s de la dos terceras partes de todas las dosis que han arribado al pa\u00eds ya se han aplicado recordando que un mill\u00f3n de esas dosis pues apenas est\u00e1n en proceso de distribuci\u00f3n y las podemos ver empezando se avanzando su aplicaci\u00f3n durante el transcurso de toda esta semana estas dosis este mill\u00f3n que lleg\u00f3 ayer lo coment\u00e1bamos tambi\u00e9n ayer s\u00e1bado ser\u00e1n distribuidas no entre las 32 entidades federativas y ser\u00e1n utilizadas como primeras dosis para personas adultas mayores que es uno de los grupos con los que estamos ahorita trabajando de manera intensa precisamente si vemos en la siguiente diapositivas donde todos los d\u00edas estamos actualizando c\u00f3mo va tambi\u00e9n el avance para cada uno de estos grupos que hasta el momento iniciaron la vacunaci\u00f3n ya en \u00faltimos d\u00edas no hemos tenido mucho movimiento en el grupo de trabajadores de la salud dado que recordemos en la primera etapa est\u00e1n contemplados los trabajadores de la salud de primera l\u00ednea es decir aquellos que tienen en un momento determinado contacto directo obtuvieron durante el a\u00f1o creer el contacto directo con los casos son tanto sospechosos como obviamente confirmados de lakovic 19 por lo tanto tienen el mayor riesgo en su momento de poder infectarse y desarrollar enfermedad y es importante que ellos est\u00e9n protegidos que ellos est\u00e9n inmunizados contra esta enfermedad para que puedan seguir desarrollando su tan importante labor de atender a las personas enfermas pero sobre todo aquellas que enferman de manera grave y cr\u00edtica y que requieren servicios en segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica es decir en los hospitales generales hospitales de especialidad ideal de especialidad en todo el pa\u00eds se contin\u00faa y esto es algo que apenas est\u00e1 iniciando con el personal o los trabajadores de la salud de segunda l\u00ednea y obviamente aqu\u00ed tambi\u00e9n podremos empezar a ver un avance en las siguientes semanas en la medida que cada una de las 32 entidades federativas reporte y pueda en su momento ser que ya termin\u00f3 de vacunar a su personal de primera l\u00ednea son 828 mil 769 dosis las que al d\u00eda de hoy primeras dosis se han aplicado y de este grupo de trabajadores de la salud el 71 por ciento ya recibi\u00f3 su segunda dosis 592 mil 452 personas trabajadores de la salud ya para el d\u00eda de hoy tienen este esquema completo de vacunaci\u00f3n del personal educativo en este caso trabajadores de la educaci\u00f3n del estado de campeche es un n\u00famero que todo no ha tenido movimientos porque esta estrategia se llev\u00f3 a cabo en un momento determinado ya se integr\u00f3 en base a este primer grupo de personas y trabajadores de la educaci\u00f3n que se vacunaron y en todo caso lo que contin\u00faa es seguir m\u00e1s bien con la estrategia que en su momento podr\u00e1 llevar en este caso el estado de campeche a retomar sus clases de manera presencial y obviamente tambi\u00e9n en esa medida poder identificar si todav\u00eda faltar\u00eda vacunar a alg\u00fan trabajador la educaci\u00f3n poder continuar y hacerlo oportunamente y luego estamos el tercer grupo que aparece en la gr\u00e1fica pero que es el la segunda etapa y una de las m\u00e1s importantes tambi\u00e9n de esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que son precisamente los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s recordando que este grupo fue priorizado por el grupo t\u00e9cnico asesor de vacuna nuestro objetar en m\u00e9xico dado que como un grupo poblacional son los que contribuyen y representan la mayor mortalidad y letalidad que ocurre a consecuencia de lakovic 19 por lo tanto es una poblaci\u00f3n que debe de quedar protegida lo antes posible precisamente para disminuir estos indicadores de afectaci\u00f3n y obviamente de afectaci\u00f3n poblacional o de afectaci\u00f3n a las mismas personas para poder reducir obviamente la enfermedad grave y las defunciones en este grupo el d\u00eda de hoy nos actualizan con 2 millones 883 mil 813 los adultos de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que ya han recibido una primera dosis todav\u00eda no vemos un avance de segundas dosis o esquemas completos esto lo veremos todav\u00eda en siguientes semanas en la medida obviamente que se vaya avanzando con la aplicaci\u00f3n de las mismas si nos comparten la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n como todos los d\u00edas la notificaci\u00f3n que nos hacen las 32 entidades federativas todas las unidades de salud a trav\u00e9s del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica de los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n la aprovechamos el espacio para recordar que esta denominaci\u00f3n de eventos supuestamente atribuibles se da precisamente porque al momento de su notificaci\u00f3n todav\u00eda se desconoce si efectivamente el evento es decir la manifestaci\u00f3n el signo o el s\u00edntoma cl\u00ednico experimentado por la persona que recibi\u00f3 la vacuna tenga realmente alg\u00fan alguna origen causal en la vacuna es decir que est\u00e9 relacionado por eso el nombre es muy espec\u00edfico y dice supuestamente atribuible es decir se supone que pudiera atribuirse a la vacuna cuando sabremos si efectivamente es atribuible o no se le genera una causalidad o no al proceso de vacunaci\u00f3n oa la vacuna y espec\u00edfico cuando el grupo de expertos dictamina porque es el trabajo tambi\u00e9n que se tiene a nivel federal de llevar a cabo la dictaminaci\u00f3n de estos sales que en su momento se clasifican como graves graves porque en su momento tambi\u00e9n pues generan alguna afectaci\u00f3n que puede comer en riesgo la salud y la vida de la mente de la persona felizmente los usuarios graves han sido muy pocos han sido los menos nos pueden ver tambi\u00e9n ustedes en la diapositiva con esta clasificaci\u00f3n de grandes se han clasificado y notificado solamente 89 sabes que es menos del 1 por ciento de la totalidad de sabios de estos 11 mil 812 que son la gran mayor\u00eda lo hemos estado comentando son estas reacciones locales que se dan en el lugar de la vacuna como es el dolor que se puede sentir obviamente personas son m\u00e1s sensibles otras a lo mejor nosotros las personas m\u00e1s sensibles sienten el dolor de la aplicaci\u00f3n de la vacuna y es un dolor que puede permanecer por algunos minutos o inclusive algunas horas puede haber una reacci\u00f3n local tambi\u00e9n en el \u00e1rea o pueden haber alguna reacci\u00f3n sist\u00e9mica pero que es temporal y que puede solucionar sin mayor problema en las primeras horas no pasan normalmente de 24 48 veces se resuelve con tratamientos para los s\u00edntomas esto sucede no solamente con la vacuna contra el virus a 2 con 2 sino generalmente sucede con la gran mayor\u00eda de vacunas cuando se aplican pues bueno es lo que el sistema tambi\u00e9n detecta y notifica seguimos en un punto 3 % como lo se sabe es que se han identificado y notificado del gran total de dosis que hasta el momento se han se han aplicado lo cual es un porcentaje que inclusive ha disminuido en \u00faltimos d\u00edas ya que hab\u00edamos empezado en punto 5 luego bajamos al punto 4 y ahora desde el punto 3 quieres que la medida que han llegado m\u00e1s vacunas sean hemos tenido tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n en la presentaci\u00f3n de los exactos y bueno ustedes pueden ver en las tablas subsecuentes la actualizaci\u00f3n que tambi\u00e9n ponemos a su disposici\u00f3n todos los d\u00edas en relaci\u00f3n a c\u00f3mo se han distribuido tanto la totalidad de savvis para cada una de las cuatro vacunas o tipos de vacunas que tenemos actualmente en el pa\u00eds as\u00ed como los 89 esa vista de graves como se han distribuido tambi\u00e9n para cada una de las entidades federativas por tipo mismo tambi\u00e9n de vacuna y en su momento por sexo y es un dato que estamos como ustedes han visto en todas las conferencias actualizando permanentemente si pasamos a la siguiente diapositiva aqu\u00ed bueno es pr\u00e1cticamente la informaci\u00f3n que ten\u00edamos ayer ya que en las \u00faltimas 24 horas no hemos recibido ninguna nuevo embarque de de vacuna lo recibiremos si dur\u00e1n la semana est\u00e1 programado como pr\u00e1cticamente los \u00faltimos martes de las \u00faltimas semanas el arribo de vacuna de fai ser vidente entonces estaremos pendientes para esta actualizaci\u00f3n durante la semana pero ya ve\u00edamos en una diapositiva previa que son 6 millones 492 mil 375 las dosis de vacuna que hasta el momento han arribado al pa\u00eds y tambi\u00e9n podemos notar lo coment\u00e1bamos ayer tambi\u00e9n a expensas de una pregunta que nos hac\u00edan por el n\u00famero de sal\u00eds pueden ustedes notar que pr\u00e1cticamente la mitad de la totalidad de dosis de vacuna que ha llegado al pa\u00eds es de la marca fisher biotech y obviamente eso tambi\u00e9n pues contribuye a que en la medida que tenemos mayor cantidad de un tipo de vacuna pues tambi\u00e9n podamos tener un mayor reporte de ese tipo de vacuna dado que excede a las cantidades de las otras 32 millones en el caso de sinovac 870.000 en el caso de astraz\u00e9neca y hasta el momento 400.000 dosis que han llegado una sputnik v sigamos la siguiente diapositiva es el llamado y el recordatorio que hacemos durante todas las conferencias de prensa de que habr\u00e1 vacunas para todos entonces lo que nos toca hacer como sociedad y en lo individual es esperar nuestro turno para la vacunaci\u00f3n el gobierno de m\u00e9xico ha hecho provisi\u00f3n tiene contratos y cuenta con los recursos financieros para adquirir todas las dosis que ser\u00e1n necesarias para cubrir como se ha dicho en muchas ocasiones de manera universal y de manera gratuita a toda la poblaci\u00f3n mexicana sin embargo en este momento la proveedur\u00eda internacional es decir las empresas las farmac\u00e9uticas que desarrollan y fabrican la vacuna no est\u00e1n todav\u00eda en condiciones de poder atender el 100% de la necesidad en todos los pa\u00edses es por eso que la vacuna est\u00e1 llegando en la medida que se est\u00e1 produciendo y en la medida que las casas farmac\u00e9uticas las est\u00e1n distribuyendo tenemos los contratos para toda la poblaci\u00f3n y estos est\u00e1n llegando en su gran mayor\u00eda durante todo el a\u00f1o y los primeros meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o por eso la importancia de que las dosis que van arribando tempranamente las que han llegado y las que seguir\u00e1n llegando el siguientes meses los podamos destinar a la poblaci\u00f3n de mayor riesgo poblaci\u00f3n que adem\u00e1s ya defini\u00f3 el grupo t\u00e9cnico asesor de vacuna este grupo conformado por expertos nacionales e internacionales que a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de el comportamiento epid\u00e9mico de las afectaciones que han generado la enfermedad en m\u00e9xico de la identificaci\u00f3n de grupos de riesgo y grupos vulnerables emiti\u00f3 las recomendaciones que en su momento fueron recibidas para realizar la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n que es la que en su momento defini\u00f3 las diferentes etapas y por lo tanto los diferentes grupos entonces las personas que no estamos en esos primeros grupos lo que nos queda es obviamente esperar y una forma importante de hacerlo una forma eficiente de hacerlo de la mano obviamente de los que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo vacunados es continuar implementando las acciones de salud p\u00fablica en materia de prevenci\u00f3n que van a contribuir a no contagiarnos de el virus a los codos y por lo tanto no desarrollar la enfermedad de cubit 19 que como sabemos son las medidas que se han implementado y se han dado a conocer y pedido a la poblaci\u00f3n que las ponga en pr\u00e1ctica desde el a\u00f1o pasado que son pues estas b\u00e1sicamente tres medidas muy importantes mantener las a la distancia con todo lo que esto representa o signifique los diferentes ambientes del lavado continuo de manos para evitar en su momento llevar el virus a nuestras v\u00edas respiratorias y el uso adecuado del cubrebocas sobre todo cuando estamos en espacios cerrados congregados o donde no es posible obviamente guardarlas a la distancia entonces bien vamos a dar ahora el espacio para preguntas y respuestas le pedir\u00eda a la autora de abrirla nucamendi que en la medida como han estado pidiendo la palabra los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras reporteras que nos acompa\u00f1an por favor ella pueda otorgarles el uso de la voz muchas gracias claro que ha sido tecnolog\u00eda muchas gracias algunos de ustedes inclusive levantaron la mano y a trav\u00e9s del chat algunos otros mandan mensaje esto es muy afortunado tener este tipo de conferencias trav\u00e9s de esta v\u00eda porque creo que es mucho m\u00e1s sutil pero entonces en ese orden le pedir\u00eda por favor al se\u00f1or con hern\u00e1ndez de diario basta que inicie con adelante ponerlas [M\u00fasica] buenas noches con referencia precisamente a este a esta situaci\u00f3n en el d\u00eda de ma\u00f1ana estoy anunciando con la entrada de pues lo que va a ser la semana santa quien naci\u00f3 de m\u00e9xico quer\u00edamos ver si ustedes ya tienen nos pueda adelantar algo referente a c\u00f3mo se van a hablar que 3 de salud se va a coordinar con nada en este caso con la alcald\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico pero no con la ciudad de m\u00e9xico con la calidad iztapalapa precisamente para esta este celebraci\u00f3n y sobre todo por la cuesti\u00f3n de que estamos en sem\u00e1foro amarillo y evitar especialmente alg\u00fan alg\u00fan riesgo de contagios muchas gracias muchas gracias.juan con mucho gusto compartir la informaci\u00f3n que hasta el momento tenemos de hecho comentar que el pasado viernes en la ma\u00f1ana precisamente tuvimos una primera reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n para revisar los productos de comunicaci\u00f3n de riesgos a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n de comunicaci\u00f3n social obviamente para efectos de su difusi\u00f3n en relaci\u00f3n a los eventos de riesgo que vienen en pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas entre entre ellos obviamente el m\u00e1s importante identificado que es este periodo de semana santa el doctor ricardo cortez alcal\u00e1 director general de promoci\u00f3n de la salud ha estado trabajando intensamente con su equipo para definir muchos de estos mensajes que ser\u00e1n importantes poner al conocimiento de la poblaci\u00f3n hay una coordinaci\u00f3n obviamente con las \u00e1reas de comunicaci\u00f3n social no solamente de la secretaria de salud sino tambi\u00e9n del gobierno de m\u00e9xico para poder utilizar los espacios que sean necesarios para poder llevar a cabo esta campa\u00f1a entonces de seguro en el transcurso de esta pr\u00f3xima semana el doctor de cortes nos estar\u00e1 acompa\u00f1ando y nos estar\u00e1 presentando un poco si no necesariamente todo si el arranque el avance y obviamente la campa\u00f1a la estaremos viendo durante los pr\u00f3ximos d\u00edas asimismo tambi\u00e9n en otros cortes en este mismo marco de la promoci\u00f3n de la salud es el que tiene a su cargo muchas de las interacciones con los diferentes grupos de la sociedad para poder alinear acciones intervenciones mensajes espec\u00edficos a la poblaci\u00f3n que participa de eventos vaya en muchas temporalidades del a\u00f1o definitivamente ya dec\u00edamos a las alta es un evento importante normalmente a\u00f1o con a\u00f1o se presta a la movilizaci\u00f3n de personas en su momento realizar actividades obviamente de congregaci\u00f3n lo cual m\u00e1s all\u00e1 de que los niveles de riesgo en todo el pa\u00eds disminuido en las \u00faltimas semanas pues tenemos que seguir cuidando precisamente la implementaci\u00f3n de las mismas porque el poder continuar en siguientes semanas con ese nivel de riesgo bajo para muchas de las entidades va a depender precisamente de que nos cuidemos durante las pr\u00f3ximas semanas y sobre todo en este marco de semana santa entonces vamos a estar muy atentos de seguro cualquiera de los siguientes d\u00edas de esta semana estaremos teniendo presentaciones preliminares y seguimientos de lo que va a ser el su momento este mensaje ahora hay que recordar que obviamente si bien es cierto puede haber una focalizaci\u00f3n a las actividades espec\u00edficas que suelen llevarse a cabo en semana santa' no debemos olvidar que las recomendaciones generales y que que hemos venido difundiendo desde el a\u00f1o pasado pues como tales tambi\u00e9n funcionan y deben de seguirse implementando y por lo tanto son v\u00e1lidas para cualquiera de las temporalidades incluidas la semana santa pero de seguro lo que se va al llevar a cabo es como dec\u00eda un enfoque en el tipo espec\u00edfico de actividades que normalmente se suelen hacer en estas semanas y que obviamente tambi\u00e9n involucran en algunos casos periodos vacacionales tanto de los escolares aunque a pesar que han estado tomando sus clases de manera virtual es decir no han acudido de manera presencial a las escuelas pues bueno tambi\u00e9n ser\u00e1 un receso de estas actividades virtuales tendr\u00e1n su periodo vacacional y obviamente si esto se suma a algunos periodos vacacionales que pudieran tomar sus padres sus familiares las amistades pues es precisamente en donde queremos incidir e invitar a la poblaci\u00f3n a mantener o tener una semana santa tranquila sobre todo de convivencia en el entorno familiar en el n\u00facleo familiar cercano y de esta manera pues obviamente evitar contagios pero hacemos atentos en la semana vamos a estar actualizando este tema de manera espec\u00edfico muchas gracias buenas noches bueno muchas gracias.juan autonom\u00eda la siguiente no est\u00e9 de moreno del universal adelante por favor ter muchas gracias hola buenas noches a todos pues retomar un poco la pregunta que acaba de hacer el compa\u00f1ero y preguntar de manera espec\u00edfica se va a recomendar a la gente que en estas vacaciones de semana santa no salga de casa que se quede en su casa eso se refiere el doctor una si se va a prever un repunte de casos precisamente ante la reapertura de comida de comercios y ante bueno pues este fin este fin de semana de puente vimos que las playas estaban llenas tambi\u00e9n pues los locales comerciales establecimientos mismos que de much\u00edsima gente en la calle y s\u00ed s\u00ed prev\u00e9n un repunte y tres hoy en la sede del campo marte se dio a conocer que despu\u00e9s de m\u00e1s de tres horas a las personas que estaban formadas les avisaron que se hab\u00edan terminado las vacunas que fall\u00f3 y c\u00f3mo se van a corregir estos errores tres preguntas muchas gracias muchas gracias muy amable en el tema precisamente y dando seguimiento a los primeros comentarios tenemos recomendaciones generales que obran que obviamente aplican independientemente del nivel de riesgo en el cual se encuentre una entidad federativa y que tienen que ver precisamente con las acciones que de manera individual todos podemos y debemos de poner en pr\u00e1ctica es decir independientemente de la temporalidad del a\u00f1o si hay o no hay eventos independientemente si estoy en un nivel m\u00e1ximo de riesgo como es el rojo o en un nivel bajo de riesgo como es el verde que coment\u00e1bamos la sana distancia debemos de seguir implementando la la sana distancia que b\u00e1sicamente lo que nos dice y representa es mantenerme a m\u00ednimo un metro y medio idealmente dos metros de personas que no formen parte de mi n\u00facleo familiar si estoy al interior de mi domicilio con mi n\u00facleo familiar pues obviamente no es necesario si no hay ninguna persona enferma en ese n\u00facleo familia estamos hablando precisamente con las las que no pertenecen a nuestro n\u00facleo familiar las a la distancia tambi\u00e9n incorpora el hecho de realizar solo actividades esenciales es decir si voy a salir de mi domicilio y por lo tanto me voy a exponer a un potencial contagio en el ambiente p\u00fablico o en los espacios abiertos o cerrados p\u00fablicos pues ese riesgo obviamente podr\u00eda ser sustentado bajo el hecho de que estoy yendo a desarrollar mi actividad laboral con la cual tengo que sustentar a mi familia y tratar\u00e9 entonces de hacerlo con todas las medidas necesarias para prevenir contagios o estoy saliendo porque necesito demandar atenci\u00f3n m\u00e9dica o estoy llevando a una persona adulto mayor o alguien de mi familia a que sea revisado por el m\u00e9dico porque tiene signos y s\u00edntomas de kobe o de otra enfermedad y requiere de atenci\u00f3n m\u00e9dica o estoy saliendo de mi domicilio porque estoy acudiendo a comprar los insumos alimenticios que mi familia necesita obviamente para poder comer durante el d\u00eda durante la semana los insumos de limpieza para mantener el entorno y el interior de mi hogar pues libre obviamente lo m\u00e1s que se pueda de g\u00e9rmenes y otro tipo de microorganismos entonces estamos hablando justo de actividades esenciales que son como su nombre lo dice necesarias para poder llevar una vida adecuada para poder mantener a mi familia en un nivel \u00f3ptimo sin embargo hay otro tipo de actividades que por no considerarse esenciales entonces podr\u00edan esperar podr\u00edan esperar a que tengamos obviamente ya un control una mitigaci\u00f3n mucho m\u00e1s adecuada de la epidemia en meses posteriores y entonces ah\u00ed es donde precisamente todos podemos contribuir a trav\u00e9s de la toma de decisiones tanto individuales como los que somos padres de familia o responsables de nuestros otros tres familiares podemos tomar estas decisiones de si en estas semanas que vienen no es necesario no se considera una actividad es esencial tener que salir del domicilio a realizar realizar actividades recreativas o de otra \u00edndole pues puedo tomar la decisi\u00f3n de quedarme a pasar unas vacaciones de semana santa con mi n\u00facleo familiar tengo tiempo suficiente para programar actividades al interior de mi hogar de convivencia con mis hijos con mi pareja con mis padres con mis t\u00edos es decir el n\u00facleo familiar de los que estamos en un viviendo bajo un mismo techo viviendo bajo una misma casa y programar actividades para poder pasarla de lo mejor posible en familia aprovechar ese tiempo para estrechar lazos familiares conversar con los integrantes de la de la casa y ponernos al d\u00eda a lo mejor de tantas cosas que por el traj\u00edn diario no es posible a veces llevarlas a cabo o sea lo que estoy expresando es en funci\u00f3n de la pregunta que m\u00e1s all\u00e1 de los niveles de riesgo y por eso tambi\u00e9n las indicaciones y los mensajes de su momento vendr\u00e1n o estar\u00e1n de la mano con los niveles de riesgo de cada entidad recordemos que tenemos entidades que est\u00e1n en el color naranja o sea un nivel de riesgo alto son ocho entidades que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n por lo tanto en esas ocho entidades y de mantener ese nivel de riesgo obviamente habr\u00e1 actividades que no deber\u00e1n realizar o que no deber\u00e1n promover porque su nivel de riesgo de generar todav\u00eda el incremento de su actividad epid\u00e9mica de subir el n\u00famero de contagios es es importante a lo mejor las 21 entidades que a partir de ma\u00f1ana estar\u00e1n en el sem\u00e1foro de riesgo medio es decir el color amarillo de seguro puedan tener un mayor aforo aunque controlado para ciertas actividades sus recomendaciones a lo mejor no ser\u00e1n tan restrictivas y entonces podr\u00e1n tener alguna actividad por ah\u00ed que contribuya obviamente al no generar mayores riesgos y poder mantener ese nivel medio amarillo durante todav\u00eda muchas semanas m\u00e1s y ni que decir de las entidades que a partir de ma\u00f1ana estas tres entidad que est\u00e1n iniciando un nivel de riesgo bajo que es verde pero que como sabemos dado que todav\u00eda tenemos en mexico poblaci\u00f3n susceptible de enfermar pues son niveles de riesgo que r\u00e1pidamente pueden incrementarse precisamente si no se cumple si no se llevan a cabo las recomendaciones entonces seguro tendremos recomendaciones muy dirigidas y alineadas en funci\u00f3n de los sem\u00e1foros de riesgo correspondientes para cada entidad como un marco general como un marco en el que nos podemos mover un poco dentro de ese mismo nivel y habr\u00e1 de seguro tambi\u00e9n recomendaciones muy espec\u00edficas como algunas de las que acabamos de comentar para los mismos n\u00facleos familiares para las personas en lo individual y para ciertas actividades que a\u00f1o con a\u00f1o o normalmente en a\u00f1os previos se suelen realizar o llevar a cabo en este esta semana santa pero recordemos que esta es una corresponsabilidad el gobierno sobre todo las autoridades sanitarias analizan las mejores intervenciones en este marco es decir en el marco sanitario y emiten las recomendaciones y llevan a cabo tambi\u00e9n intervenciones comunitarias para que estas recomendaciones sean f\u00e1cilmente tomadas en cuenta y puedan ser implementadas pero tambi\u00e9n necesitamos que cada uno de nosotros es decir la respuesta de la sociedad cada uno de nosotros tome la decisi\u00f3n de atender esas recomendaciones de sumarse a esas recomendaciones y entonces contribuir todos juntos a que obviamente podamos tener podamos llegar y conseguir un balance en esto que siempre hemos mencionado que es por un lado la protecci\u00f3n de la salud y la vida pero tambi\u00e9n por otro lado poder mantener un nivel de bienestar socio-econ\u00f3mico que es importante para obviamente el desarrollo humano pero que tambi\u00e9n contribuye con la salud y la vida de las es un ejercicio de coparticipaci\u00f3n que tenemos que llevar a cabo todos en relaci\u00f3n a la pregunta espec\u00edfica de lo que puede haber sucedido en el campo de marte de hecho precisamente comentar este ha sido muchas veces el tambi\u00e9n uno de los de las razones por las cuales hacemos este llamado diario a las personas de poder esperar el turno recuerden que hay una planeaci\u00f3n que se hace con base en los censos poblacionales y de donde por lo tanto se tiene el n\u00famero determinado de personas que en un momento determinado pertenecen a un municipio de los diferentes que hay en el pa\u00eds oa una alcald\u00eda espec\u00edfica o una demarcaci\u00f3n territorial como las que integran la ciudad este de m\u00e9xico y entonces los llamados que se hacen para cada uno de esos municipios o para cada una de estas demarcaciones territoriales es invitando obviamente a la poblaci\u00f3n que all\u00ed reside sin embargo obviamente se presentan situaciones en las que personas que residen en municipios o en demarcaciones diferentes pero que son continuas o que les quieran ser conviven solo a cuadras de esa divisi\u00f3n este territorial pues obviamente van y demanda tambi\u00e9n la vacuna y esto lo que sucede no en este caso espec\u00edfico pero tambi\u00e9n obviamente sucede en lo general bueno nacional en diferentes grupos es que entonces la vacuna que obviamente fue est\u00e9 destinada para un grupo determinado a veces puede acabarse antes o no cubrir el 100% de las dosis que estaban destinadas a ese grupo porque vinieron personas que estaban en otra demarcaci\u00f3n territorial o en otro municipio sin embargo aqu\u00ed lo importante a resaltar es que las personas que en su momento no pudieron recibir la vacuna no se preocupe ya est\u00e1n agendadas est\u00e1n consideradas y entonces ni bien tienen siguientes embarques de vacunaci\u00f3n pues obviamente dado que su municipio su demarcaci\u00f3n territorial ya hab\u00eda sido seleccionada cubrir el 100 por ciento de las personas adultas mayores pues obviamente ellos seguir\u00e1n en esa lista de priorizaci\u00f3n y ser\u00e1n los siguientes inmediatos en recibir la vacuna de esas siguientes dotaciones entonces mantengamos los atentos si por alg\u00fan motivo no lograron alcanzar si digamos est\u00e1n que est\u00e1n obviamente dando el ejemplo espec\u00edfico del campo marte pero de seguro esto puede suceder tambi\u00e9n en cualquiera de las anteriores entidades federativas en cualquiera de los municipios que hasta el momento han sido seleccionados no se preocupen que est\u00e9n atentos su nombre est\u00e1 registrado y ni bien lleguen m\u00e1s dotaci\u00f3n de vacunas con estas nuevas inclusive que ya llegaron en el d\u00eda de ayer este m\u00e1s de este mill\u00f3n de vacunas que lleg\u00f3 pues obviamente a la brevedad posible ser\u00e1n nuevamente convocadas y podr\u00e1n recibir la vacuna pero est\u00e9n atentos a las instrucciones a las indicaciones que su autoridad local le va a dar porque ellos son los que est\u00e1n organizando la log\u00edstica en cada uno de los puntos de vacunaci\u00f3n de sus municipios dado que son los que con mejor c\u00f3mo llevar a cabo esta log\u00edstica de la manera m\u00e1s eficiente estudios estarse atentos no se preocupen de seguro el siguientes d\u00edas van a finalmente recibir su vacuna gracias a otro d\u00eda en el siguiente turno ya lo ten\u00eda la reportera \u00e1ngeles \u00e1ngeles y tienes tu micr\u00f3fono por favor para abrir y escuchar muy buenas noches otras muchas gracias doctora locamente quiero doctora sonia preguntarle bueno primero una petici\u00f3n quisiera yo pedirle o tal vez si no lo tenga pero s\u00ed que nos ayude por favor con la actualizaci\u00f3n del avance de los estudios de los ensayos cl\u00ednicos de los diferentes tratamientos que est\u00e1n en curso en los hospitales ya ha pasado un buen tiempo y no tenemos ninguna noticia de los diferentes productos y sobre todo quiero estoy interesada en saber qu\u00e9 ha pasado con con el de plasma convaleciente y ya yo entiendo entiendo que ya en breve ya tendr\u00edamos que tener algunos resultados en que sea preliminares de estos ensayos por favor y tambi\u00e9n quiero buenos ya la pregunta es si hay alguna informaci\u00f3n alg\u00fan an\u00e1lisis que se tenga de por qu\u00e9 la transmisi\u00f3n del coronavirus se mantiene a pesar del tiempo transcurrido o sea que se sabe del virus que no no no no nos explique porque a pesar de que seg\u00fan las medidas y les baja un poco el contagio pero siempre tenemos que estar a la expectativa porque no corta como fue con influenza como es con tantas otras enfermedades que tienen alguna temporalidad que es lo que ustedes prev\u00e9n en ese sentido y que esta semana se refleja con una disminuci\u00f3n menor en el porcentaje en la tendencia no del respecto de lo que ven\u00eda ocurriendo que bajaba el 20% al inicio de la semana o que al final terminar\u00e1 o inicia con una disminuci\u00f3n muy chiquita de 8% lo que pudiera hablar pues otra vez de que entramos en una meseta y muy probablemente en un nuevo repunte pero qu\u00e9 es lo que dicen las investigaciones por favor no estuviera apoyar con esa informaci\u00f3n para que nos dar\u00eda m\u00e1s certeza de qu\u00e9 es lo que tenemos para el futuro m\u00e1s all\u00e1 de que haya vacunas para todos y sobre las vacunas tambi\u00e9n por \u00faltimo doctor y nos ayudan tambi\u00e9n a desglosar en los datos que nos presentan la cantidad de vacunas que se aplican por cada uno de cada uno de los laboratorios lo cual nos va a dar idea de c\u00f3mo si se avanza o no en la estrategia porque las de astraz\u00e9neca quien sabe usar el avance a m\u00ed me parece sentirte en la curiosidad que es muy lento al d\u00eda de hoy cuando hay vacunas disponibles yo entiendo as\u00ed salvo las de un mill\u00f3n que llegaron ayer por hay un mill\u00f3n disponible que parece que hoy bajo la actividad respecto a los d\u00edas pasados muchas gracias de estar muchas gracias por las preguntas en el caso de la n\u00famero uno con mucho gusto vamos a solicitar a los institutos nacionales y obviamente a los grupos cient\u00edficos y acad\u00e9micos que han estado llevando a cabo estos estos ensayos cl\u00ednicos con potenciales medicamentos mol\u00e9culas sustancias que puedan obviamente contribuir a la mejora de las personas que enferman 19 que nos puedan obviamente no solamente compartir las actualizaciones de c\u00f3mo van estos estos estudios estos ensayos sino por qu\u00e9 no invitar tambi\u00e9n a estos grupos a que participen de \u00e9sta conferencia lo coment\u00e1bamos ayer una de las razones por las cuales estamos alternando y tambi\u00e9n probando estas modalidades virtuales es porque tenemos toda una serie de capacidad cient\u00edfica y acad\u00e9mica distribuida en todo el pa\u00eds entonces obviamente no no es posible que todos est\u00e9n viajando en un momento determinado a la ciudad de mexico para tener una presentaci\u00f3n presencial pero creo que esta v\u00eda por la cual estamos actualmente o el d\u00eda de hoy teniendo la conferencia pues ser\u00e1 muy importante para que m\u00e1s all\u00e1 de que tengamos nuestra conferencia presencial en la ciudad de m\u00e9xico muchos de estos grupos nos puedan acompa\u00f1ar por la vida virtual y por qu\u00e9 no entonces invitarlos a presentar el resultado tan importante de sus investigaciones tomamos nota y lo vamos programando y tambi\u00e9n en el caso de la pregunta 3 con mucho gusto podemos obviamente incorporar esta informaci\u00f3n en nuestras actualizaciones para que as\u00ed como estamos reportando la totalidad de dosis que han arribado al pa\u00eds como la totalidad de dosis que se han aplicado y tenemos la distribuci\u00f3n por tipo de fabricante y vacuna de lo que ha llegado pues igual entonces podemos proceder a reportar lo que se ha aplicado por cada tipo de vacuna con mucho gusto pedimos a nuestro equipo t\u00e9cnico que prepara la informaci\u00f3n para cada noche que nos haga el favor de en siguientes conferencias actualizarlos ese dato y en relaci\u00f3n entonces a la segunda pregunta que tiene que ver b\u00e1sicamente con la din\u00e1mica con la cual se comporta la epidemia de kobe de civet partamos primero de algo que esto es sumamente importante que es la base de todo que es precisamente que nos encontramos ante un nuevo tipo de coronavirus y por lo tanto y por lo tanto una nueva enfermedad porque es importante esto porque entonces toda la poblaci\u00f3n en al menos enero del a\u00f1o pasado descontando igual los poquitos casos que se llevan hasta ese momento en wuhan stechina pero de ah\u00ed toda la poblaci\u00f3n mundial n\u00fameros y los ahora de mexico en todo el mundo si esperamos y los que no hemos enfermado todav\u00eda somos susceptibles a enfermar a contagiarnos y enfermar de sales co2 y por lo tanto desarrollar la cob y 19 esto es importante porque entonces no hay ning\u00fan antecedente de alg\u00fan tipo de inmunidad generada ni menos que \u00e9sta sea cruzada para efectos de poder responder y no contagiarnos en su caso enfermar de este salto 2 porque dijo que esto es importante sobre todo si lo comparamos a otros a otras enfermedades virales que normalmente tenemos algo contario y sobre todo en la temporada invernal pues bueno porque para algunas de ellas ya existe una vacuna que adem\u00e1s se aplica todos los a\u00f1os como por ejemplo en el caso de la influenza y muchos otros virus respiratorios adenovirus reno virus metal neumo virus el virus sincitial es respiratorios etc\u00e9tera lo que ya los tenemos con nosotros muchos a\u00f1os hacia atr\u00e1s pues de alguna manera hay inmunidades naturales e inmunidades cruzadas que a nivel poblacional al tenerlas nos permite obviamente tener cierta mitigaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n dado que estos virus que han estado circulando mucho tiempo al haber personas que ya no son susceptibles a los mismos pues empiezan a dificultar que el virus obviamente encuentre y se transmita m\u00e1s r\u00e1pidamente situaci\u00f3n que no sucede con sales co2 ahora qu\u00e9 pasa porque una vez que ingresa se crea este virus aparece se puede transmitir de humano a humano en el mes de diciembre del 2019 y empieza a trav\u00e9s de estos mecanismos una una transmisi\u00f3n pues bueno es precisamente como vemos el comportamiento de la epidemia recordemos que estamos ante un virus que se transmite por la v\u00eda a\u00e9rea cuando una persona enferma con una persona tiene el virus en sus v\u00edas respiratorias todas las gotitas todas digamos la secreci\u00f3n que se encuentra en su garganta que se encuentra en la zona de su boca cuando esta persona 12 cuando esta persona estornuda cuando esta persona habla obviamente cada una de estas acciones tiene un nivel mayor o un potencial mayor de hacer llegar el virus hacia otra persona pues entonces produce un contagio si yo estoy enfermo no soy estornudo tengo la posibilidad de que ese virus llegue a las v\u00edas respiratorias de las personas que est\u00e1n a menos de un metro y medio de donde yo me encuentro entonces una vez que el virus se transmite y se transmite otra persona que tiene toda la capacidad de contagiarse y enfermar pues entonces iniciamos con esta transmisi\u00f3n precisamente comunitaria que lleva primero a los brotes y lleva posteriormente a las epidemias el comportamiento de la curva entonces est\u00e1 directamente relacionado con el comportamiento de las personas est\u00e1 directamente relacionado con el comportamiento de la movilidad y de c\u00f3mo interact\u00faan las personas si nosotros vemos que en alg\u00fan momento del a\u00f1o del \u00faltimo a\u00f1o tuvimos una menor transmisi\u00f3n y por lo tanto la curva fue para abajo es decir tuvimos menores casos esto es porque definitivamente se disminuy\u00f3 la y al disminuirse la movilidad y con ella la interacci\u00f3n entre personas pues entonces tuvimos menos contagios y menos enfermos si esta movilidad y esta interacci\u00f3n entonces entre personas se incrementa entonces inmediatamente y de manera directa vamos a tener un incremento de contagios y vamos a tener un incremento de personas enfermas vamos a tener un incremento de personas de ese grupo de personas enfermas que va a desarrollar enfermedad grave enfermedad cr\u00edtica y dentro de ese grupo precisamente de enfermos cr\u00edticos vamos a tener tambi\u00e9n lamentables disfunciones entonces la din\u00e1mica de transmisi\u00f3n de la epidemia est\u00e1 directamente e \u00edntimamente relacionada con la movilidad y la actividad en los espacios p\u00fablicos de las personas si esta movilidad y la interacci\u00f3n disminuye de seguro disminuye la epidemia si esta actividad se incrementa como sucedi\u00f3 a fines del a\u00f1o pasado con todas las actividades propias de fin de a\u00f1o en las diferentes celebraciones fiestas que se llevan a cabo por este navidad a\u00f1o nuevo d\u00eda de reyes etc\u00e9tera toda esta actividad toda esta interacci\u00f3n facilita la transmisi\u00f3n del virus y por lo tanto los casos se incrementan si eso sucede adem\u00e1s en un ambiente fr\u00edo estamos en temporada invernal es entonces todas las condiciones ser\u00e1n para que el virus pueda tener una mayor transmisi\u00f3n disminuye nuevamente la movilidad y nuevamente volvemos a tomar m\u00e1s en cuenta implementar y aplicar las medidas de prevenci\u00f3n entonces disminuye los casos y es precisamente lo que hemos visto en las \u00faltimas semanas pero lo que tenemos que tener presente es lo que hemos estado comentando mientras todav\u00eda existan personas que no han enfermado es decir personas susceptibles de contagiarse y desarrollar signos y s\u00edntomas entonces podemos tener todav\u00eda rebrotes podemos todav\u00eda tener incrementos de la enfermedad y si ser\u00e1n re brotes y ser\u00e1n incrementos de la enfermedad vamos nuevamente a tener graves que van a requerir una cama de hospital general una cama de hospital con ventilador y lamentablemente vamos a volver a tener personas que en su momento fallecen la consecuencia de las complicaciones por esto es una din\u00e1mica directamente ligada a la movilidad de las personas por eso el llamado que se realiza semana con semana d\u00eda con d\u00eda y sobre todo cuando estamos ante eventos que por su temporalidad contribuyen a esta movilidad de las personas de que todos podamos tomar la decisi\u00f3n de realizar nuestras actividades de manera responsable que prioricemos s\u00f3lo nuestras actividades esenciales que en su momento tomemos conciencia que salir al espacio p\u00fablico es obviamente cuando todav\u00eda tenemos transmisi\u00f3n del virus y todav\u00eda tenemos personas susceptibles es precisamente una acci\u00f3n que va a contribuir a que pueda incrementarse la la epidemia el a\u00f1o pasado tuvimos un primer corte y un primer informe del estudio de cero prevalencia que llev\u00f3 a cabo pero diciendo nacional de salud p\u00fablica para el inicio ya del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o nos reportaban precisamente que el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n mexicana porque estaba o hab\u00eda sido expuesta al virus sars co2 obviamente de ese 25 por ciento tambi\u00e9n nos presentaron como un grupo enfermo desarroll\u00f3 signos y s\u00edntomas y otro grupo se pudo haber mantenido asintom\u00e1ticos con m\u00e1s all\u00e1 de que en los picos en la ola que tuvimos en el mes de diciembre este 25 por ciento obviamente de seguro continu\u00f3 increment\u00e1ndose de seguro todav\u00eda queda un buen porcentaje de poblaci\u00f3n que a lo mejor no ha tenido ni exposici\u00f3n y por lo tanto no enfermado y ese es un poco racional es el que va a mantener y puede mantener todav\u00eda activa la epidemia es por eso que dec\u00edamos tambi\u00e9n en semanas previas lo que bien se\u00f1ala que la disminuci\u00f3n que hemos visto en \u00faltimas semanas ya no tienen la misma intensidad como lo ten\u00eda en el mes de enero y principios de febrero ya las \u00faltimas 23 semanas habiendo una desaceleraci\u00f3n aunque s\u00ed hemos visto que todav\u00eda mantiene una tendencia descendente ya esta tendencia descendente no es la misma que ve\u00edamos sus semanas previas lo que quiere decir que estamos ya alcanzando un nivel basal de transmisi\u00f3n es decir todo este grupo de personas que todav\u00eda no ha enfermado que todav\u00eda no se ha contagiado del virus contin\u00faa contagi\u00e1ndose pero obviamente o probablemente lo hace a uno con una menor velocidad lo cual nos est\u00e1 dando menos casos pero eso porque se est\u00e1n acatando m\u00e1s o menos las medidas de prevenci\u00f3n si nosotros dejamos de acatar medidas de prevenci\u00f3n si nosotros volvemos a realizar actividades sin ning\u00fan cuidado y sin ninguna implementaci\u00f3n de prevenci\u00f3n todo este grupo de personas que todav\u00eda no ha enfermado va m\u00e1s r\u00e1pidamente a contagiarse y enfermarse de virus balas va a poder encontrar va a poder generarse una transmisi\u00f3n de enfermedad y entonces es un grupo que es es suficiente para volvernos a generar un incremento entonces volvemos al mismo punto hay toda una corresponsabilidad y las recomendaciones y las acciones que se solicitan como de nosotros mismos para acatarla hasta este momento ponerlas en pr\u00e1ctica y entonces as\u00ed contribuir a que la din\u00e1mica de la epidemia la din\u00e1mica de la transmisi\u00f3n pueda mantenerse controlada el mayor tiempo posible y no tengamos necesariamente rebrotes o nuevas olas que pudieran exceder a las previas que hemos tenido retrase autonom\u00eda justo realizando ya ahora estamos pasando las 8 de la noche con un show la verdad es que muy interesante son las preguntas recibidas el d\u00eda de hoy y nos quedaron algunas pendientes en el chat tengo entendido te todo esto llega llega con nosotros a trav\u00e9s de comunicaci\u00f3n social para que podamos responder se las fuera obviamente fuera del aire pero es muy importante tambi\u00e9n que el d\u00eda de ma\u00f1ana que estaremos en la conferencia de prensa puedan puedan tambi\u00e9n acompa\u00f1arnos y obviamente pues ya tomando nota de quienes quedaron pendientes con las preguntas del d\u00eda de hoy pues ser\u00e1n los primeros en participar agradecemos pues a todos los que est\u00e1n conectados tanto en redes sociales como en sus televisores a todos los gitanos y mexicanas que est\u00e1n al pendiente en poblaci\u00f3n general trabajadores de la suerte que est\u00e1n al pendiente de esta informaci\u00f3n pues que tengan muy buena noche de domingo gracias econom\u00eda gracias a todos es muy bueno para m\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:08.793731"
}