{
    "video_id": "TsSAuBKgLEs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TsSAuBKgLEs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAp--tEA_6RSgEEvfS3Pluc-0CFRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TsSAuBKgLEs",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra del Tren Maya, desde Kopom\u00e1, Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 4238,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el supervisor honorario",
            "start": 0.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n",
            "start": 2.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias al representante del grupo azvi",
            "start": 8.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresa encargada del tramo 3 manuel",
            "start": 11.45,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz cano castro",
            "start": 14.76,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el presidente municipal de coma",
            "start": 19.039,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "adam mois\u00e9s cook mena",
            "start": 22.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 27.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 31.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 32.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 35.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 37.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 41.15,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 46.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tren maya tramo 3 calkin\u00ed izamal",
            "start": 49.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos en san bernardo en el municipio",
            "start": 67.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de kopom\u00e1 en esta tierra crece el ma\u00edz",
            "start": 70.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el frijol la sand\u00eda y el chile tambi\u00e9n",
            "start": 73.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "florecen las actividades pecuarias y la",
            "start": 77.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apicultura en esta tierra el trazo de",
            "start": 79.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles tambi\u00e9n ha dejado su",
            "start": 82.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "huella la dejo con la industria me",
            "start": 84.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "genera que si bien gener\u00f3 riqueza lo",
            "start": 87.24,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hizo a costa del despojo el olvido y la",
            "start": 90.119,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n",
            "start": 92.729,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "y ahora en este momento de",
            "start": 94.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es tiempo de renovar esa",
            "start": 96.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "herencia con una visi\u00f3n de igualdad",
            "start": 99.46,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y empat\u00eda con el tren maya",
            "start": 101.369,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "empieza una nueva etapa de esta historia",
            "start": 105.009,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "el tramo 3 del tren maya recorre 158",
            "start": 108.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros una parte de campeche y el",
            "start": 112.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n",
            "start": 114.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el consorcio encargado de su",
            "start": 117.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n est\u00e1 conformado por",
            "start": 119.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcciones rurales s adcb en",
            "start": 120.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "convenio de asociaci\u00f3n con gran",
            "start": 123.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda e instalaciones s adcb y azvi",
            "start": 125.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es eeuu y la inversi\u00f3n en el tramo",
            "start": 129.429,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "asciende a 10 mil 192 millones de pesos",
            "start": 132.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el recorrido del tramo 3 parte del",
            "start": 137.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paradero calkin\u00ed americano pasa por",
            "start": 139.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medio la primera estaci\u00f3n indica tal",
            "start": 142.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacia pisco code",
            "start": 144.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y termina en la estaci\u00f3n de izamal",
            "start": 147.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el tren maya nos une para sembrar las",
            "start": 151.38,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bases del desarrollo",
            "start": 153.81,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.9,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico el estado de yucat\u00e1n",
            "start": 165.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 169.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 178.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "primero que nada quiero agradecer la",
            "start": 180.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 182.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 184.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obrador como siempre se\u00f1or presidente es",
            "start": 186.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un gusto tenerlo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y se",
            "start": 188.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted muy bienvenido asimismo aprovech\u00f3",
            "start": 191.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para saludar al arquitecto rogelio",
            "start": 194.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons director de fonatur o al",
            "start": 196.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ingeniero daniel ch\u00e1vez quien es el",
            "start": 198.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fundador del grupo vidanta por supuesto",
            "start": 200.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al presidente municipal de kopom\u00e1 a",
            "start": 202.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "moises cook y por supuesto tambi\u00e9n al",
            "start": 204.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional al",
            "start": 207.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval a la",
            "start": 208.89,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente a mar\u00eda",
            "start": 210.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luisa al boro y por supuesto tambi\u00e9n al",
            "start": 212.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arquitecto manuel mu\u00f1oz cano se\u00f1or",
            "start": 214.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente nos da mucho gusto que est\u00e9",
            "start": 217.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed visitando yucat\u00e1n pero sobre todo",
            "start": 219.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en esta gira de trabajo para",
            "start": 221.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poder supervisar los avances de un",
            "start": 223.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proyecto muy esperado para todos los",
            "start": 225.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yucatecos como es el tren maya proyecto",
            "start": 227.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de desarrollo econ\u00f3mico y social para",
            "start": 229.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestro estado que encabeza la",
            "start": 231.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de yucat\u00e1n",
            "start": 233.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por pensar en",
            "start": 235.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta zona del pa\u00eds en el sureste y",
            "start": 237.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "apostarle a su transformaci\u00f3n cumpliendo",
            "start": 240.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su palabra de hacer mejor y m\u00e1s grande",
            "start": 242.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el sureste del pa\u00eds hace unos meses",
            "start": 244.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en el mes de junio para",
            "start": 247.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ser exactos viene usted a dar el",
            "start": 249.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "banderazo de inicio de los trabajos del",
            "start": 250.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tren maya en esta ocasi\u00f3n le coment\u00e9 que",
            "start": 252.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta obra tiene un gran significado para",
            "start": 255.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n porque se trata de un proyecto",
            "start": 257.31,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que impulsar\u00e1 un tema muy importante",
            "start": 259.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para los yucatecos que es la generaci\u00f3n",
            "start": 261.329,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de empleos empleos nuevos y de mejor",
            "start": 263.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calidad que requirieran todo tipo de",
            "start": 266.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mano de obra y que se generar\u00e1n en",
            "start": 268.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diversos municipios de yucat\u00e1n con esta",
            "start": 270.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obra empleos que nos ayudar\u00e1n no",
            "start": 272.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "solamente a nuestra reactivaci\u00f3n",
            "start": 274.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica despu\u00e9s de la pandemia y",
            "start": 275.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "durante la pandemia sino tambi\u00e9n que nos",
            "start": 278.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a combatir la pobreza y",
            "start": 280.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eliminar las brechas de desigualdad que",
            "start": 282.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desafortunadamente a\u00fan existen aqu\u00ed en",
            "start": 284.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n los yucatecos estamos",
            "start": 286.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convencidos que la mejor herramienta que",
            "start": 289.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos para combatir la pobreza es el",
            "start": 291.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empleo y por eso esta obra es muy",
            "start": 293.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienvenida pero tambi\u00e9n y aqu\u00ed quiero",
            "start": 295.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agradecerle nuevamente el se\u00f1or",
            "start": 297.69,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente por confiar una vez m\u00e1s en",
            "start": 299.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y es que adem\u00e1s de los empleos",
            "start": 300.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que generan esta obra en su etapa de",
            "start": 302.85,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y operaci\u00f3n yucat\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 304.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con una fuente adicional de",
            "start": 307.169,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "empleos ya que seremos sede de las",
            "start": 308.7,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 310.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "centrales del tren mayo a s\u00ed mismo el",
            "start": 311.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tren maya abrir\u00e1 oportunidades nunca",
            "start": 313.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "antes vistas en yucat\u00e1n gracias a los",
            "start": 315.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "servicios con que contar\u00e1 para pasajeros",
            "start": 318.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "locales turistas y tambi\u00e9n de carga para",
            "start": 320.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchos yucatecos abrir\u00e1 una nueva puerta",
            "start": 322.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a distintos mercados y adem\u00e1s",
            "start": 325.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidades comerciales ya que ser\u00e1",
            "start": 327.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una v\u00eda que conecte de manera directa a",
            "start": 329.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n con los estados vecinos de",
            "start": 331.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo chiapas y tambi\u00e9n",
            "start": 333.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tabasco adem\u00e1s est\u00e1 mejor conectividad",
            "start": 336.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 efectos positivos en nuestro",
            "start": 338.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "turismo ya que le dar\u00e1 una oportunidad a",
            "start": 340.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "turistas de m\u00e9xico y de todo el mundo",
            "start": 343.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que durante su estancia en yucat\u00e1n",
            "start": 344.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puedan conocer m\u00faltiples destinos",
            "start": 346.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos y como ustedes saben cada",
            "start": 349.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuevo punto de visita que tiene un",
            "start": 351.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "turista representa una oportunidad de",
            "start": 353.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "venta para prestadores de servicios",
            "start": 355.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "locales para artesanos y para todos los",
            "start": 357.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se dedican al turismo de igual",
            "start": 359.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manera promover\u00e1 que m\u00e1s turistas puedan",
            "start": 361.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocer nuestras riquezas culturales y",
            "start": 363.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "naturales como nuestras playas nuestros",
            "start": 365.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cenotes nuestras zonas arqueol\u00f3gicas y",
            "start": 367.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nuestras ciudades coloniales que se",
            "start": 369.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encuentran en todas las regiones del",
            "start": 371.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado patrimonio del cual los yucatecos",
            "start": 373.8,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos",
            "start": 376.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y que debemos de proteger todos juntos",
            "start": 377.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 380.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reconocer tambi\u00e9n el esfuerzo que se",
            "start": 382.349,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo porque esta obra que es de",
            "start": 383.999,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gran magnitud ser\u00e1 una obra que",
            "start": 385.83,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "garantice la salvaguarda de nuestro",
            "start": 387.929,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "medio ambiente y tambi\u00e9n nuestro",
            "start": 389.729,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico y cultural en",
            "start": 391.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resumen as\u00ed es como el tren maya vendr\u00e1",
            "start": 394.259,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a detonar el desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 396.689,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "social de yucat\u00e1n",
            "start": 398.969,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por todo esto celebramos que venga una",
            "start": 399.99,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s se\u00f1or presidente a refrendar su",
            "start": 402.599,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "compromiso con el desarrollo de yucat\u00e1n",
            "start": 404.669,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta gran obra de",
            "start": 406.229,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura hablando de grandes",
            "start": 408.449,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyectos que van a transformar a",
            "start": 410.669,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 412.439,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n por considerar una",
            "start": 414.33,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s a nuestro estado ya que el lunes",
            "start": 416.189,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pasado en el anuncio de su plan de",
            "start": 418.139,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en infraestructura con la",
            "start": 420.059,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iniciativa privada incluy\u00f3 el proyecto",
            "start": 421.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para ampliar y modernizar nuestro puerto",
            "start": 424.469,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de altura de progreso un proyecto que",
            "start": 426.779,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 una inversi\u00f3n privada de m\u00e1s de",
            "start": 429.389,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "4 mil millones de pesos y que servir\u00e1",
            "start": 431.55,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para ampliar el calado y el canal de",
            "start": 433.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n de este puerto esta es una",
            "start": 435.929,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obra que hemos platicado mucho se\u00f1or",
            "start": 438.389,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente y es una obra que se est\u00e1",
            "start": 439.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "haciendo una realidad",
            "start": 442.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es un proyecto que junto con el tren",
            "start": 443.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "maya vendr\u00e1 a detonar el turismo y los",
            "start": 445.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "servicios log\u00edsticos del estado por",
            "start": 447.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ejemplo con la ampliaci\u00f3n del puerto",
            "start": 449.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahorita en yucat\u00e1n s\u00f3lo pueden venir al",
            "start": 451.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puerto barcos de hasta 45.000 toneladas",
            "start": 453.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con esta ampliaci\u00f3n podr\u00e1n llegar barcos",
            "start": 456.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de hasta 100 mil toneladas con lo cual",
            "start": 458.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abaratar\u00e1 el transporte de mercanc\u00edas",
            "start": 460.41,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "si hablamos de turismo con el canal de",
            "start": 462.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n que tenemos hoy en d\u00eda s\u00f3lo",
            "start": 464.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pueden llegar barcos cruceros de hasta",
            "start": 466.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "3.500 turistas pero con esta ampliaci\u00f3n",
            "start": 468.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n llegar barcos de nueva generaci\u00f3n",
            "start": 471.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de hasta 10.000 turistas esto lo que",
            "start": 473.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hace es hacernos un estado m\u00e1s",
            "start": 476.28,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "competitivo pero sobre todo poner la",
            "start": 478.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "infraestructura en el sureste del pa\u00eds",
            "start": 480.389,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que es algo que durante muchos a\u00f1os no",
            "start": 482.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se hizo y que hac\u00eda mucha falta de esta",
            "start": 484.229,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "manera si sumamos el tren maya con el",
            "start": 486.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puerto de altura de progreso estaremos",
            "start": 489.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fortaleciendo las capacidades del estado",
            "start": 491.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por mar y por tierra gracias a su apoyo",
            "start": 492.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a hacer de",
            "start": 495.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n uno de los mejores puntos",
            "start": 497.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos y tur\u00edsticos de todo m\u00e9xico",
            "start": 499.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora bien como usted sabe tambi\u00e9n",
            "start": 502.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente yucat\u00e1n est\u00e1 pasando por",
            "start": 504.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles a causa de la",
            "start": 506.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pandemia de el coronavirus",
            "start": 508.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "familias que han visto afectada no",
            "start": 510.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "solamente su salud sino tambi\u00e9n el",
            "start": 511.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ingreso de sus hogares desde el gobierno",
            "start": 513.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del estado hemos hecho un gran esfuerzo",
            "start": 516.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con acciones para apoyar a nuestro",
            "start": 518.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico la instalaci\u00f3n de dos",
            "start": 520.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitales temporales uno en valladolid",
            "start": 523.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y otro en la ciudad de m\u00e9rida apoyar con",
            "start": 524.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "apoyos directos a la poblaci\u00f3n c\u00f3mo han",
            "start": 527.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido los apoyos alimentarios un seguro",
            "start": 529.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de desempleo becas para que los j\u00f3venes",
            "start": 531.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no dejen de estudiar apoyos para el pago",
            "start": 533.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de agua y luz as\u00ed como a peque\u00f1os",
            "start": 536.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "empresarios productores del campo",
            "start": 538.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pescadores y artesanos acciones donde ya",
            "start": 540.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hemos invertido m\u00e1s de 1.900 millones de",
            "start": 544.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pesos sin embargo hoy los yucatecos",
            "start": 546.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfrentamos un doble desaf\u00edo se\u00f1or",
            "start": 548.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente superar la pandemia y las",
            "start": 551.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas ocasionadas tambi\u00e9n por los",
            "start": 553.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimos fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos como",
            "start": 555.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted sabe se\u00f1or presidente cuando",
            "start": 558.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed hace en junio el primer",
            "start": 559.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda que tuvo ustedes su visita empezamos",
            "start": 563.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a sentir los efectos de la tormenta",
            "start": 565.11,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 566.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "amanda que se disip\u00f3 y se convirti\u00f3 en",
            "start": 567.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la tormenta tropical crist\u00f3bal en cinco",
            "start": 570.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas nos llovi\u00f3 en yucat\u00e1n el 40 por",
            "start": 572.94,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "ciento de lo que llueve en un a\u00f1o",
            "start": 575.19,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "en ese momento se declararon 85",
            "start": 577.089,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipios en zona de desastre uno de",
            "start": 580.059,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los grandes problemas que tuvo amanda y",
            "start": 583.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal fue la p\u00e9rdida de 95 mil",
            "start": 585.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del campo afectadas y m\u00e1s de",
            "start": 587.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "16.000 viviendas da\u00f1adas como ustedes",
            "start": 590.529,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "saben esta semana nos impactaron otros",
            "start": 593.559,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dos fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos el fin de",
            "start": 596.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semana la tormenta tropical gamma y en",
            "start": 598.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas el hurac\u00e1n delta que",
            "start": 600.91,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s afectaron parte de la",
            "start": 603.55,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "infraestructura del estado y la econom\u00eda",
            "start": 605.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de muchas familias yucatecas estos",
            "start": 607.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos fueron particularmente graves",
            "start": 610.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque se trasladaron se\u00f1or presidente",
            "start": 612.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 sentir en un mismo d\u00eda los",
            "start": 614.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "efectos de la tormenta tropical gamma en",
            "start": 616.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una parte del estado y del hurac\u00e1n delta",
            "start": 618.79,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en otro lugar",
            "start": 621.04,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1or presidente quiero agradecerle",
            "start": 622.569,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "porque usted estuvo pendiente desde el",
            "start": 624.309,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bado de yucat\u00e1n y de los yucatecos",
            "start": 625.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y gir\u00f3 instrucciones para que el",
            "start": 627.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y el secretario",
            "start": 629.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de marina nos pudieran apoyar quiero",
            "start": 631.6,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "agradecer su apoyo presidente y por",
            "start": 633.819,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "supuesto el apoyo del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 635.889,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "marina de la guardia nacional de la",
            "start": 637.87,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y de",
            "start": 639.79,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "conagua que en todo momento se han",
            "start": 641.439,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estado coordinando y trabajando en",
            "start": 643.389,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "conjunto con el gobierno estatal y ha",
            "start": 644.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "habido la m\u00e1s amplia cooperaci\u00f3n este es",
            "start": 647.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un escenario verdaderamente complicado",
            "start": 650.35,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente porque esta",
            "start": 652.269,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "temporada de lluvias es la temporada de",
            "start": 654.429,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "lluvias m\u00e1s copiosa que se haya tenido",
            "start": 656.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la historia de yucat\u00e1n y todav\u00eda nos",
            "start": 658.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "falta lo que resta de octubre noviembre",
            "start": 660.519,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y diciembre",
            "start": 662.679,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "le comentaba hace alg\u00fan momento el se\u00f1or",
            "start": 663.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente que aunque el hurac\u00e1n pas\u00f3",
            "start": 665.949,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por el oriente del estado aqu\u00ed en m\u00e9rida",
            "start": 667.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el jueves empezamos a sentir",
            "start": 670.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inundaciones en algunas colonias y",
            "start": 672.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fraccionamientos como las",
            "start": 674.98,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "como ciudad caucel comisar\u00edas del norte",
            "start": 676.42,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rida como quite el sierra papacal",
            "start": 679.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cosgaya no kak con chen entre otras",
            "start": 680.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque el nivel del manto fre\u00e1tico ha",
            "start": 683.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subido 4 metros por encima del nivel del",
            "start": 686.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mar y aqu\u00ed en yucat\u00e1n pues lo que se",
            "start": 688.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "acostumbre es cuando llueve el agua se",
            "start": 691.029,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "va por el subsuelo y corre por los r\u00edos",
            "start": 692.68,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos entonces hoy en estas zonas",
            "start": 694.899,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9rida especialmente no",
            "start": 697.329,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hay ad\u00f3nde se vaya el agua y las",
            "start": 699.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "corrientes de las lluvias que han habido",
            "start": 701.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "entre casi en el sur siguen corriendo",
            "start": 702.94,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "por abajo como es su naturaleza con",
            "start": 705.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "destino al mar el d\u00eda de ayer todav\u00eda",
            "start": 707.949,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tuvimos una lluvia muy fuerte y hoy por",
            "start": 710.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la tarde se siguen esperando lluvias muy",
            "start": 712.209,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fuertes pero a pesar de estas",
            "start": 714.639,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "situaciones adversas se\u00f1or presidente",
            "start": 716.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los yucatecos no nos dejamos vencer",
            "start": 718.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos de pie trabajando los ciudadanos",
            "start": 720.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y el gobierno para salir adelante sobre",
            "start": 723.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo porque sabemos que contamos con su",
            "start": 725.47,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "apoyo se\u00f1or presidente en yucat\u00e1n",
            "start": 727.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estamos listos para trabajar de la mano",
            "start": 730.449,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "con la federaci\u00f3n como lo hemos hecho",
            "start": 732.279,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de su gobierno las",
            "start": 733.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "afectaciones son muchas pero estamos",
            "start": 735.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "seguros que si unimos esfuerzos",
            "start": 737.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saldremos adelante sabemos de su",
            "start": 739.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 741.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de su compromiso con la gente que m\u00e1s lo",
            "start": 742.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesita porque en un fen\u00f3meno",
            "start": 745.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "metereol\u00f3gico los que m\u00e1s sufren es la",
            "start": 747.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gente que tiene menos y la gente que",
            "start": 749.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vive en pobreza aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 752.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente cuando empez\u00f3 la pandemia una",
            "start": 753.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tranquilidad que nos daba es que",
            "start": 756.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que la gente iba a tener que",
            "start": 758.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comer porque el yucateco en el interior",
            "start": 759.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del estado principalmente tiene su",
            "start": 762.339,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a milpa de autoconsumo lo que nos",
            "start": 763.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 despu\u00e9s de la tormenta tropical",
            "start": 766.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal es que las milpas se perdieron",
            "start": 768.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los animales de traspatio murieron",
            "start": 770.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ahogados porque el agua lleg\u00f3 a veces",
            "start": 772.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hasta 3 metros de altura los da\u00f1os de",
            "start": 774.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las casas aunque las casas no se cayeron",
            "start": 776.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con el agua se echan a perder todas las",
            "start": 778.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas y todos los",
            "start": 780.55,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aranceles dom\u00e9sticos la ropa los muebles",
            "start": 782.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los aparatos electrodom\u00e9sticos hemos",
            "start": 785.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "apoyado con todo lo que tenemos en el",
            "start": 788.29,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "gobierno estatal pero esto no es",
            "start": 790.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "suficiente hemos estado trabajando de la",
            "start": 792.339,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "mano de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 794.529,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil para poder tener m\u00e1s",
            "start": 795.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apoyos y en estos momentos presidente el",
            "start": 798.279,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy estamos metiendo una",
            "start": 800.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "declaratoria de emergencia para 25",
            "start": 802.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "municipios de yucat\u00e1n y estamos seguros",
            "start": 804.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que vamos a poder contar con",
            "start": 807.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y su apoyo aqu\u00ed en yucat\u00e1n el gobierno",
            "start": 809.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estatal y el gobierno federal estamos",
            "start": 811.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del mismo lado del lado de la gente m\u00e1s",
            "start": 813.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobre los yucatecos saben que vamos a",
            "start": 815.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajar en conjunto y que juntos vamos",
            "start": 818.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a lograr ayudarlos y entre todos salir",
            "start": 820.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido adelante le quiero pedir",
            "start": 822.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atentamente el se\u00f1or presidente que como",
            "start": 824.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "siempre contemos con el apoyo de su",
            "start": 827.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobierno para apoyar a quienes han",
            "start": 828.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salido afectados y quienes m\u00e1s lo",
            "start": 830.83,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 833.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabe que aqu\u00ed en",
            "start": 833.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es tierra de gente trabajadora",
            "start": 836.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de gente que sale adelante de gente que",
            "start": 838.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no quiere que se le regale nada sino que",
            "start": 841.06,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los ayudemos a poder trabajar ya",
            "start": 842.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "recuperar un poco de lo que han perdido",
            "start": 844.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a trabajar de la",
            "start": 845.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mano en este momento de contingencia de",
            "start": 848.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el coronavirus de las tormentas",
            "start": 850.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tropicales y el hurac\u00e1n en solamente",
            "start": 852.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuatro meses hemos sufrido tres",
            "start": 855.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tormentas tropicales y un hurac\u00e1n pero",
            "start": 857.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos trabajando y coordin\u00e1ndonos",
            "start": 859.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y con grandes obras que vienen a generar",
            "start": 861.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empleo como es este del tren maya se\u00f1or",
            "start": 864.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 867.25,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias por trabajar con nosotros",
            "start": 868.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y sabe que de la misma manera cuenta con",
            "start": 869.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el apoyo de todos los yucatecos y del",
            "start": 872.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno del estado yucat\u00e1n",
            "start": 874.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que este proyecto del tren maya y",
            "start": 876.1,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "todos los proyectos de la federaci\u00f3n",
            "start": 878.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n resulten un \u00e9xito y en",
            "start": 879.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "beneficio de los yucatecos y para el",
            "start": 882.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecimiento de todo el pa\u00eds muchas",
            "start": 884.529,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "gracias y bienvenido a yucat\u00e1n",
            "start": 886.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero el se\u00f1or gobernador",
            "start": 890.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n pase uso de la palabra el",
            "start": 896.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "representante del grupo azvi empresa",
            "start": 900.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "encargada del tramo 3 arquitecto manuel",
            "start": 903.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz cano castro",
            "start": 906.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente muy",
            "start": 910.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or gobernador",
            "start": 912.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arquitecto lo que jim\u00e9nez pons muy",
            "start": 914.839,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 917.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el secretario y secretaria de medio",
            "start": 918.21,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ambiente muy buenas tardes al ingeniero",
            "start": 920.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "daniel buenas tardes se\u00f1or alcalde muy",
            "start": 923.399,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 925.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como representante del consorcio es bing",
            "start": 927.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encargado de la construcci\u00f3n del tramo 3",
            "start": 930.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de 3000 tren maya es un honor es un",
            "start": 932.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "honor ser part\u00edcipes de este importe",
            "start": 935.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "importante emblem\u00e1tico e hist\u00f3rico",
            "start": 937.36,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 938.83,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "el cual genera un gran desarrollo social",
            "start": 940.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico para el sureste de m\u00e9xico y",
            "start": 942.769,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds nuestra participaci\u00f3n",
            "start": 945.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el proyecto asegura el respeto al",
            "start": 948.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 950.329,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "a la arqueolog\u00eda y la responsabilidad",
            "start": 952.339,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 955.04,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en este aspecto hemos realizado el",
            "start": 955.43,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "rescate de flora y fauna de las primeras",
            "start": 958.579,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "90 hect\u00e1reas asimismo estamos",
            "start": 960.439,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "gestionando la entrega del material",
            "start": 962.029,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "producto de desmonte para uso cosm\u00e9tico",
            "start": 963.55,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico como le\u00f1a o producto de",
            "start": 965.86,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "carbono la producci\u00f3n de carb\u00f3n m\u00fasculo",
            "start": 968.689,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que continuamos",
            "start": 971.459,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "buscando el mayor beneficio para el tren",
            "start": 973.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "maya mediante el desarrollo de la m\u00e1s",
            "start": 975.24,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "alta ingenier\u00eda de valor y de categor\u00eda",
            "start": 977.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mundial cuya infraestructura con tres",
            "start": 980.189,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consta de viaductos ferroviarios obras",
            "start": 982.199,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de drenaje pasos de fauna pasos",
            "start": 984.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vehiculares y patronales para dar",
            "start": 986.55,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "servicio a todas las comunidades de la",
            "start": 989.009,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 990.629,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del tren maya estamos",
            "start": 994.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por terminar ya la implementaci\u00f3n de una",
            "start": 996.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "planta de 50 \u00e1reas",
            "start": 997.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de elementos",
            "start": 1000.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "prefabricados en un can yucat\u00e1n asimismo",
            "start": 1001.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se contempla una gran inversi\u00f3n en la",
            "start": 1005.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "planta de fabricaci\u00f3n de durmientes",
            "start": 1007.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ferroviarios la cual permanecer\u00e1 en la",
            "start": 1009.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9rida durante la construcci\u00f3n",
            "start": 1012.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantenimiento y operaci\u00f3n de todos los",
            "start": 1015.13,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "distintos tramos del tren maya",
            "start": 1018.37,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n genera desarrollo y",
            "start": 1020.649,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "empleos en la regi\u00f3n",
            "start": 1023.259,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 entre personal t\u00e9cnico y",
            "start": 1025.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obrero a la fecha se han generado",
            "start": 1028.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 700 empleos de manera",
            "start": 1029.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "directa y m\u00e1s de 1.700 empleos de manera",
            "start": 1031.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "indirecta",
            "start": 1034.52,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "la colabora la colaboraci\u00f3n en conjunto",
            "start": 1035.85,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con las diferentes instituciones como el",
            "start": 1038.189,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fondo nacional de fomento al turismo el",
            "start": 1040.289,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instituto nacional de antropolog\u00eda e",
            "start": 1042.329,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "historia la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 1043.709,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "as\u00ed me as\u00ed como la importante",
            "start": 1045.799,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1047.97,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes y la",
            "start": 1049.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de federal de electricidad ha",
            "start": 1050.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sido es y ser\u00e1 fundamental para el",
            "start": 1053.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avance de este proyecto del tramo 3",
            "start": 1055.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entre el mayor durante el proceso de la",
            "start": 1058.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "obra a la fecha hemos realizado el",
            "start": 1060.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desmonte de 20 kil\u00f3metros 4 kil\u00f3metros",
            "start": 1062.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de despalme 7 kil\u00f3metros kil\u00f3metros de",
            "start": 1065.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desmontaje de v\u00eda se ha iniciado la",
            "start": 1067.169,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estructuras de pasos",
            "start": 1069.809,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "vehiculares la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 1071.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estaciones hist\u00f3ricas como marcano y al",
            "start": 1073.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lazio",
            "start": 1075.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y tenemos el proceso 25 kil\u00f3metros de",
            "start": 1077.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 1080.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en conjunto con su",
            "start": 1082.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gobierno reiteramos nuestro compromiso",
            "start": 1085.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso de concluir este gran reto en",
            "start": 1087.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiempo y forma muchas gracias",
            "start": 1089.94,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1093.08,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra a la secretaria de",
            "start": 1101.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales",
            "start": 1105.61,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez",
            "start": 1107.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso licenciado",
            "start": 1116.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1118.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de mexico al maestro mauricio gobernador",
            "start": 1120.05,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n y tambi\u00e9n le extendemos",
            "start": 1126.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestro fraternal saludo y solidario a",
            "start": 1128.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "usted y al pueblo de yucat\u00e1n por lo que",
            "start": 1132.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pasando al arquitecto rogelio",
            "start": 1134.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons al general lu\u00eds cresencio",
            "start": 1139.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sandoval secretario de defensa nacional",
            "start": 1142.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con su permiso al licenciado mois\u00e9s con",
            "start": 1143.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mena presidente municipal de comuna a",
            "start": 1146.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "manuel mu\u00f1oz cano cardoso representante",
            "start": 1149.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del grupo azvi y al amigo al ingeniero",
            "start": 1152.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n supervisor honorario",
            "start": 1155.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con su permiso darle las buenas tardes",
            "start": 1158.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente alas y a los",
            "start": 1161.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete y a quienes a",
            "start": 1164.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios pueden escuchar el",
            "start": 1167.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy decirles que es un gran honor",
            "start": 1169.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para m\u00ed incorporarme como secretaria de",
            "start": 1172.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales a",
            "start": 1175.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los esfuerzos del gobierno de m\u00e9xico por",
            "start": 1178.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un modelo alternativo de desarrollo el",
            "start": 1183.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modelo de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 1185.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "donde el crecimiento econ\u00f3mico va de la",
            "start": 1189.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mano con el cuidado del medio ambiente y",
            "start": 1191.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la justicia social siempre lo ha",
            "start": 1193.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dicho nuestro presidente el centro de",
            "start": 1196.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este gobierno de la cuarta",
            "start": 1199.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es el ser humano son las",
            "start": 1200.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas a poco m\u00e1s de un mes de nuestro",
            "start": 1203.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nombramiento en este encargo podemos",
            "start": 1206.79,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "informarle lo siguiente desde el d\u00eda 1",
            "start": 1208.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de nuestra llegada establecimos",
            "start": 1212.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el arquitecto rogelio",
            "start": 1214.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons director de fonatur con",
            "start": 1216.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quien despu\u00e9s tuvimos una reuni\u00f3n de",
            "start": 1219.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajo con \u00e9l y todo su equipo para",
            "start": 1221.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "conocer el estatus del proyecto el tren",
            "start": 1225.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "maya en materia de impacto ambiental dea",
            "start": 1228.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y establecimos una din\u00e1mica de trabajo",
            "start": 1232.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico mediante una mesa de atenci\u00f3n",
            "start": 1235.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "permanente estas mesas de acompa\u00f1amiento",
            "start": 1238.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tienen como objetivo resolver las dudas",
            "start": 1241.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas en materia ambiental",
            "start": 1244.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este proyecto tan importante",
            "start": 1247.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para el desarrollo y bienestar de la",
            "start": 1250.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula pueda ser amigable con el",
            "start": 1251.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medio ambiente que fomente su cuidado y",
            "start": 1254.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que conserve su belleza para las futuras",
            "start": 1257.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 1260.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este proyecto que estima recibir m\u00e1s de",
            "start": 1262.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "24 millones de pasajeros en el a\u00f1o 2023",
            "start": 1264.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "abre un sinf\u00edn de oportunidades que as\u00ed",
            "start": 1269.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica en",
            "start": 1272.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiempo de coronavirus puede ser un",
            "start": 1275.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplo para el planeta de c\u00f3mo generar",
            "start": 1278.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otra modernidad con la gente y con una",
            "start": 1281.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fuerte compromiso con el medio ambiente",
            "start": 1285.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dentro de los principales elementos hay",
            "start": 1288.81,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que resaltar que este proyecto",
            "start": 1292.08,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es amigable decirle que las sociedades",
            "start": 1296.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s modernas han regresado a la",
            "start": 1299.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bicicleta a tener espacios para caminar",
            "start": 1302.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y a impulsar trenes en comparaci\u00f3n con",
            "start": 1305.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos automotores",
            "start": 1309.79,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque los trenes son menos",
            "start": 1312.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "contaminantes un tren de 8 vagones",
            "start": 1315.429,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "equivale al aforo de 15 autobuses y de",
            "start": 1318.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "250 a 1.000 coches este proyecto",
            "start": 1322.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "confluyen en 15 \u00e1reas naturales",
            "start": 1327.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protegidas desde el parque nacional de",
            "start": 1329.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "palenque hasta la colindancia de la",
            "start": 1332.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reserva de calakmul en estos espacios el",
            "start": 1335.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico se ha comprometido a",
            "start": 1338.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "su preservaci\u00f3n a su cuidado y al de sus",
            "start": 1341.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "especies flora y fauna queremos",
            "start": 1345.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "colaborar en la protecci\u00f3n y",
            "start": 1348.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n para otorgar un valor",
            "start": 1351.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "agregado a este proyecto el tren maya en",
            "start": 1354.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "donde los visitantes puedan apreciar las",
            "start": 1358.21,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "riquezas ambientales y con su visita se",
            "start": 1360.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obtengan los recursos para vigilar su",
            "start": 1364.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "permanencia y para que la gente pueda",
            "start": 1367.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vivir con dignidad en sus espacios de",
            "start": 1370.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vida a lo largo del tren maya",
            "start": 1372.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actualmente en medioambiente y de la",
            "start": 1375.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mano de fonatur",
            "start": 1378.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "estamos impulsando instrumentos de",
            "start": 1379.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n territorial que fortalezcan",
            "start": 1382.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la planeaci\u00f3n ecol\u00f3gica urbana agraria y",
            "start": 1385.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "forestal de la mano de conafor la conamm",
            "start": 1389.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el registro agrario nacional la",
            "start": 1393.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria el instituto",
            "start": 1395.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de econom\u00eda social el conacyt",
            "start": 1397.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la profepa el instituto nacional de",
            "start": 1400.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia",
            "start": 1403.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el impi y la sep hemos instalados grupos",
            "start": 1405.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de trabajo de manera permanente para",
            "start": 1409.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "coadyuvar en este importante proyecto el",
            "start": 1411.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tren maya para impulsar los",
            "start": 1415.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ordenamientos territoriales comunitarios",
            "start": 1417.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos y urbanos de manera",
            "start": 1420.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participativa con la gente en sus",
            "start": 1422.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lugares de la mano de las autoridades",
            "start": 1425.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejidales comunitarias municipales y",
            "start": 1428.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estatales particularmente la conafor ya",
            "start": 1431.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ha desarrollado 14 planes de manejo",
            "start": 1436.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "forestal en m\u00e1s de 61 mil hect\u00e1reas",
            "start": 1439.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de influencia del tren maya",
            "start": 1441.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que asegura que las \u00e1reas forestales",
            "start": 1444.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se mantengan como tales seguiremos",
            "start": 1447.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viendo la hermosura del cedro de la",
            "start": 1449.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caoba de las selvas del \u00e1rbol del zapote",
            "start": 1452.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la palma zabal y las hojas de ram\u00f3n",
            "start": 1455.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una gran noticia que nos han",
            "start": 1458.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "compartido los compa\u00f1eros de sembrando",
            "start": 1461.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vida es que ya est\u00e1n presentes en 76",
            "start": 1463.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ejidos con m\u00e1s de 5000 sembradores por",
            "start": 1467.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde pase el tren decirle que en el",
            "start": 1470.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sureste tenemos 450 mil hect\u00e1reas que",
            "start": 1472.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "significa 180 mil empleos permanentes de",
            "start": 1476.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "campesinas y campesinos del total de",
            "start": 1480.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este proyecto que sembrando vida de un",
            "start": 1483.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 75 mil hect\u00e1reas con todo lo",
            "start": 1485.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "anterior el tren maya podr\u00e1 consolidarse",
            "start": 1488.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como un proyecto de desarrollo integral",
            "start": 1492.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con sustentabilidad ambiental y",
            "start": 1494.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque se convertir\u00e1 en una",
            "start": 1496.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "oportunidad para que las poblaciones",
            "start": 1499.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "planeen sus territorios con una",
            "start": 1501.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "perspectiva ecol\u00f3gica y comunitaria",
            "start": 1504.44,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "es por eso que el tren maya no se trata",
            "start": 1507.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solamente de un proyecto econ\u00f3mico",
            "start": 1510.169,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "significa tambi\u00e9n la por oportunidad",
            "start": 1513.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica para que las comunidades por",
            "start": 1516.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las d\u00f3nde pasar\u00e1 el tren decidan c\u00f3mo",
            "start": 1519.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizarse c\u00f3mo organizar su territorio",
            "start": 1523.4,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de manera sustentable planeen c\u00f3mo",
            "start": 1526.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollarse y participen de la",
            "start": 1529.669,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de riqueza las comunidades",
            "start": 1531.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1n de ser espectadoras de los",
            "start": 1534.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "proyectos de desarrollo para convertirse",
            "start": 1537.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en ese sujeto social al que aspiramos",
            "start": 1539.59,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "uno participe del desarrollo donde se",
            "start": 1543.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pueda ser feliz donde naci\u00f3 finalmente",
            "start": 1546.289,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "les reitero el compromiso de la",
            "start": 1549.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente para",
            "start": 1551.27,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "coadyudar con este gran proyecto el tren",
            "start": 1553.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "maya y que abra paso a la justicia",
            "start": 1555.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "social al igualdad y al equilibrio",
            "start": 1558.38,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ambiental gracias",
            "start": 1561.5,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gracias secretaria",
            "start": 1566.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pedimos de ustedes respetuosamente su",
            "start": 1571.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para el v\u00eddeo tren maya",
            "start": 1573.6,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "equilibrio socio ambiental corre v\u00eddeo",
            "start": 1578.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el tren maya cuidado protege conecta y",
            "start": 1588.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acerca las personas promoviendo la",
            "start": 1592.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n local y han cuidado de su",
            "start": 1595.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "territorio su espacio de vida de la",
            "start": 1597.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "flora la fauna el agua",
            "start": 1599.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la semarnat trabajamos por la defensa",
            "start": 1603.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la tierra la equidad y la creaci\u00f3n de",
            "start": 1606.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo sostenible",
            "start": 1608.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "poniendo en el centro a las personas",
            "start": 1610.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el tren maya lograr\u00e1 la conexi\u00f3n entre",
            "start": 1614.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las principales regiones de la pen\u00ednsula",
            "start": 1617.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y las comunidades rurales facilitando",
            "start": 1619.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las actividades productivas de la regi\u00f3n",
            "start": 1622.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y promoviendo el aprovechamiento",
            "start": 1624.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sustentable de los recursos naturales a",
            "start": 1626.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su paso por v\u00edas ya existentes y con la",
            "start": 1629.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pasos de fauna este",
            "start": 1631.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario del gobierno de",
            "start": 1634.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico favorece el cuidado de las",
            "start": 1636.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especies y contribuye a la reconexi\u00f3n de",
            "start": 1637.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los ecosistemas el tren maya tiene entre",
            "start": 1640.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sus objetivos restaurar la conectividad",
            "start": 1643.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica de \u00e1reas naturales para cuidar",
            "start": 1646.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a los animales y la vegetaci\u00f3n favorecer",
            "start": 1649.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y los",
            "start": 1652.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicios ambientales rehabilitar los",
            "start": 1654.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ecosistemas degradados reducir la tala",
            "start": 1657.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ilegal y promover el uso responsable del",
            "start": 1660.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suelo fomentar la producci\u00f3n amigable",
            "start": 1662.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con el medio ambiente para garantizar un",
            "start": 1665.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mercado sustentable y sostenible generar",
            "start": 1667.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda basada en el",
            "start": 1670.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "aprovechamiento responsable de recursos",
            "start": 1671.86,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 1673.87,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "desde la visi\u00f3n de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 1675.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medioambiental nuestros proyectos son",
            "start": 1677.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con la gente y para la gente protegiendo",
            "start": 1680.309,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nuestra riqueza natural",
            "start": 1683.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso es con la vida",
            "start": 1685.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1692.7,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director",
            "start": 1696.619,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "general del fondo nacional de fomento al",
            "start": 1699.749,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "turismo arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons",
            "start": 1702.509,
            "duration": 10.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1707.4,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos",
            "start": 1713.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es un placer volver o saludar en el",
            "start": 1720.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "segundo evento del d\u00eda y aqu\u00ed en san",
            "start": 1723.37,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "bernando yucat\u00e1n",
            "start": 1726.55,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "es un gusto por segunda vez se\u00f1or",
            "start": 1729.299,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente y volver a saludar al grupo",
            "start": 1732.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a saludo al gobernador de",
            "start": 1735.749,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n mauricio vila dosal y le",
            "start": 1738.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "agradezco la colaboraci\u00f3n y el apoyo que",
            "start": 1740.85,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nos ha brindado para el desarrollo de",
            "start": 1742.59,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "este proyecto saludo con gusto al",
            "start": 1744.509,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1746.999,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "secretario de defensa nacional y que",
            "start": 1748.999,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "como ustedes saben los ingenieros",
            "start": 1751.83,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1n a cargo de los tramos 6",
            "start": 1753.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y 7 del tren maya quiero saludar el",
            "start": 1755.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente municipal de coma",
            "start": 1758.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mois\u00e9s culmen ha vivido al gusto que se",
            "start": 1760.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vayan a generar fuentes de empleo en su",
            "start": 1762.809,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 1764.639,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a nuestro amigo daniel ch\u00e1vez el",
            "start": 1766.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "supervisor honorario un saludo",
            "start": 1768.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a este amigo el arquitecto mu\u00f1oz cano",
            "start": 1770.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miembro de una importante tradici\u00f3n",
            "start": 1773.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familiar de constructores",
            "start": 1775.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en la carretera de nuestro camino hacia",
            "start": 1780.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "san bernardo me di cuenta que viajar por",
            "start": 1781.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es viajar por la historia de los",
            "start": 1784.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ferrocarriles san bernardo como saben",
            "start": 1786.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fue fundado por familias que trabajaban",
            "start": 1789.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en las haciendas henequeneras a estas",
            "start": 1791.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias de trabajadores les toc\u00f3 vivir",
            "start": 1794.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca en que el progreso de unos",
            "start": 1796.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuantos y el crecimiento con su",
            "start": 1798.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1800.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaba fatalmente asociado a la",
            "start": 1801.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 1803.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este es un modelo que es un ejemplo",
            "start": 1805.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de lo que el tren maya no",
            "start": 1808.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quiere ni debe repetir el principal",
            "start": 1810.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "objetivo del tren maya es que los",
            "start": 1814.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "beneficios distribu\u00edan directamente",
            "start": 1817.18,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entre los habitantes del sureste",
            "start": 1818.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el trazo del tren maya es resultado de",
            "start": 1821.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n responsable con el medio",
            "start": 1823.25,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1824.96,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "prueba de ellos lo que hemos logrado con",
            "start": 1826.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la reserva ecol\u00f3gica del cristal que",
            "start": 1827.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "logramos un convenio del cual estamos",
            "start": 1831.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sumamente orgullosos el cual significa",
            "start": 1832.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un trabajo para que va a servir para que",
            "start": 1836.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la reserva y kurt al que estaban en sada",
            "start": 1839.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por varios problemas como dep\u00f3sitos",
            "start": 1841.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ilegales desechos basureros al aire",
            "start": 1843.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "libre tala ilegal contaminaci\u00f3n de este",
            "start": 1846.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importante manto acu\u00edfero que dota de",
            "start": 1849.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agua a la ciudad de m\u00e9rida est\u00e9 a salvo",
            "start": 1852.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mediante este convenio en los \u00faltimos",
            "start": 1855.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se hab\u00eda descuidado ese pulm\u00f3n",
            "start": 1858.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "verde en este acuerdo con los",
            "start": 1859.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinamos los tres niveles de gobierno",
            "start": 1862.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para restaurar la reserva ampliar su",
            "start": 1863.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "territorio y proteger su biodiversidad",
            "start": 1866.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el proyecto del tren maya busca en",
            "start": 1868.33,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consecuencia contrarrestar el deterioro",
            "start": 1871.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os de descuido este convenio",
            "start": 1872.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de paran\u00e1 se puede ajustar",
            "start": 1875.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contempla adquisici\u00f3n de mil 102",
            "start": 1876.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1879.05,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "perif\u00e9ricas a la zona de conservaci\u00f3n y",
            "start": 1881.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se restaurar\u00e1n sin hect\u00e1reas de bancos",
            "start": 1884.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de materiales o las carreras abandonadas",
            "start": 1886.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la zona de conservaci\u00f3n asimismo este",
            "start": 1888.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "acuerdo es testimonio de que el tren",
            "start": 1892.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "maya no s\u00f3lo viene a ser un beneficio",
            "start": 1893.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n del sureste sino que",
            "start": 1895.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "va a remediar los errores que se",
            "start": 1897.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cometieron en el pasado cuando se",
            "start": 1899.24,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hicieron no habr\u00e1 sido una misi\u00f3n",
            "start": 1901.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "responsable con el medio ambiente",
            "start": 1902.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es verdad que por donde pase",
            "start": 1905.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tren hay vocaci\u00f3n y trabajo orientado",
            "start": 1907.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al cuidado ambiental",
            "start": 1909.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este tipo de por \u00faltimo de que estamos",
            "start": 1912.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "dispuestos a ponernos de acuerdo y para",
            "start": 1913.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todos y para que todos ganen en el",
            "start": 1915.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "proyecto otra de las acciones que",
            "start": 1917.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estamos tomando para que el tren media",
            "start": 1920.03,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de toda una rama econ\u00f3mica en las",
            "start": 1921.56,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "comidas de yucat\u00e1n este programa de",
            "start": 1922.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desarrollo tur\u00edstico de la ruta poco",
            "start": 1924.38,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "queremos aprovechar de manera",
            "start": 1925.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "responsable el patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 1927.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "natural de la regi\u00f3n y desarrollar un",
            "start": 1929.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "turismo cultura en beneficio de las",
            "start": 1931.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comunidades de la zona queremos",
            "start": 1932.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la cultura a",
            "start": 1934.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nuestro acervo hist\u00f3rico enriquecido por",
            "start": 1937.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1939.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "que hemos estado haciendo con el",
            "start": 1940.91,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instituto nacional de antropolog\u00eda e",
            "start": 1942.62,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1944.21,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y que han encontrado varios aqu\u00ed",
            "start": 1945.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solamente del tramo 3 669 monumentos",
            "start": 1948.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos en las zonas a la densa",
            "start": 1952.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 1955.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el proyecto de tren maya cuida el medio",
            "start": 1956.429,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ambiente de manera integrada como modelo",
            "start": 1958.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de transporte y es mucho m\u00e1s eficiente",
            "start": 1960.24,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "para poder alcanzar en perspectiva como",
            "start": 1962.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda mar\u00eda luisa en menos del 1% de",
            "start": 1964.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las emisiones totales del planeta son",
            "start": 1967.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "producidas por este medio de transporte",
            "start": 1969.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los trenes son la tendencia mundial por",
            "start": 1971.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su eficiencia y con extrema y avanzamos",
            "start": 1974.789,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hacia un modelo de movilidad sustentable",
            "start": 1976.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y responsable ambientalmente",
            "start": 1978.259,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en particular que aprovechar para",
            "start": 1981.389,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1983.099,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "institucional que tenemos con la",
            "start": 1984.929,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "sectaria",
            "start": 1986.129,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s aceite en medio ambiente gracias",
            "start": 1986.729,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mayor lisa por ese gran apoyo que nos da",
            "start": 1989.219,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho gusto trabajar con un equipo que",
            "start": 1991.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cotidianamente va dando resultados y",
            "start": 1994.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos avanzando para garantizarla todo a",
            "start": 1997.409,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico que el tema ya tenga el",
            "start": 1999.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menor impacto posible y sobre todo la",
            "start": 2001.999,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n de todos los de todos los",
            "start": 2004.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aspectos que puedan generar atr\u00e1s que de",
            "start": 2006.739,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasar en familia y justo de la industria",
            "start": 2009.379,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del desarrollo de inclusi\u00f3n social el",
            "start": 2011.029,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tema ya es una vida de bienestar y que",
            "start": 2013.399,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "protege nuestra selva naturales",
            "start": 2015.499,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incentiva el turismo responsable y",
            "start": 2017.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recuperar y cuidar el patrimonio",
            "start": 2019.219,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico el sureste muchas gracias",
            "start": 2020.599,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias a usted se\u00f1or",
            "start": 2028.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estimados asistentes escuchamos el",
            "start": 2031.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2034.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2037.59,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2039.69,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2043.169,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san bernardo",
            "start": 2049.4,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en",
            "start": 2054.13,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2057.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en este estado con tanta historia con",
            "start": 2060.159,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "tanta cultura",
            "start": 2063.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2066.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y seguir ayudando vamos a seguir",
            "start": 2069.46,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 2071.74,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2074.81,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta la petici\u00f3n de el",
            "start": 2077.4,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "gobernador mauricio vila para que la",
            "start": 2082.11,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 2086.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "intervenga m\u00e1s ayude m\u00e1s",
            "start": 2089.12,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a los afectados por las lluvias por los",
            "start": 2092.589,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "huracanes aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2098.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "voy a dar instrucciones",
            "start": 2102.81,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a la directora de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2107.73,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para que se ponga de acuerdo con el",
            "start": 2111.68,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de yucat\u00e1n",
            "start": 2116.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2119.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "decida como",
            "start": 2122.06,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y hacer llegar los apoyos a la gente que",
            "start": 2126.27,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 padeciendo por",
            "start": 2131.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n",
            "start": 2135.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de sus tierras",
            "start": 2138.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y sus patios de sus hogares",
            "start": 2140.75,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vamos a intervenir en eso",
            "start": 2145.11,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "lo hemos venido haciendo pero",
            "start": 2149.67,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "se va a intensificar este apoyo como",
            "start": 2154.73,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2160.16,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "es oportuno recordar que yucat\u00e1n tiene",
            "start": 2163.01,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "un trato especial",
            "start": 2169.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "preferente",
            "start": 2172.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 2174.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos invirtiendo",
            "start": 2177.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "un presupuesto",
            "start": 2183.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no creo",
            "start": 2186.01,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "que se haya destinado a yucat\u00e1n en otros",
            "start": 2188.539,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2192.739,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1 apoyando al pueblo de",
            "start": 2194.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n como nunca",
            "start": 2197.41,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n est\u00e1 invirtiendo en favor",
            "start": 2201.66,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "del pueblo no puedo hablar de gasto",
            "start": 2206.25,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n",
            "start": 2210.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y quiero resumir",
            "start": 2213.809,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo que se destina a yucat\u00e1n",
            "start": 2216.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales",
            "start": 2221.609,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2224.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ay 11.495 j\u00f3venes",
            "start": 2226.41,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "casi 12.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando",
            "start": 2232.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 2237.42,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y que reciben un salario m\u00ednimo",
            "start": 2239.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para formarse capacitarse",
            "start": 2244.049,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2248.1,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "casi 10.000 j\u00f3venes 9.956",
            "start": 2251.17,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "tienen becas para estudiar",
            "start": 2258.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el nivel superior",
            "start": 2262.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es decir en universidades",
            "start": 2264.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diez mil j\u00f3venes que reciben",
            "start": 2269.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 2273.329,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2277.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 2278.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "70 1600",
            "start": 2281.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel medio superior de",
            "start": 2286.489,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "nivel bachillerato est\u00e1n becados",
            "start": 2290.369,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "todos los que estudian en nivel medio",
            "start": 2294.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 2298.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n en escuelas p\u00fablicas reciben",
            "start": 2300.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "una beca",
            "start": 2304.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2306.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los que estudian en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 2308.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria de",
            "start": 2313.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2316.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reciben un apoyo son",
            "start": 2321.3,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en total 78 mil 629 estudiantes",
            "start": 2324.22,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2330.57,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n se est\u00e1n creando y ya",
            "start": 2332.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "funcionan",
            "start": 2336.589,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tres universidades p\u00fablicas",
            "start": 2338.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 2345.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "mil 192 escuelas",
            "start": 2347.66,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mil 192 escuelas",
            "start": 2352.79,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo de manera directa",
            "start": 2356.539,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2360.429,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de esos planteles",
            "start": 2363.01,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 2366.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "las sociedades de padres de familia",
            "start": 2369.349,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "reciben directamente este apoyo",
            "start": 2372.369,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 2380.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y ya se convirti\u00f3 en un derecho porque",
            "start": 2382.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 2387.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2389.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia",
            "start": 2393.23,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "no van a poder quitar",
            "start": 2397.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2402.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2404.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya se asegur\u00f3 que se elevar\u00e1 a rango",
            "start": 2406.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2409.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el derecho a la pensi\u00f3n para adultos",
            "start": 2411.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2415.43,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se benefician 164 mil 838 adultos",
            "start": 2416.47,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2423.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2425.809,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2429.829,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3 el pago de la pensi\u00f3n a los",
            "start": 2431.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adultos mayores para que no salieran",
            "start": 2435.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que se quedaran",
            "start": 2438.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sus casas",
            "start": 2441.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y los cuidaran como lo han hecho sus",
            "start": 2443.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2447.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pago por adelantado la pensi\u00f3n hasta",
            "start": 2450.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "finales de este mes de octubre s\u00f3lo",
            "start": 2453.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "falta noviembre y diciembre que lleva a",
            "start": 2457.31,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "empezar a entregarse aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2461.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "20.218 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2467.41,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n",
            "start": 2472.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n igual que la de los adultos",
            "start": 2475.069,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2477.89,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n 2.382 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2479.78,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n una beca en lo",
            "start": 2487.089,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "que se conoce como estancias infantiles",
            "start": 2492.339,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2497.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "bk se entrega a",
            "start": 2498.56,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "hijas hijos de madres que trabajan y que",
            "start": 2502.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tienen que dejar",
            "start": 2507.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en estancias infantiles a sus ni\u00f1os y",
            "start": 2509.43,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 2513.809,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n hace poco hace",
            "start": 2515.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dos meses se termin\u00f3 de entregar apoyos",
            "start": 2521.2,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "directos a 13 mil 493 pescadores",
            "start": 2526.93,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "13 mil 493 pescadores",
            "start": 2535.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2540.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos 34 mil",
            "start": 2542.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "setecientos sesenta campesinos lo que",
            "start": 2546.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "era antes el procampo que ahora se llama",
            "start": 2549.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2552.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los que se benefician porque",
            "start": 2555.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay precios de garant\u00eda",
            "start": 2559.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para el ma\u00edz para el arroz",
            "start": 2561.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la producci\u00f3n",
            "start": 2565.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lechera que tienen garantizado un precio",
            "start": 2568.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 2572.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n ya se inici\u00f3 el programa",
            "start": 2574.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de sucursales del banco",
            "start": 2578.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2582.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2584.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muchas comunidades dispersas apartadas",
            "start": 2587.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y tienen que",
            "start": 2593.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transportarse los adultos mayores los",
            "start": 2596.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que reciben becas",
            "start": 2600.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a cobrar",
            "start": 2603.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los bancos",
            "start": 2605.41,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque no hay sucursales bancarias",
            "start": 2607.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en las cabeceras municipales ya no",
            "start": 2611.089,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hablemos de las comunidades entonces ya",
            "start": 2613.279,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de 64",
            "start": 2617.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias",
            "start": 2622.869,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 2625.38,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "64 sucursales que van a estar bien",
            "start": 2627.89,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "establecidas en lugares estrat\u00e9gicos en",
            "start": 2636.49,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales para que se le",
            "start": 2639.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "acerque el apoyo a la gente",
            "start": 2643.07,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en yucat\u00e1n hicimos un",
            "start": 2647.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compromiso con el gobernador",
            "start": 2651.27,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de que se va a llevar a cabo un programa",
            "start": 2654.33,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano el puerto de",
            "start": 2659.04,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 2664.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2667.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que va a incluir tanto obras",
            "start": 2670.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "urbanas",
            "start": 2675.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir servicios p\u00fablicos que son",
            "start": 2677.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 2681.77,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2684.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y vivienda",
            "start": 2685.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2687.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se van a",
            "start": 2689.48,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "agregar 6 municipios m\u00e1s",
            "start": 2693.859,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "va a ser el che m\u00e1s",
            "start": 2701.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "izamal m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 2703.859,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida",
            "start": 2707.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tinum",
            "start": 2710.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y valladolid que tiene que ver con el",
            "start": 2712.32,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "paso del tren maya el caso de progreso",
            "start": 2716.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador",
            "start": 2720.53,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "porque fue una petici\u00f3n que \u00e9l hizo",
            "start": 2723.17,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "el gobierno federal ya se aprob\u00f3 que se",
            "start": 2728.839,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede se modernice el puerto de",
            "start": 2734.079,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "progreso esto va a ayudar mucho",
            "start": 2739.729,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "si hacemos historia una etapa de",
            "start": 2743.71,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "progreso de yucat\u00e1n",
            "start": 2749.95,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "inicio cuando se moderniz\u00f3 el puerto",
            "start": 2753.37,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y progreso",
            "start": 2761.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a utilizar ese puerto",
            "start": 2763.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "importar granos",
            "start": 2770.26,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "que se utilizaron para el desarrollo",
            "start": 2773.66,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "av\u00edcola y porc\u00edcola de yucat\u00e1n as\u00ed este",
            "start": 2778.309,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "estado de comprar",
            "start": 2784.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a ves de comprar cerdos",
            "start": 2788.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en otros lugares de traer cerdos desde",
            "start": 2791.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n se convirti\u00f3 en el principal",
            "start": 2794.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "productor de aves y de cerdos del",
            "start": 2797.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2802.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tuvo esto que ver mucho con el puerto de",
            "start": 2804.23,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "progreso ahora se va a iniciar una etapa",
            "start": 2809.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nueva tambi\u00e9n",
            "start": 2813.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el puerto va a ayudar mucho al",
            "start": 2815.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "intercambio de mercanc\u00edas y tambi\u00e9n para",
            "start": 2818.78,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos tur\u00edsticos quiero comentar",
            "start": 2825.92,
            "duration": 12.95
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00eda informado",
            "start": 2832.0,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "que ahora con la pandemia",
            "start": 2838.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 apoyar a yucat\u00e1n",
            "start": 2842.789,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 2846.88,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "no cr\u00e9ditos comerciales convencionales",
            "start": 2849.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sino con cr\u00e9ditos de apoyo a las",
            "start": 2855.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 2858.82,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se entregaron 16 mil cr\u00e9ditos",
            "start": 2860.64,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas familiares en los",
            "start": 2868.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimos seis meses diecis\u00e9is mil",
            "start": 2871.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de 25 mil pesos",
            "start": 2875.86,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "a cr\u00e9dito",
            "start": 2879.04,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "para empresas familiares tanto del",
            "start": 2880.849,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sector formal como del sector informal",
            "start": 2883.369,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 2885.339,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "se destinaron con este prop\u00f3sito",
            "start": 2888.14,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "alrededor de 400 millones de pesos",
            "start": 2893.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son cr\u00e9ditos",
            "start": 2897.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se dan a la palabra",
            "start": 2901.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso puedo decir que ya los 16.000",
            "start": 2904.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "beneficiarios ya recibieron sus apoyos",
            "start": 2907.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los 25 mil pesos",
            "start": 2912.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sin tr\u00e1mites sin papeleo solo a la",
            "start": 2915.579,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "palabra porque lo que cuenta m\u00e1s y la",
            "start": 2919.719,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de mexico de yucat\u00e1n es la",
            "start": 2924.009,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 2926.469,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se dieron tres meses de gracia",
            "start": 2930.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y empiezan a pagar",
            "start": 2936.56,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "alrededor de 800 pesos mensuales",
            "start": 2938.779,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "van a terminar de pagar en tres a\u00f1os",
            "start": 2942.589,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan cr\u00e9dito as\u00ed nunca en la",
            "start": 2945.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "historia se han otorgado cr\u00e9ditos",
            "start": 2948.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de empresas y con estas",
            "start": 2955.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 2958.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hay que decirlo y ofrezco respeto los",
            "start": 2960.82,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bancos comerciales no dan cr\u00e9dito",
            "start": 2965.02,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a las peque\u00f1as empresas",
            "start": 2969.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya no tienen",
            "start": 2973.37,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "esa funci\u00f3n que antes ten\u00edan los bancos",
            "start": 2975.8,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "ahora viven m\u00e1s de otras operaciones",
            "start": 2981.62,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "para no meterme en honduras aqu\u00ed en",
            "start": 2985.78,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n tambi\u00e9n es muy importante que se",
            "start": 2990.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2996.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sembrando 25 mil hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 2997.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "frutales y maderables",
            "start": 3003.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3006.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "apoyos empleo no temporal permanente",
            "start": 3012.72,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "a 10.000 campesinos que mes con mes",
            "start": 3019.49,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "reciben su jornal",
            "start": 3024.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a cultivar",
            "start": 3028.29,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sus parcelas ya sean peque\u00f1as",
            "start": 3030.289,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "propiedades o ejidos 10.000 est\u00e1n",
            "start": 3033.589,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo del programa",
            "start": 3037.939,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3041.259,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3044.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 3046.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y apoyando",
            "start": 3050.17,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n con infraestructura de",
            "start": 3052.5,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "caminos todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 3057.65,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras desde luego",
            "start": 3061.079,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el programa de salud",
            "start": 3064.619,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3067.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ayudando al gobierno del estado para",
            "start": 3068.93,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia que tanto da\u00f1o ha",
            "start": 3074.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "causado en yucat\u00e1n y en el pa\u00eds todav\u00eda",
            "start": 3078.2,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no se controla del todo tenemos que",
            "start": 3081.74,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3087.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "aplicando medidas preventivas tenemos",
            "start": 3089.489,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que seguirnos cuidando",
            "start": 3093.819,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "e informarles que ya estamos haciendo",
            "start": 3097.039,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "gestiones ya",
            "start": 3101.559,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inclusive se est\u00e1n dando los anticipos",
            "start": 3104.049,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico tenga",
            "start": 3108.009,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la vacuna contra el cob y que sea de los",
            "start": 3112.18,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses en el mundo en contar",
            "start": 3117.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "con esta vacuna no nos van a faltar",
            "start": 3121.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "recursos porque afortunadamente tenemos",
            "start": 3126.21,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3130.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hemos actuado con responsabilidad y",
            "start": 3133.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3137.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 3140.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sobran recursos",
            "start": 3148.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o no nos faltan para no presumir",
            "start": 3152.77,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "porque ya no hay corrupci\u00f3n en el",
            "start": 3157.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3161.349,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3165.06,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos",
            "start": 3166.65,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "decidido por convicci\u00f3n acabar con la",
            "start": 3169.119,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno pues no",
            "start": 3172.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos",
            "start": 3175.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "recursos tendr\u00edamos que estar",
            "start": 3177.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "a estas alturas m\u00e1s",
            "start": 3182.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "con la pandemia y con la crisis",
            "start": 3185.319,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hablando de",
            "start": 3188.199,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "aumentar la deuda",
            "start": 3192.829,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y hasta la gente hubiese dicho pues est\u00e1",
            "start": 3196.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "bien porque ni modo se nos cay\u00f3 la",
            "start": 3201.4,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "econom\u00eda tenemos la pandemia",
            "start": 3206.77,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s me lo propon\u00eda",
            "start": 3210.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "me ofrec\u00edan",
            "start": 3213.349,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "de que se aumentara la deuda y dijimos",
            "start": 3215.16,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3217.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque aumentamos la deuda y luego vamos",
            "start": 3218.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a comprometer m\u00e1s presupuesto solo para",
            "start": 3222.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el pago del servicio de esa deuda solo",
            "start": 3226.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para el pago de los intereses de esa",
            "start": 3228.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "deuda ya de por si recibimos una deuda",
            "start": 3230.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de 10 billones de pesos y tenemos que",
            "start": 3235.63,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pagar cerca de 700 mil millones de pesos",
            "start": 3239.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o solo de intereses",
            "start": 3244.06,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si seguimos incrementando la deuda pues",
            "start": 3246.97,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no vamos a poder liberar presupuesto",
            "start": 3251.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para el beneficio del pueblo y todo va a",
            "start": 3255.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ser para el pago de intereses de la",
            "start": 3258.04,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 3262.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se permiti\u00f3 la corrupci\u00f3n no",
            "start": 3264.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3268.719,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3269.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "extravagancias en el gobierno gastos",
            "start": 3271.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "superfluos",
            "start": 3274.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al contrario austeridad republicana y",
            "start": 3275.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo eso nos ha permitido ahorrar mucho",
            "start": 3279.61,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no hemos tenido tambi\u00e9n la necesidad",
            "start": 3283.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de aumentar impuestos",
            "start": 3288.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3291.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ha habido gasolinazos",
            "start": 3293.839,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en fin tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3298.13,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "que nos permiten avanzar aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 3302.75,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 haciendo esta gran obra que es",
            "start": 3309.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 3313.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho",
            "start": 3315.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en el corto plazo",
            "start": 3318.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esta es una fuente de empleos se est\u00e1",
            "start": 3323.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dando trabajo a mucha gente",
            "start": 3327.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 3330.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "120 130.000 millones de pesos",
            "start": 3336.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el sureste en todos los tramos y en el",
            "start": 3342.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "caso de yucat\u00e1n pues son alrededor de 40",
            "start": 3346.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos la inversi\u00f3n del",
            "start": 3351.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 3355.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y esto se traduce en empleos y se",
            "start": 3357.08,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "traduce en bienestar yo voy a estar",
            "start": 3361.55,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "supervisando",
            "start": 3366.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a seguir viniendo a yucat\u00e1n",
            "start": 3368.859,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "a supervisar el avance de esta",
            "start": 3372.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "importante obra agradezco mucho algo a",
            "start": 3376.36,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "gobernador mauricio vila porque estamos",
            "start": 3382.28,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada",
            "start": 3387.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "independientemente de las diferencias",
            "start": 3391.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico partidistas",
            "start": 3395.56,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "hemos sabido hacer a un lado el lo",
            "start": 3399.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 3403.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no se trata de bander\u00edas partidistas",
            "start": 3406.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cuando uno tiene una responsabilidad el",
            "start": 3409.47,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobierno tiene uno que atender a todos y",
            "start": 3412.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 3415.24,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "no se puede ser sectario y no se puede",
            "start": 3418.42,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 3424.95,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 3427.279,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "con politiquer\u00eda",
            "start": 3430.099,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se requiere alteza de miras se requiere",
            "start": 3433.21,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "grandeza no s\u00f3lo ser hombre de estado",
            "start": 3437.86,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "aspirar a ser hombre de naci\u00f3n",
            "start": 3443.269,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "porque los intereses personales o de",
            "start": 3447.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "grupos o partidistas por leg\u00edtimos que",
            "start": 3450.96,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "sean nunca pueden estar por encima del",
            "start": 3455.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general del inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 3460.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s de la naci\u00f3n agradecer mucho",
            "start": 3462.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "al general crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 3467.18,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1a",
            "start": 3470.52,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "porque los ingenieros militares est\u00e1n",
            "start": 3473.019,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "participando tambi\u00e9n la construcci\u00f3n del",
            "start": 3477.669,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tren maya as\u00ed como nos est\u00e1n ayudando en",
            "start": 3481.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe",
            "start": 3485.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles de la ciudad de m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 3487.659,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se van a hacer cargo de dos tramos del",
            "start": 3489.849,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tren maya de tulum a esc\u00e1rcega",
            "start": 3492.999,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y esto me da",
            "start": 3498.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mucha tranquilidad",
            "start": 3500.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eligieran la carga",
            "start": 3503.81,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3506.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 3507.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 3512.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 3514.589,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y lo hacen muy bien",
            "start": 3517.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "avanzan",
            "start": 3522.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la prisa",
            "start": 3524.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hacen obras de calidad y sobre todo",
            "start": 3527.759,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a precios bajos",
            "start": 3533.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3537.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puse el ejemplo",
            "start": 3539.069,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ahora en campeche de que si hubi\u00e9semos",
            "start": 3541.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "continuado con la construcci\u00f3n del",
            "start": 3545.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "aeropuerto de texcoco ten\u00edamos que",
            "start": 3548.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 3551.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "300 mil millones de pesos ese era el",
            "start": 3555.329,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "presupuesto estimado",
            "start": 3559.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y vamos a tener ese aeropuerto",
            "start": 3562.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hasta el 2025",
            "start": 3566.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y cuando entrar\u00e1 en funcionamiento ese",
            "start": 3569.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aeropuerto si van a tener que cerrar dos",
            "start": 3572.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aeropuertos el actual aeropuerto de la",
            "start": 3575.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y tambi\u00e9n el aeropuerto",
            "start": 3578.11,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 3579.37,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque se esgrim\u00eda de que se iba a",
            "start": 3582.02,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "presentar interferencia o iba a",
            "start": 3587.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presentarse el problema de la",
            "start": 3593.479,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "interferencia a\u00e9rea que nada m\u00e1s ten\u00eda",
            "start": 3595.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que quedar un solo aeropuerto tomamos la",
            "start": 3597.93,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n nos ayud\u00f3 el pueblo porque el",
            "start": 3601.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3605.549,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "siempre nos ha sacado a flote el pueblo",
            "start": 3607.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es mucha pieza se hizo la consulta y",
            "start": 3609.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dijeron no al aeropuerto en texcoco",
            "start": 3612.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque dem\u00e1s",
            "start": 3615.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se iba a construir",
            "start": 3618.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en un lago",
            "start": 3621.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que iba a significar hacer una mala",
            "start": 3623.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obra que iba a requerir constantemente",
            "start": 3626.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de mantenimiento porque esa zona es de",
            "start": 3630.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 3635.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 3638.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno se opt\u00f3 entonces por hacer el",
            "start": 3639.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "aeropuerto en la base a\u00e9rea de santa",
            "start": 3643.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "luc\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3647.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a terminar ese aeropuerto que",
            "start": 3651.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 3654.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aeropuerto militar y civil",
            "start": 3657.19,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el tener",
            "start": 3662.2,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y tres pistas",
            "start": 3664.049,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se va a hacer ese aeropuerto",
            "start": 3668.239,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "con 75.000 billones de pesos es decir",
            "start": 3671.36,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar 225 mil millones de",
            "start": 3676.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3681.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por esa decisi\u00f3n",
            "start": 3683.21,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "porque esa obra est\u00e1 a cargo de los",
            "start": 3685.64,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y vamos a terminar",
            "start": 3689.059,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "esa obra el 21 de marzo de 2022 la vamos",
            "start": 3692.029,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "a inaugurar",
            "start": 3697.519,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y va avanzando en tiempo",
            "start": 3699.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ejerci\u00e9ndose lo que se requiere entonces",
            "start": 3704.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por eso me da tranquilidad de que dos",
            "start": 3708.35,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tramos del tren maya los",
            "start": 3712.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "va a construir",
            "start": 3717.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la secreta de la defensa a",
            "start": 3720.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los ingenieros militares",
            "start": 3723.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar en este sentido muchas",
            "start": 3727.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gracias a mar\u00eda luisa albores ella era",
            "start": 3731.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar fue la que",
            "start": 3735.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el programa sembrando vida y",
            "start": 3737.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3740.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 3741.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "muchas gracias porque nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3746.25,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "a que no se detenga esta obra lo mismo",
            "start": 3749.03,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "agradecerle al inah el instituto",
            "start": 3755.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 3758.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se han contratado arque\u00f3logos que van",
            "start": 3761.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por delante este",
            "start": 3763.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "verificando",
            "start": 3767.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "haciendo descubrimientos cuidando sitios",
            "start": 3770.47,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y esto nos permite ir",
            "start": 3775.96,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "liberando tramos para la construcci\u00f3n",
            "start": 3780.58,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3783.869,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pues a rogelio que es el responsable de",
            "start": 3785.849,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "esta obra rogelio jim\u00e9nez pons director",
            "start": 3789.609,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de fonatur porque en poco tiempo se va",
            "start": 3793.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3798.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente municipal",
            "start": 3801.1,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "moi 6 cook mena que nos acompa\u00f1a muchas",
            "start": 3804.91,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "gracias por todo el apoyo a daniel",
            "start": 3810.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez que supervisor",
            "start": 3815.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "honorario",
            "start": 3818.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es decir no cobra",
            "start": 3820.58,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es un aut\u00e9ntico integrante de la",
            "start": 3824.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 3828.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que le pedimos que nos ayude",
            "start": 3831.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en la supervisi\u00f3n",
            "start": 3835.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y los asientos",
            "start": 3838.03,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "presenta un reporte peri\u00f3dico del avance",
            "start": 3840.63,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del tren porque no podemos fallar",
            "start": 3845.019,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "tenemos que elaborar el tren el 2023",
            "start": 3849.13,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "todo el circuito los 1500 kil\u00f3metros va",
            "start": 3855.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a ser todo un acontecimiento hist\u00f3rico y",
            "start": 3860.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto va a depender tambi\u00e9n de las",
            "start": 3864.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "empresas del cumplimiento",
            "start": 3867.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y las empresas le tengo confianza a",
            "start": 3871.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "manuel mu\u00f1oz cano que es el encargado de",
            "start": 3874.65,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 3880.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de la empresa azvi",
            "start": 3882.65,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "porque conoc\u00eda a manuel ya lo dije en",
            "start": 3886.289,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n muy jovencito",
            "start": 3889.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 lo llevaba bueno no tan peque\u00f1o",
            "start": 3894.67,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "pero si un poco m\u00e1s joven que ahora",
            "start": 3901.95,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y lo llevaba",
            "start": 3906.66,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 3909.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fue una de las empresas que trabaj\u00f3 en",
            "start": 3911.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del segundo piso en la",
            "start": 3914.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico cuando fui jefe de",
            "start": 3917.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3919.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hace como 18 a\u00f1os",
            "start": 3922.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 3925.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esta empresa y ahora pues con m\u00e1s raz\u00f3n",
            "start": 3927.51,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tienen que cumplir porque habl\u00f3 manuel",
            "start": 3932.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de tiempo y forma",
            "start": 3936.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 nada m\u00e1s de decir",
            "start": 3940.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el presupuesto es decir con el",
            "start": 3943.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto convenido porque uno de los",
            "start": 3946.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "problemas que se padec\u00edan antes es de",
            "start": 3949.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que se estimaba un presupuesto y siempre",
            "start": 3954.26,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3956.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y ampliaba por cualquier causa o raz\u00f3n",
            "start": 3958.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda una justificaci\u00f3n y una",
            "start": 3963.83,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "obra que se estimaba en una cantidad",
            "start": 3966.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "costaba el doble o el triple tienen un",
            "start": 3971.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ejemplo ah\u00ed est\u00e1 \u00e9l",
            "start": 3975.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3978.05,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico se estim\u00f3 en 30",
            "start": 3980.849,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 3984.359,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "no se termin\u00f3 ya llevamos ejercidos",
            "start": 3986.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "60000",
            "start": 3990.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y para terminarlo se requieren 30 mil",
            "start": 3992.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea lo que se estim\u00f3 en 30.000 va",
            "start": 3996.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a costar 90 mil",
            "start": 3999.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "eso ya no se puede",
            "start": 4002.27,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "eso ya es parte del pasado y no queremos",
            "start": 4004.839,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "que regrese",
            "start": 4011.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos muchas",
            "start": 4013.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gracias a quienes nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 4018.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4021.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quienes vinieron de m\u00e9rida muchas",
            "start": 4024.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gracias porque los estoy viendo aqu\u00ed",
            "start": 4027.96,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas",
            "start": 4031.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9rida yucat\u00e1n hace 4 meses",
            "start": 4036.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4042.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estuvimos para",
            "start": 4045.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "iniciar los trabajos tanto del gasoducto",
            "start": 4049.07,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "gasoducto que viene del sureste que le",
            "start": 4054.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "va a traer gas a la pen\u00ednsula que ya",
            "start": 4058.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vamos a informar que avance tiene",
            "start": 4062.55,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este el gas para la pen\u00ednsula",
            "start": 4066.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de la",
            "start": 4070.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "planta el\u00e9ctrica una termoel\u00e9ctrica aqu\u00ed",
            "start": 4075.53,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida para que no tengamos apagones",
            "start": 4080.87,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en la pen\u00ednsula se va a tener gas y se",
            "start": 4085.31,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "va a construir esa nueva planta",
            "start": 4088.7,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica esa termoel\u00e9ctrica bueno",
            "start": 4093.1,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "estuve y llegaron los trabajadores",
            "start": 4099.08,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el shooter",
            "start": 4102.89,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4104.859,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "les ofrece",
            "start": 4106.319,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "de que en la revisi\u00f3n del contrato",
            "start": 4108.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "colectivo",
            "start": 4111.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y va a haber justicia",
            "start": 4113.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y de que lo que les hab\u00edan quitado",
            "start": 4115.45,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "el gobierno anterior se los \u00edbamos a",
            "start": 4118.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "devolver en el contrato ya cumplimos",
            "start": 4120.989,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "porque les hab\u00edan",
            "start": 4124.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "modificado el contrato colectivo para",
            "start": 4129.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se jubilar\u00e1n",
            "start": 4131.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 4133.85,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas",
            "start": 4136.13,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "en la revisi\u00f3n del contrato actual se",
            "start": 4140.4,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "regreso a la edad de antes lo que se",
            "start": 4144.449,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ya pactado",
            "start": 4148.83,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed lo sabe en verdad",
            "start": 4151.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bueno entonces ya cumplimos con eso nos",
            "start": 4154.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dec\u00edan de qu\u00e9",
            "start": 4158.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda porque iba a costar mucho",
            "start": 4160.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la verdad es que si no es por los",
            "start": 4166.569,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas por los",
            "start": 4170.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros por los maestros",
            "start": 4173.29,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por los trabajadores del sector salud no",
            "start": 4175.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sacamos adelante al pa\u00eds",
            "start": 4178.329,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es con los trabajadores que vamos a",
            "start": 4182.23,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "salir adelante y son de los mejores",
            "start": 4184.569,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo los trabajadores",
            "start": 4189.609,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4192.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el ejemplo acaba de pasar el",
            "start": 4194.37,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 4197.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el delta",
            "start": 4199.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "bueno ya pr\u00e1cticamente se restableci\u00f3",
            "start": 4200.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todo el servicio el\u00e9ctrico cu\u00e1ntos d\u00edas",
            "start": 4204.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "23 d\u00edas esto no pasa en otros pa\u00edses",
            "start": 4207.21,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "por eso arriba los trabajadores suterm",
            "start": 4212.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos cont\u00e1bamos este",
            "start": 4216.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la escuela si usted apaga la luz",
            "start": 4219.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed usted enciende la luz",
            "start": 4221.58,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias amigas y amigos",
            "start": 4225.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar \u00e9l",
            "start": 4234.84,
            "duration": 4.399
        }
    ],
    "transcription_text": "nos acompa\u00f1a el supervisor honorario daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n gracias al representante del grupo azvi empresa encargada del tramo 3 manuel mu\u00f1oz cano castro as\u00ed como el presidente municipal de coma adam mois\u00e9s cook mena asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo tren maya tramo 3 calkin\u00ed izamal estamos en san bernardo en el municipio de kopom\u00e1 en esta tierra crece el ma\u00edz el frijol la sand\u00eda y el chile tambi\u00e9n florecen las actividades pecuarias y la apicultura en esta tierra el trazo de los ferrocarriles tambi\u00e9n ha dejado su huella la dejo con la industria me genera que si bien gener\u00f3 riqueza lo hizo a costa del despojo el olvido y la explotaci\u00f3n y ahora en este momento de transformaci\u00f3n es tiempo de renovar esa herencia con una visi\u00f3n de igualdad inclusi\u00f3n y empat\u00eda con el tren maya empieza una nueva etapa de esta historia el tramo 3 del tren maya recorre 158 kil\u00f3metros una parte de campeche y el estado de yucat\u00e1n el consorcio encargado de su construcci\u00f3n est\u00e1 conformado por construcciones rurales s adcb en convenio de asociaci\u00f3n con gran ingenier\u00eda e instalaciones s adcb y azvi es eeuu y la inversi\u00f3n en el tramo asciende a 10 mil 192 millones de pesos el recorrido del tramo 3 parte del paradero calkin\u00ed americano pasa por medio la primera estaci\u00f3n indica tal hacia pisco code y termina en la estaci\u00f3n de izamal el tren maya nos une para sembrar las bases del desarrollo [M\u00fasica] gobierno de mexico el estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes primero que nada quiero agradecer la presencia del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como siempre se\u00f1or presidente es un gusto tenerlo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y se usted muy bienvenido asimismo aprovech\u00f3 para saludar al arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons director de fonatur o al ingeniero daniel ch\u00e1vez quien es el fundador del grupo vidanta por supuesto al presidente municipal de kopom\u00e1 a moises cook y por supuesto tambi\u00e9n al secretario de la defensa nacional al general lu\u00eds crescencio sandoval a la secretaria de medio ambiente a mar\u00eda luisa al boro y por supuesto tambi\u00e9n al arquitecto manuel mu\u00f1oz cano se\u00f1or presidente nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed visitando yucat\u00e1n pero sobre todo que est\u00e9 en esta gira de trabajo para poder supervisar los avances de un proyecto muy esperado para todos los yucatecos como es el tren maya proyecto de desarrollo econ\u00f3mico y social para nuestro estado que encabeza la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de yucat\u00e1n gracias se\u00f1or presidente por pensar en esta zona del pa\u00eds en el sureste y apostarle a su transformaci\u00f3n cumpliendo su palabra de hacer mejor y m\u00e1s grande el sureste del pa\u00eds hace unos meses se\u00f1or presidente en el mes de junio para ser exactos viene usted a dar el banderazo de inicio de los trabajos del tren maya en esta ocasi\u00f3n le coment\u00e9 que esta obra tiene un gran significado para yucat\u00e1n porque se trata de un proyecto que impulsar\u00e1 un tema muy importante para los yucatecos que es la generaci\u00f3n de empleos empleos nuevos y de mejor calidad que requirieran todo tipo de mano de obra y que se generar\u00e1n en diversos municipios de yucat\u00e1n con esta obra empleos que nos ayudar\u00e1n no solamente a nuestra reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica despu\u00e9s de la pandemia y durante la pandemia sino tambi\u00e9n que nos ayudar\u00e1n a combatir la pobreza y eliminar las brechas de desigualdad que desafortunadamente a\u00fan existen aqu\u00ed en yucat\u00e1n los yucatecos estamos convencidos que la mejor herramienta que tenemos para combatir la pobreza es el empleo y por eso esta obra es muy bienvenida pero tambi\u00e9n y aqu\u00ed quiero agradecerle nuevamente el se\u00f1or presidente por confiar una vez m\u00e1s en yucat\u00e1n y es que adem\u00e1s de los empleos que generan esta obra en su etapa de construcci\u00f3n y operaci\u00f3n yucat\u00e1n tambi\u00e9n contar\u00e1 con una fuente adicional de empleos ya que seremos sede de las oficina centrales del tren mayo a s\u00ed mismo el tren maya abrir\u00e1 oportunidades nunca antes vistas en yucat\u00e1n gracias a los servicios con que contar\u00e1 para pasajeros locales turistas y tambi\u00e9n de carga para muchos yucatecos abrir\u00e1 una nueva puerta a distintos mercados y adem\u00e1s oportunidades comerciales ya que ser\u00e1 una v\u00eda que conecte de manera directa a yucat\u00e1n con los estados vecinos de campeche quintana roo chiapas y tambi\u00e9n tabasco adem\u00e1s est\u00e1 mejor conectividad tendr\u00e1 efectos positivos en nuestro turismo ya que le dar\u00e1 una oportunidad a turistas de m\u00e9xico y de todo el mundo para que durante su estancia en yucat\u00e1n puedan conocer m\u00faltiples destinos tur\u00edsticos y como ustedes saben cada nuevo punto de visita que tiene un turista representa una oportunidad de venta para prestadores de servicios locales para artesanos y para todos los que se dedican al turismo de igual manera promover\u00e1 que m\u00e1s turistas puedan conocer nuestras riquezas culturales y naturales como nuestras playas nuestros cenotes nuestras zonas arqueol\u00f3gicas y nuestras ciudades coloniales que se encuentran en todas las regiones del estado patrimonio del cual los yucatecos estamos muy orgullosos y que debemos de proteger todos juntos por ello se\u00f1or presidente quiero reconocer tambi\u00e9n el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo porque esta obra que es de gran magnitud ser\u00e1 una obra que garantice la salvaguarda de nuestro medio ambiente y tambi\u00e9n nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico y cultural en resumen as\u00ed es como el tren maya vendr\u00e1 a detonar el desarrollo econ\u00f3mico y social de yucat\u00e1n por todo esto celebramos que venga una vez m\u00e1s se\u00f1or presidente a refrendar su compromiso con el desarrollo de yucat\u00e1n a trav\u00e9s de esta gran obra de infraestructura hablando de grandes proyectos que van a transformar a yucat\u00e1n se\u00f1or presidente quiero agradecerle tambi\u00e9n por considerar una vez m\u00e1s a nuestro estado ya que el lunes pasado en el anuncio de su plan de inversi\u00f3n en infraestructura con la iniciativa privada incluy\u00f3 el proyecto para ampliar y modernizar nuestro puerto de altura de progreso un proyecto que recibir\u00e1 una inversi\u00f3n privada de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos y que servir\u00e1 para ampliar el calado y el canal de navegaci\u00f3n de este puerto esta es una obra que hemos platicado mucho se\u00f1or presidente y es una obra que se est\u00e1 haciendo una realidad es un proyecto que junto con el tren maya vendr\u00e1 a detonar el turismo y los servicios log\u00edsticos del estado por ejemplo con la ampliaci\u00f3n del puerto ahorita en yucat\u00e1n s\u00f3lo pueden venir al puerto barcos de hasta 45.000 toneladas con esta ampliaci\u00f3n podr\u00e1n llegar barcos de hasta 100 mil toneladas con lo cual abaratar\u00e1 el transporte de mercanc\u00edas si hablamos de turismo con el canal de navegaci\u00f3n que tenemos hoy en d\u00eda s\u00f3lo pueden llegar barcos cruceros de hasta 3.500 turistas pero con esta ampliaci\u00f3n podr\u00e1n llegar barcos de nueva generaci\u00f3n de hasta 10.000 turistas esto lo que hace es hacernos un estado m\u00e1s competitivo pero sobre todo poner la infraestructura en el sureste del pa\u00eds que es algo que durante muchos a\u00f1os no se hizo y que hac\u00eda mucha falta de esta manera si sumamos el tren maya con el puerto de altura de progreso estaremos fortaleciendo las capacidades del estado por mar y por tierra gracias a su apoyo se\u00f1or presidente vamos a hacer de yucat\u00e1n uno de los mejores puntos log\u00edsticos y tur\u00edsticos de todo m\u00e9xico ahora bien como usted sabe tambi\u00e9n presidente yucat\u00e1n est\u00e1 pasando por momentos dif\u00edciles a causa de la pandemia de el coronavirus familias que han visto afectada no solamente su salud sino tambi\u00e9n el ingreso de sus hogares desde el gobierno del estado hemos hecho un gran esfuerzo con acciones para apoyar a nuestro personal m\u00e9dico la instalaci\u00f3n de dos hospitales temporales uno en valladolid y otro en la ciudad de m\u00e9rida apoyar con apoyos directos a la poblaci\u00f3n c\u00f3mo han sido los apoyos alimentarios un seguro de desempleo becas para que los j\u00f3venes no dejen de estudiar apoyos para el pago de agua y luz as\u00ed como a peque\u00f1os empresarios productores del campo pescadores y artesanos acciones donde ya hemos invertido m\u00e1s de 1.900 millones de pesos sin embargo hoy los yucatecos enfrentamos un doble desaf\u00edo se\u00f1or presidente superar la pandemia y las p\u00e9rdidas ocasionadas tambi\u00e9n por los \u00faltimos fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos como usted sabe se\u00f1or presidente cuando estuvimos aqu\u00ed hace en junio el primer d\u00eda que tuvo ustedes su visita empezamos a sentir los efectos de la tormenta tropical amanda que se disip\u00f3 y se convirti\u00f3 en la tormenta tropical crist\u00f3bal en cinco d\u00edas nos llovi\u00f3 en yucat\u00e1n el 40 por ciento de lo que llueve en un a\u00f1o en ese momento se declararon 85 municipios en zona de desastre uno de los grandes problemas que tuvo amanda y crist\u00f3bal fue la p\u00e9rdida de 95 mil hect\u00e1reas del campo afectadas y m\u00e1s de 16.000 viviendas da\u00f1adas como ustedes saben esta semana nos impactaron otros dos fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos el fin de semana la tormenta tropical gamma y en estos \u00faltimos d\u00edas el hurac\u00e1n delta que una vez m\u00e1s afectaron parte de la infraestructura del estado y la econom\u00eda de muchas familias yucatecas estos fen\u00f3menos fueron particularmente graves porque se trasladaron se\u00f1or presidente nos toc\u00f3 sentir en un mismo d\u00eda los efectos de la tormenta tropical gamma en una parte del estado y del hurac\u00e1n delta en otro lugar aqu\u00ed se\u00f1or presidente quiero agradecerle porque usted estuvo pendiente desde el d\u00eda s\u00e1bado de yucat\u00e1n y de los yucatecos y gir\u00f3 instrucciones para que el secretario de la defensa y el secretario de marina nos pudieran apoyar quiero agradecer su apoyo presidente y por supuesto el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina de la guardia nacional de la comisi\u00f3n federal de electricidad y de conagua que en todo momento se han estado coordinando y trabajando en conjunto con el gobierno estatal y ha habido la m\u00e1s amplia cooperaci\u00f3n este es un escenario verdaderamente complicado el se\u00f1or presidente porque esta temporada de lluvias es la temporada de lluvias m\u00e1s copiosa que se haya tenido en la historia de yucat\u00e1n y todav\u00eda nos falta lo que resta de octubre noviembre y diciembre le comentaba hace alg\u00fan momento el se\u00f1or presidente que aunque el hurac\u00e1n pas\u00f3 por el oriente del estado aqu\u00ed en m\u00e9rida el jueves empezamos a sentir inundaciones en algunas colonias y fraccionamientos como las como ciudad caucel comisar\u00edas del norte de m\u00e9rida como quite el sierra papacal cosgaya no kak con chen entre otras porque el nivel del manto fre\u00e1tico ha subido 4 metros por encima del nivel del mar y aqu\u00ed en yucat\u00e1n pues lo que se acostumbre es cuando llueve el agua se va por el subsuelo y corre por los r\u00edos subterr\u00e1neos entonces hoy en estas zonas de la ciudad de m\u00e9rida especialmente no hay ad\u00f3nde se vaya el agua y las corrientes de las lluvias que han habido entre casi en el sur siguen corriendo por abajo como es su naturaleza con destino al mar el d\u00eda de ayer todav\u00eda tuvimos una lluvia muy fuerte y hoy por la tarde se siguen esperando lluvias muy fuertes pero a pesar de estas situaciones adversas se\u00f1or presidente los yucatecos no nos dejamos vencer estamos de pie trabajando los ciudadanos y el gobierno para salir adelante sobre todo porque sabemos que contamos con su apoyo se\u00f1or presidente en yucat\u00e1n estamos listos para trabajar de la mano con la federaci\u00f3n como lo hemos hecho desde el primer d\u00eda de su gobierno las afectaciones son muchas pero estamos seguros que si unimos esfuerzos saldremos adelante sabemos de su sensibilidad de su compromiso con la gente que m\u00e1s lo necesita porque en un fen\u00f3meno metereol\u00f3gico los que m\u00e1s sufren es la gente que tiene menos y la gente que vive en pobreza aqu\u00ed en yucat\u00e1n presidente cuando empez\u00f3 la pandemia una tranquilidad que nos daba es que sab\u00edamos que la gente iba a tener que comer porque el yucateco en el interior del estado principalmente tiene su peque\u00f1a milpa de autoconsumo lo que nos pas\u00f3 despu\u00e9s de la tormenta tropical crist\u00f3bal es que las milpas se perdieron los animales de traspatio murieron ahogados porque el agua lleg\u00f3 a veces hasta 3 metros de altura los da\u00f1os de las casas aunque las casas no se cayeron con el agua se echan a perder todas las instalaciones el\u00e9ctricas y todos los aranceles dom\u00e9sticos la ropa los muebles los aparatos electrodom\u00e9sticos hemos apoyado con todo lo que tenemos en el gobierno estatal pero esto no es suficiente hemos estado trabajando de la mano de la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil para poder tener m\u00e1s apoyos y en estos momentos presidente el d\u00eda de hoy estamos metiendo una declaratoria de emergencia para 25 municipios de yucat\u00e1n y estamos seguros que vamos a poder contar con y su apoyo aqu\u00ed en yucat\u00e1n el gobierno estatal y el gobierno federal estamos del mismo lado del lado de la gente m\u00e1s pobre los yucatecos saben que vamos a trabajar en conjunto y que juntos vamos a lograr ayudarlos y entre todos salir m\u00e1s r\u00e1pido adelante le quiero pedir atentamente el se\u00f1or presidente que como siempre contemos con el apoyo de su gobierno para apoyar a quienes han salido afectados y quienes m\u00e1s lo necesitan se\u00f1or presidente sabe que aqu\u00ed en yucat\u00e1n es tierra de gente trabajadora de gente que sale adelante de gente que no quiere que se le regale nada sino que los ayudemos a poder trabajar ya recuperar un poco de lo que han perdido estoy seguro que vamos a trabajar de la mano en este momento de contingencia de el coronavirus de las tormentas tropicales y el hurac\u00e1n en solamente cuatro meses hemos sufrido tres tormentas tropicales y un hurac\u00e1n pero aqu\u00ed estamos trabajando y coordin\u00e1ndonos y con grandes obras que vienen a generar empleo como es este del tren maya se\u00f1or presidente muchas gracias por trabajar con nosotros y sabe que de la misma manera cuenta con el apoyo de todos los yucatecos y del apoyo del gobierno del estado yucat\u00e1n para que este proyecto del tren maya y todos los proyectos de la federaci\u00f3n aqu\u00ed en yucat\u00e1n resulten un \u00e9xito y en beneficio de los yucatecos y para el agradecimiento de todo el pa\u00eds muchas gracias y bienvenido a yucat\u00e1n pero el se\u00f1or gobernador a continuaci\u00f3n pase uso de la palabra el representante del grupo azvi empresa encargada del tramo 3 arquitecto manuel mu\u00f1oz cano castro muy buenas tardes se\u00f1or presidente muy buenas tardes se\u00f1or gobernador arquitecto lo que jim\u00e9nez pons muy buenas tardes el secretario y secretaria de medio ambiente muy buenas tardes al ingeniero daniel buenas tardes se\u00f1or alcalde muy buenas tardes como representante del consorcio es bing encargado de la construcci\u00f3n del tramo 3 de 3000 tren maya es un honor es un honor ser part\u00edcipes de este importe importante emblem\u00e1tico e hist\u00f3rico proyecto el cual genera un gran desarrollo social y econ\u00f3mico para el sureste de m\u00e9xico y para todo el pa\u00eds nuestra participaci\u00f3n en el proyecto asegura el respeto al medio ambiente a la arqueolog\u00eda y la responsabilidad social en este aspecto hemos realizado el rescate de flora y fauna de las primeras 90 hect\u00e1reas asimismo estamos gestionando la entrega del material producto de desmonte para uso cosm\u00e9tico dom\u00e9stico como le\u00f1a o producto de carbono la producci\u00f3n de carb\u00f3n m\u00fasculo es importante mencionar que continuamos buscando el mayor beneficio para el tren maya mediante el desarrollo de la m\u00e1s alta ingenier\u00eda de valor y de categor\u00eda mundial cuya infraestructura con tres consta de viaductos ferroviarios obras de drenaje pasos de fauna pasos vehiculares y patronales para dar servicio a todas las comunidades de la zona para el desarrollo del tren maya estamos por terminar ya la implementaci\u00f3n de una planta de 50 \u00e1reas para la construcci\u00f3n de elementos prefabricados en un can yucat\u00e1n asimismo se contempla una gran inversi\u00f3n en la planta de fabricaci\u00f3n de durmientes ferroviarios la cual permanecer\u00e1 en la ciudad de m\u00e9rida durante la construcci\u00f3n mantenimiento y operaci\u00f3n de todos los distintos tramos del tren maya esta inversi\u00f3n genera desarrollo y empleos en la regi\u00f3n en el tramo 3 entre personal t\u00e9cnico y obrero a la fecha se han generado alrededor de 700 empleos de manera directa y m\u00e1s de 1.700 empleos de manera indirecta la colabora la colaboraci\u00f3n en conjunto con las diferentes instituciones como el fondo nacional de fomento al turismo el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia la secretar\u00eda de medio ambiente as\u00ed me as\u00ed como la importante participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes y la comisi\u00f3n de federal de electricidad ha sido es y ser\u00e1 fundamental para el avance de este proyecto del tramo 3 entre el mayor durante el proceso de la obra a la fecha hemos realizado el desmonte de 20 kil\u00f3metros 4 kil\u00f3metros de despalme 7 kil\u00f3metros kil\u00f3metros de desmontaje de v\u00eda se ha iniciado la construcci\u00f3n de estructuras de pasos vehiculares la rehabilitaci\u00f3n de estaciones hist\u00f3ricas como marcano y al lazio y tenemos el proceso 25 kil\u00f3metros de terracer\u00eda se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente en conjunto con su gobierno reiteramos nuestro compromiso compromiso de concluir este gran reto en tiempo y forma muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra a la secretaria de medio ambiente y recursos naturales ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez buenas tardes con su permiso licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico al maestro mauricio gobernador de yucat\u00e1n y tambi\u00e9n le extendemos nuestro fraternal saludo y solidario a usted y al pueblo de yucat\u00e1n por lo que est\u00e1n pasando al arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons al general lu\u00eds cresencio sandoval secretario de defensa nacional con su permiso al licenciado mois\u00e9s con mena presidente municipal de comuna a manuel mu\u00f1oz cano cardoso representante del grupo azvi y al amigo al ingeniero daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n supervisor honorario con su permiso darle las buenas tardes al se\u00f1or presidente alas y a los compa\u00f1eros del gabinete y a quienes a trav\u00e9s de los medios pueden escuchar el d\u00eda de hoy decirles que es un gran honor para m\u00ed incorporarme como secretaria de medio ambiente y recursos naturales a los esfuerzos del gobierno de m\u00e9xico por un modelo alternativo de desarrollo el modelo de la cuarta transformaci\u00f3n en donde el crecimiento econ\u00f3mico va de la mano con el cuidado del medio ambiente y de la justicia social siempre lo ha dicho nuestro presidente el centro de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es el ser humano son las personas a poco m\u00e1s de un mes de nuestro nombramiento en este encargo podemos informarle lo siguiente desde el d\u00eda 1 de nuestra llegada establecimos comunicaci\u00f3n con el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons director de fonatur con quien despu\u00e9s tuvimos una reuni\u00f3n de trabajo con \u00e9l y todo su equipo para conocer el estatus del proyecto el tren maya en materia de impacto ambiental dea y establecimos una din\u00e1mica de trabajo t\u00e9cnico mediante una mesa de atenci\u00f3n permanente estas mesas de acompa\u00f1amiento tienen como objetivo resolver las dudas t\u00e9cnicas en materia ambiental as\u00ed como este proyecto tan importante para el desarrollo y bienestar de la pen\u00ednsula pueda ser amigable con el medio ambiente que fomente su cuidado y que conserve su belleza para las futuras generaciones este proyecto que estima recibir m\u00e1s de 24 millones de pasajeros en el a\u00f1o 2023 abre un sinf\u00edn de oportunidades que as\u00ed como nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica en tiempo de coronavirus puede ser un ejemplo para el planeta de c\u00f3mo generar otra modernidad con la gente y con una fuerte compromiso con el medio ambiente dentro de los principales elementos hay que resaltar que este proyecto es amigable decirle que las sociedades m\u00e1s modernas han regresado a la bicicleta a tener espacios para caminar y a impulsar trenes en comparaci\u00f3n con los veh\u00edculos automotores porque los trenes son menos contaminantes un tren de 8 vagones equivale al aforo de 15 autobuses y de 250 a 1.000 coches este proyecto confluyen en 15 \u00e1reas naturales protegidas desde el parque nacional de palenque hasta la colindancia de la reserva de calakmul en estos espacios el gobierno de mexico se ha comprometido a su preservaci\u00f3n a su cuidado y al de sus especies flora y fauna queremos colaborar en la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n para otorgar un valor agregado a este proyecto el tren maya en donde los visitantes puedan apreciar las riquezas ambientales y con su visita se obtengan los recursos para vigilar su permanencia y para que la gente pueda vivir con dignidad en sus espacios de vida a lo largo del tren maya actualmente en medioambiente y de la mano de fonatur estamos impulsando instrumentos de planeaci\u00f3n territorial que fortalezcan la planeaci\u00f3n ecol\u00f3gica urbana agraria y forestal de la mano de conafor la conamm el registro agrario nacional la procuradur\u00eda agraria el instituto nacional de econom\u00eda social el conacyt la profepa el instituto nacional de antropolog\u00eda historia el impi y la sep hemos instalados grupos de trabajo de manera permanente para coadyuvar en este importante proyecto el tren maya para impulsar los ordenamientos territoriales comunitarios ecol\u00f3gicos y urbanos de manera participativa con la gente en sus lugares de la mano de las autoridades ejidales comunitarias municipales y estatales particularmente la conafor ya ha desarrollado 14 planes de manejo forestal en m\u00e1s de 61 mil hect\u00e1reas en el \u00e1rea de influencia del tren maya lo que asegura que las \u00e1reas forestales se mantengan como tales seguiremos viendo la hermosura del cedro de la caoba de las selvas del \u00e1rbol del zapote la palma zabal y las hojas de ram\u00f3n tambi\u00e9n una gran noticia que nos han compartido los compa\u00f1eros de sembrando vida es que ya est\u00e1n presentes en 76 ejidos con m\u00e1s de 5000 sembradores por donde pase el tren decirle que en el sureste tenemos 450 mil hect\u00e1reas que significa 180 mil empleos permanentes de campesinas y campesinos del total de este proyecto que sembrando vida de un mill\u00f3n 75 mil hect\u00e1reas con todo lo anterior el tren maya podr\u00e1 consolidarse como un proyecto de desarrollo integral con sustentabilidad ambiental y econ\u00f3mica porque se convertir\u00e1 en una oportunidad para que las poblaciones planeen sus territorios con una perspectiva ecol\u00f3gica y comunitaria es por eso que el tren maya no se trata solamente de un proyecto econ\u00f3mico significa tambi\u00e9n la por oportunidad hist\u00f3rica para que las comunidades por las d\u00f3nde pasar\u00e1 el tren decidan c\u00f3mo organizarse c\u00f3mo organizar su territorio de manera sustentable planeen c\u00f3mo desarrollarse y participen de la generaci\u00f3n de riqueza las comunidades dejar\u00e1n de ser espectadoras de los proyectos de desarrollo para convertirse en ese sujeto social al que aspiramos uno participe del desarrollo donde se pueda ser feliz donde naci\u00f3 finalmente les reitero el compromiso de la secretar\u00eda del medio ambiente para coadyudar con este gran proyecto el tren maya y que abra paso a la justicia social al igualdad y al equilibrio ambiental gracias gracias secretaria pedimos de ustedes respetuosamente su atenci\u00f3n para el v\u00eddeo tren maya equilibrio socio ambiental corre v\u00eddeo el tren maya cuidado protege conecta y acerca las personas promoviendo la apropiaci\u00f3n local y han cuidado de su territorio su espacio de vida de la flora la fauna el agua en la semarnat trabajamos por la defensa de la tierra la equidad y la creaci\u00f3n de oportunidades de desarrollo sostenible poniendo en el centro a las personas el tren maya lograr\u00e1 la conexi\u00f3n entre las principales regiones de la pen\u00ednsula y las comunidades rurales facilitando las actividades productivas de la regi\u00f3n y promoviendo el aprovechamiento sustentable de los recursos naturales a su paso por v\u00edas ya existentes y con la construcci\u00f3n de pasos de fauna este proyecto prioritario del gobierno de m\u00e9xico favorece el cuidado de las especies y contribuye a la reconexi\u00f3n de los ecosistemas el tren maya tiene entre sus objetivos restaurar la conectividad biol\u00f3gica de \u00e1reas naturales para cuidar a los animales y la vegetaci\u00f3n favorecer la conservaci\u00f3n de los ecosistemas y los servicios ambientales rehabilitar los ecosistemas degradados reducir la tala ilegal y promover el uso responsable del suelo fomentar la producci\u00f3n amigable con el medio ambiente para garantizar un mercado sustentable y sostenible generar una econom\u00eda basada en el aprovechamiento responsable de recursos natural desde la visi\u00f3n de la nueva pol\u00edtica medioambiental nuestros proyectos son con la gente y para la gente protegiendo nuestra riqueza natural nuestro compromiso es con la vida gobierno de mexico hace uso de la palabra el director general del fondo nacional de fomento al turismo arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons [Aplausos] buenas tardes a todos es un placer volver o saludar en el segundo evento del d\u00eda y aqu\u00ed en san bernando yucat\u00e1n es un gusto por segunda vez se\u00f1or presidente y volver a saludar al grupo que nos acompa\u00f1a saludo al gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila dosal y le agradezco la colaboraci\u00f3n y el apoyo que nos ha brindado para el desarrollo de este proyecto saludo con gusto al general lu\u00eds crescencio sandoval secretario de defensa nacional y que como ustedes saben los ingenieros militares est\u00e1n a cargo de los tramos 6 y 7 del tren maya quiero saludar el presidente municipal de coma mois\u00e9s culmen ha vivido al gusto que se vayan a generar fuentes de empleo en su municipio a nuestro amigo daniel ch\u00e1vez el supervisor honorario un saludo a este amigo el arquitecto mu\u00f1oz cano miembro de una importante tradici\u00f3n familiar de constructores en la carretera de nuestro camino hacia san bernardo me di cuenta que viajar por yucat\u00e1n es viajar por la historia de los ferrocarriles san bernardo como saben fue fundado por familias que trabajaban en las haciendas henequeneras a estas familias de trabajadores les toc\u00f3 vivir una \u00e9poca en que el progreso de unos cuantos y el crecimiento con su crecimiento econ\u00f3mico estaba fatalmente asociado a la marginaci\u00f3n este es un modelo que es un ejemplo hist\u00f3rico de lo que el tren maya no quiere ni debe repetir el principal objetivo del tren maya es que los beneficios distribu\u00edan directamente entre los habitantes del sureste el trazo del tren maya es resultado de una visi\u00f3n responsable con el medio ambiente prueba de ellos lo que hemos logrado con la reserva ecol\u00f3gica del cristal que logramos un convenio del cual estamos sumamente orgullosos el cual significa un trabajo para que va a servir para que la reserva y kurt al que estaban en sada por varios problemas como dep\u00f3sitos ilegales desechos basureros al aire libre tala ilegal contaminaci\u00f3n de este importante manto acu\u00edfero que dota de agua a la ciudad de m\u00e9rida est\u00e9 a salvo mediante este convenio en los \u00faltimos a\u00f1os se hab\u00eda descuidado ese pulm\u00f3n verde en este acuerdo con los coordinamos los tres niveles de gobierno para restaurar la reserva ampliar su territorio y proteger su biodiversidad el proyecto del tren maya busca en consecuencia contrarrestar el deterioro de a\u00f1os de descuido este convenio ampliaci\u00f3n de paran\u00e1 se puede ajustar contempla adquisici\u00f3n de mil 102 hect\u00e1reas perif\u00e9ricas a la zona de conservaci\u00f3n y se restaurar\u00e1n sin hect\u00e1reas de bancos de materiales o las carreras abandonadas en la zona de conservaci\u00f3n asimismo este acuerdo es testimonio de que el tren maya no s\u00f3lo viene a ser un beneficio para la poblaci\u00f3n del sureste sino que va a remediar los errores que se cometieron en el pasado cuando se hicieron no habr\u00e1 sido una misi\u00f3n responsable con el medio ambiente tambi\u00e9n es verdad que por donde pase tren hay vocaci\u00f3n y trabajo orientado espec\u00edficamente al cuidado ambiental este tipo de por \u00faltimo de que estamos dispuestos a ponernos de acuerdo y para todos y para que todos ganen en el proyecto otra de las acciones que estamos tomando para que el tren media de toda una rama econ\u00f3mica en las comidas de yucat\u00e1n este programa de desarrollo tur\u00edstico de la ruta poco queremos aprovechar de manera responsable el patrimonio hist\u00f3rico natural de la regi\u00f3n y desarrollar un turismo cultura en beneficio de las comunidades de la zona queremos garantizar el acceso a la cultura a nuestro acervo hist\u00f3rico enriquecido por las campa\u00f1as de salvamento arqueol\u00f3gico que hemos estado haciendo con el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia y que han encontrado varios aqu\u00ed solamente del tramo 3 669 monumentos arqueol\u00f3gicos en las zonas a la densa este tramo el proyecto de tren maya cuida el medio ambiente de manera integrada como modelo de transporte y es mucho m\u00e1s eficiente para poder alcanzar en perspectiva como lo dec\u00eda mar\u00eda luisa en menos del 1% de las emisiones totales del planeta son producidas por este medio de transporte los trenes son la tendencia mundial por su eficiencia y con extrema y avanzamos hacia un modelo de movilidad sustentable y responsable ambientalmente en particular que aprovechar para reconocer el apoyo y la coordinaci\u00f3n institucional que tenemos con la sectaria despu\u00e9s aceite en medio ambiente gracias mayor lisa por ese gran apoyo que nos da mucho gusto trabajar con un equipo que cotidianamente va dando resultados y vamos avanzando para garantizarla todo a todo m\u00e9xico que el tema ya tenga el menor impacto posible y sobre todo la remediaci\u00f3n de todos los de todos los aspectos que puedan generar atr\u00e1s que de pasar en familia y justo de la industria del desarrollo de inclusi\u00f3n social el tema ya es una vida de bienestar y que protege nuestra selva naturales incentiva el turismo responsable y recuperar y cuidar el patrimonio hist\u00f3rico el sureste muchas gracias gracias a usted se\u00f1or estimados asistentes escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san bernardo me da mucho gusto estar de nuevo en yucat\u00e1n en este estado con tanta historia con tanta cultura vamos a y seguir ayudando vamos a seguir apoyando vamos a tomar en cuenta la petici\u00f3n de el gobernador mauricio vila para que la federaci\u00f3n intervenga m\u00e1s ayude m\u00e1s a los afectados por las lluvias por los huracanes aqu\u00ed en yucat\u00e1n voy a dar instrucciones a la directora de protecci\u00f3n civil para que se ponga de acuerdo con el ciudadano gobernador de yucat\u00e1n y s\u00e9 decida como y hacer llegar los apoyos a la gente que est\u00e1 padeciendo por la inundaci\u00f3n de sus tierras y sus patios de sus hogares vamos a intervenir en eso lo hemos venido haciendo pero se va a intensificar este apoyo como tambi\u00e9n es oportuno recordar que yucat\u00e1n tiene un trato especial preferente del gobierno federal aqu\u00ed estamos invirtiendo un presupuesto que no creo que se haya destinado a yucat\u00e1n en otros tiempos aqu\u00ed se est\u00e1 apoyando al pueblo de yucat\u00e1n como nunca la federaci\u00f3n est\u00e1 invirtiendo en favor del pueblo no puedo hablar de gasto es inversi\u00f3n y quiero resumir lo que se destina a yucat\u00e1n en t\u00e9rminos generales por ejemplo ay 11.495 j\u00f3venes casi 12.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices y que reciben un salario m\u00ednimo para formarse capacitarse tambi\u00e9n aqu\u00ed en yucat\u00e1n casi 10.000 j\u00f3venes 9.956 tienen becas para estudiar en el nivel superior es decir en universidades diez mil j\u00f3venes que reciben 2.400 pesos mensuales aqu\u00ed en yucat\u00e1n 70 1600 estudiantes de nivel medio superior de nivel bachillerato est\u00e1n becados todos los que estudian en nivel medio superior en yucat\u00e1n en escuelas p\u00fablicas reciben una beca tambi\u00e9n los que estudian en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos reciben un apoyo son en total 78 mil 629 estudiantes aqu\u00ed en yucat\u00e1n se est\u00e1n creando y ya funcionan tres universidades p\u00fablicas en yucat\u00e1n mil 192 escuelas mil 192 escuelas est\u00e1n recibiendo de manera directa presupuesto el mantenimiento de esos planteles educativos las sociedades de padres de familia reciben directamente este apoyo en yucat\u00e1n y ya se convirti\u00f3 en un derecho porque se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n ya est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia no van a poder quitar el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya se asegur\u00f3 que se elevar\u00e1 a rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n para adultos mayores aqu\u00ed se benefician 164 mil 838 adultos mayores ahora con la pandemia nos ayud\u00f3 mucho el qu\u00e9 se adelant\u00f3 el pago de la pensi\u00f3n a los adultos mayores para que no salieran para que se quedaran sus casas y los cuidaran como lo han hecho sus familiares pago por adelantado la pensi\u00f3n hasta finales de este mes de octubre s\u00f3lo falta noviembre y diciembre que lleva a empezar a entregarse aqu\u00ed en yucat\u00e1n 20.218 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores aqu\u00ed en yucat\u00e1n 2.382 ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n una beca en lo que se conoce como estancias infantiles est\u00e1 bk se entrega a hijas hijos de madres que trabajan y que tienen que dejar en estancias infantiles a sus ni\u00f1os y ni\u00f1as aqu\u00ed en yucat\u00e1n hace poco hace dos meses se termin\u00f3 de entregar apoyos directos a 13 mil 493 pescadores 13 mil 493 pescadores aqu\u00ed en yucat\u00e1n est\u00e1n recibiendo apoyos 34 mil setecientos sesenta campesinos lo que era antes el procampo que ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y tambi\u00e9n los que se benefician porque hay precios de garant\u00eda para el ma\u00edz para el arroz los que se dedican a la producci\u00f3n lechera que tienen garantizado un precio justo aqu\u00ed en yucat\u00e1n ya se inici\u00f3 el programa de construcci\u00f3n de sucursales del banco de bienestar por qu\u00e9 muchas comunidades dispersas apartadas y tienen que transportarse los adultos mayores los j\u00f3venes que reciben becas a cobrar a los bancos porque no hay sucursales bancarias en las cabeceras municipales ya no hablemos de las comunidades entonces ya se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de 64 sucursales bancarias en yucat\u00e1n 64 sucursales que van a estar bien establecidas en lugares estrat\u00e9gicos en cabeceras municipales para que se le acerque el apoyo a la gente tambi\u00e9n aqu\u00ed en yucat\u00e1n hicimos un compromiso con el gobernador de que se va a llevar a cabo un programa de mejoramiento urbano el puerto de progreso inversi\u00f3n que va a incluir tanto obras urbanas es decir servicios p\u00fablicos que son indispensables hasta y vivienda esto para este a\u00f1o y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se van a agregar 6 municipios m\u00e1s va a ser el che m\u00e1s izamal m\u00e1s ac\u00e1 no m\u00e9rida tinum y valladolid que tiene que ver con el paso del tren maya el caso de progreso como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador porque fue una petici\u00f3n que \u00e9l hizo el gobierno federal ya se aprob\u00f3 que se ampl\u00ede se modernice el puerto de progreso esto va a ayudar mucho si hacemos historia una etapa de progreso de yucat\u00e1n inicio cuando se moderniz\u00f3 el puerto y progreso cuando empezamos a utilizar ese puerto importar granos que se utilizaron para el desarrollo av\u00edcola y porc\u00edcola de yucat\u00e1n as\u00ed este estado de comprar a ves de comprar cerdos en otros lugares de traer cerdos desde michoac\u00e1n se convirti\u00f3 en el principal productor de aves y de cerdos del sureste tuvo esto que ver mucho con el puerto de progreso ahora se va a iniciar una etapa nueva tambi\u00e9n el puerto va a ayudar mucho al intercambio de mercanc\u00edas y tambi\u00e9n para prop\u00f3sitos tur\u00edsticos quiero comentar porque no se hab\u00eda informado que ahora con la pandemia se decidi\u00f3 apoyar a yucat\u00e1n con cr\u00e9ditos no cr\u00e9ditos comerciales convencionales sino con cr\u00e9ditos de apoyo a las peque\u00f1as empresas aqu\u00ed se entregaron 16 mil cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas familiares en los \u00faltimos seis meses diecis\u00e9is mil cr\u00e9ditos de 25 mil pesos a cr\u00e9dito para empresas familiares tanto del sector formal como del sector informal de la econom\u00eda se destinaron con este prop\u00f3sito alrededor de 400 millones de pesos son cr\u00e9ditos se dan a la palabra por eso puedo decir que ya los 16.000 beneficiarios ya recibieron sus apoyos los 25 mil pesos sin tr\u00e1mites sin papeleo solo a la palabra porque lo que cuenta m\u00e1s y la mayor riqueza de mexico de yucat\u00e1n es la honestidad de su pueblo adem\u00e1s se dieron tres meses de gracia y empiezan a pagar alrededor de 800 pesos mensuales van a terminar de pagar en tres a\u00f1os no hay ning\u00fan cr\u00e9dito as\u00ed nunca en la historia se han otorgado cr\u00e9ditos este n\u00famero de empresas y con estas condiciones hay que decirlo y ofrezco respeto los bancos comerciales no dan cr\u00e9dito a las peque\u00f1as empresas ya no tienen esa funci\u00f3n que antes ten\u00edan los bancos ahora viven m\u00e1s de otras operaciones para no meterme en honduras aqu\u00ed en yucat\u00e1n tambi\u00e9n es muy importante que se est\u00e1n sembrando 25 mil hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables estamos hablando de apoyos empleo no temporal permanente a 10.000 campesinos que mes con mes reciben su jornal a cultivar sus parcelas ya sean peque\u00f1as propiedades o ejidos 10.000 est\u00e1n recibiendo este apoyo del programa sembrando vida vamos tambi\u00e9n a seguir y apoyando yucat\u00e1n con infraestructura de caminos todo lo que tiene que ver con el mantenimiento de carreteras desde luego el programa de salud [M\u00fasica] ayudando al gobierno del estado para enfrentar la pandemia que tanto da\u00f1o ha causado en yucat\u00e1n y en el pa\u00eds todav\u00eda no se controla del todo tenemos que seguir aplicando medidas preventivas tenemos que seguirnos cuidando e informarles que ya estamos haciendo gestiones ya inclusive se est\u00e1n dando los anticipos para que m\u00e9xico tenga la vacuna contra el cob y que sea de los primeros pa\u00edses en el mundo en contar con esta vacuna no nos van a faltar recursos porque afortunadamente tenemos finanzas p\u00fablicas sanas hemos actuado con responsabilidad y adem\u00e1s aunque parezca incre\u00edble sobran recursos o no nos faltan para no presumir porque ya no hay corrupci\u00f3n en el gobierno s\u00ed no hubi\u00e9semos decidido por convicci\u00f3n acabar con la corrupci\u00f3n en el gobierno pues no tendr\u00edamos recursos tendr\u00edamos que estar a estas alturas m\u00e1s con la pandemia y con la crisis econ\u00f3mica hablando de aumentar la deuda y hasta la gente hubiese dicho pues est\u00e1 bien porque ni modo se nos cay\u00f3 la econom\u00eda tenemos la pandemia es m\u00e1s me lo propon\u00eda me ofrec\u00edan de que se aumentara la deuda y dijimos no porque aumentamos la deuda y luego vamos a comprometer m\u00e1s presupuesto solo para el pago del servicio de esa deuda solo para el pago de los intereses de esa deuda ya de por si recibimos una deuda de 10 billones de pesos y tenemos que pagar cerca de 700 mil millones de pesos al a\u00f1o solo de intereses si seguimos incrementando la deuda pues no vamos a poder liberar presupuesto para el beneficio del pueblo y todo va a ser para el pago de intereses de la deuda p\u00fablica tambi\u00e9n no se permiti\u00f3 la corrupci\u00f3n no hay [M\u00fasica] extravagancias en el gobierno gastos superfluos al contrario austeridad republicana y todo eso nos ha permitido ahorrar mucho no hemos tenido tambi\u00e9n la necesidad de aumentar impuestos no ha habido gasolinazos en fin tenemos finanzas p\u00fablicas sanas que nos permiten avanzar aqu\u00ed en yucat\u00e1n pues est\u00e1 haciendo esta gran obra que es el tren maya a ayudar mucho en el corto plazo esta es una fuente de empleos se est\u00e1 dando trabajo a mucha gente es una inversi\u00f3n 120 130.000 millones de pesos el sureste en todos los tramos y en el caso de yucat\u00e1n pues son alrededor de 40 mil millones de pesos la inversi\u00f3n del tren maya y esto se traduce en empleos y se traduce en bienestar yo voy a estar supervisando a seguir viniendo a yucat\u00e1n a supervisar el avance de esta importante obra agradezco mucho algo a gobernador mauricio vila porque estamos trabajando de manera coordinada independientemente de las diferencias pol\u00edtico partidistas hemos sabido hacer a un lado el lo partidista no se trata de bander\u00edas partidistas cuando uno tiene una responsabilidad el gobierno tiene uno que atender a todos y escuchar a todos respetar a todos no se puede ser sectario y no se puede actuar con y responsabilidad con politiquer\u00eda se requiere alteza de miras se requiere grandeza no s\u00f3lo ser hombre de estado aspirar a ser hombre de naci\u00f3n porque los intereses personales o de grupos o partidistas por leg\u00edtimos que sean nunca pueden estar por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s del pueblo del inter\u00e9s de la naci\u00f3n agradecer mucho al general crescencio sandoval gonz\u00e1lez que me acompa\u00f1a porque los ingenieros militares est\u00e1n participando tambi\u00e9n la construcci\u00f3n del tren maya as\u00ed como nos est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe \u00e1ngeles de la ciudad de m\u00e9xico tambi\u00e9n se van a hacer cargo de dos tramos del tren maya de tulum a esc\u00e1rcega y esto me da mucha tranquilidad eligieran la carga por qu\u00e9 los ingenieros militares saben trabajar y lo hacen muy bien avanzan la prisa hacen obras de calidad y sobre todo a precios bajos [Aplausos] puse el ejemplo ahora en campeche de que si hubi\u00e9semos continuado con la construcci\u00f3n del aeropuerto de texcoco ten\u00edamos que destinar 300 mil millones de pesos ese era el presupuesto estimado y vamos a tener ese aeropuerto hasta el 2025 y cuando entrar\u00e1 en funcionamiento ese aeropuerto si van a tener que cerrar dos aeropuertos el actual aeropuerto de la ciudad de mexico y tambi\u00e9n el aeropuerto de santa lucia porque se esgrim\u00eda de que se iba a presentar interferencia o iba a presentarse el problema de la interferencia a\u00e9rea que nada m\u00e1s ten\u00eda que quedar un solo aeropuerto tomamos la decisi\u00f3n nos ayud\u00f3 el pueblo porque el pueblo siempre nos ha sacado a flote el pueblo es mucha pieza se hizo la consulta y dijeron no al aeropuerto en texcoco porque dem\u00e1s se iba a construir en un lago lo que iba a significar hacer una mala obra que iba a requerir constantemente de mantenimiento porque esa zona es de hundimientos permanentes bueno se opt\u00f3 entonces por hacer el aeropuerto en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles vamos a terminar ese aeropuerto que incluye tambi\u00e9n aeropuerto militar y civil el tener y tres pistas y se va a hacer ese aeropuerto con 75.000 billones de pesos es decir nos vamos a ahorrar 225 mil millones de pesos por esa decisi\u00f3n porque esa obra est\u00e1 a cargo de los ingenieros militares y vamos a terminar esa obra el 21 de marzo de 2022 la vamos a inaugurar y va avanzando en tiempo ejerci\u00e9ndose lo que se requiere entonces por eso me da tranquilidad de que dos tramos del tren maya los va a construir el ej\u00e9rcito la secreta de la defensa a trav\u00e9s de los ingenieros militares vamos a avanzar en este sentido muchas gracias a mar\u00eda luisa albores ella era secretaria del bienestar fue la que comenz\u00f3 el programa sembrando vida y ahora est\u00e1 en la secretar\u00eda de medio ambiente muchas gracias porque nos est\u00e1 ayudando a que no se detenga esta obra lo mismo agradecerle al inah el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia se han contratado arque\u00f3logos que van por delante este verificando haciendo descubrimientos cuidando sitios arqueol\u00f3gicos y esto nos permite ir liberando tramos para la construcci\u00f3n muchas gracias pues a rogelio que es el responsable de esta obra rogelio jim\u00e9nez pons director de fonatur porque en poco tiempo se va avanzando muchas gracias al presidente municipal moi 6 cook mena que nos acompa\u00f1a muchas gracias por todo el apoyo a daniel ch\u00e1vez que supervisor honorario es decir no cobra es un aut\u00e9ntico integrante de la sociedad civil que le pedimos que nos ayude en la supervisi\u00f3n y los asientos presenta un reporte peri\u00f3dico del avance del tren porque no podemos fallar tenemos que elaborar el tren el 2023 todo el circuito los 1500 kil\u00f3metros va a ser todo un acontecimiento hist\u00f3rico y esto va a depender tambi\u00e9n de las empresas del cumplimiento y las empresas le tengo confianza a manuel mu\u00f1oz cano que es el encargado de este tramo de la empresa azvi porque conoc\u00eda a manuel ya lo dije en una ocasi\u00f3n muy jovencito su pap\u00e1 lo llevaba bueno no tan peque\u00f1o pero si un poco m\u00e1s joven que ahora y lo llevaba la obra fue una de las empresas que trabaj\u00f3 en la construcci\u00f3n del segundo piso en la ciudad de m\u00e9xico cuando fui jefe de gobierno hace como 18 a\u00f1os cumplieron esta empresa y ahora pues con m\u00e1s raz\u00f3n tienen que cumplir porque habl\u00f3 manuel de tiempo y forma falt\u00f3 nada m\u00e1s de decir el presupuesto es decir con el presupuesto convenido porque uno de los problemas que se padec\u00edan antes es de que se estimaba un presupuesto y siempre se y ampliaba por cualquier causa o raz\u00f3n siempre hab\u00eda una justificaci\u00f3n y una obra que se estimaba en una cantidad costaba el doble o el triple tienen un ejemplo ah\u00ed est\u00e1 \u00e9l tren toluca ciudad de mexico se estim\u00f3 en 30 mil millones no se termin\u00f3 ya llevamos ejercidos 60000 y para terminarlo se requieren 30 mil m\u00e1s o sea lo que se estim\u00f3 en 30.000 va a costar 90 mil eso ya no se puede eso ya es parte del pasado y no queremos que regrese muchas gracias a todas a todos muchas gracias a quienes nos est\u00e1n escuchando del pueblo quienes vinieron de m\u00e9rida muchas gracias porque los estoy viendo aqu\u00ed los trabajadores electricistas aqu\u00ed en m\u00e9rida yucat\u00e1n hace 4 meses cu\u00e1ndo estuvimos para iniciar los trabajos tanto del gasoducto gasoducto que viene del sureste que le va a traer gas a la pen\u00ednsula que ya vamos a informar que avance tiene este el gas para la pen\u00ednsula y tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de la planta el\u00e9ctrica una termoel\u00e9ctrica aqu\u00ed en m\u00e9rida para que no tengamos apagones en la pen\u00ednsula se va a tener gas y se va a construir esa nueva planta el\u00e9ctrica esa termoel\u00e9ctrica bueno estuve y llegaron los trabajadores el shooter y les ofrece de que en la revisi\u00f3n del contrato colectivo y va a haber justicia y de que lo que les hab\u00edan quitado el gobierno anterior se los \u00edbamos a devolver en el contrato ya cumplimos porque les hab\u00edan modificado el contrato colectivo para que se jubilar\u00e1n con m\u00e1s a\u00f1os los trabajadores electricistas en la revisi\u00f3n del contrato actual se regreso a la edad de antes lo que se ten\u00eda ya pactado yo creo que s\u00ed lo sabe en verdad bueno entonces ya cumplimos con eso nos dec\u00edan de qu\u00e9 no se pod\u00eda porque iba a costar mucho la verdad es que si no es por los trabajadores electricistas por los trabajadores petroleros por los maestros por los trabajadores del sector salud no sacamos adelante al pa\u00eds es con los trabajadores que vamos a salir adelante y son de los mejores trabajadores del mundo los trabajadores mexicanos y est\u00e1 el ejemplo acaba de pasar el hurac\u00e1n el delta bueno ya pr\u00e1cticamente se restableci\u00f3 todo el servicio el\u00e9ctrico cu\u00e1ntos d\u00edas 23 d\u00edas esto no pasa en otros pa\u00edses por eso arriba los trabajadores suterm dec\u00edamos cont\u00e1bamos este en la escuela si usted apaga la luz ahora no es as\u00ed usted enciende la luz bueno muchas gracias amigas y amigos les solicitamos guardar \u00e9l",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:17.380206"
}