{
    "video_id": "TtbYSxUqVHI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TtbYSxUqVHI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBrfU5akSYvymLdxtUgv_58q_RSVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TtbYSxUqVHI",
    "video_title": "Llamada de felicitaci\u00f3n a Lula da Silva, presidente electo de Brasil",
    "video_length_seconds": 647,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mi hermano",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 9.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y felicidades estamos muy contentos en",
            "start": 13.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por tu triunfo que es el triunfo",
            "start": 17.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del pueblo de Brasil",
            "start": 20.82,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.2,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 27.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Brasil est\u00e1 haciendo una guerra",
            "start": 32.899,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 37.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed se portaron muy bien sobre todo",
            "start": 40.98,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "la gente humilde la gente pobre",
            "start": 46.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica S\u00ed as\u00ed lo",
            "start": 63.32,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "not\u00e9 y me dio mucho gusto porque",
            "start": 67.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vuelve a quedar de manifiesto que el",
            "start": 72.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo es agradecido nunca",
            "start": 75.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Se olvidaron de ti",
            "start": 79.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esto es muy importante presidente fue",
            "start": 93.14,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "muy gratificante esta relaci\u00f3n mantenida",
            "start": 96.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con las personas m\u00e1s pobres de Brasil",
            "start": 98.759,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "como que",
            "start": 104.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 estoy muy feliz porque ahora puedo",
            "start": 106.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encontrarlo usted como presidente de la",
            "start": 110.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de Brasil los fundadores",
            "start": 113.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y profundizar",
            "start": 116.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 130.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "t\u00fa fuiste pionero en eso en su momento y",
            "start": 132.68,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "ahora de nueva cuenta se presenta la",
            "start": 137.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oportunidad y hay condiciones",
            "start": 141.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 144.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro presidente de que vamos",
            "start": 158.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a lograr en nuestro intento para",
            "start": 161.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 164.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de las personas que pasan hambre",
            "start": 167.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y crear empleos de calidad para el",
            "start": 173.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo estamos Totalmente de acuerdo",
            "start": 176.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 179.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "presidente electo hermano amigo",
            "start": 181.819,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero te recuerdo",
            "start": 186.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 189.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estuvistes con nosotros",
            "start": 192.98,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "hiciste el compromiso",
            "start": 195.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de que antes de que tomaras posesi\u00f3n nos",
            "start": 200.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ibas a visitar",
            "start": 204.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Hay una posibilidad",
            "start": 208.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en M\u00e9xico una",
            "start": 215.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de los pa\u00edses del Pac\u00edfico",
            "start": 218.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vienen el presidente de Chile de Per\u00fa",
            "start": 226.7,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 231.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estoy invitando tambi\u00e9n a Alberto",
            "start": 236.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda much\u00edsimo Mucho mucho mucho",
            "start": 243.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 246.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1aras un d\u00eda Mira",
            "start": 247.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 253.459,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "23 de noviembre",
            "start": 255.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el presidente bori pero el 24",
            "start": 260.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "el 24 Me gustar\u00eda que nos encontr\u00e1ramos",
            "start": 266.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 269.639,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "creo que es un jueves",
            "start": 273.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y si",
            "start": 277.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quieres quedarte m\u00e1s tiempo",
            "start": 279.8,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "esta es tu casa y y si no pues est\u00e1s con",
            "start": 283.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "nosotros ese d\u00eda",
            "start": 290.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y puedes regresar a Brasil al d\u00eda",
            "start": 293.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 296.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la gente va a estar muy contenta de que",
            "start": 297.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos visites y nos va a dar oportunidad",
            "start": 302.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de platicar de conversar",
            "start": 304.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 331.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 339.479,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 340.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque el presidente emocional que ha",
            "start": 361.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "perdido las elecciones a\u00fan no se ha",
            "start": 364.979,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "empezado",
            "start": 367.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un poco Entonces te estoy hablando",
            "start": 375.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.69,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "porque su presidente",
            "start": 387.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "extraordinario en M\u00e9xico",
            "start": 393.56,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "y su experiencia puede ayudarnos",
            "start": 398.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a ser mejor de lo que ya hemos hecho una",
            "start": 405.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vez Bueno pues",
            "start": 409.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.83,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno",
            "start": 425.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno bueno Yo creo que el",
            "start": 426.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente bolsonaro va a aceptar la",
            "start": 430.199,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "realidad y que",
            "start": 434.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "va a actuar de manera responsable Porque",
            "start": 438.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "no solo fue un triunfo",
            "start": 444.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n legal leg\u00edtima",
            "start": 447.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sino ya es",
            "start": 452.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de conocimiento",
            "start": 455.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n de todo el mundo",
            "start": 458.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces esperemos que \u00e9l se pronuncie y",
            "start": 466.02,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 472.819,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 muy clara la",
            "start": 476.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 480.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el triunfo la voluntad del pueblo de",
            "start": 482.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Brasil y H\u00e1blame pasando este estos d\u00edas",
            "start": 487.16,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "y s\u00ed piensan el d\u00eda 24 de noviembre dile",
            "start": 493.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Comenta Alberto t\u00fa me hablas y ese es tu",
            "start": 499.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "casa y este no te preocupes Si",
            "start": 503.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "consideras que vas a estar con",
            "start": 508.22,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "asuntos all\u00e1 en tu pa\u00eds",
            "start": 512.839,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "somos hermanos y nosotros entendemos",
            "start": 517.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 520.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que nos encontr\u00e1ramos",
            "start": 522.56,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "y te mando un abrazo muy fuerte",
            "start": 528.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Saludos a tu esposa",
            "start": 533.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de mi parte",
            "start": 536.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 538.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "te ha ayudado mucho como los compa\u00f1eros",
            "start": 540.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras y el pueblo del pueblo El",
            "start": 546.12,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pueblo eres Lula pueblo",
            "start": 550.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 564.46,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n con el pueblo",
            "start": 565.82,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 574.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "No mira mira",
            "start": 576.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entrevistas a la media noche Bueno t\u00fa",
            "start": 584.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "trabajas mucho y adem\u00e1s est\u00e1s muy fuerte",
            "start": 588.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y te deseo lo mejor te mando un abrazo",
            "start": 590.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un abrazo mi hermano mi compa\u00f1ero",
            "start": 594.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mi amigo Lula",
            "start": 597.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transmita tambi\u00e9n un abrazo fuerte a su",
            "start": 606.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "esposa los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de",
            "start": 609.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 611.04,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "D\u00edgale a todo el mundo",
            "start": 617.64,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y nosotros amamos a Brasil y",
            "start": 621.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "respetamos a Lula",
            "start": 625.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 630.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 633.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed lo s\u00e9 te mando un abrazo un abrazo",
            "start": 637.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso",
            "start": 641.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 645.18,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": " mi hermano mucho gusto y felicidades estamos muy contentos en M\u00e9xico por tu triunfo que es el triunfo del pueblo de Brasil [M\u00fasica] gracias aqu\u00ed en Brasil est\u00e1 haciendo una guerra democracia s\u00ed se portaron muy bien sobre todo la gente humilde la gente pobre presidente de la rep\u00fablica S\u00ed as\u00ed lo not\u00e9 y me dio mucho gusto porque vuelve a quedar de manifiesto que el pueblo es agradecido nunca Se olvidaron de ti esto es muy importante presidente fue muy gratificante esta relaci\u00f3n mantenida con las personas m\u00e1s pobres de Brasil como que cay\u00f3 estoy muy feliz porque ahora puedo encontrarlo usted como presidente de la rep\u00fablica de Brasil los fundadores y profundizar en la t\u00fa fuiste pionero en eso en su momento y ahora de nueva cuenta se presenta la oportunidad y hay condiciones inmejorables yo estoy seguro presidente de que vamos a lograr en nuestro intento para explicar de las personas que pasan hambre y crear empleos de calidad para el pueblo estamos Totalmente de acuerdo mira presidente electo hermano amigo compa\u00f1ero te recuerdo que cuando estuvistes con nosotros hiciste el compromiso de que antes de que tomaras posesi\u00f3n nos ibas a visitar Hay una posibilidad se va a llevar a cabo en M\u00e9xico una reuni\u00f3n de los pa\u00edses del Pac\u00edfico vienen el presidente de Chile de Per\u00fa Colombia y estoy invitando tambi\u00e9n a Alberto me gustar\u00eda much\u00edsimo Mucho mucho mucho mucho que nos acompa\u00f1aras un d\u00eda Mira el d\u00eda 23 de noviembre est\u00e1 aqu\u00ed el presidente bori pero el 24 el 24 Me gustar\u00eda que nos encontr\u00e1ramos aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico creo que es un jueves y si quieres quedarte m\u00e1s tiempo esta es tu casa y y si no pues est\u00e1s con nosotros ese d\u00eda y puedes regresar a Brasil al d\u00eda siguiente la gente va a estar muy contenta de que nos visites y nos va a dar oportunidad de platicar de conversar [Risas] s\u00ed [M\u00fasica] porque el presidente emocional que ha perdido las elecciones a\u00fan no se ha empezado un poco Entonces te estoy hablando [M\u00fasica] porque su presidente extraordinario en M\u00e9xico y su experiencia puede ayudarnos a ser mejor de lo que ya hemos hecho una vez Bueno pues [M\u00fasica] bueno bueno bueno bueno bueno bueno bueno Yo creo que el presidente bolsonaro va a aceptar la realidad y que va a actuar de manera responsable Porque no solo fue un triunfo una elecci\u00f3n legal leg\u00edtima sino ya es de conocimiento de aceptaci\u00f3n de todo el mundo entonces esperemos que \u00e9l se pronuncie y de todas formas ya est\u00e1 muy clara la diferencia el triunfo la voluntad del pueblo de Brasil y H\u00e1blame pasando este estos d\u00edas y s\u00ed piensan el d\u00eda 24 de noviembre dile Comenta Alberto t\u00fa me hablas y ese es tu casa y este no te preocupes Si consideras que vas a estar con asuntos all\u00e1 en tu pa\u00eds somos hermanos y nosotros entendemos pero s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que nos encontr\u00e1ramos y te mando un abrazo muy fuerte Saludos a tu esposa de mi parte ella te ha ayudado mucho como los compa\u00f1eros las compa\u00f1eras y el pueblo del pueblo El pueblo eres Lula pueblo [Aplausos] en la relaci\u00f3n con el pueblo s\u00ed No mira mira entrevistas a la media noche Bueno t\u00fa trabajas mucho y adem\u00e1s est\u00e1s muy fuerte y te deseo lo mejor te mando un abrazo un abrazo mi hermano mi compa\u00f1ero mi amigo Lula transmita tambi\u00e9n un abrazo fuerte a su esposa los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de morena D\u00edgale a todo el mundo M\u00e9xico y nosotros amamos a Brasil y respetamos a Lula Adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica] S\u00ed s\u00ed lo s\u00e9 te mando un abrazo un abrazo cari\u00f1oso Dios ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:07.971941"
}