{
    "video_id": "TtYhJ-ApSkM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TtYhJ-ApSkM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvvWnR3UxkHg7XnK88s59t3wVQvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TtYhJ-ApSkM",
    "video_title": "Damnificados en Tula y Ecatepec recibir\u00e1n apoyos de manera directa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9549,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 682.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 687.15,
            "duration": 27.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.16,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 729.69,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 739.12,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1019.19,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1025.589,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 1027.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer fue un d\u00eda",
            "start": 1028.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1033.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1035.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1038.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 1040.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de tristezas",
            "start": 1042.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1046.35,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se padeci\u00f3 de el desbordamiento del r\u00edo",
            "start": 1047.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 1052.169,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1053.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se inund\u00f3 el centro",
            "start": 1056.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de tula",
            "start": 1059.32,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "por ese desbordamiento",
            "start": 1061.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y completamente",
            "start": 1065.059,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "y el hospital del seguro social",
            "start": 1067.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1072.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 la muerte",
            "start": 1075.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "17.000 personas",
            "start": 1078.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 1081.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda por la inundaci\u00f3n",
            "start": 1084.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otros por",
            "start": 1088.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "otras causas",
            "start": 1089.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muy lamentable muy triste",
            "start": 1093.639,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 atendiendo",
            "start": 1097.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a los familiares",
            "start": 1099.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los que perdieron la vida",
            "start": 1102.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a seguir pendientes porque",
            "start": 1106.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1111.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y desbordaron r\u00edos",
            "start": 1114.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "presas llovi\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 1116.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo lo que es el valle de mexico",
            "start": 1121.67,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y esto caus\u00f3 el desbordamiento de los",
            "start": 1125.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "r\u00edos",
            "start": 1128.929,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda",
            "start": 1130.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "atentos y estamos recomendando a la",
            "start": 1132.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 1137.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "busquen trasladarse a albergues a las",
            "start": 1139.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "partes altas se est\u00e1 actuando",
            "start": 1143.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "apoyando a la poblaci\u00f3n desde",
            "start": 1146.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los primeros momentos",
            "start": 1150.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando el gobierno",
            "start": 1153.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1157.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el caso de tula el gobierno del",
            "start": 1159.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo los gobiernos",
            "start": 1162.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "municipales todos",
            "start": 1165.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 1167.67,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1169.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1171.389,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "pues ayer",
            "start": 1173.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "antes de las nueve de la noche",
            "start": 1174.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1178.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 fuerte el temblor en la ciudad de",
            "start": 1179.14,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1183.62,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estuvo como se sabe el epicentro en",
            "start": 1185.779,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "guerrero en acapulco",
            "start": 1189.229,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1195.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay da\u00f1os mayores",
            "start": 1198.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hasta ahora una v\u00edctima",
            "start": 1205.11,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "un joven que iba conduciendo una",
            "start": 1209.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "motocicleta y perdi\u00f3 la vida",
            "start": 1213.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto en guerrero",
            "start": 1217.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "acabo de hablar de nuevo con el",
            "start": 1221.789,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "gobernador de guerrero",
            "start": 1225.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 1228.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un informe es que solo se padecieron",
            "start": 1229.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "derrumbes",
            "start": 1235.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay interrupci\u00f3n en las carreteras",
            "start": 1240.53,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 transitando",
            "start": 1246.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si se tuvo que suspender",
            "start": 1250.35,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico a\u00e9reo",
            "start": 1255.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para acapulco",
            "start": 1258.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1259.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ning\u00fan indicio",
            "start": 1262.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1265.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "incremento en mareas en la costa de",
            "start": 1268.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1272.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "desde anoche sabemos que tampoco",
            "start": 1277.539,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "hubieron da\u00f1os",
            "start": 1281.559,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 1283.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 1286.169,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "en oaxaca entre a escala en morelos",
            "start": 1289.36,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1293.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1300.679,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s del temblor ya se ten\u00eda un",
            "start": 1304.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reporte de la jefa de gobierno",
            "start": 1307.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya se estaba informando",
            "start": 1311.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1313.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que no ser\u00edan",
            "start": 1315.58,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "parecidos los da\u00f1os mayores",
            "start": 1318.98,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 restableciendo el sistema de",
            "start": 1322.279,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1325.669,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "sobre todo en guerrero y en particular",
            "start": 1327.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el capul co",
            "start": 1330.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contin\u00faan",
            "start": 1333.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "r\u00e9plicas",
            "start": 1336.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya ninguna",
            "start": 1340.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tan fuerte tan intensa como la que se",
            "start": 1342.1,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 inicialmente",
            "start": 1348.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 el qu\u00e9",
            "start": 1354.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la alarma",
            "start": 1358.169,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3",
            "start": 1360.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esto hay que",
            "start": 1363.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subrayarlo reconocerlo y eso es lo que",
            "start": 1365.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puedo informar",
            "start": 1368.83,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1371.28,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "enfrentar estas adversidades y salir",
            "start": 1373.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1377.769,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "salir adelante como siempre hemos feliz",
            "start": 1379.29,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por nuestras culturas por nuestras",
            "start": 1384.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fortalezas por la grandeza cultural de",
            "start": 1387.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por nuestro pueblo que es mucha",
            "start": 1391.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pieza siempre salimos adelante",
            "start": 1393.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1396.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1398.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a veces qu\u00e9",
            "start": 1400.75,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se tienen que padecer",
            "start": 1403.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 1405.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1408.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 1409.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 de malas",
            "start": 1413.37,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e9 ah\u00ed la esperanza y los",
            "start": 1417.51,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "mexicanos somos as\u00ed nunca perdemos la fe",
            "start": 1421.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nunca nos quitan",
            "start": 1426.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el derecho a la esperanza y vamos hacia",
            "start": 1429.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "delante vamos a estar pendientes",
            "start": 1433.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este el gobierno est\u00e1 atento en todos",
            "start": 1435.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 1440.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1443.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina secreta de la",
            "start": 1445.03,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1448.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil con agua",
            "start": 1450.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todos estamos",
            "start": 1453.7,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1455.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pendientes atentos",
            "start": 1457.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1462.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "actuar pero afortunadamente ya pas\u00f3 ya",
            "start": 1463.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es otros d\u00edas",
            "start": 1468.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el de hoy",
            "start": 1469.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "muy bien vamos a informar sobre qui\u00e9n es",
            "start": 1471.8,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras por qu\u00e9",
            "start": 1477.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n esto hay que estarlo",
            "start": 1480.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1483.49,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para que no se desinforme no se manipule",
            "start": 1485.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1490.1,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "porque hace da\u00f1o tambi\u00e9n la manipulaci\u00f3n",
            "start": 1491.539,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las mentiras o las llamadas noticias",
            "start": 1495.129,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1499.369,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir",
            "start": 1501.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 1504.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el sistema de informaci\u00f3n sobre notas",
            "start": 1507.95,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1511.309,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para ver si",
            "start": 1513.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "van mejorando",
            "start": 1516.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1518.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y se va actuando con m\u00e1s profesionalismo",
            "start": 1519.85,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s objetividad",
            "start": 1522.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1525.789,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay algunos que",
            "start": 1527.879,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 1532.88,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1535.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cerrados",
            "start": 1536.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1539.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1540.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 1542.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mentir cotidianamente de todas maneras",
            "start": 1544.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 1547.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "informando no es por ellos",
            "start": 1548.75,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sino para que la poblaci\u00f3n",
            "start": 1551.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informada es un derecho",
            "start": 1554.429,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el derecho de la informaci\u00f3n",
            "start": 1557.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se ayuda mucho porque imag\u00ednense",
            "start": 1560.15,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "si predomina la desinformaci\u00f3n la",
            "start": 1566.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 1570.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la mentira",
            "start": 1572.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1577.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 1580.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ganan",
            "start": 1581.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues los",
            "start": 1586.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y potentados",
            "start": 1589.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los que no quieren que haya cambios los",
            "start": 1592.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no quieren que haya transformaci\u00f3n",
            "start": 1596.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1599.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los que quieren que se mantenga el statu",
            "start": 1601.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "quo",
            "start": 1604.429,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "de ellos son los que ganan",
            "start": 1606.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ellos son los que quisieran que no",
            "start": 1610.29,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "avanzara",
            "start": 1612.69,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n nada m\u00e1s que no han",
            "start": 1614.269,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "podido y no van a poder entonces",
            "start": 1617.509,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la mejor forma de enfrentar",
            "start": 1621.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esa estrategia de manipulaci\u00f3n es",
            "start": 1625.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1630.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como se enfrenta",
            "start": 1632.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el rumor con informaci\u00f3n",
            "start": 1635.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y aclarando todo",
            "start": 1639.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "transparentando todo no ocultando nada",
            "start": 1641.51,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y eso ayuda mucho por eso las",
            "start": 1646.3,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 1649.6,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 1651.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pues important\u00edsimas",
            "start": 1653.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque nos permiten tener comunicaci\u00f3n",
            "start": 1656.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con la gente hay",
            "start": 1659.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "personas en todo el pa\u00eds",
            "start": 1662.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n atentos",
            "start": 1666.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a estas conferencias",
            "start": 1669.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para informarse",
            "start": 1672.809,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "porque saben que",
            "start": 1675.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1677.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dice la verdad",
            "start": 1679.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que nos ocultan las cosas",
            "start": 1682.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y que se aclaran muchas noticias falsas",
            "start": 1685.67,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por eso vamos a darle la palabra a",
            "start": 1691.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "elizabeth",
            "start": 1693.75,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 1697.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la secci\u00f3n del qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1701.2,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana se busca exponer",
            "start": 1703.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las mentiras y la desinformaci\u00f3n que",
            "start": 1705.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "circula en medios de comunicaci\u00f3n y en",
            "start": 1708.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 1710.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar las mentiras el dolo informativo",
            "start": 1711.6,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "o el amarillismo de medios de",
            "start": 1714.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de comunicadores o de",
            "start": 1716.529,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "personajes de la vida p\u00fablica en las",
            "start": 1719.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 1720.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contribuye a fortalecer la democracia y",
            "start": 1721.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "dos de los pilares principales el",
            "start": 1725.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n y la libertad",
            "start": 1727.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 1730.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay censura aqu\u00ed no se",
            "start": 1731.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estigmatiza a ninguna persona si acaso",
            "start": 1733.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se denuncian las mentiras y las campa\u00f1as",
            "start": 1736.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de odio y la desinformaci\u00f3n a este",
            "start": 1738.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "espacio hay quienes los se\u00f1alan de",
            "start": 1742.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pretender censurar o \u00e9ste estigmatizar a",
            "start": 1744.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicadores y periodistas",
            "start": 1747.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero eso no es verdad aqu\u00ed no se censura",
            "start": 1748.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a nadie aqu\u00ed solo se estigmatiza la",
            "start": 1751.929,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "mentira hoy se disfruta de una libertad",
            "start": 1755.32,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "como pocas veces en la historia esto lo",
            "start": 1758.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "saben bien los medios periodistas",
            "start": 1761.529,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales o los",
            "start": 1763.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "llamados influencers que se expresan y",
            "start": 1766.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuestionan con absoluta libertad que",
            "start": 1768.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incluso llegan al extremo de mentir de",
            "start": 1771.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no estar y ofender la figura",
            "start": 1774.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1777.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este gobierno garantiza la libertad de",
            "start": 1778.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y el dir el derecho a disentir",
            "start": 1780.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como ha expresado el presidente andr\u00e9s",
            "start": 1783.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1786.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no queremos personalizar pero en d\u00edas",
            "start": 1787.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "recientes algunos periodistas y",
            "start": 1790.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conductores de noticias han afirmado con",
            "start": 1792.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dolo que por la desaparici\u00f3n del fonden",
            "start": 1795.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el gobierno no ha apoyado a los",
            "start": 1798.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "damnificados de las lluvias de veracruz",
            "start": 1800.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "puebla nayarit jalisco y sinaloa s\u00f3lo",
            "start": 1802.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queremos recordar que se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 1807.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a todos los afectados por inundaciones y",
            "start": 1809.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "deslizamientos de tierra incluso se han",
            "start": 1812.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llevado a cabo reuniones de gabinete y",
            "start": 1816.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los estados para coordinar de mejor",
            "start": 1818.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera la ayuda en otro punto queremos",
            "start": 1821.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aclarar que la semana pasada se present\u00f3",
            "start": 1824.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un mensaje falso sobre las bienestar que",
            "start": 1827.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usurp\u00f3 la identidad de un medio de",
            "start": 1830.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1832.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "correo coincid\u00eda con el de otras cuentas",
            "start": 1834.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "verificadas de periodistas y de",
            "start": 1837.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personalidades as\u00ed se expuso en esta",
            "start": 1839.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n pero no se juzg\u00f3 a ning\u00fan",
            "start": 1842.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "periodista ni a ninguna empresa no se",
            "start": 1845.559,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "difam\u00f3 a nadie",
            "start": 1848.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como s\u00ed afirm\u00f3 una de las personas",
            "start": 1851.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "due\u00f1as de la compa\u00f1\u00eda involucrada en el",
            "start": 1854.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tema quien por cierto dijo que lo",
            "start": 1856.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acusamos de golpistas nada de ello es",
            "start": 1859.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "verdad lo que s\u00ed nos dio gusto fue que",
            "start": 1862.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la comunicadora como la empresa se",
            "start": 1865.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "deslindaron de una red de cuentas",
            "start": 1867.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "automatizadas sumamente agresivas que se",
            "start": 1869.36,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "dedican a desinformar insultar y",
            "start": 1872.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "denostar al presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 1876.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a sus colaboradores",
            "start": 1878.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bueno esta es nuestra introducci\u00f3n ahora",
            "start": 1880.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a pasar con las tres noticias que",
            "start": 1884.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "traemos el d\u00eda de hoy la primera",
            "start": 1886.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "legislador racista que difunde mentira",
            "start": 1889.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para sembrar encono",
            "start": 1892.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablando del tema sobre el cambio de la",
            "start": 1894.11,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica estatua de crist\u00f3bal col\u00f3n",
            "start": 1896.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la venida de reforma el diputado",
            "start": 1898.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "electo gabriel quadri public\u00f3 en sus",
            "start": 1901.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "redes sociales algo que parecer\u00eda",
            "start": 1903.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 1905.25,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "destruye el gobierno de la ciudad de",
            "start": 1906.14,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "mexico a crist\u00f3bal col\u00f3n el paseo de la",
            "start": 1908.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reforma por un engendro sectario estamos",
            "start": 1910.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en manos de fan\u00e1ticos tenemos que",
            "start": 1913.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sacarlos en 2024 bueno primero esta",
            "start": 1916.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es falsa pero m\u00e1s que eso",
            "start": 1919.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "indigna en la manera tan velada de",
            "start": 1921.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "racismo y discriminaci\u00f3n en los dichos",
            "start": 1924.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "justo en la conmemoraci\u00f3n de los 500",
            "start": 1927.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena cuadri",
            "start": 1930.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podr\u00eda presentar iniciativas preguntas",
            "start": 1933.299,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "parlamentarias hasta demandas pero no",
            "start": 1936.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "prefiere la calumnia y llamar al odio",
            "start": 1939.53,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura del gobierno de",
            "start": 1943.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico y el instituto nacional de",
            "start": 1945.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia informaron a",
            "start": 1947.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un bolet\u00edn de prensa el d\u00eda 6",
            "start": 1950.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de septiembre de este a\u00f1o que en",
            "start": 1953.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conjunto escult\u00f3rico de crist\u00f3bal col\u00f3n",
            "start": 1954.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se encuentra en buen estado aqu\u00ed podemos",
            "start": 1957.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver las fotos de que no est\u00e1 destruida",
            "start": 1959.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en reparaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2020 en",
            "start": 1962.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que fue retirado de su ubicaci\u00f3n sobre",
            "start": 1966.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el paseo de la reforma este conjunto ha",
            "start": 1969.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sido atendido por personal especializado",
            "start": 1972.16,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en materias de conservaci\u00f3n y",
            "start": 1974.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n la jefa de gobierno inform\u00f3",
            "start": 1976.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que en lugar de donde se encontraba el",
            "start": 1980.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "monumento de colon se colocar\u00e1 la figura",
            "start": 1982.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que representa a una mujer ind\u00edgena esto",
            "start": 1984.669,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "es lo que le indigna al se\u00f1or cuadro",
            "start": 1987.429,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1991.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "medios de difunden noticias falsas sobre",
            "start": 1994.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "premios de la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 1997.26,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1998.91,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer diversos medios de",
            "start": 2000.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n revivieron una nota de",
            "start": 2003.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "meses pasados en la que se aseguraba que",
            "start": 2005.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los premios de la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 2007.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidencial no hab\u00edan sido entregados a",
            "start": 2009.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "13 hospitales como se hab\u00eda prometido",
            "start": 2012.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto es falso cada uno de los 13",
            "start": 2014.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos ganadores del sorteo",
            "start": 2018.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en 2020 recibi\u00f3 20 millones de pesos",
            "start": 2021.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos la siguiente por favor vemos",
            "start": 2024.93,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los 13 hospitales la siguiente",
            "start": 2028.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy bien aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros",
            "start": 2034.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganadores de hospitales cobit entre los",
            "start": 2036.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se encuentran por estados e",
            "start": 2039.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituciones la instituci\u00f3n servicios",
            "start": 2041.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estatales en morelos el isste en",
            "start": 2043.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tamaulipas el lista en zacatecas la",
            "start": 2045.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sedena en coahuila",
            "start": 2047.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la sedena en oaxaca servicios estatales",
            "start": 2050.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en chiapas el imms en nayarit servicios",
            "start": 2052.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estatales en veracruz el 15 en el estado",
            "start": 2055.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2058.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y servicios estatales final o en sinaloa",
            "start": 2061.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el imms en michoac\u00e1n servicios estatales",
            "start": 2063.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en guanajuato y servicios estatales en",
            "start": 2066.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2069.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a las fechas de transferencia",
            "start": 2073.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2076.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ok si hay otra l\u00e1mina por favor",
            "start": 2079.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 dice las fechas de",
            "start": 2083.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transferencia por ejemplo la primera en",
            "start": 2087.159,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "la primera que desde el fondo de salud",
            "start": 2089.29,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "para el bienestar es del 21 de julio del",
            "start": 2090.97,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "2000 de 2021 el fondo parque de salud",
            "start": 2094.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para el bienestar 21 de junio tambi\u00e9n",
            "start": 2099.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 que d\u00edaz tambi\u00e9n el convenio",
            "start": 2101.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 en la columna y que d\u00eda",
            "start": 2104.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fue firmado el documento",
            "start": 2107.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno esto no solo es enga\u00f1oso es falso",
            "start": 2112.109,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y malintencionado este tipo de notas",
            "start": 2115.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "buscan desees desanimar la participaci\u00f3n",
            "start": 2118.829,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de la gente en el sorteo por una buena",
            "start": 2121.41,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "causa que se realizar\u00e1n que realizar\u00e1 la",
            "start": 2124.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "loter\u00eda nacional el pr\u00f3ximo 15 de",
            "start": 2126.989,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "septiembre cuyos recursos obtenidos se",
            "start": 2129.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n para apoyar a deportistas",
            "start": 2132.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mexicanos que participaron en los juegos",
            "start": 2134.519,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos y paral\u00edmpicos",
            "start": 2136.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tokio 2020",
            "start": 2139.109,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2143.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s con as\u00ed es objeto de ataques",
            "start": 2146.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y mentiras el 5 de septiembre el diario",
            "start": 2149.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "'milenio' publica una nota titulada",
            "start": 2153.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos dudan de la eficiencia de",
            "start": 2154.89,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ventiladores del conacyt para enfermos",
            "start": 2157.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de kobe 19 asegura que en un documento",
            "start": 2159.849,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "interno de la secretar\u00eda de salud revela",
            "start": 2162.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que algunos doctores dudan de la calidad",
            "start": 2166.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los respiradores artificiales eje cat",
            "start": 2168.73,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y gas y desarrollados por conacyt",
            "start": 2171.73,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "supuestamente porque son rudimentarios y",
            "start": 2175.049,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "que no cuentan con la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 2177.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cofepris la informaci\u00f3n presentada en",
            "start": 2179.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta pieza informativa es falsa un",
            "start": 2182.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informe del consejo nacional de ciencia",
            "start": 2185.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00eda del d\u00eda 6 de septiembre de",
            "start": 2187.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o presenta la opini\u00f3n de al menos",
            "start": 2190.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cuatro expertos que aseguran que los",
            "start": 2192.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "respiradores artificiales",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gat s\u00ed y eje cat funcionan correctamente",
            "start": 2196.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para atender a los pacientes que la",
            "start": 2199.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "requieran conasip en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 2202.089,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "iniciativa privada fabric\u00f3 1300",
            "start": 2204.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ventiladores galaxy y eje cat",
            "start": 2207.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n en que por ejemplo se",
            "start": 2210.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuyeron 290 ventiladores eje cut",
            "start": 2213.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "100 dise\u00f1o y manufactura mexicana en",
            "start": 2216.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hospitales del este y del insai",
            "start": 2219.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atendiendo a la pandemia a 935 pacientes",
            "start": 2221.94,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "por su parte se distribuyeron 494",
            "start": 2226.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "respiradores gas y en un xavi ins \u00e9ste y",
            "start": 2230.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se mar con los que se han atendido a 11",
            "start": 2234.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil 319 pacientes de kobe como datos",
            "start": 2237.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adicionales con la fabricaci\u00f3n de estos",
            "start": 2241.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respiradores artificiales el gobierno",
            "start": 2243.94,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 2246.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "353 millones de pesos el costo promedio",
            "start": 2247.589,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "de un respirador en el mercado es de 660",
            "start": 2251.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 2254.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "249 pesos mientras que un ventilador eje",
            "start": 2255.69,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "cut y gas y cuestan 300 7.500 pesos es",
            "start": 2259.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decir la mitad",
            "start": 2263.829,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cabe destacar que el esfuerzo que",
            "start": 2265.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realiza el gobierno de m\u00e9xico para el",
            "start": 2268.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las industrias",
            "start": 2269.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacionales tambi\u00e9n tiene contempladas la",
            "start": 2271.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de salvar vidas es por ello que los",
            "start": 2274.45,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ventiladores m\u00e9dicos gas y eje cut se",
            "start": 2276.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encuentran tratando pacientes en 26",
            "start": 2279.849,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hospitales del isstech en bing 28",
            "start": 2282.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales de linz adem\u00e1s 24 hospitales",
            "start": 2286.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de linz abi y 6 opita hospitales de la",
            "start": 2289.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina al respecto del",
            "start": 2292.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 2295.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos el",
            "start": 2296.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dicho de la nota de milenio donde dice",
            "start": 2299.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n dice que cofepris no habr\u00eda",
            "start": 2302.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "liberado el permiso aqu\u00ed tenemos el",
            "start": 2305.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "documento de cofepris en donde dice es",
            "start": 2309.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una agencia reconocida",
            "start": 2312.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacionalmente y calificada como",
            "start": 2313.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nivel 4 por la organizaci\u00f3n",
            "start": 2315.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "parlamentaria de la salud y lo",
            "start": 2317.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "autorizaron los dos respiradores hasta",
            "start": 2319.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy tengan una muy",
            "start": 2323.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "buena ma\u00f1ana",
            "start": 2325.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era le acompa\u00f1a el compa\u00f1ero",
            "start": 2332.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 2335.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "4o 5o",
            "start": 2337.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a ver si nos acordamos despu\u00e9s",
            "start": 2340.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2343.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente beatriz contreras",
            "start": 2346.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de revista por lim\u00f3n en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 2349.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 han habido lluvias",
            "start": 2352.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy fuertes que provocaron el",
            "start": 2354.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desbordamiento de lluvias digo de r\u00edos",
            "start": 2355.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y esto ha provocado que muchas",
            "start": 2358.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familias pierdan pues pr\u00e1cticamente todo",
            "start": 2361.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay casas muy graves en ecatepec de",
            "start": 2364.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "morelos en el estado de m\u00e9xico y en tula",
            "start": 2366.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de allende en 'hidalgo' como ya lo",
            "start": 2369.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comentaban y muchos se han aprovechado",
            "start": 2370.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de esto como ya vimos al legislador",
            "start": 2372.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gabriel quadri para decir que casi casi",
            "start": 2376.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los desastres naturales ocurren porque",
            "start": 2379.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se desapareci\u00f3 el and\u00e9n pero pues en",
            "start": 2381.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realidad sabemos que hab\u00eda much\u00edsima",
            "start": 2384.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y quer\u00edamos saber qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 2386.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiene de estas cr\u00edticas y si le podr\u00eda",
            "start": 2390.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mandar un mensaje de solidaridad a las",
            "start": 2392.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y cu\u00e1l es el plan que se est\u00e1",
            "start": 2394.86,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "llevando a cabo para apoyarlas bueno",
            "start": 2397.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2403.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2404.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 2407.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la",
            "start": 2411.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 2413.43,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los caracteriza",
            "start": 2415.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2419.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "son muy corruptos",
            "start": 2421.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2425.809,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "les molest\u00f3 mucho",
            "start": 2427.559,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 2430.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "era un bot\u00edn",
            "start": 2434.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2439.22,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 2440.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2443.069,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda del gobierno estaba tomado",
            "start": 2445.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado",
            "start": 2449.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 2451.42,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "entonces el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2455.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se quedaba en unas cuantas manos",
            "start": 2460.68,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no le llegaba a la gente",
            "start": 2464.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es dinero de todos",
            "start": 2468.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces ese es el cambio",
            "start": 2472.01,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "profundo que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2474.98,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "como robaban",
            "start": 2479.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de distintas formas",
            "start": 2482.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mediante contratos",
            "start": 2485.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 2490.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como por ejemplo",
            "start": 2493.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los reclusorios",
            "start": 2495.47,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que pagar por mantener esos",
            "start": 2501.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reclusorios a empresas algunas",
            "start": 2504.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vinculadas a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2507.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se tiene que pagar cada a\u00f1o",
            "start": 2511.099,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos",
            "start": 2515.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por ocho reclusos",
            "start": 2519.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos",
            "start": 2522.76,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "esto inclu\u00eda el qu\u00e9",
            "start": 2527.83,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "le ten\u00edan que dar a los",
            "start": 2532.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reclusos",
            "start": 2535.759,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2538.21,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "su ropa",
            "start": 2541.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no inclu\u00eda vigilancia",
            "start": 2543.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba",
            "start": 2548.21,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este mantener a un recluso",
            "start": 2551.859,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "por estos contratos",
            "start": 2556.08,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientos pesos diarios",
            "start": 2558.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los 20 a\u00f1os",
            "start": 2566.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se terminaba el contrato",
            "start": 2569.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los reclusorios ni siquiera pasaban a",
            "start": 2571.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "formar parte",
            "start": 2574.569,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2576.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "los bienes p\u00fablicos",
            "start": 2578.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "si no segu\u00edan siendo",
            "start": 2581.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 2584.359,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "entonces estos contratos de los ni\u00f1os",
            "start": 2587.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se revisaron",
            "start": 2592.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2595.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se modificaron en beneficio de la",
            "start": 2597.819,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica para no pagar tanto",
            "start": 2600.789,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la banca",
            "start": 2606.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 2608.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "nacional financiera banco del comercio",
            "start": 2611.17,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "exterior vano brand",
            "start": 2614.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "eran utilizados tambi\u00e9n",
            "start": 2617.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para dar cr\u00e9dito",
            "start": 2620.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2622.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que en la mayor\u00eda de las veces no",
            "start": 2623.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 2626.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2630.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que supuestamente ven\u00edan a invertir a",
            "start": 2632.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2635.599,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan nada de dinero",
            "start": 2637.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2642.97,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "eran acuerdos en la c\u00fapula",
            "start": 2646.099,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "con los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2650.299,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2653.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del mismo dinero",
            "start": 2655.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la hacienda p\u00fablica se daban los",
            "start": 2658.33,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2660.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se daban tambi\u00e9n",
            "start": 2662.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "las concesiones y los cr\u00e9ditos as\u00ed",
            "start": 2663.88,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "operaba odebrecht as\u00ed",
            "start": 2667.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "operaba",
            "start": 2671.349,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "iberdrola o hl todas estas empresas",
            "start": 2673.359,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya se termin\u00f3",
            "start": 2678.289,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2681.99,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 2685.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dependencias",
            "start": 2690.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2692.029,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 2694.92,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 2696.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo porque es el coraje",
            "start": 2698.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con el conacyt",
            "start": 2702.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2706.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las empresas particulares grandes",
            "start": 2708.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empresas eran financiadas",
            "start": 2711.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por el conacyt",
            "start": 2715.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en vez de que ellos invirtieron para",
            "start": 2719.859,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hacer sus investigaciones la innovaci\u00f3n",
            "start": 2723.249,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica se pagaba todo eso con",
            "start": 2726.13,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico",
            "start": 2731.499,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con dinero del conacyt",
            "start": 2734.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "exist\u00edan estos organismos como el fonden",
            "start": 2740.16,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que era un barril sin fondo",
            "start": 2745.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque se utilizaba que hab\u00eda una",
            "start": 2749.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "emergencia como ahora",
            "start": 2752.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo de tula",
            "start": 2755.53,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2757.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo de proveedores",
            "start": 2759.559,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "cercanos a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2763.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces esos proveedores",
            "start": 2769.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "vend\u00edan",
            "start": 2772.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sin licitaci\u00f3n",
            "start": 2774.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 2777.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1tedras",
            "start": 2779.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cobijas",
            "start": 2782.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 2787.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "carretillas",
            "start": 2788.46,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2791.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo todo todo",
            "start": 2792.849,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 2795.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces se gastaban much\u00edsimo dinero el",
            "start": 2800.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 2804.38,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2805.95,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues un barril sin fondo",
            "start": 2807.66,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en cada emergencia",
            "start": 2811.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se robaban mil dos mil tres mil cinco",
            "start": 2814.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2818.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces desaparece el fonden",
            "start": 2820.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es desaparecer la",
            "start": 2824.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en mexico",
            "start": 2827.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero eso no significa que no se atienda",
            "start": 2829.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la perversidad",
            "start": 2833.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de estos este",
            "start": 2837.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 2839.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desaparece el fonden entonces ya el",
            "start": 2842.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gobierno no atiende a los mexicas",
            "start": 2844.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los estamos atendiendo mejor que nunca",
            "start": 2848.839,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a los damnificados",
            "start": 2852.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "les pongo ejemplo desde",
            "start": 2856.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 2860.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y siniestro",
            "start": 2864.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 2867.49,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el problema de",
            "start": 2869.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inundaciones por hurac\u00e1n que enfrentamos",
            "start": 2871.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en las costas de nayarit",
            "start": 2874.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este afect\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 2879.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a municipios como tecuala como tus man",
            "start": 2882.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si vemos una foto del turismo de",
            "start": 2886.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2889.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo qued\u00f3 cubierto",
            "start": 2891.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2893.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de lodo",
            "start": 2894.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2896.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todo el gobierno a trabajar",
            "start": 2898.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 2903.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 2905.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "apoyos para alimentaci\u00f3n",
            "start": 2907.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 2910.42,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "construimos viviendas",
            "start": 2913.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reconstruimos caminos",
            "start": 2917.329,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 2920.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hicimos bordos",
            "start": 2922.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo obras de desarrollo",
            "start": 2925.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "urbano en todos los pueblos",
            "start": 2929.92,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "rehabilitamos completamente",
            "start": 2932.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 2935.869,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tabasco con las inundaciones lo mismo",
            "start": 2938.76,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "un censo casa por casa porque no s\u00f3lo",
            "start": 2942.599,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "eran los corruptos de arriba tambi\u00e9n",
            "start": 2948.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2951.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "infinidad de intermediarios",
            "start": 2953.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n expertos en medrar cada vez que",
            "start": 2958.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una tragedia",
            "start": 2962.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ellos eran los que se quedaban con la",
            "start": 2965.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mayor parte de las despensas o las",
            "start": 2969.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas o lo que se le entregaba o deb\u00eda",
            "start": 2972.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entregarse a la gente entonces ahora ya",
            "start": 2976.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed ahora se hace un censo",
            "start": 2980.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 2984.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en las inundaciones de tabasco chiapas",
            "start": 2987.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se sent\u00f3 a todos",
            "start": 2990.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y en cada familia se entreg\u00f3",
            "start": 2993.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un apoyo directo",
            "start": 2997.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primero desde luego",
            "start": 3000.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n cocinas todo lo que se",
            "start": 3003.29,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hace para",
            "start": 3006.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la gente no parezca antes de eso",
            "start": 3009.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 3012.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 3014.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y restablecer los servicios b\u00e1sicos",
            "start": 3017.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y restablecer el servicio de energ\u00eda",
            "start": 3022.38,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3025.52,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "bombear el agua",
            "start": 3027.369,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 3029.789,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que inunda muy colonias",
            "start": 3031.82,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y luego un apoyo econ\u00f3mico para que va",
            "start": 3035.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bajando el agua y a limpiar las casas",
            "start": 3040.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para desinfectar las a pintarlas",
            "start": 3042.12,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo al censo a cada familia y",
            "start": 3046.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3051.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los electrodom\u00e9sticos yo les aseguro que",
            "start": 3052.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3056.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan entregado tantos",
            "start": 3056.91,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos tantas de estufas",
            "start": 3060.95,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "refrigeradores colchones",
            "start": 3063.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a la gente afectada poni\u00e9ndose de hamas",
            "start": 3068.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n maneja esto qui\u00e9n entrega",
            "start": 3072.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "casa por casa estos bienes",
            "start": 3075.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 3078.17,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "precisamente para que no hay abusos",
            "start": 3081.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el caso ahora de veracruz se est\u00e1",
            "start": 3084.069,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo",
            "start": 3089.38,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "ya se levant\u00f3 el censo son alrededor de",
            "start": 3091.579,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "110 mil",
            "start": 3096.469,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "casas afectadas no s\u00f3lo en veracruz sino",
            "start": 3098.77,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en puebla y en hidalgo",
            "start": 3102.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3107.96,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acciones ya se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 3109.86,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "desde esta semana se est\u00e1n entregando",
            "start": 3114.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3119.03,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 3121.349,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fueron afectados en sus viviendas",
            "start": 3126.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se les da un apoyo directo con la",
            "start": 3130.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que lucen bien",
            "start": 3133.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 utilicen esos recursos para",
            "start": 3136.94,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mejorar sus viviendas en algunos casos",
            "start": 3142.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en que son viviendas muy precarias",
            "start": 3146.31,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se les da para que puedan hacer su",
            "start": 3150.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vivienda nueva",
            "start": 3154.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 entregando apoyos nada m\u00e1s",
            "start": 3155.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el caso de veracruz",
            "start": 3159.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de hidalgo y puebla por esto",
            "start": 3160.67,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con vivienda son",
            "start": 3166.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "3.000 millones de pesos",
            "start": 3168.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "otra acci\u00f3n",
            "start": 3172.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "perdieron cosechas",
            "start": 3174.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el mismo censo",
            "start": 3176.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos ayuda a saber",
            "start": 3180.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos afectados ah\u00ed",
            "start": 3185.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y a cada uno",
            "start": 3187.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los afectados",
            "start": 3190.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por inundaci\u00f3n se les entrega de manera",
            "start": 3192.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "directa un apoyo no hay intermediarios",
            "start": 3195.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que otra cosa se hace luz",
            "start": 3202.47,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3206.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque hay quienes pierden sus camas",
            "start": 3209.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estufas sus refrigeradores a todos se",
            "start": 3212.47,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 entregando nuevo tenemos ahora",
            "start": 3216.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 3220.299,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de que no alcanza la producci\u00f3n",
            "start": 3222.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero estamos demorados",
            "start": 3225.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar el d\u00eda 15 de",
            "start": 3228.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3230.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de entregar todos los electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3231.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en chiapas siguiente a vasco yo no hemos",
            "start": 3233.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "podido porque no nos",
            "start": 3236.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "abastecen",
            "start": 3238.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 3240.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos y decidimos comprarlos en",
            "start": 3242.619,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "mexico para por favorecer",
            "start": 3246.279,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3249.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a las empresas mexicanas",
            "start": 3251.03,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces el caso de las leyes",
            "start": 3254.71,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "precio fui all\u00e1",
            "start": 3259.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3263.569,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "s\u00ed terminando la",
            "start": 3265.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la conferencia me fui all\u00e1 ten\u00eda yo un",
            "start": 3270.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "desayuno con",
            "start": 3275.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte con el",
            "start": 3278.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n no puede estar",
            "start": 3280.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con ellos jam\u00e1s",
            "start": 3281.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fui a decirles que no voy a estar y me",
            "start": 3283.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fui con \u00e9l",
            "start": 3287.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3289.85,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 3291.29,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "sobrevolamos para tomar decisiones",
            "start": 3294.069,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y ordenar todo lo que se ten\u00eda que hacer",
            "start": 3301.47,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3305.019,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "saliendo de la conferencia",
            "start": 3307.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1n trabajando bueno se fueron",
            "start": 3311.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con nosotros el director del seguro ya",
            "start": 3315.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba por llegar la directora",
            "start": 3317.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil se quedaron",
            "start": 3321.319,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "trabajando hasta la noche",
            "start": 3325.47,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en tula",
            "start": 3328.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estuvo tambi\u00e9n all\u00e1 todo el d\u00eda",
            "start": 3332.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00ednez de la comisi\u00f3n de agua",
            "start": 3337.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "llegaron apoyos de todas las",
            "start": 3341.59,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "dependencias se decidi\u00f3 lo que",
            "start": 3345.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda",
            "start": 3349.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y se va a ayudar",
            "start": 3352.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y se va a ayudar tambi\u00e9n en ecatepec",
            "start": 3354.66,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "o sea por tu pregunta y en el pac\u00edfico",
            "start": 3358.69,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "lo mismo se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3364.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y repito m\u00e1s",
            "start": 3369.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que en otras ocasiones",
            "start": 3371.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 3377.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "fonden pues es",
            "start": 3379.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una manera",
            "start": 3382.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de estar est\u00e9",
            "start": 3384.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuestionando la verdad",
            "start": 3386.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 3388.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3391.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desesperado nuestros adversarios",
            "start": 3394.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "porque no han podido",
            "start": 3397.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 3401.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito de frenar la",
            "start": 3403.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3406.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ellos quisieran que regresar a lo de",
            "start": 3408.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3411.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es decir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3413.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el clasismo el racismo",
            "start": 3417.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3420.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que vivimos ahora",
            "start": 3423.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3426.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 emergiendo",
            "start": 3428.93,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "este racismo que siempre ha existido",
            "start": 3432.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "decirlos",
            "start": 3437.96,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero que hip\u00f3critamente se ocultaba",
            "start": 3440.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3444.49,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y yo no dir\u00eda que es",
            "start": 3447.22,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "consternaci\u00f3n",
            "start": 3450.609,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "cuadri",
            "start": 3452.069,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s \u00e9l",
            "start": 3454.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "\u00e9l es como desde ahora abascal que vino",
            "start": 3456.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1",
            "start": 3460.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este reconocerles que dan la cara y sos",
            "start": 3463.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sinceros",
            "start": 3466.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3470.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "francos",
            "start": 3472.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que es franquismo franco este",
            "start": 3475.45,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed hay muchos",
            "start": 3482.05,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qui\u00e9n se har\u00e1 pagos",
            "start": 3484.829,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "hasta los mismos que se deslindan",
            "start": 3487.099,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensan nada m\u00e1s que son de closet",
            "start": 3490.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de puerta cerrada",
            "start": 3495.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3498.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que les ha funcionado durante mucho",
            "start": 3502.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3504.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o que les funcionaba porque ya cada vez",
            "start": 3506.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3510.68,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "se lee se",
            "start": 3513.13,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "detecta m\u00e1s",
            "start": 3514.859,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "exhiben m\u00e1s muestran el cobre",
            "start": 3519.099,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pero les funcionaba mucho la simulaci\u00f3n",
            "start": 3523.079,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eso viene de tiempo atr\u00e1s desde porfirio",
            "start": 3527.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 3530.13,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y decir una cosa y hacer otra",
            "start": 3535.589,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ocultarse",
            "start": 3543.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el decir soy independiente soy de la",
            "start": 3545.93,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sociedad civil yo no tengo partido",
            "start": 3549.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 lloviendo al ingl\u00e9s ya est\u00e9",
            "start": 3555.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "yo soy del centro",
            "start": 3559.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si ni derecha ni izquierda yo soy del",
            "start": 3563.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del centro",
            "start": 3565.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues eso es una toma de partido",
            "start": 3567.81,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pero ya no es as\u00ed",
            "start": 3572.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3576.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cada vez se est\u00e9",
            "start": 3578.599,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "transparente m\u00e1s la vida p\u00fablica porque",
            "start": 3581.71,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 3586.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que la gente se manifieste",
            "start": 3589.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y que no les d\u00e9 pena",
            "start": 3592.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3597.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bronson abascal es bienvenido",
            "start": 3599.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a aplicar ninguna",
            "start": 3604.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 3607.2,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "represiva",
            "start": 3607.88,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "no hemos aplicado el 33 que se utilizaba",
            "start": 3610.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para expulsar",
            "start": 3614.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a extranjeros que cuestionaban al",
            "start": 3615.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3619.89,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 3621.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el sexenio emplazado en el d\u00eda",
            "start": 3623.759,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n del foc siempre",
            "start": 3626.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "expulsado eso nunca lo vamos a hacer",
            "start": 3630.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3633.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "s hay libertad incluso hasta celebr\u00f3",
            "start": 3635.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "que todo esto se est\u00e9 expresando",
            "start": 3640.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora que la jefa de gobierno toma la",
            "start": 3644.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que haya una escultura de",
            "start": 3647.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una mujer ind\u00edgena en paseo de la",
            "start": 3651.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reforma luego muy bien",
            "start": 3653.96,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "te veo muy bien este lo celebro porque",
            "start": 3657.49,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "es un reconocimiento",
            "start": 3662.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3665.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural",
            "start": 3668.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del m\u00e9xico profundo del m\u00e9xico",
            "start": 3671.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 3674.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a sus culturas",
            "start": 3676.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "todo lo que fue",
            "start": 3678.81,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vilipendiado",
            "start": 3681.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "menospreciado",
            "start": 3682.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo que se",
            "start": 3686.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "discrimin\u00f3",
            "start": 3689.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el racismo y el clasismo",
            "start": 3693.029,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3698.23,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el sentirse de que uno es superior de",
            "start": 3701.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sangre azul",
            "start": 3707.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3708.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiene una justificaci\u00f3n",
            "start": 3710.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3714.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 3717.58,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3719.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "apoyarse en esa supuesta superioridad",
            "start": 3721.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para oprimir para someter para robar",
            "start": 3725.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para saquear",
            "start": 3729.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3730.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se invade otro pa\u00eds",
            "start": 3732.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como se justifica",
            "start": 3736.49,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el que una naci\u00f3n someta a otro pueblo",
            "start": 3739.71,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pues tiene que hacerlo",
            "start": 3744.65,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "en aras de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3748.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la superioridad",
            "start": 3753.349,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3754.63,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que siempre",
            "start": 3758.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se ha hecho en la historia entonces",
            "start": 3760.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3762.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que se decide",
            "start": 3765.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poner est\u00e1",
            "start": 3767.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es cultura yo lo veo muy bien",
            "start": 3770.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3773.72,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "porque tenemos que sentirnos orgullosos",
            "start": 3775.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de nuestro pasado",
            "start": 3777.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien no sabe de d\u00f3nde viene no va a",
            "start": 3779.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 3782.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3785.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este reivindicada hasta",
            "start": 3786.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otros hechos",
            "start": 3791.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3793.69,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos lamentables por ejemplo",
            "start": 3795.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 3801.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y es quer\u00eda dar lugar",
            "start": 3803.94,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a luz",
            "start": 3808.72,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "bautizados indios verdes",
            "start": 3811.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se buscaba esconderlos",
            "start": 3814.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ahora que en el paseo de la reforma",
            "start": 3819.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "este una mujer ind\u00edgena",
            "start": 3823.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cuesti\u00f3n",
            "start": 3831.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3834.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 3836.049,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "solo en el tiempo",
            "start": 3838.67,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 3842.46,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3843.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3845.86,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 3850.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os",
            "start": 3857.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desde que llegan",
            "start": 3862.289,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3864.22,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "invasores",
            "start": 3865.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "300 de dominaci\u00f3n",
            "start": 3868.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y 200 de independencia",
            "start": 3871.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "son 500 en total",
            "start": 3874.89,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero hacia atr\u00e1s",
            "start": 3879.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 3882.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de desarrollo cultural en m\u00e9xico",
            "start": 3885.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "acabo de estar hace relativamente poco",
            "start": 3890.589,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en calakmul",
            "start": 3893.559,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3896.359,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n se advierte en teotihuac\u00e1n",
            "start": 3898.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3906.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una pir\u00e1mide",
            "start": 3907.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "enorme enorme normal",
            "start": 3910.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se cubre otra",
            "start": 3913.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se protege se tapa otra",
            "start": 3920.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se ve la m\u00e1s grande",
            "start": 3925.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es como de",
            "start": 3928.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 600 despu\u00e9s de cristo",
            "start": 3932.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 900 a\u00f1os antes de",
            "start": 3938.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que llegara",
            "start": 3943.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles la grande",
            "start": 3945.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero la que est\u00e1 abajo",
            "start": 3949.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es de 400 a\u00f1os antes de cristo",
            "start": 3955.089,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3965.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la nueva entre comillas",
            "start": 3968.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 3973.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "encima de una",
            "start": 3976.28,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "que tiene una antig\u00fcedad o ten\u00eda una",
            "start": 3979.269,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 3984.009,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces de mil a\u00f1os",
            "start": 3984.929,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y se cubre",
            "start": 3988.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3991.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "unos mascarones",
            "start": 3994.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y estuco",
            "start": 3999.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y un mural",
            "start": 4002.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con un mercado",
            "start": 4005.39,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4007.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cuatrocientos a\u00f1os",
            "start": 4009.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "antes de cristo",
            "start": 4011.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "casi en la transici\u00f3n",
            "start": 4013.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de lo que fue la cultura olmeca a la",
            "start": 4016.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4019.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con una pintura mural",
            "start": 4023.77,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que se ha conservado",
            "start": 4026.58,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por eso la cubrieron y la cuidaron",
            "start": 4030.289,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 4035.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y precisamente lo que hay entre otras",
            "start": 4039.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4043.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos dos personajes hay una mujer",
            "start": 4045.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con un vestido transparente",
            "start": 4049.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toda una obra de arte",
            "start": 4052.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el pintor",
            "start": 4057.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 4060.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mejor que puede ver",
            "start": 4062.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 4065.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sensible exquisito fino",
            "start": 4067.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 4071.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no",
            "start": 4074.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este exaltar eso",
            "start": 4079.19,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "que os repito",
            "start": 4087.83,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4090.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2.400 a\u00f1os",
            "start": 4093.24,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4094.65,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "2.400 a\u00f1os",
            "start": 4101.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "donde colom muy importante desde luego",
            "start": 4104.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene 500 a\u00f1os",
            "start": 4107.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y lo que les estoy hablando de",
            "start": 4113.819,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "la pintura de calakmul",
            "start": 4117.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "2.400 a\u00f1os",
            "start": 4121.84,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4126.56,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4128.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nos enojamos",
            "start": 4130.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y esa es la grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 4133.779,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si lo bueno que somos en la actualidad",
            "start": 4140.109,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo heredamos",
            "start": 4145.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en buena medida no estoy desconociendo",
            "start": 4149.819,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "lo que se obtuvo despu\u00e9s de la invasi\u00f3n",
            "start": 4154.12,
            "duration": 11.389
        },
        {
            "text": "pero muchas cosas buenas que tenemos los",
            "start": 4160.859,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mexicanos vienen de antes",
            "start": 4165.509,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de la llegada",
            "start": 4169.659,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4172.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "invasores",
            "start": 4175.339,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas buenas",
            "start": 4179.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es cosas nada m\u00e1s de que vayan a oaxaca",
            "start": 4183.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 4190.759,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "se queden ah\u00ed",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en los pueblos originarios",
            "start": 4195.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y que vean c\u00f3mo es su organizaci\u00f3n",
            "start": 4199.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4201.989,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 4203.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que vean",
            "start": 4207.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como es el tequio",
            "start": 4210.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y que vean como cuidan la naturaleza y",
            "start": 4214.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que vean c\u00f3mo se respeta",
            "start": 4217.999,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "a los ancianos",
            "start": 4221.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya los ni\u00f1os",
            "start": 4223.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y que vean",
            "start": 4225.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como se da servicio",
            "start": 4228.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a la comunidad",
            "start": 4231.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4235.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se respeta",
            "start": 4237.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "a todos los integrantes de la comunidad",
            "start": 4240.01,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y es como hay democracia",
            "start": 4242.849,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 4246.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4250.07,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "piense lo que sirve es mantener",
            "start": 4254.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esas tradiciones",
            "start": 4258.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esas costumbres",
            "start": 4260.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esas culturas",
            "start": 4262.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no puedo como presidente del m\u00e9xico",
            "start": 4266.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4271.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 4273.04,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4275.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 4278.98,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 4280.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos de manera directa a muchos",
            "start": 4282.65,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales porque no",
            "start": 4285.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tengo confianza de que se vaya a aplicar",
            "start": 4291.27,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "bien que se vayan a manejar con honradez",
            "start": 4294.77,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y saben en donde no tengo duda de",
            "start": 4299.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entregar as\u00ed los recursos en los",
            "start": 4302.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 4304.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de oaxaca",
            "start": 4306.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 porque valores",
            "start": 4310.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque la honestidad",
            "start": 4313.21,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "entonces todo eso tiene que ver con las",
            "start": 4316.38,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "culturas con las grandes civilizaciones",
            "start": 4321.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que florecieron en lo que hoy es nuestro",
            "start": 4325.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico",
            "start": 4329.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces no debemos",
            "start": 4332.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4334.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 4338.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocultando ese pasado avergonz\u00e1ndonos de",
            "start": 4339.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ese pasado al contrario",
            "start": 4343.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esa es la gran",
            "start": 4348.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 4352.489,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico sus costumbres sus tradiciones",
            "start": 4354.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esa es la gran reserva de valores que",
            "start": 4359.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tenemos entonces es importante",
            "start": 4362.21,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este aclara de esto y tambi\u00e9n",
            "start": 4366.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4370.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no enojarnos",
            "start": 4373.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4375.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hay muchos cuestionamientos muchas",
            "start": 4377.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas",
            "start": 4380.309,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "yo creo estamos viviendo tambi\u00e9n un",
            "start": 4381.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "momento importante interesante",
            "start": 4382.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque antes por los medios",
            "start": 4387.34,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no cuestionaron m\u00e1s que a los opositores",
            "start": 4391.739,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al gobierno no lo cuestionaba",
            "start": 4396.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "todos se dedicaban",
            "start": 4399.03,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a quemarle incienso",
            "start": 4401.699,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "a los gobernantes como rosas excepciones",
            "start": 4404.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4409.05,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ha habido de revistas de peri\u00f3dicos",
            "start": 4410.659,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "independientes en mexico",
            "start": 4413.389,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en la historia reciente",
            "start": 4416.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues en",
            "start": 4420.219,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "del 68",
            "start": 4422.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se llamaba por esto porque el por qu\u00e9",
            "start": 4433.489,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 4439.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4442.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4445.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de revistas",
            "start": 4448.159,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4450.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se registra tambi\u00e9n que empezaron a",
            "start": 4453.38,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y actuar con m\u00e1s pluralidad",
            "start": 4458.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre",
            "start": 4462.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "the pages",
            "start": 4464.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mi paisano",
            "start": 4469.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "finado pp pajes",
            "start": 4471.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "luego exc\u00e9lsior",
            "start": 4477.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca de don julio",
            "start": 4480.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y luego surgieron",
            "start": 4485.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el 11",
            "start": 4490.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la jornada",
            "start": 4495.139,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4499.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4504.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4508.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tuvieron otros ojos",
            "start": 4510.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en la radio",
            "start": 4513.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que yo recuerde",
            "start": 4516.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4520.119,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 4522.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que lo censuraron",
            "start": 4525.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda",
            "start": 4528.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "huerta para co huerta",
            "start": 4531.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 4534.949,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "carmen aristegui",
            "start": 4540.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4545.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 4548.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4550.19,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "a ver ay\u00fadenme",
            "start": 4554.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4561.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el once s\u00ed",
            "start": 4565.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 4569.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4572.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 4574.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el once es donde estaba",
            "start": 4580.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como salda\u00f1a jorge",
            "start": 4583.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "zelaya",
            "start": 4587.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4591.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 4597.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "2 que ha habido",
            "start": 4600.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en un tiempo ricardo rocha",
            "start": 4605.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en un tiempo ricardo rocha me hizo una",
            "start": 4608.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4612.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cuando el movimiento",
            "start": 4614.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en contra de la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 4618.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en tabasco",
            "start": 4620.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4630.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4632.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ordenado detenerme",
            "start": 4636.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda amor desde aprensi\u00f3n me hizo una",
            "start": 4640.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entrevista de acuerdo que fue en una",
            "start": 4642.989,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "caja",
            "start": 4645.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4647.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los pantanos",
            "start": 4650.07,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y estamos hablando y era much\u00edsimo el",
            "start": 4652.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mosquito",
            "start": 4657.369,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "nos trag\u00e1bamos los mosquitos los moscos",
            "start": 4660.199,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "la primera entrevista que me hicieron en",
            "start": 4663.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4666.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed la televisi\u00f3n comercial vamos a",
            "start": 4669.219,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4672.76,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "me la hizo",
            "start": 4676.469,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "licenciado saludos",
            "start": 4678.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero muy peculiar se lo agradezco mucho",
            "start": 4682.71,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estaba",
            "start": 4686.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "semillas carne",
            "start": 4688.739,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 4691.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que lo conoc\u00ed y mantuvimos buena",
            "start": 4693.79,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4698.17,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empezaba a abrirse un poco la",
            "start": 4699.809,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n porque no nos quer\u00edan",
            "start": 4703.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y transmitir mensajes ni pagando",
            "start": 4706.67,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "las televisoras",
            "start": 4711.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y eso lo logramos nosotros",
            "start": 4713.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en su futuro fondo es",
            "start": 4717.949,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la reforma electoral",
            "start": 4721.57,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cuando estaba a zedillo",
            "start": 4725.01,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4729.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se iba",
            "start": 4731.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aprobar esa reforma y yo puse como",
            "start": 4733.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n",
            "start": 4736.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4739.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "continuamos en la mesa",
            "start": 4742.9,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si se permit\u00eda que",
            "start": 4745.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pagando nos permitieran sacar mensajes",
            "start": 4749.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 4753.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 4755.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "1995-96 o sea antes",
            "start": 4759.15,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ni pagando no era de qu\u00e9",
            "start": 4763.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4767.349,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "yo quiero anunciar un producto",
            "start": 4768.849,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "quiero anunciar me cu\u00e1nto me cobras",
            "start": 4772.789,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la tarifa",
            "start": 4778.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4781.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 4782.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 4784.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4786.57,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4788.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ni pagando",
            "start": 4790.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "me acuerdo qu\u00e9",
            "start": 4792.47,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "nos ayudaba entonces una mujer muy",
            "start": 4794.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "inteligente te destruya ya falleci\u00f3",
            "start": 4797.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y nos hizo",
            "start": 4802.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "unos mensajes",
            "start": 4804.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4808.05,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 4812.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4817.56,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tres aspas",
            "start": 4818.869,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "no dec\u00edan nada",
            "start": 4821.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien un partido que ya no mencion\u00f3",
            "start": 4824.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4828.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 4829.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los mensajes",
            "start": 4831.71,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el dinero a los dos grandes",
            "start": 4832.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 4836.269,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4839.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y era as\u00ed como el sol alumbra para todos",
            "start": 4842.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4848.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4850.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y regresar a la mesa",
            "start": 4851.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n y dije nos levantamos",
            "start": 4854.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed hablando de que va a",
            "start": 4859.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haber una reforma electoral",
            "start": 4862.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sin y pagando",
            "start": 4865.03,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nos permiten transmitir mensajes",
            "start": 4867.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed hablaron de gordon acci\u00f3n a los",
            "start": 4873.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "medios y ah\u00ed empezamos",
            "start": 4876.97,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a tener en los partidos la posibilidad",
            "start": 4880.51,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de transmitir mensajes en la televisi\u00f3n",
            "start": 4886.369,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso es relativamente",
            "start": 4889.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este reciente",
            "start": 4892.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4896.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4899.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es algo nuevo o sea",
            "start": 4903.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay cuestionamientos todo el tiempo",
            "start": 4907.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permanentemente contra el gobierno",
            "start": 4912.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y es bueno eso",
            "start": 4914.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque es una etapa nueva esto no se",
            "start": 4917.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ve\u00eda",
            "start": 4920.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a veces dicen este y donde es el cambio",
            "start": 4921.93,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entonces es un cambio",
            "start": 4927.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuando insultaban al presidente",
            "start": 4930.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4935.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dec\u00eda precisamente",
            "start": 4937.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en mi descarga de que no se pod\u00eda tocar",
            "start": 4940.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a la virgen de guadalupe al presidente y",
            "start": 4942.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 4947.139,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4952.909,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "esa empresa",
            "start": 4954.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que",
            "start": 4956.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4959.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "actuar respetando al presidente porque",
            "start": 4962.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "eran soldados del presidente",
            "start": 4965.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo esto ha cambiado mucho",
            "start": 4971.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno",
            "start": 4974.49,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero ya me alargue bastante",
            "start": 4976.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4979.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta presidente",
            "start": 4981.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han habido tantos cambios en este",
            "start": 4983.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sexenio que el d\u00eda de ayer ya la",
            "start": 4986.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la corte fue que se hizo",
            "start": 4989.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inconstitucional la penalizaci\u00f3n del",
            "start": 4992.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aborto y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre la",
            "start": 4994.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n o si su desayuno fue para",
            "start": 4997.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comentar este tema respecto a lo que",
            "start": 5001.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 la corte ella no tuvo tiempo de",
            "start": 5004.47,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tratar nada pr\u00e1cticamente solo este",
            "start": 5007.17,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "les dije",
            "start": 5012.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "al ser la gobernaci\u00f3n y al presidente de",
            "start": 5014.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la corte que ten\u00eda que irme a",
            "start": 5016.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 5019.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 quedaban",
            "start": 5022.89,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en su casa",
            "start": 5026.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 5028.469,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 5030.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ya se quedan tono hable",
            "start": 5033.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "yo lo que opino es de que esta es una",
            "start": 5037.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del poder judicial de la",
            "start": 5040.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "suprema corte",
            "start": 5043.369,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5044.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "fue pr\u00e1cticamente un\u00e1nime",
            "start": 5047.94,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "que debe de respetarse",
            "start": 5052.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no debemos nosotros en mi caso tomar el",
            "start": 5059.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5063.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque hay posturas encontradas",
            "start": 5066.33,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "entonces que yo no debo en este caso",
            "start": 5071.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pronunciarme m\u00e1s que",
            "start": 5076.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 5079.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 5082.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya resolvieron los ministros de la",
            "start": 5086.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suprema corte",
            "start": 5090.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos de la",
            "start": 5092.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 5096.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "yo cuando tom\u00e9 protesta como presidente",
            "start": 5098.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "jur\u00e9 cumplir con la constituci\u00f3n",
            "start": 5104.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y con las leyes que de ella emanen",
            "start": 5108.429,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonces tengo que cumplir eso es lo que",
            "start": 5111.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 5114.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5117.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente pero bien el",
            "start": 5121.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico 'el universal' el presente hoy",
            "start": 5124.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 conocer una serie de denuncias por",
            "start": 5126.43,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "parte de trabajadores que elaboran en el",
            "start": 5129.29,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles denuncian que",
            "start": 5132.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "soldados y",
            "start": 5137.35,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "intermediarios les piden alrededor de",
            "start": 5139.449,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "entre el 20 y 30 por ciento de una",
            "start": 5141.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especie de moche y se les paga en",
            "start": 5144.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "efectivo y adem\u00e1s que denuncian que",
            "start": 5146.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debido a que los presionan por el tiempo",
            "start": 5150.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para terminar la construcci\u00f3n",
            "start": 5152.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ha habido alrededor de 60 accidentes dan",
            "start": 5155.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siete muertos informaci\u00f3n propia de la",
            "start": 5159.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cena se le pide informaci\u00f3n a la cena un",
            "start": 5161.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posicionamiento sobre este reportaje no",
            "start": 5163.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo dieron entonces no s\u00e9 si usted sab\u00eda",
            "start": 5166.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n se ha comentado en el",
            "start": 5168.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gam mienta de seguridad o",
            "start": 5171.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sabia sobre esta situaci\u00f3n no y este",
            "start": 5173.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y le tengo mucha desconfianza al",
            "start": 5178.25,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5180.2,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5182.389,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "no les creo",
            "start": 5184.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque los del universal son",
            "start": 5186.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de estos medios a los que he hecho",
            "start": 5193.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 5196.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que antes se dedicaban a aplaudir y",
            "start": 5197.19,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acallar porque recib\u00edan dinero del",
            "start": 5201.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5204.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5205.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tienen una actitud distinta",
            "start": 5207.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5210.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "constantemente est\u00e1n cuestionando al",
            "start": 5212.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobierno atacando al gobierno",
            "start": 5216.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y por lo general",
            "start": 5218.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se dedican a mentir s\u00e9",
            "start": 5222.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a calumniar",
            "start": 5224.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces este lo que puedo decirle del",
            "start": 5226.65,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "aeropuerto d",
            "start": 5230.04,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 5233.269,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es que es una gran obra que los",
            "start": 5235.879,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 5238.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5239.949,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5242.76,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "con profesionalismo",
            "start": 5244.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 5246.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que vamos a terminar en tiempo",
            "start": 5250.65,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en forma",
            "start": 5254.9,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar como 100 mil",
            "start": 5260.199,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5263.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a ver lo repito",
            "start": 5265.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar los mexicanos con",
            "start": 5267.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n que tomamos",
            "start": 5271.22,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos con ese ahorro",
            "start": 5274.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y hacer el aeropuerto en santa lucia",
            "start": 5280.39,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se va a financiar",
            "start": 5284.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "otra obra",
            "start": 5287.57,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5289.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "que le molesta mucho a los conservadores",
            "start": 5291.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y al universal el tren maya",
            "start": 5294.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5300.449,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos muy satisfechos",
            "start": 5304.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 5308.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la forma como est\u00e1",
            "start": 5311.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos para impulsar el desarrollo",
            "start": 5313.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5317.39,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y ahora a ustedes",
            "start": 5320.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como",
            "start": 5323.639,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "este la carta que le\u00edmos de",
            "start": 5326.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n de",
            "start": 5330.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de comunista al gobierno del general",
            "start": 5334.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas que \u00e9ste era comunista",
            "start": 5337.23,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "porque trabajaban mucho",
            "start": 5341.06,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "no pones la carta",
            "start": 5344.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no ponen la nota del universal",
            "start": 5349.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque una de esas",
            "start": 5351.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "va a resultar lo mismo",
            "start": 5353.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5368.32,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5370.469,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la cabeza",
            "start": 5374.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya se pueden imaginar",
            "start": 5376.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cobran muchos a trabajadores de",
            "start": 5379.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuertos feliz planes",
            "start": 5382.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto nunca se hab\u00eda visto en el",
            "start": 5385.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5388.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nunca una cabeza as\u00ed",
            "start": 5391.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo celebro",
            "start": 5396.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "les quitan a los obreros",
            "start": 5403.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hasta 80%",
            "start": 5407.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 5412.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya les van a responder",
            "start": 5419.32,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "este la sedena el universal nada m\u00e1s que",
            "start": 5422.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esto muestra",
            "start": 5428.09,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5431.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se sigue la m\u00e1xima de lampa del",
            "start": 5434.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5438.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que la calumnia cuando no mancha tiznan",
            "start": 5440.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a ver este",
            "start": 5445.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a ver que m\u00e1s tarde la nota por d\u00f3nde",
            "start": 5450.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eso de que se se obliga a los",
            "start": 5453.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5455.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a quiz\u00e1 es lo que buscan adem\u00e1s",
            "start": 5479.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "reportan",
            "start": 5484.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presiones en el tiempo de construcci\u00f3n",
            "start": 5486.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que ha derivado en m\u00e1s accidentes y",
            "start": 5492.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muertes porque se trabaja mucho esto de",
            "start": 5495.05,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "los accidentes y las muertes presente es",
            "start": 5499.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que la propia sedena ha dado",
            "start": 5501.429,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "por v\u00eda de transparencia puede ser y les",
            "start": 5503.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va a contestar completo en todo",
            "start": 5506.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y no hay nada",
            "start": 5510.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5511.39,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que ocultar",
            "start": 5512.88,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "es una gran obra",
            "start": 5516.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "les puedo decir y ojal\u00e1",
            "start": 5519.27,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "investiguen ustedes no los que ustedes",
            "start": 5523.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no tienen ese prop\u00f3sito pero los que nos",
            "start": 5526.69,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando porque ahora se puede",
            "start": 5530.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "por el internet",
            "start": 5535.53,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ver las obras que se est\u00e1n haciendo en",
            "start": 5537.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5540.499,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de estas caracter\u00edsticas",
            "start": 5542.65,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y esta es una de las obras m\u00e1s",
            "start": 5545.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importantes que se est\u00e1 construyendo en",
            "start": 5548.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la actualidad en el mundo",
            "start": 5551.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y tiene tres elementos",
            "start": 5554.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para destacar",
            "start": 5558.369,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 5560.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5564.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n es un fen\u00f3meno",
            "start": 5566.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5571.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ciudadanos chinos su gobierno",
            "start": 5572.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5576.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siempre se dan a conocer que construyen",
            "start": 5578.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un hospital en una semana",
            "start": 5581.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen",
            "start": 5585.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un viaducto en las monta\u00f1as en seis",
            "start": 5587.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 5590.67,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este aeropuerto se va a ser",
            "start": 5595.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en un tiempo",
            "start": 5599.909,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 5601.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 5604.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el costo",
            "start": 5606.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s repito",
            "start": 5611.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda estimado",
            "start": 5614.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto de texcoco en",
            "start": 5616.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "300.000 millones",
            "start": 5619.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este aeropuerto",
            "start": 5623.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 5624.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "va a significar una inversi\u00f3n de",
            "start": 5628.82,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "alrededor de 75 mil millones",
            "start": 5632.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar es decir",
            "start": 5638.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cien mil por qu\u00e9",
            "start": 5643.219,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "porque estoy agregando los 100 mil",
            "start": 5645.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cost\u00f3 el cancelar los contratos m\u00e1s",
            "start": 5649.23,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "75 175 para 300 que ten\u00edan estimados nos",
            "start": 5652.86,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "ahorramos 125 mil millones",
            "start": 5658.95,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desde ellos y bueno eso",
            "start": 5662.43,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es lo que nos ahorramos y nos permite",
            "start": 5665.81,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "financiar el tren ma\u00f1ana",
            "start": 5669.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5674.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo el 3 m\u00e1s",
            "start": 5676.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de un ahorro de 100 de",
            "start": 5680.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "125 mil millones los trenes para el 30",
            "start": 5682.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1n por construir en bombardier",
            "start": 5686.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "van a costar 36 mil millones",
            "start": 5689.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y el ahorro por construir este",
            "start": 5693.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto por tomar esta decisi\u00f3n",
            "start": 5696.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5698.73,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es de 100 a 125 mil minutos",
            "start": 5702.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5706.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "este que es lo que pasa con el universal",
            "start": 5707.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "las pe\u00f1as les dio",
            "start": 5712.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "1400",
            "start": 5715.88,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "50 millones de pesos mil 450 millones de",
            "start": 5718.87,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5725.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida",
            "start": 5728.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y vuelta",
            "start": 5731.769,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 5733.389,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "yo soy ahora el periodista",
            "start": 5735.45,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y yo te pregunto",
            "start": 5738.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque recibieron tanto",
            "start": 5740.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno t\u00fa no tienes nada que ver lo que",
            "start": 5745.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres un trabajador de los meses pero",
            "start": 5748.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te encargo",
            "start": 5751.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que le preguntes",
            "start": 5754.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para francisco ortiz es el due\u00f1o",
            "start": 5757.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como le hizo",
            "start": 5762.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque tanto",
            "start": 5766.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces porque le dieron cr\u00e9dito",
            "start": 5771.03,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nacional financiero",
            "start": 5777.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y con todo respeto",
            "start": 5780.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando lo va a pagar",
            "start": 5782.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque es dinero del pueblo",
            "start": 5786.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguirle porque esto es muy",
            "start": 5791.01,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "bueno la vida p\u00fablica tiene que ser cada",
            "start": 5794.909,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica y ahora le voy a pedir",
            "start": 5797.429,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para pasado ma\u00f1ana",
            "start": 5805.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 5809.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el general secretario",
            "start": 5811.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y el general vallejo responsable",
            "start": 5814.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n que nos informe c\u00f3mo",
            "start": 5819.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 5822.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 5825.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del aeropuerto s\u00ed porque se le pidi\u00f3 una",
            "start": 5827.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n a la sedena para llevarla",
            "start": 5830.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su versi\u00f3n pero no no la dieron",
            "start": 5832.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no es que me imagino en universalista",
            "start": 5835.179,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o sea es mejor",
            "start": 5838.53,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se ven tilde como lo estamos",
            "start": 5842.639,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "haciendo y pasado ma\u00f1ana",
            "start": 5845.369,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "viene el final vallejo",
            "start": 5847.939,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y va a explicar bien todo",
            "start": 5851.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presente en un segundo tema el fin de",
            "start": 5854.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "semana el universal tambi\u00e9n revel\u00f3 que",
            "start": 5858.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el partido de ultraderecha espa\u00f1ol box",
            "start": 5861.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estaba solicit\u00f3 ante el instituto",
            "start": 5864.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mexicano de la propiedad industrial impi",
            "start": 5868.02,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el registro de marca para",
            "start": 5870.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dar servicio en diversas \u00e1reas desde",
            "start": 5874.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda",
            "start": 5878.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica en seguridad nacional cu\u00e1l es",
            "start": 5880.08,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre este este tema que est\u00e1",
            "start": 5884.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 5887.29,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "es te ayuda mucho",
            "start": 5889.45,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5892.199,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "todo eso de los publicistas",
            "start": 5894.389,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 5899.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 5901.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en desuso",
            "start": 5904.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces pienso que es para eso",
            "start": 5909.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 5915.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cualquiera puede",
            "start": 5917.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sacar permiso",
            "start": 5919.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este para tener una empresa",
            "start": 5922.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y venga m\u00e1s este se\u00f1or a buscar",
            "start": 5927.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5934.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siga el hablando y diciendo lo que otros",
            "start": 5937.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "callan",
            "start": 5942.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "aunque piensen lo mismo",
            "start": 5944.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no afecten nada eso",
            "start": 5948.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sp",
            "start": 5952.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5955.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no no no funciona",
            "start": 5957.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "toda esa",
            "start": 5960.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a esa guerra sucia",
            "start": 5962.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5966.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5968.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no hay diferencia",
            "start": 5971.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 5973.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conceptualmente",
            "start": 5979.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se piensa de que vox",
            "start": 5982.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es ultra la derecha",
            "start": 5987.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5992.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un partido extremista",
            "start": 5995.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6000.489,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fascismo",
            "start": 6001.949,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "franquista",
            "start": 6004.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensor de la monarqu\u00eda",
            "start": 6013.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno pues todo eso es la derecha",
            "start": 6016.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no es que sean un atr\u00e1s",
            "start": 6020.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el \u00fanico matiz",
            "start": 6024.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es que ellos",
            "start": 6027.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo dicen se asumen",
            "start": 6030.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 6033.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6037.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6039.309,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "calla",
            "start": 6042.239,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "son hip\u00f3critas",
            "start": 6044.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo no veo",
            "start": 6050.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n",
            "start": 6053.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 6057.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "melchor ocampo de los que se llamaban",
            "start": 6060.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "entonces o se autonombraba",
            "start": 6063.63,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "moderados",
            "start": 6067.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "liberales conservadores",
            "start": 6073.469,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y los centristas",
            "start": 6076.73,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces moderados",
            "start": 6078.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda mucho del campo los moderados no",
            "start": 6086.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 6090.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que conservadores",
            "start": 6092.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s despiertos",
            "start": 6096.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "llamas hip\u00f3critas",
            "start": 6099.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no son tan",
            "start": 6102.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tan francos",
            "start": 6106.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo",
            "start": 6108.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no le veo la diferencia por eso cuando",
            "start": 6111.54,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "dijo la se\u00f1ora l\u00edmite y es este ya",
            "start": 6115.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no quiero equivocarme",
            "start": 6119.75,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque estuve con andr\u00e9s manuel",
            "start": 6122.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con l\u00f3pez obrador",
            "start": 6129.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6130.65,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de un extremo y estuve con abascal y es",
            "start": 6133.03,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el otro extremo y yo quiero estar en el",
            "start": 6136.989,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 6139.989,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues yo pens\u00e9",
            "start": 6142.69,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 bien",
            "start": 6146.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque no hay en \u00e9pocas de",
            "start": 6150.41,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n justo medio",
            "start": 6154.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son tiempos de definiciones",
            "start": 6159.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces si son dos agrupamientos nada",
            "start": 6166.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6171.639,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "liberales y conservadores no hay m\u00e1s",
            "start": 6176.56,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y eso as\u00ed ha sido toda la historia",
            "start": 6181.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se ha ido",
            "start": 6185.95,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "agregando socialismo comunismo fascismo",
            "start": 6188.75,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 6194.179,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pero los troncos",
            "start": 6196.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "las corrientes principales",
            "start": 6200.489,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es conservadurismo",
            "start": 6205.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "liberalismo",
            "start": 6209.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6212.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no hay otra cosa",
            "start": 6214.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6218.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bienvenidos los de fox",
            "start": 6221.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "box",
            "start": 6224.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "presente y el fin de semana el ine monto",
            "start": 6227.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a morena y por \u00e9l",
            "start": 6230.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de esta especie de descuento que se le",
            "start": 6233.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "daba que se le estaba los trabajadores",
            "start": 6235.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del municipio de texcoco para",
            "start": 6237.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "destinados para la campa\u00f1a de delf\u00edn a",
            "start": 6241.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gomes hoy secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 6244.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y alguna opini\u00f3n sobre esta",
            "start": 6245.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n que con el \u00f3rgano viendo el line",
            "start": 6248.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y el universal",
            "start": 6251.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no quiero mencionar partidos es lo",
            "start": 6255.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6259.51,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la maestra del final es una mujer",
            "start": 6261.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 6265.119,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "no es una potentada",
            "start": 6267.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no vive como los due\u00f1os del universal",
            "start": 6269.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para ser claros pues",
            "start": 6273.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ni siquiera como olores de moda pues",
            "start": 6277.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no es due\u00f1o del universal sino nada",
            "start": 6281.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s escribe",
            "start": 6283.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y es la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 6285.949,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 6288.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente municipal de texcoco",
            "start": 6290.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diputada federal",
            "start": 6294.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "senadora",
            "start": 6296.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ahora secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 6298.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y les puedo garantizar",
            "start": 6301.76,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "que no tiene los bienes",
            "start": 6304.4,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que tienen los due\u00f1os",
            "start": 6309.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "del universal y",
            "start": 6314.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "columnistas de el universal",
            "start": 6316.949,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es una mujer honesta",
            "start": 6321.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entonces ya empezaron tambi\u00e9n",
            "start": 6325.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando sucedi\u00f3 eso",
            "start": 6328.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no no no no cuando",
            "start": 6332.429,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ste fue la acusaci\u00f3n",
            "start": 6334.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "2013 la denuncia del 2017 estamos en el",
            "start": 6340.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 6343.599,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6345.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6348.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6350.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que ya la ven a la maestra",
            "start": 6354.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como posible candidata",
            "start": 6357.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque en el 2023",
            "start": 6362.489,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "bien en elecciones en el estado de",
            "start": 6367.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6368.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "siempre digo",
            "start": 6376.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no hay texto sin contexto",
            "start": 6379.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y no es contestarle al universidad a ti",
            "start": 6383.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "te respeto mucho y tambi\u00e9n a los due\u00f1os",
            "start": 6387.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del universal",
            "start": 6389.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero tenemos que este",
            "start": 6391.88,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dialogar y debatir",
            "start": 6395.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y me importa mucho",
            "start": 6398.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el informar",
            "start": 6402.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las conferencias son para eso",
            "start": 6405.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6408.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo cerrado",
            "start": 6411.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 6413.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no es la academia",
            "start": 6415.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a un sal\u00f3n de clases",
            "start": 6418.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n",
            "start": 6420.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuchando millones",
            "start": 6423.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y sobre todo me importan mucho los",
            "start": 6428.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6430.449,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "porque lo que es",
            "start": 6433.11,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "irreversible",
            "start": 6434.929,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo en un proceso",
            "start": 6436.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n es el cambio de",
            "start": 6439.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 6442.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6444.56,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 6446.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "concientizando",
            "start": 6448.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo labor pedag\u00f3gica",
            "start": 6451.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y politizando",
            "start": 6455.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 6461.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones",
            "start": 6463.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces no es el coraje",
            "start": 6469.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que me sirve",
            "start": 6473.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para exponer",
            "start": 6477.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6479.83,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque los que son j\u00f3venes",
            "start": 6483.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues todo esto",
            "start": 6485.969,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6488.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "desconocen",
            "start": 6489.51,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "un joven",
            "start": 6492.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vas a ver que la maestra de china fue",
            "start": 6493.749,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 6498.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de texcoco que fue diputada federal",
            "start": 6500.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "si ese fue presidente municipal de",
            "start": 6504.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 6507.94,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6510.13,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6510.77,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 6512.309,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y es candidata a diputada federal y gana",
            "start": 6515.239,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda",
            "start": 6522.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y luego es candidata a gobernadora ya",
            "start": 6526.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "saben lo que sucedi\u00f3",
            "start": 6529.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "voy a imaginar",
            "start": 6535.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y luego es candidata a senadora y gana",
            "start": 6538.55,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "debe haber ganado con m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 6542.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de votos de ventaja a ver si no est\u00e1 por",
            "start": 6545.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6547.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 6549.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del estado de mexico",
            "start": 6552.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y ahora resulta",
            "start": 6556.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el ine",
            "start": 6559.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sanciona a morena",
            "start": 6562.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque supuestamente cuando la maestra",
            "start": 6565.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estuvo de presidenta municipal",
            "start": 6569.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ped\u00eda de igual",
            "start": 6572.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "noches como lo del aeropuerto",
            "start": 6575.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero ayer a pana",
            "start": 6579.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que comprar\u00e1n sillas de ruedas",
            "start": 6581.3,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y presentaron una denuncia por eso",
            "start": 6585.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ustedes creen que el universal",
            "start": 6592.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se ocup\u00f3 de decir que en esa campa\u00f1a",
            "start": 6594.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "participa no",
            "start": 6604.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entre otros la se\u00f1ora josefina v\u00e1zquez",
            "start": 6606.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mota",
            "start": 6609.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y el actual gobernador",
            "start": 6611.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y porque con la maestra del gym",
            "start": 6617.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 6623.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6625.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que como se trata de una mujer honesta",
            "start": 6628.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 6633.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al debate",
            "start": 6634.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 sirve",
            "start": 6639.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para ejemplificar",
            "start": 6641.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque podr\u00edamos hacer",
            "start": 6645.949,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 6650.039,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "sobre teor\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 6653.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sobre el ine",
            "start": 6657.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no se entender\u00edan tan claramente",
            "start": 6660.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque hay cosas que no se pueden",
            "start": 6666.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocultar en la vida",
            "start": 6669.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como se oculta si una gente llega a un",
            "start": 6672.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 6674.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y se roba",
            "start": 6678.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6680.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo primero que",
            "start": 6683.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 6685.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ahora lo mejor",
            "start": 6687.54,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6689.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero antes que hac\u00edan lo primero lo",
            "start": 6692.469,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6695.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y exhibirlo",
            "start": 6697.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por sus complejos",
            "start": 6701.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sus mansiones",
            "start": 6704.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en mi libro",
            "start": 6708.17,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "que se ha agotado",
            "start": 6711.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "creo que ya est\u00e1",
            "start": 6714.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a este a imprimirse la segunda ya est\u00e1",
            "start": 6717.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la segunda edici\u00f3n",
            "start": 6723.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en mi libro pongo el caso",
            "start": 6726.389,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "del que fue secretario de gobernaci\u00f3n ya",
            "start": 6729.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no les voy a seguir contando en mi libro",
            "start": 6733.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque entonces ya",
            "start": 6734.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no lo va a adquirir",
            "start": 6736.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6740.13,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pero tengo que hacer la promoci\u00f3n porque",
            "start": 6742.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6744.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "si no no es no se ocupan",
            "start": 6747.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hablo del secretario de gobernaci\u00f3n de",
            "start": 6752.63,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "jong",
            "start": 6755.03,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "que fue secreta de gobernaci\u00f3n de",
            "start": 6758.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 6760.429,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 6761.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 6762.929,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6766.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ejemplar porque viene de abajo",
            "start": 6768.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "una familia humilde",
            "start": 6772.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 en la escuela p\u00fablica llega a",
            "start": 6774.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ser gobernador y ah\u00ed empiezan",
            "start": 6776.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una de las primeras cosas que hacen es",
            "start": 6781.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "errar el misil",
            "start": 6784.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la normal donde estudian",
            "start": 6789.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "o estudiaban los hijos de campesinos",
            "start": 6793.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desde la gente humilde para maestros",
            "start": 6795.409,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6800.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hace que tarde de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6804.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6808.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a vivir en las lomas",
            "start": 6811.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s con esto estamos",
            "start": 6817.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hablando ahorita de cuadri de abascal",
            "start": 6819.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es un modelo",
            "start": 6823.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me dicen la maestra",
            "start": 6829.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del final",
            "start": 6834.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me dar\u00eda pena no s\u00e9 si se tratara de",
            "start": 6840.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "otra persona",
            "start": 6845.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que tuviese por ejemplo no s\u00e9 cien",
            "start": 6849.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "doscientas concesiones de taxi",
            "start": 6853.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de pol\u00edticos",
            "start": 6857.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan concesiones de taxis",
            "start": 6860.7,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "este un departamento en miami",
            "start": 6864.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "o cosas as\u00ed pues pero no",
            "start": 6871.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que todas estas cosas",
            "start": 6877.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed el resultado",
            "start": 6880.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed ha de haber ganado como con",
            "start": 6888.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "500 mil un mill\u00f3n de votos de ventaja",
            "start": 6891.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero en fin vamos",
            "start": 6900.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hola a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez",
            "start": 6908.8,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de la caracola buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6911.349,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "buenos dias elizabeth",
            "start": 6913.449,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "quisiera que justamente la la frase que",
            "start": 6916.739,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "acaba de decir sobre",
            "start": 6920.679,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 6923.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "garantiza de alguna manera la",
            "start": 6925.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "permanencia de un proyecto es el cambio",
            "start": 6928.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la mentalidad del pueblo y la",
            "start": 6931.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 6933.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6935.53,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "como el contenido que le quiero dar a la",
            "start": 6937.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 6940.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el tema es que en el informe si bien hay",
            "start": 6942.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un desarrollo muy importante sobre todos",
            "start": 6947.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los temas sociales y econ\u00f3micos y los",
            "start": 6950.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "logros que se han conseguido",
            "start": 6952.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de alguna manera hay un relevamiento de",
            "start": 6954.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los temas pol\u00edticos de los derechos",
            "start": 6959.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y me pregunto si es porque",
            "start": 6962.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo el tema de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6966.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica va a tener que ver con la",
            "start": 6968.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segunda mitad del camino",
            "start": 6971.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero ya hay cosas que se han logrado",
            "start": 6973.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como la consulta popular y como tambi\u00e9n",
            "start": 6975.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el hecho de tener una elecci\u00f3n de donde",
            "start": 6979.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hubo tan pocas denuncias de fraude",
            "start": 6982.03,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en realidad la reforma electoral que",
            "start": 6985.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "puede venir",
            "start": 6988.559,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que una reforma electoral tiene",
            "start": 6991.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ver con un cambio pol\u00edtico",
            "start": 6994.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6995.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s tiene que ver con una ampliaci\u00f3n",
            "start": 6996.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda con un reconocimiento",
            "start": 6999.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de los derechos ind\u00edgenas plenos con",
            "start": 7002.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "empoderar al pueblo para lograr",
            "start": 7007.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que tenga una representaci\u00f3n directa en",
            "start": 7010.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras y no haya pues tantas",
            "start": 7014.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "representaciones plurinominales y",
            "start": 7017.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la transformaci\u00f3n de los",
            "start": 7020.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "organismos electorales",
            "start": 7022.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta ser\u00eda la",
            "start": 7023.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pol\u00edtica es parte de lo",
            "start": 7026.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que viene porque es necesaria porque la",
            "start": 7029.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "\u00fanica garant\u00eda",
            "start": 7032.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuando se vaya a peligro",
            "start": 7034.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el pueblo organizado y empoderado esa es",
            "start": 7039.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la \u00fanica garant\u00eda de la continuidad de",
            "start": 7042.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n la garant\u00eda verdadera",
            "start": 7044.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con los derechos",
            "start": 7047.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y con la transformaci\u00f3n",
            "start": 7049.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es alguna gota la primera en el",
            "start": 7051.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "informe no se puede",
            "start": 7054.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este abordar mucho",
            "start": 7056.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por el tiempo",
            "start": 7059.619,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7061.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si se ha realizado muchas cosas",
            "start": 7065.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 7070.929,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una s\u00edntesis",
            "start": 7072.94,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que me cuesta trabajo",
            "start": 7076.219,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7079.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este tengo que",
            "start": 7081.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "resumir sintetizar donde est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7083.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "explicado",
            "start": 7087.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el proyecto pol\u00edtico es en el libro por",
            "start": 7091.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "eso lo recomiendo",
            "start": 7095.04,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7097.86,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7098.59,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 7101.92,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "sobre ideas b\u00e1sicas",
            "start": 7103.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del nuevo proyecto primero",
            "start": 7106.849,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7110.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este es un eje important\u00edsimo",
            "start": 7114.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 7120.869,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la preferencia por los pobres",
            "start": 7125.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso lo explico tambi\u00e9n",
            "start": 7130.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7133.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tercero qu\u00e9 es",
            "start": 7136.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 7138.849,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7140.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7142.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que va a quedar",
            "start": 7145.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 7148.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed",
            "start": 7150.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el que yo dedique tiempo",
            "start": 7153.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y parezca este",
            "start": 7156.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "predicador",
            "start": 7159.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a diferencia de un escritor siempre he",
            "start": 7165.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dicho un dirigente",
            "start": 7167.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si debe de repetirse",
            "start": 7169.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como escritor no",
            "start": 7172.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero un dirigente tiene que estar",
            "start": 7175.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7178.76,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de conciencia",
            "start": 7180.72,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "es el trabajo municipal",
            "start": 7182.73,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7185.269,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay que seguir con",
            "start": 7187.449,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que yo llamo la constituci\u00f3n moral",
            "start": 7191.45,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la nueva corriente de pensamiento",
            "start": 7195.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ahora se llama gu\u00eda para la",
            "start": 7200.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7202.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y a \u00e9tica y \u00e9tica",
            "start": 7204.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay que seguir reformando los contenidos",
            "start": 7208.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de los libros de texto",
            "start": 7212.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay que seguir impulsando",
            "start": 7216.719,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 7219.979,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n orientaci\u00f3n concientizaci\u00f3n",
            "start": 7221.929,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que se pueda",
            "start": 7224.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 7226.51,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "es una labor y tambi\u00e9n",
            "start": 7230.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero eso ya corresponde a los partidos",
            "start": 7233.1,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n lo que t\u00fa mencionas la",
            "start": 7236.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ordenaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7240.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed puedo asegurar es que ning\u00fan",
            "start": 7243.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7246.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "puede tener futuro",
            "start": 7248.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7251.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a fianza",
            "start": 7254.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sus principios y sus ideales",
            "start": 7256.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un partido sin principio sin ideales",
            "start": 7261.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es como un barco a la deriva",
            "start": 7266.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nunca va a llegar",
            "start": 7270.72,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "a buen puerto",
            "start": 7272.719,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para todos se requieren ideales",
            "start": 7276.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "principios siempre",
            "start": 7279.219,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "para todo en la vida",
            "start": 7283.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiene que haber algo",
            "start": 7285.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por delante",
            "start": 7287.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7290.72,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7292.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este se piensa",
            "start": 7293.989,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "en un ideal es la b\u00fasqueda de algo es lo",
            "start": 7297.64,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que nos hace caminar siempre",
            "start": 7301.93,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no puede ser todo",
            "start": 7306.039,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "pragmatismo",
            "start": 7308.939,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "tiene que haber ideales tiene que ver",
            "start": 7311.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principios entonces si un partido se",
            "start": 7312.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vuelve pragm\u00e1tico",
            "start": 7316.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que le importa",
            "start": 7319.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "son los resultados",
            "start": 7323.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bajo la premisa de que el fin justifica",
            "start": 7327.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 7329.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no dura",
            "start": 7331.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se destruye",
            "start": 7334.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo celebro que haya partidos",
            "start": 7338.489,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e9",
            "start": 7343.349,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "formando a j\u00f3venes",
            "start": 7346.94,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque eso ayuda mucho",
            "start": 7351.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 7355.27,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7356.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ense\u00f1e de c\u00f3mo",
            "start": 7359.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "debe ejercerse el noble oficio de la",
            "start": 7364.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7367.519,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y como no es pol\u00edtico el que no tiene",
            "start": 7370.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ideales ya que no tiene principios ya",
            "start": 7373.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no le tiene amor al pueblo",
            "start": 7376.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ese es un charlat\u00e1n",
            "start": 7380.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un politiquero",
            "start": 7383.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un oportunista",
            "start": 7385.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero no es un pol\u00edtico entonces",
            "start": 7388.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo eso tiene que ver con la",
            "start": 7391.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y se est\u00e1 avanzando",
            "start": 7392.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tienen los datos a ver",
            "start": 7394.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a ver el universal el ine ah\u00ed les va",
            "start": 7402.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van juntos",
            "start": 7415.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 7418.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya estaban",
            "start": 7421.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no falta vaca",
            "start": 7424.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ahora se juntaron todos",
            "start": 7431.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no el verde no ni",
            "start": 7437.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero miren para el gobernador digo para",
            "start": 7441.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 7445.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 7447.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "t\u00fa a manuel cepeda",
            "start": 7449.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 7453.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "981 mil votos",
            "start": 7454.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar octavio camacho quiroz",
            "start": 7459.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 944 mil",
            "start": 7463.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 7470.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "3 millones",
            "start": 7474.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "842.000",
            "start": 7478.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como un mill\u00f3n",
            "start": 7484.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no como un mill\u00f3n 800 m\u00e1s",
            "start": 7488.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa es la maestra de la vida por eso",
            "start": 7495.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n digo que el pueblo",
            "start": 7498.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de sabio",
            "start": 7501.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero no es tonto tonto es el que piensa",
            "start": 7504.13,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto",
            "start": 7506.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la gente sabe bien",
            "start": 7508.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 7510.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces pueden haber campa\u00f1as",
            "start": 7513.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 7516.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no prosperan",
            "start": 7519.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ahora que se cuenta cu\u00e1l",
            "start": 7523.29,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "las redes sociales antes y de veras se",
            "start": 7527.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "afectaba",
            "start": 7532.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando carlos monsiv\u00e1is me dice",
            "start": 7534.4,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "viene una campa\u00f1a contra ti",
            "start": 7538.039,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima",
            "start": 7540.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la frase que eres un peligro para",
            "start": 7547.639,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7550.309,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "le dije no va a funcionar eso",
            "start": 7555.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como que soy un peligro para m\u00ed",
            "start": 7559.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues viene fuerte",
            "start": 7563.829,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y saben que si afecto",
            "start": 7567.57,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero que hizo la diferencia",
            "start": 7572.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque es distinto que ahora",
            "start": 7574.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que entonces ten\u00edan el control",
            "start": 7579.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "completo de los medios",
            "start": 7582.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y aplicaba",
            "start": 7586.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima de goebbels de que una mentira",
            "start": 7591.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se repite muchas veces puede",
            "start": 7594.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convertirse en verdad",
            "start": 7596.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era d\u00eda y noche",
            "start": 7598.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n funcion\u00f3 aqu\u00ed en la pasada",
            "start": 7600.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7603.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 7605.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda aqu\u00ed hay mucho control",
            "start": 7610.28,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 7612.679,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de los medios convencionales",
            "start": 7614.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a nivel nacional una campa\u00f1a as\u00ed es muy",
            "start": 7619.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 7622.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque hay much\u00edsimos medios de",
            "start": 7623.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7626.03,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s despierta",
            "start": 7631.349,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consciente",
            "start": 7635.159,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "pero en fin viene la parte",
            "start": 7637.33,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7639.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la reforma electoral pero es",
            "start": 7641.39,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "para que se garantice la democracia",
            "start": 7645.79,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 7650.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "candados",
            "start": 7653.179,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que no hay obst\u00e1culos",
            "start": 7655.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "para que se pueda practicar la",
            "start": 7658.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7660.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a plenitud en su vertiente participativa",
            "start": 7664.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7668.85,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como democracia representativa",
            "start": 7669.44,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "entonces para eso es la reforma va a ser",
            "start": 7673.429,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "muy profunda",
            "start": 7677.489,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta tiene que ver con",
            "start": 7679.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "damnificados pero otros tres",
            "start": 7682.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "damnificados y es que en el acto del de",
            "start": 7685.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del natalicio a bol\u00edvar",
            "start": 7690.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "planteo este sue\u00f1o de una am\u00e9rica",
            "start": 7693.93,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "unida y bueno puede estarse acercando",
            "start": 7696.35,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ese sue\u00f1o pensando en lo que por ejemplo",
            "start": 7701.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en per\u00fa con el triunfo de",
            "start": 7704.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pedro terrones y en otros lugares pero",
            "start": 7707.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hay lugares rezagados y hay que voltear",
            "start": 7710.85,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a verlos uno de ellos es hait\u00ed",
            "start": 7715.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en aqu\u00ed no solamente fue el asesinato",
            "start": 7719.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del presidente de moses que adem\u00e1s",
            "start": 7723.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "parece que es un asesinato en el que",
            "start": 7726.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver empresarios de miami",
            "start": 7730.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que contrataron a los mercenarios",
            "start": 7732.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colombianos que lo realizaron",
            "start": 7734.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s despu\u00e9s vino al",
            "start": 7736.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "terremoto",
            "start": 7739.739,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "entonces hay un \u00e9xodo de llanos",
            "start": 7741.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con hambre con dificultades del que se",
            "start": 7745.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aprovechando realmente adem\u00e1s las",
            "start": 7748.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mafias de tr\u00e1fico de personas que",
            "start": 7750.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expon\u00eda ayer marcelo ebrard",
            "start": 7753.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero hay miles de ellos ahora aqu\u00ed en el",
            "start": 7756.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sur en tapachula",
            "start": 7759.38,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y la pregunta es sencilla",
            "start": 7760.69,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "se va a plantear en la reuni\u00f3n con",
            "start": 7765.369,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "kamala harris",
            "start": 7767.739,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del tema de centroam\u00e9rica la",
            "start": 7769.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de apoyar con recursos",
            "start": 7771.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hait\u00ed s\u00ed y",
            "start": 7774.059,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "habr\u00eda posibilidad de proponer alg\u00fan",
            "start": 7777.119,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tipo de plan de empleo emergente para",
            "start": 7780.249,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas miles de personas varadas en",
            "start": 7784.539,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tapachula y en otros pueblos de chiapas",
            "start": 7787.689,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste se va a tratar el tema es",
            "start": 7789.459,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7795.74,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "triste no lo de hait\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 7798.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es pobreza",
            "start": 7804.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7808.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la afectaci\u00f3n",
            "start": 7812.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por sismos",
            "start": 7814.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n muy muy muy muy muy",
            "start": 7816.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil muy triste",
            "start": 7819.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nosotros vamos ayudando",
            "start": 7823.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 7828.199,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en hait\u00ed enviando",
            "start": 7830.369,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "despensas alimentos",
            "start": 7836.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 7839.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7842.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7846.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "varios env\u00edos",
            "start": 7847.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y hemos tenido problemas",
            "start": 7850.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7853.07,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "desembarcar",
            "start": 7854.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este v\u00edveres",
            "start": 7857.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "bien tomada",
            "start": 7860.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 7863.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casi todo hait\u00ed",
            "start": 7867.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no pudieron arribar los barcos por eso",
            "start": 7871.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 oyendo",
            "start": 7875.14,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fueron disparos",
            "start": 7877.12,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7879.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anclar los barcos",
            "start": 7881.03,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a esperar condiciones se empez\u00f3 a bajar",
            "start": 7883.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda ya llev\u00e1bamos casi la mitad",
            "start": 7889.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "entregada y de nuevo disturbios",
            "start": 7894.69,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estamos y hay brigadas",
            "start": 7898.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina de salud all\u00e1",
            "start": 7904.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no hemos",
            "start": 7910.91,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "informado sobre esto porque lo que",
            "start": 7912.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "queremos es cumplir con la misi\u00f3n",
            "start": 7914.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esto se ha dado al mismo tiempo",
            "start": 7917.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llegando",
            "start": 7921.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "muchos haitianos a la frontera sur",
            "start": 7923.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hubo",
            "start": 7928.719,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7930.39,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "3 afortunadamente",
            "start": 7932.989,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n",
            "start": 7936.949,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7940.01,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7941.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "utilizaron esto no para decir que",
            "start": 7943.849,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos reprimiendo haitianos no es",
            "start": 7946.26,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dieron estas cosas los",
            "start": 7949.139,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trabajadores de inmigraci\u00f3n",
            "start": 7953.489,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que patearon a un ciudadano haitiano ya",
            "start": 7956.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fueron despedidos",
            "start": 7960.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ninguno lleva armas",
            "start": 7962.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7964.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agarrarlos",
            "start": 7968.289,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1n armados los trabajadores",
            "start": 7970.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n",
            "start": 7973.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y estamos buscando la forma",
            "start": 7975.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que permanezcan en resguardo que no",
            "start": 7978.659,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "les falte nada",
            "start": 7982.32,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7983.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero es lo que quieren es llegar a eeuu",
            "start": 7985.489,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "entonces es un asunto que va a tratar",
            "start": 7990.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "marcelo l\u00e1stima",
            "start": 7993.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y nosotros ayudar en todo lo que podamos",
            "start": 7997.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero esa es la situaci\u00f3n",
            "start": 8000.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se violan en mexico derechos humanos",
            "start": 8005.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8010.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este hay un doble discurso",
            "start": 8012.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque ayer le\u00ed",
            "start": 8016.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con un tuit de mi maestro y amigo",
            "start": 8019.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lorenzo meyer",
            "start": 8023.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diciendo y aprovech\u00f3 para contestarle",
            "start": 8025.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero de manera respetuosa y muy fraterna",
            "start": 8029.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8033.13,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "le tengo gran respeto y lo quiero",
            "start": 8035.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero dice por un lado les llevan",
            "start": 8041.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "alimentos hait\u00ed",
            "start": 8044.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en barcos",
            "start": 8048.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pero por el otro",
            "start": 8050.639,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "los reprimen",
            "start": 8052.639,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y dice su conclusiones",
            "start": 8055.45,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fuertes deben ser las presiones de",
            "start": 8059.449,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eeuu hacia m\u00e9xico",
            "start": 8063.229,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "pues le digo a mi maestro con todo el",
            "start": 8066.81,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8069.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que nosotros no nos dejamos presionar",
            "start": 8071.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 8075.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que nosotros actuamos",
            "start": 8082.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con apego",
            "start": 8086.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los principios de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 8088.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 8090.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chad al gorila imagina",
            "start": 8093.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que si se dieron estos casos en el",
            "start": 8096.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sur es porque nos est\u00e1 presionando el",
            "start": 8100.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu no aceptamos",
            "start": 8104.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 8108.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan gobierno",
            "start": 8110.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente",
            "start": 8114.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 8118.199,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y somos m\u00e1s libres que nunca",
            "start": 8120.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos esa situaci\u00f3n que",
            "start": 8126.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9",
            "start": 8129.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preocupa y que estamos atendiendo pero",
            "start": 8131.29,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "no es porque estemos",
            "start": 8134.72,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de peleles",
            "start": 8137.269,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o de empleados del gobierno de eeuu es",
            "start": 8141.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que estamos poniendo de",
            "start": 8146.23,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "orden y ayudando protegiendo",
            "start": 8150.06,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "porque la verdad yo s\u00ed sostengo y puedo",
            "start": 8154.679,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "probar de que si abrimos",
            "start": 8159.329,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8164.219,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "para sanz",
            "start": 8165.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "libremente hacia el norte",
            "start": 8169.65,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "corremos muchos riesgos",
            "start": 8173.599,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "ellos corren muchos riesgos",
            "start": 8178.65,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no podemos garantizar",
            "start": 8182.369,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sus vidas",
            "start": 8187.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "su seguridad",
            "start": 8190.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es muy grave es que estamos hablando",
            "start": 8192.33,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "desde cientos",
            "start": 8196.41,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 8199.099,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asignadas en lugares en donde",
            "start": 8200.619,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pueden afiliarse",
            "start": 8204.939,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8210.11,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 8212.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de pandillas",
            "start": 8214.059,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de grupos de la delincuencia",
            "start": 8216.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "son secuestrados",
            "start": 8221.479,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y trabajados",
            "start": 8225.46,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 8228.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8231.609,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar eso",
            "start": 8233.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ya le env\u00ede la carta al presidente de",
            "start": 8237.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "baile si sobre este tema",
            "start": 8242.269,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 8245.559,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hoy ya",
            "start": 8248.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad porque la reuni\u00f3n es",
            "start": 8250.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8252.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo soy seguro de que van a ver buenos",
            "start": 8254.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resultados muy bien a ver el hidalgo del",
            "start": 8256.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "galgo hidalgo",
            "start": 8259.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de hidalgo hidalgo",
            "start": 8261.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy bueno buen d\u00eda",
            "start": 8263.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenga todos y disculpen lo que tengo que",
            "start": 8266.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mencionar antier estuve en tula tengo",
            "start": 8269.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familia hermanos que quiero mucho de",
            "start": 8273.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n desde las 11 y media de la noche",
            "start": 8275.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quiero felicitarlo se\u00f1or presidente y al",
            "start": 8279.27,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gobierno de algo desde esa hora que yo",
            "start": 8281.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "saqu\u00e9 familia de ella estaba la sedena",
            "start": 8283.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "guardia nacional gobierno de hidalgo y",
            "start": 8287.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gobierno municipal muchas gracias porque",
            "start": 8290.29,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gracias a eso tambi\u00e9n puedes sacar un",
            "start": 8292.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "paciente de leeds fue muy triste es muy",
            "start": 8295.091,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "triste desgraciadamente lo que pas\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 8299.14,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pudimos ayudar con una cuerda lo que",
            "start": 8301.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede ya no pude regresar a las tres de",
            "start": 8303.341,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la madre madrugada del d\u00eda de antier el",
            "start": 8305.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer fui auxiliar itesm y kiel",
            "start": 8308.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pan y de verdad es impresionante como el",
            "start": 8310.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno federal el gobierno de hidalgo",
            "start": 8313.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se han puesto",
            "start": 8315.22,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "en com\u00fan acuerdo de verdad muchas",
            "start": 8317.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gracias presidente porque ah\u00ed tengo",
            "start": 8320.219,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "familia y muchos tenemos familia los",
            "start": 8321.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hidalguenses nos hemos unido para llevar",
            "start": 8324.269,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desde ayer comida agua y lo que haga",
            "start": 8326.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "falta porque como usted dice tenemos",
            "start": 8330.51,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "valores y si si los tenemos los",
            "start": 8332.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hidalguenses y el valor que tengo hoy es",
            "start": 8335.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia del pse contra el",
            "start": 8338.88,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "senador julio menchaca salazar que me ha",
            "start": 8341.639,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "amenazado ya tengo la",
            "start": 8344.969,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la denuncia formal se\u00f1or presidente que",
            "start": 8348.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se me ha amenazado hoy tengo miedo por",
            "start": 8352.57,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mi vida",
            "start": 8355.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "del senador julio menchaca porque el",
            "start": 8356.689,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "senador julio menchaca nos pertenece al",
            "start": 8359.84,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "famoso grupo universidad que ya lo han",
            "start": 8363.949,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exhibido en dos ocasiones en 'hidalgo'",
            "start": 8366.469,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres a\u00f1os quiere empezar a",
            "start": 8369.069,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hacer campa\u00f1a para el a\u00f1o que entra al",
            "start": 8372.019,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gobierno de hidalgo y no se vale porque",
            "start": 8374.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "algo que le hemos aprendido es que tiene",
            "start": 8377.09,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que regresar en tres a\u00f1os no ha",
            "start": 8378.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "regresado",
            "start": 8380.329,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dentro de todo eso se\u00f1or presidente",
            "start": 8382.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y que pertenecen todos estos factores",
            "start": 8386.019,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos al grupo universidad que se",
            "start": 8387.849,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los he demostrado",
            "start": 8389.619,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hay quienes roban por necesidad gasolina",
            "start": 8392.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 8395.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el robo en sus oficinas de tres pisos en",
            "start": 8397.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 espacios para gaby",
            "start": 8400.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mensualmente",
            "start": 8403.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "58 pesos este es de la cpe en el",
            "start": 8404.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bimestre de junio y julio de este a\u00f1o",
            "start": 8407.93,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 8 pesos y hay a\u00f1os desde el 2018",
            "start": 8410.62,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que paga 50 pesos en el presidente hay",
            "start": 8415.189,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "quienes roban por necesidad",
            "start": 8418.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es el roba tal vez porque no tiene pero",
            "start": 8421.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bueno el grupo universidad en el estado",
            "start": 8425.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de hidalgo se ha apoderado de todo me",
            "start": 8427.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "preocupa",
            "start": 8430.13,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque he denunciado los actos de",
            "start": 8432.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no nada m\u00e1s de un color sino",
            "start": 8434.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 8436.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed se\u00f1or presidente que el grupo",
            "start": 8438.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universidad se ha apoderado de espacios",
            "start": 8441.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 8444.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 8445.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "federales ya que voy al federal una",
            "start": 8447.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "persona muy ligada a gerardo sosa que",
            "start": 8451.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el altiplano mano derecha de \u00e9l",
            "start": 8453.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy tiene la titularidad de las",
            "start": 8456.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de relaciones exteriores en",
            "start": 8459.79,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "'hidalgo' alejandro olvera motta",
            "start": 8461.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no no quiero hacer una pregunta se\u00f1or",
            "start": 8464.521,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente le debemos mucho ojal\u00e1 usted",
            "start": 8468.78,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pueda apoyarlos porque queremos un",
            "start": 8471.721,
            "duration": 4.008
        },
        {
            "text": "cambio de fondo en hidalgo",
            "start": 8473.761,
            "duration": 3.968
        },
        {
            "text": "pero no con ese grupo",
            "start": 8475.729,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabemos la lucha que",
            "start": 8477.729,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "usted tiene con ellos",
            "start": 8480.89,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "porque yo tambi\u00e9n la tengo y si la",
            "start": 8483.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n va a llegar a",
            "start": 8485.859,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "hidalgo tiene que llegar con quien sea",
            "start": 8487.359,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pero si le puedo asegurar que la",
            "start": 8490.59,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "historia en hidalgo se ha forjado por el",
            "start": 8493.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "grupo universidad y por gerardo sosa y",
            "start": 8497.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "su cofrad\u00eda de lo que ha robado en la",
            "start": 8499.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma del estado de",
            "start": 8502.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hidalgo que hoy siguen mandando es",
            "start": 8504.34,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente y disculpen",
            "start": 8506.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros bueno siempre parece este",
            "start": 8508.989,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con \u00e9l para lo de la est\u00e9",
            "start": 8512.159,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que no tienen porque \u00e9ste",
            "start": 8515.909,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "hacerte nada",
            "start": 8520.09,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y todos somos libres",
            "start": 8521.81,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y hay instancias para resolver siempre",
            "start": 8526.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dijo tambi\u00e9n que",
            "start": 8530.79,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no podemos acusar sin pruebas no pueden",
            "start": 8533.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "haber linchamientos medi\u00e1ticos",
            "start": 8538.351,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todo tiene que",
            "start": 8542.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 8544.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues un fundamento",
            "start": 8548.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos que argumentar y tenemos que",
            "start": 8551.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "probar para hacer la denuncia y no por",
            "start": 8553.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el hecho de que aqu\u00ed se diga a esta",
            "start": 8557.75,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "persona es as\u00ed as\u00ed que debemos de ya",
            "start": 8560.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aceptarlo como verdad absoluta todo",
            "start": 8564.891,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "estar\u00e1s de acuerdo en eso de que este",
            "start": 8568.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 8571.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la autoridad competente y todos tenemos",
            "start": 8574.21,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "derecho a la r\u00e9plica ya la defensa eso",
            "start": 8577.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es lo que puedo decir pero vamos a estar",
            "start": 8581.061,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pendiente ya me voy",
            "start": 8583.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya me voy ya me",
            "start": 8585.49,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "hice con ma\u00f1ana",
            "start": 8588.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mira t\u00fa porque la compa\u00f1era y compa\u00f1ero",
            "start": 8591.521,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "ciento 34 o sea por favor que me da pena",
            "start": 8595.33,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que que no que no puedan este pero que",
            "start": 8599.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "contar pero no alcanza el tiempo",
            "start": 8603.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8605.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8608.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8609.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 8612.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "miren la reuni\u00f3n con el fiscal y la",
            "start": 8614.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 8617.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de ayer que al final no se concret\u00f3",
            "start": 8619.63,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "con el presidente de la corte es para",
            "start": 8624.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e informarles",
            "start": 8631.23,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "los asuntos pol\u00edticos",
            "start": 8636.86,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "del gobierno del ejecutivo",
            "start": 8641.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8646.64,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "coordina",
            "start": 8647.979,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8650.189,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez entonces el",
            "start": 8655.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desayuno con el fiscal fue con madame y",
            "start": 8660.189,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n",
            "start": 8662.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y vamos a asignar los tres pero yo tuve",
            "start": 8668.31,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que salir y ya se quedaron los dos pero",
            "start": 8670.8,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "ese es el mensaje",
            "start": 8673.649,
            "duration": 3.782
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8675.851,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 8677.431,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y lo hacemos",
            "start": 8680.59,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en corto c\u00f3mo se",
            "start": 8682.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8684.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para hacerlo",
            "start": 8688.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8691.181,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque no tenemos nada que ocultar",
            "start": 8693.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8697.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "necesitaba en esta nueva etapa",
            "start": 8699.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 8703.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de alguien que me auxiliar en todo lo",
            "start": 8705.5,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "relacionado",
            "start": 8710.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con cuestiones pol\u00edticas",
            "start": 8712.681,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "dije pol\u00edticas no politiqueras",
            "start": 8720.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es decir la relaci\u00f3n",
            "start": 8725.181,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de los estados",
            "start": 8727.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 8731.55,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "con el poder legislativo",
            "start": 8733.78,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 8737.649,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma la",
            "start": 8741.149,
            "duration": 4.942
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 8744.72,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 8746.091,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8754.11,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con",
            "start": 8755.72,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "iniciativas",
            "start": 8758.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ley",
            "start": 8761.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 8765.42,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 8767.62,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n de por medio amparos",
            "start": 8771.229,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 8774.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 8778.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 8781.47,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8784.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "eso me libera porque yo tambi\u00e9n ten\u00eda",
            "start": 8789.94,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que hacer eso",
            "start": 8793.21,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y ahora en este tramo",
            "start": 8796.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa",
            "start": 8800.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues necesito m\u00e1s tiempo para consolidar",
            "start": 8806.47,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 8810.93,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "para consumar",
            "start": 8813.859,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 8816.409,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8824.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no no no ya es que la verdad somos",
            "start": 8828.49,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "este aut\u00f3nomos independientes",
            "start": 8836.26,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es real",
            "start": 8840.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ese es otro cambio",
            "start": 8843.061,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "antes hay un tel\u00e9fono",
            "start": 8849.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un tel\u00e9fono rojo",
            "start": 8856.53,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "a la corte",
            "start": 8860.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del despacho presidencial",
            "start": 8864.19,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 8873.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esa es una herencia",
            "start": 8875.159,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "que viene desde el porfiriato",
            "start": 8878.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hablando de la simulaci\u00f3n",
            "start": 8882.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece de que hay",
            "start": 8886.891,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tres poderes",
            "start": 8889.2,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y que son aut\u00f3nomos son independientes",
            "start": 8892.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y que debe de haber",
            "start": 8896.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y equilibrio entre los poderes",
            "start": 8899.641,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n entre los poderes",
            "start": 8903.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero eso era la formalidad porque el",
            "start": 8907.09,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "poder de los poderes",
            "start": 8909.52,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo",
            "start": 8911.609,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8912.79,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 8916.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "legislativo y el poder judicial",
            "start": 8917.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y estaban subordinados",
            "start": 8921.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 8924.851,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 8927.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el presidente pon\u00eda a los gobernadores",
            "start": 8930.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los diputados",
            "start": 8934.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los senadores",
            "start": 8937.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pon\u00edan los ministros de la corte",
            "start": 8939.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y los gobernadores",
            "start": 8944.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los presidentes municipales",
            "start": 8948.58,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "a los diputados locales",
            "start": 8953.09,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a los magistrados",
            "start": 8957.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los tribunales superiores de justicia",
            "start": 8960.181,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que es el equivalente al poder judicial",
            "start": 8962.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en cada entidad federativa",
            "start": 8967.061,
            "duration": 5.968
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 8970.01,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 8973.77,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el ministro zald\u00edvar presidente de la",
            "start": 8979.601,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "corte es un hombre \u00edntegro es una gente",
            "start": 8981.851,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "honesta recta",
            "start": 8984.91,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "\u00e9l no permitir\u00eda",
            "start": 8990.659,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8993.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8997.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "le hiciera una",
            "start": 9000.721,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "proposici\u00f3n indecorosa",
            "start": 9002.759,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ni el presidente",
            "start": 9009.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 formado de esa manera",
            "start": 9015.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque el presidente piensa",
            "start": 9020.33,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que para tener la autoridad pol\u00edtica hay",
            "start": 9023.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que tener autoridad moral",
            "start": 9027.449,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "cuando se establecen relaciones de",
            "start": 9031.771,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 9033.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya no se tiene autoridad",
            "start": 9035.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un presidente",
            "start": 9039.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9043.35,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9044.28,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entra en complicidad con un secretario",
            "start": 9046.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con un miembro de su gabinete",
            "start": 9053.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 9059.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se convierte en c\u00f3mplice forma parte de",
            "start": 9062.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una pandilla de un grupo",
            "start": 9067.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 9075.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 9077.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces cuidamos mucho eso",
            "start": 9079.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no es cu\u00e1l es la l\u00ednea",
            "start": 9084.319,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los j\u00f3venes porque as\u00ed era",
            "start": 9089.689,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9091.489,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la l\u00ednea",
            "start": 9094.689,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dec\u00edan algunos",
            "start": 9099.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 9103.609,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "porque el que se mueve no sale en la",
            "start": 9108.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 9111.04,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en garrote sea y",
            "start": 9112.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s es s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 9116.601,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y ahora son las que usted quiera que",
            "start": 9120.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sean sr",
            "start": 9122.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota que",
            "start": 9127.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "puede servir para entender c\u00f3mo era",
            "start": 9132.66,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "antes la pol\u00edtica en m\u00e9xico",
            "start": 9135.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 9139.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "paisano nuestro",
            "start": 9142.1,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 9144.069,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 9148.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como lo era acaba de fallecer y",
            "start": 9151.761,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "aprovecho para recordarlo",
            "start": 9154.851,
            "duration": 7.378
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez pedrero mi maestro",
            "start": 9157.38,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "bueno otro pol\u00edtico tabasque\u00f1o muy bueno",
            "start": 9162.38,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "carlos madrazo",
            "start": 9166.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 9169.471,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "luchador",
            "start": 9177.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9181.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estaba el pri pero",
            "start": 9184.279,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hab\u00eda all\u00ed corrientes progresistas",
            "start": 9186.159,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "madrazo fue a la c\u00e1rcel",
            "start": 9191.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que usaron",
            "start": 9195.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de vender",
            "start": 9197.52,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 9202.539,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o registros para braseros",
            "start": 9206.729,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "en el tiempo en que se extend\u00eda",
            "start": 9210.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estas visas",
            "start": 9215.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "temporales",
            "start": 9219.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero en lo cierto",
            "start": 9220.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9223.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "\u00e9l era opositor al candidato",
            "start": 9226.76,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 9231.19,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 en la c\u00e1rcel",
            "start": 9234.36,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 de la c\u00e1rcel y sigui\u00f3 luchando",
            "start": 9239.4,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero era un hombre de nervio y de",
            "start": 9244.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "prestigio de mucho temperamento",
            "start": 9246.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el tr\u00f3pico",
            "start": 9252.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9256.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay mucha pasi\u00f3n",
            "start": 9259.01,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "los verdes se amotinan",
            "start": 9261.859,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los r\u00edos es desbordan",
            "start": 9266.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el calor",
            "start": 9269.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hace que brote",
            "start": 9272.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la ruda franqueza",
            "start": 9274.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico del tr\u00f3pico tiene que",
            "start": 9278.279,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 9280.379,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y equilibrar",
            "start": 9285.529,
            "duration": 5.492
        },
        {
            "text": "entre raz\u00f3n y pasi\u00f3n",
            "start": 9287.69,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "aunque las grandes cosas se hacen con",
            "start": 9291.021,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n con ganas",
            "start": 9293.181,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero hay que equilibrar",
            "start": 9297.37,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y raz\u00f3n entonces llega despu\u00e9s de",
            "start": 9300.479,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ser gobernador de tabasco que hizo muy",
            "start": 9304.56,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "buen gobierno carlos",
            "start": 9307.649,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "m\u00e1s graso",
            "start": 9311.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llega a ser presidente del pri",
            "start": 9313.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "siendo presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 9316.41,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "gustavo d\u00edaz ordaz imag\u00ednense",
            "start": 9319.17,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en esos tiempos",
            "start": 9323.061,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y madrazo como edad",
            "start": 9326.311,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 9330.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues no consultaba",
            "start": 9333.771,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no ped\u00eda",
            "start": 9339.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 9341.22,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a querer democratizar al pri",
            "start": 9345.189,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "a que los candidatos del pri",
            "start": 9350.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se eligieran en asambleas",
            "start": 9352.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de militantes",
            "start": 9357.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y desde luego empezaron a verse",
            "start": 9360.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este choques con gobernadores que eran",
            "start": 9364.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los que decid\u00edan",
            "start": 9367.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9nes iban a ser los presidentes",
            "start": 9369.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 9373.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y madrazo era un muy buen morador",
            "start": 9377.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el caso es que",
            "start": 9383.64,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "lo quita",
            "start": 9386.131,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 a sustituirlo",
            "start": 9390.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or lauro ortega",
            "start": 9396.671,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 9401.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues un pol\u00edtico",
            "start": 9404.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ortodoxo vamos a decir",
            "start": 9406.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy distinto a madrazo",
            "start": 9409.779,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fr\u00edo",
            "start": 9414.23,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "sin la pasi\u00f3n",
            "start": 9416.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de carlos madrazo",
            "start": 9418.689,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y desde que llegan",
            "start": 9421.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "su primer discurso",
            "start": 9425.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9429.909,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esta consulta",
            "start": 9432.95,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "con el presidente d\u00edaz ordaz",
            "start": 9437.079,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y va a verlo antes de pronunciar el",
            "start": 9441.341,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 9444.221,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y les dice",
            "start": 9445.811,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "le traigo presidente porque as\u00ed era",
            "start": 9448.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el discurso para que usted lo vea",
            "start": 9452.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si le parece",
            "start": 9458.329,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces las hordas cuentan que le dicen",
            "start": 9462.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "no labr\u00f3 como te voy a revisar el",
            "start": 9466.881,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "discurso si tu eres un hombre",
            "start": 9470.46,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "responsable institucional",
            "start": 9472.91,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "te tengo confianza",
            "start": 9478.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda pasado los de mandalas",
            "start": 9482.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y le dice d\u00edaz ordaz si acaso",
            "start": 9486.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "yo te recomendar\u00eda que cuando",
            "start": 9490.47,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 9492.39,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tus discursos",
            "start": 9494.021,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pienses en una f\u00f3rmula",
            "start": 9496.859,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 9500.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 9504.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9507.16,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 9509.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 9511.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "d\u00edaz ordaz las asas",
            "start": 9513.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 9519.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 9522.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora nadie me viene a decir que le",
            "start": 9525.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "parece el discurso",
            "start": 9528.021,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 9531.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos",
            "start": 9532.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 9536.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 9539.641,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 9541.84,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica del pa\u00eds bueno nos",
            "start": 9543.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9546.131,
            "duration": 2.659
        }
    ],
    "transcription_text": " todos no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] bueno pues informamos el d\u00eda de ayer fue un d\u00eda muy especial d riesgos y tambi\u00e9n de tristezas porque se padeci\u00f3 de el desbordamiento del r\u00edo tula y se inund\u00f3 el centro de tula por ese desbordamiento y completamente y el hospital del seguro social esto caus\u00f3 la muerte 17.000 personas en total la mayor\u00eda por la inundaci\u00f3n otros por otras causas muy lamentable muy triste si est\u00e1 atendiendo a los familiares de los que perdieron la vida vamos a seguir pendientes porque s y desbordaron r\u00edos presas llovi\u00f3 much\u00edsimo todo lo que es el valle de mexico y esto caus\u00f3 el desbordamiento de los r\u00edos estamos todav\u00eda atentos y estamos recomendando a la gente que busquen trasladarse a albergues a las partes altas se est\u00e1 actuando apoyando a la poblaci\u00f3n desde los primeros momentos se est\u00e1 actuando el gobierno federal en el caso de tula el gobierno del estado de hidalgo los gobiernos municipales todos han estado ayudando tambi\u00e9n pues ayer antes de las nueve de la noche se sinti\u00f3 fuerte el temblor en la ciudad de mexico estuvo como se sabe el epicentro en guerrero en acapulco afortunadamente no hay da\u00f1os mayores hasta ahora una v\u00edctima un joven que iba conduciendo una motocicleta y perdi\u00f3 la vida esto en guerrero acabo de hablar de nuevo con el gobernador de guerrero h\u00e9ctor astudillo un informe es que solo se padecieron derrumbes no hay interrupci\u00f3n en las carreteras se est\u00e1 transitando si se tuvo que suspender el tr\u00e1fico a\u00e9reo para acapulco no hay ning\u00fan indicio d incremento en mareas en la costa de guerrero desde anoche sabemos que tampoco hubieron da\u00f1os graves en puebla en oaxaca entre a escala en morelos aqu\u00ed en la ciudad de mexico desde poco despu\u00e9s del temblor ya se ten\u00eda un reporte de la jefa de gobierno ya se estaba informando a la poblaci\u00f3n que no ser\u00edan parecidos los da\u00f1os mayores se est\u00e1 restableciendo el sistema de energ\u00eda el\u00e9ctrica sobre todo en guerrero y en particular en el capul co contin\u00faan r\u00e9plicas ya ninguna tan fuerte tan intensa como la que se sinti\u00f3 inicialmente ayud\u00f3 el qu\u00e9 son\u00f3 la alarma funcion\u00f3 esto hay que subrayarlo reconocerlo y eso es lo que puedo informar tenemos que enfrentar estas adversidades y salir adelante salir adelante como siempre hemos feliz por nuestras culturas por nuestras fortalezas por la grandeza cultural de m\u00e9xico por nuestro pueblo que es mucha pieza siempre salimos adelante desde luego pues a veces qu\u00e9 se tienen que padecer momentos dif\u00edciles pero no siempre si est\u00e1 de malas siempre est\u00e9 ah\u00ed la esperanza y los mexicanos somos as\u00ed nunca perdemos la fe nunca nos quitan el derecho a la esperanza y vamos hacia delante vamos a estar pendientes este el gobierno est\u00e1 atento en todos lados las fuerzas armadas la secretaria de marina secreta de la defensa protecci\u00f3n civil con agua todos estamos este pendientes atentos para actuar pero afortunadamente ya pas\u00f3 ya es otros d\u00edas el de hoy muy bien vamos a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras por qu\u00e9 pues tambi\u00e9n esto hay que estarlo atendiendo para que no se desinforme no se manipule eh porque hace da\u00f1o tambi\u00e9n la manipulaci\u00f3n las mentiras o las llamadas noticias falsas entonces vamos a seguir con este el sistema de informaci\u00f3n sobre notas falsas para ver si van mejorando este y se va actuando con m\u00e1s profesionalismo con m\u00e1s objetividad aunque hay algunos que son este muy cerrados y pues les gusta mentir cotidianamente de todas maneras hay que estar informando no es por ellos sino para que la poblaci\u00f3n est\u00e9 informada es un derecho el derecho de la informaci\u00f3n y as\u00ed se ayuda mucho porque imag\u00ednense si predomina la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n la mentira entonces quienes ganan pues los y potentados los que no quieren que haya cambios los que no quieren que haya transformaci\u00f3n los conservadores los que quieren que se mantenga el statu quo de ellos son los que ganan ellos son los que quisieran que no avanzara la transformaci\u00f3n nada m\u00e1s que no han podido y no van a poder entonces la mejor forma de enfrentar esa estrategia de manipulaci\u00f3n es informando como se enfrenta el rumor con informaci\u00f3n y aclarando todo transparentando todo no ocultando nada y eso ayuda mucho por eso las conferencias qu\u00e9 son pues important\u00edsimas porque nos permiten tener comunicaci\u00f3n con la gente hay personas en todo el pa\u00eds y est\u00e1n atentos a estas conferencias para informarse porque saben que s\u00e9 dice la verdad que nos ocultan las cosas y que se aclaran muchas noticias falsas por eso vamos a darle la palabra a elizabeth buenos d\u00edas a todos y a todos con la secci\u00f3n del qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana se busca exponer las mentiras y la desinformaci\u00f3n que circula en medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales se\u00f1alar las mentiras el dolo informativo o el amarillismo de medios de comunicaci\u00f3n de comunicadores o de personajes de la vida p\u00fablica en las redes sociales contribuye a fortalecer la democracia y dos de los pilares principales el derecho a la informaci\u00f3n y la libertad de expresi\u00f3n aqu\u00ed no hay censura aqu\u00ed no se estigmatiza a ninguna persona si acaso se denuncian las mentiras y las campa\u00f1as de odio y la desinformaci\u00f3n a este espacio hay quienes los se\u00f1alan de pretender censurar o \u00e9ste estigmatizar a comunicadores y periodistas pero eso no es verdad aqu\u00ed no se censura a nadie aqu\u00ed solo se estigmatiza la mentira hoy se disfruta de una libertad como pocas veces en la historia esto lo saben bien los medios periodistas usuarios de redes sociales o los llamados influencers que se expresan y cuestionan con absoluta libertad que incluso llegan al extremo de mentir de no estar y ofender la figura presidencial este gobierno garantiza la libertad de expresi\u00f3n y el dir el derecho a disentir como ha expresado el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no queremos personalizar pero en d\u00edas recientes algunos periodistas y conductores de noticias han afirmado con dolo que por la desaparici\u00f3n del fonden el gobierno no ha apoyado a los damnificados de las lluvias de veracruz puebla nayarit jalisco y sinaloa s\u00f3lo queremos recordar que se est\u00e1 atendiendo a todos los afectados por inundaciones y deslizamientos de tierra incluso se han llevado a cabo reuniones de gabinete y en los estados para coordinar de mejor manera la ayuda en otro punto queremos aclarar que la semana pasada se present\u00f3 un mensaje falso sobre las bienestar que usurp\u00f3 la identidad de un medio de comunicaci\u00f3n correo coincid\u00eda con el de otras cuentas verificadas de periodistas y de personalidades as\u00ed se expuso en esta secci\u00f3n pero no se juzg\u00f3 a ning\u00fan periodista ni a ninguna empresa no se difam\u00f3 a nadie como s\u00ed afirm\u00f3 una de las personas due\u00f1as de la compa\u00f1\u00eda involucrada en el tema quien por cierto dijo que lo acusamos de golpistas nada de ello es verdad lo que s\u00ed nos dio gusto fue que la comunicadora como la empresa se deslindaron de una red de cuentas automatizadas sumamente agresivas que se dedican a desinformar insultar y denostar al presidente de la rep\u00fablica y a sus colaboradores bueno esta es nuestra introducci\u00f3n ahora vamos a pasar con las tres noticias que traemos el d\u00eda de hoy la primera legislador racista que difunde mentira para sembrar encono hablando del tema sobre el cambio de la emblem\u00e1tica estatua de crist\u00f3bal col\u00f3n en la venida de reforma el diputado electo gabriel quadri public\u00f3 en sus redes sociales algo que parecer\u00eda absurdo destruye el gobierno de la ciudad de mexico a crist\u00f3bal col\u00f3n el paseo de la reforma por un engendro sectario estamos en manos de fan\u00e1ticos tenemos que sacarlos en 2024 bueno primero esta informaci\u00f3n es falsa pero m\u00e1s que eso indigna en la manera tan velada de racismo y discriminaci\u00f3n en los dichos justo en la conmemoraci\u00f3n de los 500 a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena cuadri podr\u00eda presentar iniciativas preguntas parlamentarias hasta demandas pero no prefiere la calumnia y llamar al odio la secretaria de cultura del gobierno de mexico y el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia informaron a trav\u00e9s de un bolet\u00edn de prensa el d\u00eda 6 de septiembre de este a\u00f1o que en conjunto escult\u00f3rico de crist\u00f3bal col\u00f3n se encuentra en buen estado aqu\u00ed podemos ver las fotos de que no est\u00e1 destruida est\u00e1 en reparaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2020 en que fue retirado de su ubicaci\u00f3n sobre el paseo de la reforma este conjunto ha sido atendido por personal especializado en materias de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n la jefa de gobierno inform\u00f3 que en lugar de donde se encontraba el monumento de colon se colocar\u00e1 la figura que representa a una mujer ind\u00edgena esto es lo que le indigna al se\u00f1or cuadro la siguiente por favor medios de difunden noticias falsas sobre premios de la rifa del avi\u00f3n presidencial el d\u00eda de ayer diversos medios de comunicaci\u00f3n revivieron una nota de meses pasados en la que se aseguraba que los premios de la rifa del avi\u00f3n presidencial no hab\u00edan sido entregados a 13 hospitales como se hab\u00eda prometido esto es falso cada uno de los 13 hospitales p\u00fablicos ganadores del sorteo en 2020 recibi\u00f3 20 millones de pesos aqu\u00ed vemos la siguiente por favor vemos los 13 hospitales la siguiente muy bien aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros ganadores de hospitales cobit entre los que se encuentran por estados e instituciones la instituci\u00f3n servicios estatales en morelos el isste en tamaulipas el lista en zacatecas la sedena en coahuila la sedena en oaxaca servicios estatales en chiapas el imms en nayarit servicios estatales en veracruz el 15 en el estado de m\u00e9xico y servicios estatales final o en sinaloa el imms en michoac\u00e1n servicios estatales en guanajuato y servicios estatales en el estado de m\u00e9xico est\u00e1 a las fechas de transferencia o ok si hay otra l\u00e1mina por favor aqu\u00ed est\u00e1 dice las fechas de transferencia por ejemplo la primera en la primera que desde el fondo de salud para el bienestar es del 21 de julio del 2000 de 2021 el fondo parque de salud para el bienestar 21 de junio tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 que d\u00edaz tambi\u00e9n el convenio que se realiz\u00f3 en la columna y que d\u00eda fue firmado el documento bueno esto no solo es enga\u00f1oso es falso y malintencionado este tipo de notas buscan desees desanimar la participaci\u00f3n de la gente en el sorteo por una buena causa que se realizar\u00e1n que realizar\u00e1 la loter\u00eda nacional el pr\u00f3ximo 15 de septiembre cuyos recursos obtenidos se utilizar\u00e1n para apoyar a deportistas mexicanos que participaron en los juegos ol\u00edmpicos y paral\u00edmpicos tokio 2020 la siguiente por favor una vez m\u00e1s con as\u00ed es objeto de ataques y mentiras el 5 de septiembre el diario 'milenio' publica una nota titulada m\u00e9dicos dudan de la eficiencia de ventiladores del conacyt para enfermos de kobe 19 asegura que en un documento interno de la secretar\u00eda de salud revela que algunos doctores dudan de la calidad de los respiradores artificiales eje cat y gas y desarrollados por conacyt supuestamente porque son rudimentarios y que no cuentan con la autorizaci\u00f3n de cofepris la informaci\u00f3n presentada en esta pieza informativa es falsa un informe del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda del d\u00eda 6 de septiembre de este a\u00f1o presenta la opini\u00f3n de al menos cuatro expertos que aseguran que los respiradores artificiales gat s\u00ed y eje cat funcionan correctamente para atender a los pacientes que la requieran conasip en colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada fabric\u00f3 1300 ventiladores galaxy y eje cat funci\u00f3n en que por ejemplo se distribuyeron 290 ventiladores eje cut 100 dise\u00f1o y manufactura mexicana en hospitales del este y del insai atendiendo a la pandemia a 935 pacientes por su parte se distribuyeron 494 respiradores gas y en un xavi ins \u00e9ste y se mar con los que se han atendido a 11 mil 319 pacientes de kobe como datos adicionales con la fabricaci\u00f3n de estos respiradores artificiales el gobierno ahorro 353 millones de pesos el costo promedio de un respirador en el mercado es de 660 mil 249 pesos mientras que un ventilador eje cut y gas y cuestan 300 7.500 pesos es decir la mitad cabe destacar que el esfuerzo que realiza el gobierno de m\u00e9xico para el fortalecimiento de las industrias nacionales tambi\u00e9n tiene contempladas la de salvar vidas es por ello que los ventiladores m\u00e9dicos gas y eje cut se encuentran tratando pacientes en 26 hospitales del isstech en bing 28 hospitales de linz adem\u00e1s 24 hospitales de linz abi y 6 opita hospitales de la secretar\u00eda de marina al respecto del dicho la siguiente por favor aqu\u00ed tenemos el dicho de la nota de milenio donde dice que tambi\u00e9n dice que cofepris no habr\u00eda liberado el permiso aqu\u00ed tenemos el documento de cofepris en donde dice es una agencia reconocida internacionalmente y calificada como nivel 4 por la organizaci\u00f3n parlamentaria de la salud y lo autorizaron los dos respiradores hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy tengan una muy buena ma\u00f1ana la compa\u00f1era le acompa\u00f1a el compa\u00f1ero tercera 4o 5o a ver si nos acordamos despu\u00e9s s\u00ed buenos d\u00edas presidente beatriz contreras de revista por lim\u00f3n en los \u00faltimos d\u00edas como ya se mencion\u00f3 han habido lluvias muy fuertes que provocaron el desbordamiento de lluvias digo de r\u00edos perd\u00f3n y esto ha provocado que muchas familias pierdan pues pr\u00e1cticamente todo hay casas muy graves en ecatepec de morelos en el estado de m\u00e9xico y en tula de allende en 'hidalgo' como ya lo comentaban y muchos se han aprovechado de esto como ya vimos al legislador gabriel quadri para decir que casi casi los desastres naturales ocurren porque se desapareci\u00f3 el and\u00e9n pero pues en realidad sabemos que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n y quer\u00edamos saber qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de estas cr\u00edticas y si le podr\u00eda mandar un mensaje de solidaridad a las v\u00edctimas y cu\u00e1l es el plan que se est\u00e1 llevando a cabo para apoyarlas bueno los conservadores siempre lo he dicho adem\u00e1s de la hipocres\u00eda los caracteriza la corrupci\u00f3n son muy corruptos entonces les molest\u00f3 mucho porque el gobierno era un bot\u00edn para beneficio d una minor\u00eda del gobierno estaba tomado estaba secuestrado al servicio de una minor\u00eda rapaz entonces el presupuesto p\u00fablico se quedaba en unas cuantas manos no le llegaba a la gente el presupuesto que es dinero de todos entonces ese es el cambio profundo que est\u00e1 llevando a cabo como robaban de distintas formas mediante contratos leoninos como por ejemplo los reclusorios se ten\u00eda que pagar por mantener esos reclusorios a empresas algunas vinculadas a los medios de informaci\u00f3n se tiene que pagar cada a\u00f1o 16 mil millones de pesos por ocho reclusos 16 mil millones de pesos esto inclu\u00eda el qu\u00e9 le ten\u00edan que dar a los reclusos alimentaci\u00f3n su ropa no inclu\u00eda vigilancia cu\u00e1nto costaba este mantener a un recluso por estos contratos cuatro mil quinientos pesos diarios a los 20 a\u00f1os que se terminaba el contrato los reclusorios ni siquiera pasaban a formar parte d los bienes p\u00fablicos si no segu\u00edan siendo de las empresas entonces estos contratos de los ni\u00f1os se revisaron y se modificaron en beneficio de la hacienda p\u00fablica para no pagar tanto la banca de desarrollo nacional financiera banco del comercio exterior vano brand eran utilizados tambi\u00e9n para dar cr\u00e9dito [M\u00fasica] que en la mayor\u00eda de las veces no pagaban empresas que supuestamente ven\u00edan a invertir a mexico no ten\u00edan nada de dinero no hab\u00eda inversi\u00f3n extranjera eran acuerdos en la c\u00fapula con los funcionarios p\u00fablicos y del mismo dinero de la hacienda p\u00fablica se daban los cr\u00e9ditos se daban tambi\u00e9n las concesiones y los cr\u00e9ditos as\u00ed operaba odebrecht as\u00ed operaba iberdrola o hl todas estas empresas entonces todo eso ya se termin\u00f3 que hab\u00eda tambi\u00e9n much\u00edsimas dependencias instituciones fideicomisos fondos por ejemplo porque es el coraje con el conacyt por qu\u00e9 las empresas particulares grandes empresas eran financiadas por el conacyt en vez de que ellos invirtieron para hacer sus investigaciones la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica se pagaba todo eso con dinero p\u00fablico con dinero del conacyt exist\u00edan estos organismos como el fonden que era un barril sin fondo porque se utilizaba que hab\u00eda una emergencia como ahora lo de tula entonces hab\u00eda un grupo de proveedores cercanos a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n entonces esos proveedores vend\u00edan sin licitaci\u00f3n despensas c\u00e1tedras cobijas para las carretillas todo todo todo todo a precios elevad\u00edsimos entonces se gastaban much\u00edsimo dinero el fonden era pues un barril sin fondo en cada emergencia se robaban mil dos mil tres mil cinco mil millones de pesos entonces desaparece el fonden porque lo que queremos es desaparecer la corrupci\u00f3n en mexico pero eso no significa que no se atienda f\u00edjense la perversidad de estos este conservadores corruptos desaparece el fonden entonces ya el gobierno no atiende a los mexicas los estamos atendiendo mejor que nunca a los damnificados les pongo ejemplo desde el primero y siniestro el primero el problema de inundaciones por hurac\u00e1n que enfrentamos en las costas de nayarit este afect\u00f3 much\u00edsimo a municipios como tecuala como tus man si vemos una foto del turismo de entonces vamos a ver c\u00f3mo qued\u00f3 cubierto completamente de lodo bueno todo el gobierno a trabajar que hicimos entregamos apoyos para alimentaci\u00f3n enseres dom\u00e9sticos construimos viviendas reconstruimos caminos fuentes hicimos bordos se llevaron a cabo obras de desarrollo urbano en todos los pueblos rehabilitamos completamente ya se termin\u00f3 tabasco con las inundaciones lo mismo un censo casa por casa porque no s\u00f3lo eran los corruptos de arriba tambi\u00e9n hab\u00edan infinidad de intermediarios tambi\u00e9n expertos en medrar cada vez que hab\u00eda una tragedia ellos eran los que se quedaban con la mayor parte de las despensas o las l\u00e1minas o lo que se le entregaba o deb\u00eda entregarse a la gente entonces ahora ya no es as\u00ed ahora se hace un censo casa por casa en las inundaciones de tabasco chiapas se sent\u00f3 a todos y en cada familia se entreg\u00f3 un apoyo directo primero desde luego la alimentaci\u00f3n cocinas todo lo que se hace para que la gente no parezca antes de eso salvar vidas alimentaci\u00f3n y restablecer los servicios b\u00e1sicos y restablecer el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica bombear el agua triste que inunda muy colonias y luego un apoyo econ\u00f3mico para que va bajando el agua y a limpiar las casas para desinfectar las a pintarlas de acuerdo al censo a cada familia y luego los electrodom\u00e9sticos yo les aseguro que nunca nunca se hab\u00edan entregado tantos electrodom\u00e9sticos tantas de estufas refrigeradores colchones a la gente afectada poni\u00e9ndose de hamas qui\u00e9n maneja esto qui\u00e9n entrega casa por casa estos bienes el ej\u00e9rcito y la marina precisamente para que no hay abusos en el caso ahora de veracruz se est\u00e1 haciendo lo mismo ya se levant\u00f3 el censo son alrededor de 110 mil casas afectadas no s\u00f3lo en veracruz sino tambi\u00e9n en puebla y en hidalgo entonces qu\u00e9 acciones ya se est\u00e1n llevando a cabo desde esta semana se est\u00e1n entregando recursos a los que fueron afectados en sus viviendas se les da un apoyo directo con la recomendaci\u00f3n que lucen bien que est\u00e9 utilicen esos recursos para mejorar sus viviendas en algunos casos en que son viviendas muy precarias se les da para que puedan hacer su vivienda nueva se les est\u00e1 entregando apoyos nada m\u00e1s en el caso de veracruz de hidalgo y puebla por esto lo que tiene que ver con vivienda son 3.000 millones de pesos otra acci\u00f3n perdieron cosechas el mismo censo nos ayuda a saber cu\u00e1ntos afectados ah\u00ed y a cada uno de los afectados por inundaci\u00f3n se les entrega de manera directa un apoyo no hay intermediarios que otra cosa se hace luz de electrodom\u00e9sticos porque hay quienes pierden sus camas estufas sus refrigeradores a todos se les est\u00e1 entregando nuevo tenemos ahora el problema de que no alcanza la producci\u00f3n pero estamos demorados y vamos a terminar el d\u00eda 15 de septiembre de entregar todos los electrodom\u00e9sticos en chiapas siguiente a vasco yo no hemos podido porque no nos abastecen porque son much\u00edsimos y decidimos comprarlos en mexico para por favorecer este a las empresas mexicanas entonces el caso de las leyes precio fui all\u00e1 s\u00ed s\u00ed terminando la la conferencia me fui all\u00e1 ten\u00eda yo un desayuno con el presidente de la corte con el secretario de gobernaci\u00f3n no puede estar con ellos jam\u00e1s fui a decirles que no voy a estar y me fui con \u00e9l general sandoval sobrevolamos para tomar decisiones y ordenar todo lo que se ten\u00eda que hacer desde saliendo de la conferencia pero ya est\u00e1n trabajando bueno se fueron con nosotros el director del seguro ya estaba por llegar la directora de protecci\u00f3n civil se quedaron trabajando hasta la noche que est\u00e9 en tula estuvo tambi\u00e9n all\u00e1 todo el d\u00eda germ\u00e1n mart\u00ednez de la comisi\u00f3n de agua llegaron apoyos de todas las dependencias se decidi\u00f3 lo que correspond\u00eda y se va a ayudar y se va a ayudar tambi\u00e9n en ecatepec o sea por tu pregunta y en el pac\u00edfico lo mismo se est\u00e1 atendiendo y repito m\u00e1s que en otras ocasiones lo del fonden pues es una manera de estar est\u00e9 cuestionando la verdad est\u00e1n muy y desesperado nuestros adversarios porque no han podido avanzar en el prop\u00f3sito de frenar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds ellos quisieran que regresar a lo de antes es decir la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo todo esto que vivimos ahora qu\u00e9 est\u00e1 emergiendo este racismo que siempre ha existido decirlos pero que hip\u00f3critamente se ocultaba ahora y yo no dir\u00eda que es consternaci\u00f3n cuadri no es nada m\u00e1s \u00e9l \u00e9l es como desde ahora abascal que vino que ya est\u00e1 este reconocerles que dan la cara y sos sinceros este francos ahora s\u00ed que es franquismo franco este es que as\u00ed hay muchos nada m\u00e1s qui\u00e9n se har\u00e1 pagos hasta los mismos que se deslindan as\u00ed piensan nada m\u00e1s que son de closet de puerta cerrada entonces lo que les ha funcionado durante mucho tiempo o que les funcionaba porque ya cada vez este se lee se detecta m\u00e1s exhiben m\u00e1s muestran el cobre pero les funcionaba mucho la simulaci\u00f3n eso viene de tiempo atr\u00e1s desde porfirio d\u00edaz y decir una cosa y hacer otra ocultarse el decir soy independiente soy de la sociedad civil yo no tengo partido o sea est\u00e1 lloviendo al ingl\u00e9s ya est\u00e9 yo soy del centro si ni derecha ni izquierda yo soy del del centro pues eso es una toma de partido pero ya no es as\u00ed ojal\u00e1 cada vez se est\u00e9 transparente m\u00e1s la vida p\u00fablica porque eso ayuda mucho que la gente se manifieste y que no les d\u00e9 pena por eso bronson abascal es bienvenido nosotros nos vamos a aplicar ninguna medida represiva no hemos aplicado el 33 que se utilizaba para expulsar a extranjeros que cuestionaban al gobierno t en el sexenio emplazado en el d\u00eda calder\u00f3n del foc siempre expulsado eso nunca lo vamos a hacer nosotros s hay libertad incluso hasta celebr\u00f3 que todo esto se est\u00e9 expresando ahora que la jefa de gobierno toma la decisi\u00f3n de que haya una escultura de una mujer ind\u00edgena en paseo de la reforma luego muy bien te veo muy bien este lo celebro porque es un reconocimiento s\u00ed la grandeza cultural del m\u00e9xico profundo del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico a sus culturas todo lo que fue vilipendiado menospreciado todo lo que se discrimin\u00f3 porque el racismo y el clasismo la discriminaci\u00f3n el sentirse de que uno es superior de sangre azul todo eso tiene una justificaci\u00f3n es tratar d apoyarse en esa supuesta superioridad para oprimir para someter para robar para saquear como se invade otro pa\u00eds como se justifica el que una naci\u00f3n someta a otro pueblo pues tiene que hacerlo en aras de la civilizaci\u00f3n de la superioridad [M\u00fasica] qu\u00e9 es lo que siempre se ha hecho en la historia entonces ahora que se decide poner est\u00e1 es cultura yo lo veo muy bien [M\u00fasica] porque tenemos que sentirnos orgullosos de nuestro pasado quien no sabe de d\u00f3nde viene no va a saber hacia d\u00f3nde va y es este reivindicada hasta otros hechos [M\u00fasica] hist\u00f3ricos lamentables por ejemplo no s\u00e9 y es quer\u00eda dar lugar a luz bautizados indios verdes se buscaba esconderlos y ahora que en el paseo de la reforma este una mujer ind\u00edgena nada m\u00e1s es cuesti\u00f3n d pensar solo en el tiempo cu\u00e1ntos a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial 200 500 a\u00f1os desde que llegan 2 invasores 300 de dominaci\u00f3n y 200 de independencia son 500 en total pero hacia atr\u00e1s cu\u00e1ntos a\u00f1os de desarrollo cultural en m\u00e9xico acabo de estar hace relativamente poco en calakmul y como tambi\u00e9n se advierte en teotihuac\u00e1n en una pir\u00e1mide enorme enorme normal se cubre otra se protege se tapa otra que se ve la m\u00e1s grande es como de el a\u00f1o 600 despu\u00e9s de cristo estamos hablando de 900 a\u00f1os antes de que llegara los espa\u00f1oles la grande pero la que est\u00e1 abajo es de 400 a\u00f1os antes de cristo qu\u00e9 la nueva entre comillas se hizo encima de una que tiene una antig\u00fcedad o ten\u00eda una antig\u00fcedad entonces de mil a\u00f1os y se cubre porque hay unos mascarones y estuco y un mural con un mercado maya estamos hablando de cuatrocientos a\u00f1os antes de cristo casi en la transici\u00f3n de lo que fue la cultura olmeca a la maya con una pintura mural que se ha conservado por eso la cubrieron y la cuidaron bell\u00edsima y precisamente lo que hay entre otras cosas estos dos personajes hay una mujer con un vestido transparente toda una obra de arte el pintor de lo mejor que puede ver lo m\u00e1s sensible exquisito fino arte pero por qu\u00e9 no este exaltar eso que os repito tiene 2.400 a\u00f1os [M\u00fasica] 2.400 a\u00f1os donde colom muy importante desde luego tiene 500 a\u00f1os y lo que les estoy hablando de la pintura de calakmul 2.400 a\u00f1os entonces por qu\u00e9 nos enojamos y esa es la grandeza de m\u00e9xico si lo bueno que somos en la actualidad lo heredamos en buena medida no estoy desconociendo lo que se obtuvo despu\u00e9s de la invasi\u00f3n pero muchas cosas buenas que tenemos los mexicanos vienen de antes de la llegada de los invasores much\u00edsimas cosas buenas es cosas nada m\u00e1s de que vayan a oaxaca y que est\u00e9 se queden ah\u00ed en los pueblos originarios y que vean c\u00f3mo es su organizaci\u00f3n social comunitaria y que vean como es el tequio y que vean como cuidan la naturaleza y que vean c\u00f3mo se respeta a los ancianos ya los ni\u00f1os y que vean como se da servicio a la comunidad y c\u00f3mo se respeta a todos los integrantes de la comunidad y es como hay democracia comunitaria y eso viene de tiempo atr\u00e1s piense lo que sirve es mantener esas tradiciones esas costumbres esas culturas no puedo como presidente del m\u00e9xico y desgraciadamente por la corrupci\u00f3n no puedo entregar recursos de manera directa a muchos gobiernos municipales porque no tengo confianza de que se vaya a aplicar bien que se vayan a manejar con honradez y saben en donde no tengo duda de entregar as\u00ed los recursos en los municipios ind\u00edgenas de oaxaca por qu\u00e9 porque valores porque la honestidad entonces todo eso tiene que ver con las culturas con las grandes civilizaciones que florecieron en lo que hoy es nuestro querido m\u00e9xico entonces no debemos este y seguir ocultando ese pasado avergonz\u00e1ndonos de ese pasado al contrario esa es la gran riqueza de m\u00e9xico sus costumbres sus tradiciones esa es la gran reserva de valores que tenemos entonces es importante este aclara de esto y tambi\u00e9n [M\u00fasica] no enojarnos si hay muchos cuestionamientos muchas cr\u00edticas yo creo estamos viviendo tambi\u00e9n un momento importante interesante porque antes por los medios no cuestionaron m\u00e1s que a los opositores al gobierno no lo cuestionaba todos se dedicaban a quemarle incienso a los gobernantes como rosas excepciones qu\u00e9 ha habido de revistas de peri\u00f3dicos independientes en mexico en la historia reciente pues en del 68 se llamaba por esto porque el por qu\u00e9 el porqu\u00e9 luego pol\u00edtica de revistas este se registra tambi\u00e9n que empezaron a y actuar con m\u00e1s pluralidad \u00e9l siempre the pages mi paisano finado pp pajes luego exc\u00e9lsior de la \u00e9poca de don julio y luego surgieron el 11 la jornada proceso y ya y desde luego tuvieron otros ojos en la radio que yo recuerde a ver guti\u00e9rrez viv\u00f3 que lo censuraron antes hab\u00eda huerta para co huerta aqu\u00ed en la ciudad carmen aristegui y ya en la televisi\u00f3n [Risas] a ver ay\u00fadenme [M\u00fasica] el once s\u00ed m\u00e1s o menos s\u00ed m\u00e1s o menos en el once es donde estaba como salda\u00f1a jorge zelaya y ya eso es todo 2 que ha habido en un tiempo ricardo rocha en un tiempo ricardo rocha me hizo una entrevista cuando el movimiento en contra de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo en tabasco hab\u00edan de \u00e9ste ordenado detenerme hab\u00eda amor desde aprensi\u00f3n me hizo una entrevista de acuerdo que fue en una caja en los pantanos y estamos hablando y era much\u00edsimo el mosquito nos trag\u00e1bamos los mosquitos los moscos la primera entrevista que me hicieron en televisi\u00f3n as\u00ed la televisi\u00f3n comercial vamos a decir me la hizo licenciado saludos pero muy peculiar se lo agradezco mucho todav\u00eda estaba semillas carne pap\u00e1 que lo conoc\u00ed y mantuvimos buena relaci\u00f3n ah\u00ed empezaba a abrirse un poco la televisi\u00f3n porque no nos quer\u00edan y transmitir mensajes ni pagando las televisoras y eso lo logramos nosotros en su futuro fondo es en la reforma electoral cuando estaba a zedillo por qu\u00e9 se iba aprobar esa reforma y yo puse como condici\u00f3n de qu\u00e9 continuamos en la mesa si se permit\u00eda que pagando nos permitieran sacar mensajes en la televisi\u00f3n estoy hablando de 1995-96 o sea antes ni pagando no era de qu\u00e9 este yo quiero anunciar un producto quiero anunciar me cu\u00e1nto me cobras cu\u00e1l es la tarifa y paso mensaje no nada ni pagando me acuerdo qu\u00e9 nos ayudaba entonces una mujer muy inteligente te destruya ya falleci\u00f3 y nos hizo unos mensajes pero totalmente 2 tres aspas no dec\u00edan nada est\u00e1 bien un partido que ya no mencion\u00f3 este y lleg\u00f3 los mensajes ten\u00edamos el dinero a los dos grandes televisoras no y era as\u00ed como el sol alumbra para todos nada no y regresar a la mesa en gobernaci\u00f3n y dije nos levantamos y estamos aqu\u00ed hablando de que va a haber una reforma electoral sin y pagando nos permiten transmitir mensajes y de ah\u00ed hablaron de gordon acci\u00f3n a los medios y ah\u00ed empezamos a tener en los partidos la posibilidad de transmitir mensajes en la televisi\u00f3n eso es relativamente este reciente entonces ahora es algo nuevo o sea hay cuestionamientos todo el tiempo permanentemente contra el gobierno y es bueno eso porque es una etapa nueva esto no se ve\u00eda a veces dicen este y donde es el cambio entonces es un cambio cuando insultaban al presidente no dec\u00eda precisamente en mi descarga de que no se pod\u00eda tocar a la virgen de guadalupe al presidente y al ej\u00e9rcito y \u00e9l dec\u00eda qu\u00e9 esa empresa ten\u00eda que este actuar respetando al presidente porque eran soldados del presidente todo esto ha cambiado mucho y qu\u00e9 bueno pero ya me alargue bastante gracias en una segunda pregunta presidente han habido tantos cambios en este sexenio que el d\u00eda de ayer ya la resoluci\u00f3n de la corte fue que se hizo inconstitucional la penalizaci\u00f3n del aborto y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre la resoluci\u00f3n o si su desayuno fue para comentar este tema respecto a lo que resolvi\u00f3 la corte ella no tuvo tiempo de tratar nada pr\u00e1cticamente solo este les dije al ser la gobernaci\u00f3n y al presidente de la corte que ten\u00eda que irme a tula y que est\u00e9 quedaban en su casa porque ellos desayunar y ya se quedan tono hable yo lo que opino es de que esta es una decisi\u00f3n del poder judicial de la suprema corte que est\u00e9 fue pr\u00e1cticamente un\u00e1nime que debe de respetarse no debemos nosotros en mi caso tomar el partido porque hay posturas encontradas entonces que yo no debo en este caso pronunciarme m\u00e1s que en favor de lo que ya resolvieron los ministros de la suprema corte tenemos que ser respetuosos de la legalidad yo cuando tom\u00e9 protesta como presidente jur\u00e9 cumplir con la constituci\u00f3n y con las leyes que de ella emanen entonces tengo que cumplir eso es lo que puedo decir ah buenos d\u00edas presidente pero bien el peri\u00f3dico 'el universal' el presente hoy ser\u00e1 conocer una serie de denuncias por parte de trabajadores que elaboran en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles denuncian que soldados y intermediarios les piden alrededor de entre el 20 y 30 por ciento de una especie de moche y se les paga en efectivo y adem\u00e1s que denuncian que debido a que los presionan por el tiempo para terminar la construcci\u00f3n ha habido alrededor de 60 accidentes dan siete muertos informaci\u00f3n propia de la cena se le pide informaci\u00f3n a la cena un posicionamiento sobre este reportaje no lo dieron entonces no s\u00e9 si usted sab\u00eda de esta situaci\u00f3n se ha comentado en el gam mienta de seguridad o sabia sobre esta situaci\u00f3n no y este y le tengo mucha desconfianza al universal es decir no les creo porque los del universal son de estos medios a los que he hecho referencia que antes se dedicaban a aplaudir y acallar porque recib\u00edan dinero del gobierno y ahora tienen una actitud distinta entonces constantemente est\u00e1n cuestionando al gobierno atacando al gobierno y por lo general se dedican a mentir s\u00e9 a calumniar entonces este lo que puedo decirle del aeropuerto d santaluc\u00eda el aeropuerto felipe \u00e1ngeles es que es una gran obra que los ingenieros militares est\u00e1n trabajando con profesionalismo con honestidad que vamos a terminar en tiempo en forma nos vamos a ahorrar como 100 mil millones de pesos a ver lo repito nos vamos a ahorrar los mexicanos con esta decisi\u00f3n que tomamos 100 mil millones de pesos con ese ahorro y hacer el aeropuerto en santa lucia pr\u00e1cticamente se va a financiar otra obra important\u00edsimo que le molesta mucho a los conservadores y al universal el tren maya entonces estamos muy contentos muy satisfechos con lo que est\u00e1 haciendo el ej\u00e9rcito la forma como est\u00e1 ayud\u00e1ndonos para impulsar el desarrollo de nuestro pa\u00eds y ahora a ustedes est\u00e1n como este la carta que le\u00edmos de la acusaci\u00f3n de de comunista al gobierno del general c\u00e1rdenas que \u00e9ste era comunista porque trabajaban mucho no pones la carta y por qu\u00e9 no ponen la nota del universal porque una de esas va a resultar lo mismo nada m\u00e1s este la la cabeza ya se pueden imaginar cobran muchos a trabajadores de aeropuertos feliz planes esto nunca se hab\u00eda visto en el universal nunca una cabeza as\u00ed lo celebro les quitan a los obreros hasta 80% 33 ya les van a responder este la sedena el universal nada m\u00e1s que esto muestra c\u00f3mo se sigue la m\u00e1xima de lampa del periodismo que la calumnia cuando no mancha tiznan a ver este a ver que m\u00e1s tarde la nota por d\u00f3nde est\u00e1 eso de que se se obliga a los trabajadores a quiz\u00e1 es lo que buscan adem\u00e1s reportan presiones en el tiempo de construcci\u00f3n lo que ha derivado en m\u00e1s accidentes y muertes porque se trabaja mucho esto de los accidentes y las muertes presente es informaci\u00f3n que la propia sedena ha dado por v\u00eda de transparencia puede ser y les va a contestar completo en todo y no hay nada [M\u00fasica] que ocultar es una gran obra les puedo decir y ojal\u00e1 investiguen ustedes no los que ustedes no tienen ese prop\u00f3sito pero los que nos est\u00e1n escuchando porque ahora se puede por el internet ver las obras que se est\u00e1n haciendo en el mundo de estas caracter\u00edsticas y esta es una de las obras m\u00e1s importantes que se est\u00e1 construyendo en la actualidad en el mundo y tiene tres elementos para destacar calidad tiempo de construcci\u00f3n es un fen\u00f3meno los ciudadanos chinos su gobierno este siempre se dan a conocer que construyen un hospital en una semana qu\u00e9 hacen un viaducto en las monta\u00f1as en seis meses este aeropuerto se va a ser en un tiempo r\u00e9cord y lo tercero el costo nada m\u00e1s repito se ten\u00eda estimado construir el aeropuerto de texcoco en 300.000 millones este aeropuerto mucho mejor va a significar una inversi\u00f3n de alrededor de 75 mil millones nos vamos a ahorrar es decir cien mil por qu\u00e9 porque estoy agregando los 100 mil qu\u00e9 cost\u00f3 el cancelar los contratos m\u00e1s 75 175 para 300 que ten\u00edan estimados nos ahorramos 125 mil millones desde ellos y bueno eso es lo que nos ahorramos y nos permite financiar el tren ma\u00f1ana casi todo el 3 m\u00e1s y cuando hablo de un ahorro de 100 de 125 mil millones los trenes para el 30 ya que est\u00e1n por construir en bombardier van a costar 36 mil millones y el ahorro por construir este aeropuerto por tomar esta decisi\u00f3n en contra de la corrupci\u00f3n es de 100 a 125 mil minutos entonces este que es lo que pasa con el universal las pe\u00f1as les dio 1400 50 millones de pesos mil 450 millones de pesos como la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta tambi\u00e9n me gustar\u00eda yo soy ahora el periodista y yo te pregunto porque recibieron tanto bueno t\u00fa no tienes nada que ver lo que t\u00fa eres un trabajador de los meses pero ah\u00ed te encargo que le preguntes para francisco ortiz es el due\u00f1o como le hizo porque tanto entonces porque le dieron cr\u00e9dito nacional financiero y con todo respeto cuando lo va a pagar porque es dinero del pueblo pero vamos a seguirle porque esto es muy bueno la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y ahora le voy a pedir para pasado ma\u00f1ana que venga el general secretario y el general vallejo responsable de la construcci\u00f3n que nos informe c\u00f3mo va la construcci\u00f3n del aeropuerto s\u00ed porque se le pidi\u00f3 una posici\u00f3n a la sedena para llevarla tambi\u00e9n su versi\u00f3n pero no no la dieron no es que me imagino en universalista o sea es mejor que aqu\u00ed se ven tilde como lo estamos haciendo y pasado ma\u00f1ana viene el final vallejo y va a explicar bien todo presente en un segundo tema el fin de semana el universal tambi\u00e9n revel\u00f3 que el partido de ultraderecha espa\u00f1ol box estaba solicit\u00f3 ante el instituto mexicano de la propiedad industrial impi el registro de marca para dar servicio en diversas \u00e1reas desde asesor\u00eda medi\u00e1tica en seguridad nacional cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre este este tema que est\u00e1 all\u00ed es te ayuda mucho por lo general todo eso de los publicistas no tiene efecto ya est\u00e1 en desuso entonces pienso que es para eso somos libres cualquiera puede sacar permiso este para tener una empresa ojal\u00e1 y venga m\u00e1s este se\u00f1or a buscar para qu\u00e9 siga el hablando y diciendo lo que otros callan aunque piensen lo mismo no afecten nada eso sp y no no no no funciona toda esa campa\u00f1a esa guerra sucia este y tambi\u00e9n no hay diferencia insisto conceptualmente se piensa de que vox es ultra la derecha qu\u00e9 es un partido extremista pero fascismo franquista defensor de la monarqu\u00eda bueno pues todo eso es la derecha no es que sean un atr\u00e1s el \u00fanico matiz es que ellos lo dicen se asumen abiertamente y nosotros calla son hip\u00f3critas yo no veo distinci\u00f3n dec\u00eda melchor ocampo de los que se llamaban entonces o se autonombraba moderados liberales conservadores y los centristas pero en ese entonces moderados y dec\u00eda mucho del campo los moderados no son m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos llamas hip\u00f3critas no son tan tan francos pero es lo mismo no le veo la diferencia por eso cuando dijo la se\u00f1ora l\u00edmite y es este ya no quiero equivocarme porque estuve con andr\u00e9s manuel con l\u00f3pez obrador y es de un extremo y estuve con abascal y es el otro extremo y yo quiero estar en el centro pues yo pens\u00e9 de que est\u00e1 bien porque no hay en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n justo medio son tiempos de definiciones entonces si son dos agrupamientos nada m\u00e1s liberales y conservadores no hay m\u00e1s y eso as\u00ed ha sido toda la historia se ha ido agregando socialismo comunismo fascismo neoliberalismo pero los troncos las corrientes principales es conservadurismo liberalismo eso es no hay otra cosa entonces bienvenidos los de fox box presente y el fin de semana el ine monto a morena y por \u00e9l de esta especie de descuento que se le daba que se le estaba los trabajadores del municipio de texcoco para destinados para la campa\u00f1a de delf\u00edn a gomes hoy secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y alguna opini\u00f3n sobre esta sanci\u00f3n que con el \u00f3rgano viendo el line y el universal y no quiero mencionar partidos es lo mismo la maestra del final es una mujer honesta no es una potentada no vive como los due\u00f1os del universal para ser claros pues ni siquiera como olores de moda pues que no es due\u00f1o del universal sino nada m\u00e1s escribe y es la secretaria de educaci\u00f3n y fue presidente municipal de texcoco diputada federal senadora y ahora secretaria de educaci\u00f3n y les puedo garantizar que no tiene los bienes que tienen los due\u00f1os del universal y columnistas de el universal es una mujer honesta entonces ya empezaron tambi\u00e9n cuando sucedi\u00f3 eso no no no no cuando \u00e9ste fue la acusaci\u00f3n 2013 la denuncia del 2017 estamos en el 2021 qu\u00e9 es lo que est\u00e9 seguramente est\u00e1 sucediendo que ya la ven a la maestra como posible candidata porque en el 2023 bien en elecciones en el estado de mexico siempre digo no hay texto sin contexto y no es contestarle al universidad a ti te respeto mucho y tambi\u00e9n a los due\u00f1os del universal pero tenemos que este dialogar y debatir y me importa mucho el informar las conferencias son para eso no es un di\u00e1logo cerrado de nosotros no es la academia a un sal\u00f3n de clases aqu\u00ed nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n escuchando millones y sobre todo me importan mucho los j\u00f3venes porque lo que es irreversible lo m\u00e1s importante de todo en un proceso de transformaci\u00f3n es el cambio de mentalidad entonces tenemos que seguir concientizando haciendo labor pedag\u00f3gica y politizando pensando en las nuevas generaciones entonces no es el coraje que me sirve para exponer como era antes porque los que son j\u00f3venes pues todo esto lo desconocen un joven vas a ver que la maestra de china fue presidenta municipal de texcoco que fue diputada federal si ese fue presidente municipal de texcoco y [M\u00fasica] termina y es candidata a diputada federal y gana de mayor\u00eda y luego es candidata a gobernadora ya saben lo que sucedi\u00f3 voy a imaginar y luego es candidata a senadora y gana debe haber ganado con m\u00e1s de un mill\u00f3n de votos de ventaja a ver si no est\u00e1 por ah\u00ed el resultado del estado de mexico y ahora resulta que el ine sanciona a morena porque supuestamente cuando la maestra estuvo de presidenta municipal ped\u00eda de igual noches como lo del aeropuerto pero ayer a pana que comprar\u00e1n sillas de ruedas y presentaron una denuncia por eso ustedes creen que el universal se ocup\u00f3 de decir que en esa campa\u00f1a participa no entre otros la se\u00f1ora josefina v\u00e1zquez mota y el actual gobernador y porque con la maestra del gym pero lo importante es que como se trata de una mujer honesta ayuda mucho al debate por qu\u00e9 sirve para ejemplificar porque podr\u00edamos hacer un libro sobre teor\u00eda pol\u00edtica sobre el ine y no se entender\u00edan tan claramente porque hay cosas que no se pueden ocultar en la vida como se oculta si una gente llega a un cargo y se roba dinero qu\u00e9 es lo primero que hacen y ahora lo mejor ya no pero antes que hac\u00edan lo primero lo primero y exhibirlo por sus complejos sus mansiones ah\u00ed en mi libro que se ha agotado creo que ya est\u00e1 a este a imprimirse la segunda ya est\u00e1 la segunda edici\u00f3n en mi libro pongo el caso del que fue secretario de gobernaci\u00f3n ya no les voy a seguir contando en mi libro porque entonces ya no lo va a adquirir que est\u00e9 pero tengo que hacer la promoci\u00f3n porque este si no no es no se ocupan hablo del secretario de gobernaci\u00f3n de jong que fue secreta de gobernaci\u00f3n de hidalgo que tienen una historia pues este ejemplar porque viene de abajo una familia humilde estudi\u00e9 en la escuela p\u00fablica llega a ser gobernador y ah\u00ed empiezan una de las primeras cosas que hacen es errar el misil la normal donde estudian o estudiaban los hijos de campesinos desde la gente humilde para maestros y luego hace que tarde de gobernaci\u00f3n y luego a vivir en las lomas pero no es nada m\u00e1s con esto estamos hablando ahorita de cuadri de abascal es un modelo me dicen la maestra del final me dar\u00eda pena no s\u00e9 si se tratara de otra persona que tuviese por ejemplo no s\u00e9 cien doscientas concesiones de taxi se acuerdan ustedes de pol\u00edticos que ten\u00edan concesiones de taxis este un departamento en miami o cosas as\u00ed pues pero no entonces qu\u00e9 bien que todas estas cosas no tienes ah\u00ed el resultado pues s\u00ed ha de haber ganado como con 500 mil un mill\u00f3n de votos de ventaja pero en fin vamos hola a todas ya todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola buenos d\u00edas presidente buenos dias elizabeth quisiera que justamente la la frase que acaba de decir sobre que lo que garantiza de alguna manera la permanencia de un proyecto es el cambio en la mentalidad del pueblo y la revoluci\u00f3n de las conciencias era como el contenido que le quiero dar a la primera pregunta el tema es que en el informe si bien hay un desarrollo muy importante sobre todos los temas sociales y econ\u00f3micos y los logros que se han conseguido de alguna manera hay un relevamiento de los temas pol\u00edticos de los derechos pol\u00edticos y me pregunto si es porque todo el tema de la transformaci\u00f3n pol\u00edtica va a tener que ver con la segunda mitad del camino pero ya hay cosas que se han logrado como la consulta popular y como tambi\u00e9n el hecho de tener una elecci\u00f3n de donde hubo tan pocas denuncias de fraude en realidad la reforma electoral que puede venir es m\u00e1s que una reforma electoral tiene que ver con un cambio pol\u00edtico fundamental quiz\u00e1s tiene que ver con una ampliaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con un reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas plenos con empoderar al pueblo para lograr que tenga una representaci\u00f3n directa en las c\u00e1maras y no haya pues tantas representaciones plurinominales y tambi\u00e9n con la transformaci\u00f3n de los organismos electorales entonces la pregunta ser\u00eda la transformaci\u00f3n pol\u00edtica es parte de lo que viene porque es necesaria porque la \u00fanica garant\u00eda cuando se vaya a peligro el pueblo organizado y empoderado esa es la \u00fanica garant\u00eda de la continuidad de la transformaci\u00f3n la garant\u00eda verdadera y eso tiene que ver con los derechos pol\u00edticos y con la transformaci\u00f3n pol\u00edtica es alguna gota la primera en el informe no se puede este abordar mucho por el tiempo y adem\u00e1s si se ha realizado muchas cosas y es una s\u00edntesis que me cuesta trabajo por qu\u00e9 este tengo que resumir sintetizar donde est\u00e1 m\u00e1s explicado el proyecto pol\u00edtico es en el libro por eso lo recomiendo y [M\u00fasica] podr\u00eda decir sobre ideas b\u00e1sicas del nuevo proyecto primero no permitir la corrupci\u00f3n este es un eje important\u00edsimo segundo la preferencia por los pobres eso lo explico tambi\u00e9n bastante tercero qu\u00e9 es la revoluci\u00f3n de las conciencias [M\u00fasica] por qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que va a quedar al final entonces de ah\u00ed el que yo dedique tiempo y parezca este predicador a diferencia de un escritor siempre he dicho un dirigente si debe de repetirse como escritor no pero un dirigente tiene que estar haciendo de conciencia es el trabajo municipal entonces hay que seguir con lo que yo llamo la constituci\u00f3n moral la nueva corriente de pensamiento y ahora se llama gu\u00eda para la transformaci\u00f3n y a \u00e9tica y \u00e9tica hay que seguir reformando los contenidos de los libros de texto hay que seguir impulsando toda la informaci\u00f3n orientaci\u00f3n concientizaci\u00f3n que se pueda en redes sociales es una labor y tambi\u00e9n pero eso ya corresponde a los partidos la organizaci\u00f3n lo que t\u00fa mencionas la ordenaci\u00f3n pol\u00edtica lo que s\u00ed puedo asegurar es que ning\u00fan partido puede tener futuro s\u00ed no a fianza sus principios y sus ideales un partido sin principio sin ideales es como un barco a la deriva nunca va a llegar a buen puerto para todos se requieren ideales principios siempre para todo en la vida tiene que haber algo por delante en lo que este se piensa en un ideal es la b\u00fasqueda de algo es lo que nos hace caminar siempre no puede ser todo pragmatismo tiene que haber ideales tiene que ver principios entonces si un partido se vuelve pragm\u00e1tico y lo \u00fanico que le importa son los resultados bajo la premisa de que el fin justifica los medios no dura se destruye yo celebro que haya partidos en donde se est\u00e9 formando a j\u00f3venes porque eso ayuda mucho a qu\u00e9 s ense\u00f1e de c\u00f3mo debe ejercerse el noble oficio de la pol\u00edtica y como no es pol\u00edtico el que no tiene ideales ya que no tiene principios ya que no le tiene amor al pueblo ese es un charlat\u00e1n un politiquero un oportunista pero no es un pol\u00edtico entonces todo eso tiene que ver con la transformaci\u00f3n y se est\u00e1 avanzando tienen los datos a ver a ver el universal el ine ah\u00ed les va y ah\u00ed van juntos desde entonces ya estaban no falta vaca s\u00ed porque ahora se juntaron todos no el verde no ni pero miren para el gobernador digo para senador en el 18 t\u00fa a manuel cepeda un mill\u00f3n 981 mil votos c\u00e9sar octavio camacho quiroz un mill\u00f3n 944 mil delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez 3 millones 842.000 como un mill\u00f3n no como un mill\u00f3n 800 m\u00e1s esa es la maestra de la vida por eso tambi\u00e9n digo que el pueblo de sabio pero no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente sabe bien qui\u00e9n es qui\u00e9n entonces pueden haber campa\u00f1as de desprestigio y no prosperan y m\u00e1s ahora que se cuenta cu\u00e1l las redes sociales antes y de veras se afectaba cuando carlos monsiv\u00e1is me dice viene una campa\u00f1a contra ti fuert\u00edsima con la frase que eres un peligro para m\u00e9xico le dije no va a funcionar eso como que soy un peligro para m\u00ed pues viene fuerte y saben que si afecto pero que hizo la diferencia porque es distinto que ahora de que entonces ten\u00edan el control completo de los medios y aplicaba la m\u00e1xima de goebbels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad era d\u00eda y noche tambi\u00e9n funcion\u00f3 aqu\u00ed en la pasada elecci\u00f3n en la ciudad de mexico porque todav\u00eda aqu\u00ed hay mucho control sobre todo de los medios convencionales a nivel nacional una campa\u00f1a as\u00ed es muy dif\u00edcil porque hay much\u00edsimos medios de informaci\u00f3n y cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s despierta m\u00e1s consciente pero en fin viene la parte [M\u00fasica] de la reforma electoral pero es para que se garantice la democracia que no haya candados que no hay obst\u00e1culos para que se pueda practicar la democracia a plenitud en su vertiente participativa y tambi\u00e9n como democracia representativa entonces para eso es la reforma va a ser muy profunda mi segunda pregunta tiene que ver con damnificados pero otros tres damnificados y es que en el acto del de conmemoraci\u00f3n del natalicio a bol\u00edvar planteo este sue\u00f1o de una am\u00e9rica unida y bueno puede estarse acercando ese sue\u00f1o pensando en lo que por ejemplo est\u00e1 pasando en per\u00fa con el triunfo de pedro terrones y en otros lugares pero hay lugares rezagados y hay que voltear a verlos uno de ellos es hait\u00ed en aqu\u00ed no solamente fue el asesinato del presidente de moses que adem\u00e1s parece que es un asesinato en el que tuvieron que ver empresarios de miami que contrataron a los mercenarios colombianos que lo realizaron sino que adem\u00e1s despu\u00e9s vino al terremoto entonces hay un \u00e9xodo de llanos con hambre con dificultades del que se est\u00e1n aprovechando realmente adem\u00e1s las mafias de tr\u00e1fico de personas que expon\u00eda ayer marcelo ebrard pero hay miles de ellos ahora aqu\u00ed en el sur en tapachula y la pregunta es sencilla se va a plantear en la reuni\u00f3n con kamala harris adem\u00e1s del tema de centroam\u00e9rica la posibilidad de apoyar con recursos hait\u00ed s\u00ed y habr\u00eda posibilidad de proponer alg\u00fan tipo de plan de empleo emergente para estas miles de personas varadas en tapachula y en otros pueblos de chiapas si \u00e9ste se va a tratar el tema es muy triste no lo de hait\u00ed por qu\u00e9 es pobreza violencia la afectaci\u00f3n por sismos es una situaci\u00f3n muy muy muy muy muy dif\u00edcil muy triste nosotros vamos ayudando estamos ayudando en hait\u00ed enviando despensas alimentos medicinas ya vamos varios env\u00edos y hemos tenido problemas para desembarcar este v\u00edveres bien tomada las bandas casi todo hait\u00ed no pudieron arribar los barcos por eso la gente est\u00e1 oyendo fueron disparos tenemos que anclar los barcos a esperar condiciones se empez\u00f3 a bajar la mercanc\u00eda ya llev\u00e1bamos casi la mitad entregada y de nuevo disturbios y ah\u00ed estamos y hay brigadas la secretaria de marina de salud all\u00e1 no hemos informado sobre esto porque lo que queremos es cumplir con la misi\u00f3n esto se ha dado al mismo tiempo que est\u00e1n llegando muchos haitianos a la frontera sur y hubo [M\u00fasica] 3 afortunadamente una confrontaci\u00f3n y nuestros adversarios utilizaron esto no para decir que est\u00e1bamos reprimiendo haitianos no es as\u00ed se dieron estas cosas los trabajadores de inmigraci\u00f3n que patearon a un ciudadano haitiano ya fueron despedidos ninguno lleva armas es agarrarlos pero no est\u00e1n armados los trabajadores de migraci\u00f3n y estamos buscando la forma de que permanezcan en resguardo que no les falte nada aqu\u00ed pero es lo que quieren es llegar a eeuu entonces es un asunto que va a tratar marcelo l\u00e1stima y nosotros ayudar en todo lo que podamos pero esa es la situaci\u00f3n no se violan en mexico derechos humanos no este hay un doble discurso porque ayer le\u00ed con un tuit de mi maestro y amigo lorenzo meyer diciendo y aprovech\u00f3 para contestarle pero de manera respetuosa y muy fraterna porque le tengo gran respeto y lo quiero pero dice por un lado les llevan alimentos hait\u00ed en barcos pero por el otro los reprimen y dice su conclusiones qu\u00e9 fuertes deben ser las presiones de eeuu hacia m\u00e9xico pues le digo a mi maestro con todo el respeto que nosotros no nos dejamos presionar por ning\u00fan gobierno extranjero que nosotros actuamos con apego los principios de nuestra pol\u00edtica exterior chad al gorila imagina de que si se dieron estos casos en el sur es porque nos est\u00e1 presionando el gobierno eeuu no aceptamos presiones de ning\u00fan gobierno m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano y somos m\u00e1s libres que nunca entonces si tenemos esa situaci\u00f3n que nos est\u00e9 preocupa y que estamos atendiendo pero no es porque estemos de peleles o de empleados del gobierno de eeuu es que estamos poniendo de orden y ayudando protegiendo porque la verdad yo s\u00ed sostengo y puedo probar de que si abrimos y para sanz libremente hacia el norte corremos muchos riesgos ellos corren muchos riesgos no podemos garantizar sus vidas su seguridad es muy grave es que estamos hablando desde cientos de personas asignadas en lugares en donde pueden afiliarse son v\u00edctimas de pandillas de grupos de la delincuencia son secuestrados y trabajados asesinados entonces tenemos que cuidar eso y ya le env\u00ede la carta al presidente de baile si sobre este tema se va hoy ya marcelo ebrad porque la reuni\u00f3n es ma\u00f1ana yo soy seguro de que van a ver buenos resultados muy bien a ver el hidalgo del galgo hidalgo de hidalgo hidalgo se\u00f1or presidente muy bueno buen d\u00eda tenga todos y disculpen lo que tengo que mencionar antier estuve en tula tengo familia hermanos que quiero mucho de coraz\u00f3n desde las 11 y media de la noche quiero felicitarlo se\u00f1or presidente y al gobierno de algo desde esa hora que yo saqu\u00e9 familia de ella estaba la sedena guardia nacional gobierno de hidalgo y gobierno municipal muchas gracias porque gracias a eso tambi\u00e9n puedes sacar un paciente de leeds fue muy triste es muy triste desgraciadamente lo que pas\u00f3 ah\u00ed pudimos ayudar con una cuerda lo que puede ya no pude regresar a las tres de la madre madrugada del d\u00eda de antier el d\u00eda de ayer fui auxiliar itesm y kiel pan y de verdad es impresionante como el gobierno federal el gobierno de hidalgo se han puesto en com\u00fan acuerdo de verdad muchas gracias presidente porque ah\u00ed tengo familia y muchos tenemos familia los hidalguenses nos hemos unido para llevar desde ayer comida agua y lo que haga falta porque como usted dice tenemos valores y si si los tenemos los hidalguenses y el valor que tengo hoy es presentar una denuncia del pse contra el senador julio menchaca salazar que me ha amenazado ya tengo la la denuncia formal se\u00f1or presidente que se me ha amenazado hoy tengo miedo por mi vida del senador julio menchaca porque el senador julio menchaca nos pertenece al famoso grupo universidad que ya lo han exhibido en dos ocasiones en 'hidalgo' despu\u00e9s de tres a\u00f1os quiere empezar a hacer campa\u00f1a para el a\u00f1o que entra al gobierno de hidalgo y no se vale porque algo que le hemos aprendido es que tiene que regresar en tres a\u00f1os no ha regresado dentro de todo eso se\u00f1or presidente y que pertenecen todos estos factores pol\u00edticos al grupo universidad que se los he demostrado hay quienes roban por necesidad gasolina gas el robo en sus oficinas de tres pisos en m\u00e1s de 25 espacios para gaby mensualmente 58 pesos este es de la cpe en el bimestre de junio y julio de este a\u00f1o pag\u00f3 8 pesos y hay a\u00f1os desde el 2018 que paga 50 pesos en el presidente hay quienes roban por necesidad es el roba tal vez porque no tiene pero bueno el grupo universidad en el estado de hidalgo se ha apoderado de todo me preocupa porque he denunciado los actos de corrupci\u00f3n no nada m\u00e1s de un color sino de todos tan es as\u00ed se\u00f1or presidente que el grupo universidad se ha apoderado de espacios municipales estatales federales ya que voy al federal una persona muy ligada a gerardo sosa que est\u00e1 en el altiplano mano derecha de \u00e9l hoy tiene la titularidad de las secretar\u00edas de relaciones exteriores en 'hidalgo' alejandro olvera motta no no quiero hacer una pregunta se\u00f1or presidente le debemos mucho ojal\u00e1 usted pueda apoyarlos porque queremos un cambio de fondo en hidalgo pero no con ese grupo se\u00f1or presidente sabemos la lucha que usted tiene con ellos porque yo tambi\u00e9n la tengo y si la cuarta transformaci\u00f3n va a llegar a hidalgo tiene que llegar con quien sea pero si le puedo asegurar que la historia en hidalgo se ha forjado por el grupo universidad y por gerardo sosa y su cofrad\u00eda de lo que ha robado en la universidad aut\u00f3noma del estado de hidalgo que hoy siguen mandando es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente y disculpen compa\u00f1eros bueno siempre parece este pl\u00e1tica con \u00e9l para lo de la est\u00e9 protecci\u00f3n que no tienen porque \u00e9ste hacerte nada y todos somos libres y hay instancias para resolver siempre dijo tambi\u00e9n que no podemos acusar sin pruebas no pueden haber linchamientos medi\u00e1ticos todo tiene que tener pues un fundamento tenemos que argumentar y tenemos que probar para hacer la denuncia y no por el hecho de que aqu\u00ed se diga a esta persona es as\u00ed as\u00ed que debemos de ya aceptarlo como verdad absoluta todo estar\u00e1s de acuerdo en eso de que este tiene que ser la autoridad competente y todos tenemos derecho a la r\u00e9plica ya la defensa eso es lo que puedo decir pero vamos a estar pendiente ya me voy ya me voy ya me hice con ma\u00f1ana mira t\u00fa porque la compa\u00f1era y compa\u00f1ero ciento 34 o sea por favor que me da pena que que no que no puedan este pero que contar pero no alcanza el tiempo [M\u00fasica] c\u00f3mo [M\u00fasica] 4 miren la reuni\u00f3n con el fiscal y la reuni\u00f3n de ayer que al final no se concret\u00f3 con el presidente de la corte es para e informarles los asuntos pol\u00edticos del gobierno del ejecutivo los coordina el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez entonces el desayuno con el fiscal fue con madame y ayer tambi\u00e9n y vamos a asignar los tres pero yo tuve que salir y ya se quedaron los dos pero ese es el mensaje y as\u00ed como y lo hacemos en corto c\u00f3mo se dice pues aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para hacerlo p\u00fablico porque no tenemos nada que ocultar yo necesitaba en esta nueva etapa un apoyo de alguien que me auxiliar en todo lo relacionado con cuestiones pol\u00edticas dije pol\u00edticas no politiqueras es decir la relaci\u00f3n con los gobiernos de los estados la relaci\u00f3n con el poder legislativo la relaci\u00f3n con la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma la relaci\u00f3n con el poder judicial tambi\u00e9n todo lo relacionado con iniciativas de ley la defensa del gobierno cuando est\u00e1n de por medio amparos denuncias entonces todo eso le corresponde al secretario de gobernaci\u00f3n eso me libera porque yo tambi\u00e9n ten\u00eda que hacer eso y ahora en este tramo en esta nueva etapa pues necesito m\u00e1s tiempo para consolidar la obra de transformaci\u00f3n para consumar la transformaci\u00f3n [M\u00fasica] no no no ya es que la verdad somos este aut\u00f3nomos independientes es real ese es otro cambio antes hay un tel\u00e9fono un tel\u00e9fono rojo a la corte del despacho presidencial ya no es as\u00ed esa es una herencia que viene desde el porfiriato hablando de la simulaci\u00f3n la constituci\u00f3n establece de que hay tres poderes y que son aut\u00f3nomos son independientes y que debe de haber y equilibrio entre los poderes divisi\u00f3n entre los poderes pero eso era la formalidad porque el poder de los poderes en el ejecutivo [M\u00fasica] el poder legislativo y el poder judicial y estaban subordinados y no s\u00f3lo eso los gobiernos estatales el presidente pon\u00eda a los gobernadores pon\u00eda a los diputados pon\u00eda a los senadores pon\u00edan los ministros de la corte y los gobernadores pon\u00eda a los presidentes municipales a los diputados locales a los magistrados de los tribunales superiores de justicia que es el equivalente al poder judicial en cada entidad federativa as\u00ed era ya no es as\u00ed el ministro zald\u00edvar presidente de la corte es un hombre \u00edntegro es una gente honesta recta \u00e9l no permitir\u00eda [M\u00fasica] el presidente le hiciera una proposici\u00f3n indecorosa ni el presidente est\u00e1 formado de esa manera porque el presidente piensa que para tener la autoridad pol\u00edtica hay que tener autoridad moral cuando se establecen relaciones de complicidad ya no se tiene autoridad imag\u00ednense un presidente qu\u00e9 [M\u00fasica] entra en complicidad con un secretario con un miembro de su gabinete pues ya se convierte en c\u00f3mplice forma parte de una pandilla de un grupo ya no hay autoridad entonces cuidamos mucho eso no es cu\u00e1l es la l\u00ednea tambi\u00e9n para los j\u00f3venes porque as\u00ed era antes cu\u00e1l es la l\u00ednea dec\u00edan algunos disciplina porque el que se mueve no sale en la foto en garrote sea y y nada m\u00e1s es s\u00ed se\u00f1or y ahora son las que usted quiera que sean sr hay una an\u00e9cdota que puede servir para entender c\u00f3mo era antes la pol\u00edtica en m\u00e9xico 1 paisano nuestro nombre excepcional como lo era acaba de fallecer y aprovecho para recordarlo enrique gonz\u00e1lez pedrero mi maestro bueno otro pol\u00edtico tabasque\u00f1o muy bueno carlos madrazo pap\u00e1 luchador cu\u00e1ndo estaba el pri pero hab\u00eda all\u00ed corrientes progresistas madrazo fue a la c\u00e1rcel lo que usaron de vender tarjetas o registros para braseros en el tiempo en que se extend\u00eda estas visas temporales pero en lo cierto es que \u00e9l era opositor al candidato oficial y termin\u00f3 en la c\u00e1rcel y sali\u00f3 de la c\u00e1rcel y sigui\u00f3 luchando pero era un hombre de nervio y de prestigio de mucho temperamento en el tr\u00f3pico pues hay mucha pasi\u00f3n los verdes se amotinan los r\u00edos es desbordan y el calor hace que brote la ruda franqueza un pol\u00edtico del tr\u00f3pico tiene que aprender y equilibrar entre raz\u00f3n y pasi\u00f3n aunque las grandes cosas se hacen con pasi\u00f3n con ganas pero hay que equilibrar pasi\u00f3n y raz\u00f3n entonces llega despu\u00e9s de ser gobernador de tabasco que hizo muy buen gobierno carlos m\u00e1s graso llega a ser presidente del pri siendo presidente de la rep\u00fablica gustavo d\u00edaz ordaz imag\u00ednense en esos tiempos y madrazo como edad libre pues no consultaba no ped\u00eda l\u00ednea y empez\u00f3 a querer democratizar al pri a que los candidatos del pri se eligieran en asambleas de militantes y desde luego empezaron a verse este choques con gobernadores que eran los que decid\u00edan sobre qui\u00e9nes iban a ser los presidentes municipales y madrazo era un muy buen morador el caso es que lo quita y llegu\u00e9 a sustituirlo el se\u00f1or lauro ortega qu\u00e9 era pues un pol\u00edtico ortodoxo vamos a decir muy distinto a madrazo m\u00e1s fr\u00edo sin la pasi\u00f3n de carlos madrazo y desde que llegan su primer discurso lo esta consulta con el presidente d\u00edaz ordaz y va a verlo antes de pronunciar el discurso y les dice le traigo presidente porque as\u00ed era el discurso para que usted lo vea si le parece entonces las hordas cuentan que le dicen no labr\u00f3 como te voy a revisar el discurso si tu eres un hombre responsable institucional te tengo confianza porque hab\u00eda pasado los de mandalas y le dice d\u00edaz ordaz si acaso yo te recomendar\u00eda que cuando estructuras tus discursos pienses en una f\u00f3rmula es una recomendaci\u00f3n respetuosa independencia reforma revoluci\u00f3n constituci\u00f3n d\u00edaz ordaz las asas as\u00ed era antes ahora no es as\u00ed ahora nadie me viene a decir que le parece el discurso somos libres estamos viviendo tiempos interesantes cambios importantes en la vida p\u00fablica del pa\u00eds bueno nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:35.364587"
}