{
    "video_id": "tw74YmzEEE8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tw74YmzEEE8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBdcRrZQ-gW2-3pF0omMgxNJfDsCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tw74YmzEEE8",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n del malec\u00f3n de Villahermosa, Tabasco",
    "video_length_seconds": 249,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "soy d",
            "start": 0.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "visita en",
            "start": 2.85,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y hermosa",
            "start": 4.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y malec\u00f3n",
            "start": 7.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto es nuevo miremos",
            "start": 9.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al lado de enfrente va a ser lo mismo",
            "start": 17.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la ciudad y hermosa y esta es una",
            "start": 22.65,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "colonia de hermosa de este lado del r\u00edo",
            "start": 26.88,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "grijalva que se llama las gaviotas",
            "start": 30.109,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dice el compromiso",
            "start": 35.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "habilidad",
            "start": 39.05,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todo el malec\u00f3n",
            "start": 42.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de villahermosa",
            "start": 45.09,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hablaba yo en los tiempos de campa\u00f1a",
            "start": 47.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 52.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en par\u00eds en roma'",
            "start": 54.28,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "presum\u00edan sus r\u00edos",
            "start": 57.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y los nuestros estaban completamente en",
            "start": 62.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el abandono",
            "start": 65.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 talla",
            "start": 67.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenas obras",
            "start": 71.62,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "malecones",
            "start": 73.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo aqu\u00ed es",
            "start": 75.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la primera etapa",
            "start": 79.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "son dos etapas m\u00e1s cuando yo termine",
            "start": 82.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "quedar completo vamos a caminar",
            "start": 85.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abajo",
            "start": 89.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para poder caminar",
            "start": 92.159,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y eso que teng\u00e1is o mi paisano",
            "start": 98.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.75,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 106.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.69,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 111.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan esto mucho gusto agrado",
            "start": 115.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 125.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n llegue el agua est\u00e1 por ac\u00e1",
            "start": 128.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 132.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed que est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 134.34,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "cuando pase la inundaci\u00f3n este muro s\u00ed",
            "start": 137.21,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 143.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 145.79,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "anti inundable",
            "start": 149.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este ya protege la gente",
            "start": 151.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la vegetaci\u00f3n",
            "start": 161.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y el r\u00edo",
            "start": 169.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de estos barrancos",
            "start": 176.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con alejandro el encargado del proyecto",
            "start": 180.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de el malec\u00f3n de villahermosa",
            "start": 183.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando una primera etapa",
            "start": 186.51,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "bueno no inaugurando supervisando una",
            "start": 190.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "primera etapa en las gaviotas",
            "start": 193.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "enfrente est\u00e1 la ciudad la presidenta",
            "start": 195.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "municipal de el centro le pide",
            "start": 199.58,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "villahermosa nos acompa\u00f1a el gobernador",
            "start": 202.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de tabasco y rom\u00e1n may es secretario de",
            "start": 205.879,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la base de datos pero miren quer\u00edamos",
            "start": 210.2,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 212.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "arriba est\u00e1 el andador",
            "start": 217.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que es el malec\u00f3n nuevo de abajo",
            "start": 220.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todos se puede caminar",
            "start": 227.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este estaba solo",
            "start": 233.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y no como lo pintan",
            "start": 236.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 239.34,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": " soy d visita en y hermosa y malec\u00f3n esto es nuevo miremos al lado de enfrente va a ser lo mismo es la ciudad y hermosa y esta es una colonia de hermosa de este lado del r\u00edo grijalva que se llama las gaviotas dice el compromiso habilidad todo el malec\u00f3n de villahermosa hablaba yo en los tiempos de campa\u00f1a de qu\u00e9 en par\u00eds en roma' presum\u00edan sus r\u00edos y los nuestros estaban completamente en el abandono qu\u00e9 talla buenas obras malecones y eso es lo que estamos haciendo aqu\u00ed es la primera etapa son dos etapas m\u00e1s cuando yo termine quedar completo vamos a caminar aqu\u00ed abajo para poder caminar y eso que teng\u00e1is o mi paisano [Aplausos] del agua [Aplausos] i seg\u00fan esto mucho gusto agrado cuando hay inundaci\u00f3n llegue el agua est\u00e1 por ac\u00e1 bah as\u00ed que est\u00e1 rehabilitando cuando pase la inundaci\u00f3n este muro s\u00ed ya es [M\u00fasica] anti inundable este ya protege la gente la vegetaci\u00f3n y el r\u00edo de estos barrancos con alejandro el encargado del proyecto de el malec\u00f3n de villahermosa estamos inaugurando una primera etapa bueno no inaugurando supervisando una primera etapa en las gaviotas enfrente est\u00e1 la ciudad la presidenta municipal de el centro le pide villahermosa nos acompa\u00f1a el gobernador de tabasco y rom\u00e1n may es secretario de la base de datos pero miren quer\u00edamos presumir arriba est\u00e1 el andador lo que es el malec\u00f3n nuevo de abajo todos se puede caminar este estaba solo y no como lo pintan bueno ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:54.102186"
}