{
    "video_id": "TWaZRgN7fA4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TWaZRgN7fA4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDG_mr3EeBaYLVBWvYBBR5UUUqNgw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TWaZRgN7fA4",
    "video_title": "Izamiento de bandera en honor a v\u00edctimas de sismos de 1985 y 2017. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12503,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "firmes firmes",
            "start": 1257.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "completo completo",
            "start": 1265.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1279.04,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas se",
            "start": 1293.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "encuentra en esta Plaza de la",
            "start": 1296.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el presidente",
            "start": 1297.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1299.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1301.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1303.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1307.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la doctora Claudia",
            "start": 1308.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sho presidenta electa de los Estados",
            "start": 1312.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 1315.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 1320.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1322.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1325.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 1328.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda",
            "start": 1330.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 1333.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciada rosaisela",
            "start": 1338.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 1340.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestro",
            "start": 1343.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "martes guadarrama jefe de gobierno de la",
            "start": 1346.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico comisario general David",
            "start": 1349.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia",
            "start": 1353.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nacional licenciada Laura Valenzuela",
            "start": 1356.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alzua coordinadora Nacional de",
            "start": 1359.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y licenciado Carlos",
            "start": 1361.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "frener Figueroa presidente Nacional de",
            "start": 1364.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la Cruz Roja Mexicana Quienes se dirigen",
            "start": 1367.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al hasta bandera Monumental",
            "start": 1370.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1",
            "start": 1393.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "media asta simult\u00e1neamente la banda de",
            "start": 1398.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1401.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "defensa nacional interpretar\u00e1n canto a",
            "start": 1403.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 1406.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Se le pide amablemente permanecer en",
            "start": 1409.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes y realizar el saludo",
            "start": 1411.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a la bandera colocando la mano derecha",
            "start": 1414.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre el pecho con la Palma hacia abajo",
            "start": 1417.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la altura del coraz\u00f3n",
            "start": 1419.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1431.22,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "s la gloria",
            "start": 1458.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1463.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 1468.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sangre",
            "start": 1470.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amicana",
            "start": 1473.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1475.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "palatines el",
            "start": 1479.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "verteo",
            "start": 1486.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de nuestros cilles",
            "start": 1488.279,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1492.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de nuestros F",
            "start": 1499.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1505.08,
            "duration": 26.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1528.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1536.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1549.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1557.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n los honores",
            "start": 1561.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "correspondientes al presidente de los",
            "start": 1564.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1566.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 1568.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.97,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "armadas Oh",
            "start": 1587.24,
            "duration": 59.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1589.47,
            "duration": 57.149
        },
        {
            "text": "y Oh",
            "start": 1647.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1651.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1660.18,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1667.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1668.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1679.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para honrar la memoria de las personas",
            "start": 1684.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que perdieron la vida en los sismos del",
            "start": 1687.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "19 de septiembre de",
            "start": 1690.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "1985 y",
            "start": 1692.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2017 la banda de guerra ejecutar\u00e1 el",
            "start": 1693.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toque militar",
            "start": 1697.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "silencio ah",
            "start": 1707.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1711.44,
            "duration": 21.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1735.16,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro Himno",
            "start": 1746.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nacional al personal civil Se le pide",
            "start": 1748.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "amablemente colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 1751.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 1753.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1761.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1772.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1781.76,
            "duration": 16.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1784.07,
            "duration": 14.49
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1800.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "pes en la",
            "start": 1803.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p en el",
            "start": 1807.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cieloo tu",
            "start": 1809.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 1812.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1815.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1",
            "start": 1816.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1820.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Su",
            "start": 1823.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patria celo",
            "start": 1825.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sol elel",
            "start": 1837.96,
            "duration": 22.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1840.95,
            "duration": 20.81
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia a esta",
            "start": 1860.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente constitucional",
            "start": 1861.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1864.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1866.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "armadas de la presidenta electa de los",
            "start": 1867.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos de los",
            "start": 1870.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa Nacional de",
            "start": 1872.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Marina de gobernaci\u00f3n y de seguridad y",
            "start": 1875.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana jefe de gobierno de",
            "start": 1878.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico comandante de la",
            "start": 1880.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional coordinadora Nacional",
            "start": 1883.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil presidente nacional",
            "start": 1885.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la cruz roja mexicana as\u00ed como",
            "start": 1888.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1890.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguieron por internet a",
            "start": 1892.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales muy buenos",
            "start": 1894.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1897.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Bravo",
            "start": 1939.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1944.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "gra Gracias",
            "start": 1950.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1956.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1958.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1964.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se se\u00f1or",
            "start": 1968.639,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1971.05,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1978.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sador es unor el santo nador",
            "start": 1980.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1985.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esor",
            "start": 1988.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elor el",
            "start": 1992.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1996.07,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2007.67,
            "duration": 31.81
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 2036.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "kur gin",
            "start": 2039.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2043.21,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2058.33,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2062.88,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2076.429,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.75,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ah ch",
            "start": 2096.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2131.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 2139.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2155.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "C ch",
            "start": 2186.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 2217.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.56,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2247.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "agradecemos la asistencia de todo el",
            "start": 2255.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "personal que nos acompa\u00f1\u00f3 a esta emotiva",
            "start": 2257.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ceremonia Muchas",
            "start": 2259.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2264.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Pues nos da mucho gusto que nos",
            "start": 2268.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2274.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2277.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "han trabajado",
            "start": 2278.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2281.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sexenio para llevar a cabo la",
            "start": 2284.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2288.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2290.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "viviendas hospitales",
            "start": 2291.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2295.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "templos todo lo que se ha hecho para",
            "start": 2297.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "enfrentar los",
            "start": 2302.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estragos de",
            "start": 2304.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el sismo del",
            "start": 2308.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2017",
            "start": 2311.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hoy 19 de septiembre Que",
            "start": 2313.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "recordamos con tristeza el",
            "start": 2317.64,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "que los dos sismos el de",
            "start": 2322.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "1985",
            "start": 2328.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el de",
            "start": 2330.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2017 que se padecieron",
            "start": 2334.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 2338.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda 19 de septiembre",
            "start": 2339.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "e hoy vamos a informarle al pueblo de",
            "start": 2344.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre lo realizado y",
            "start": 2347.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh vienen con nosotros las",
            "start": 2351.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "responsables del programa de",
            "start": 2355.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 2358.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 2361.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con gobernadores de",
            "start": 2362.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ocho estados de la",
            "start": 2367.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2371.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comenzamos terminando el",
            "start": 2373.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "informe abrimos para preguntas y",
            "start": 2376.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "respuestas comenzamos con",
            "start": 2379.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Alejandra perd",
            "start": 2387.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Muy buenos",
            "start": 2398.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y todas es un gusto en esta",
            "start": 2400.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n poder compartir con",
            "start": 2404.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ustedes los resultados del programa",
            "start": 2406.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n en la primera",
            "start": 2409.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina podemos ver exactamente qu\u00e9",
            "start": 2411.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 Este programa no exist\u00eda sino",
            "start": 2413.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo cre\u00f3 el presidente justamente para",
            "start": 2417.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lograr la coordinaci\u00f3n entre los",
            "start": 2420.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sectores de Salud Educaci\u00f3n vivienda y",
            "start": 2422.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cultura se form\u00f3 la la comisi\u00f3n ya se",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la la formaci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 2429.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2432.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el marzo de",
            "start": 2434.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2019 Y fue este inicio de un gran camino",
            "start": 2437.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en en este proceso de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2440.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos son los datos que resumen esta",
            "start": 2443.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de todas las instituciones",
            "start": 2446.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "involucradas",
            "start": 2449.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "71277 acciones 33000 pr\u00e1cticamente 500",
            "start": 2452.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos en 10 entidades del",
            "start": 2457.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2460.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "889 municipios ustedes pueden ver en el",
            "start": 2461.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "plano a mayor intensidad de color fue la",
            "start": 2464.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayor intervenci\u00f3n y que correspondi\u00f3",
            "start": 2469.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "justamente a la proporci\u00f3n de da\u00f1os los",
            "start": 2471.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estados donde m\u00e1s hubo estas",
            "start": 2475.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afectaciones fueron Oaxaca",
            "start": 2477.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Chiapas con estos resultados 34,18",
            "start": 2480.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas fueron beneficiadas en los en",
            "start": 2487.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los cuatro sectores se generaron",
            "start": 2489.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "4964 63 empleos directos y m\u00e1s de",
            "start": 2494.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "600,000 empleos indirectos est\u00e1",
            "start": 2498.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "concluido el",
            "start": 2501.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "99.7 por de todas las intervenciones en",
            "start": 2502.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los cuatro sectores y solo nos restan",
            "start": 2505.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "217 acciones para lograrlo de aqu\u00ed a a a",
            "start": 2509.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o adelante Aqu\u00ed no",
            "start": 2514.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me voy a detener en el cuadro solo",
            "start": 2518.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Mostrar cu\u00e1ntas fueron estas",
            "start": 2520.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "intervenciones por sector vivienda",
            "start": 2523.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n salud cultura y por entidad y",
            "start": 2525.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde podemos ver lo que les",
            "start": 2529.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comentaba del del mayor de la mayor",
            "start": 2531.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que fue justamente en el",
            "start": 2533.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca de Chiapas seguido",
            "start": 2536.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por Morelos Puebla donde estuvieron las",
            "start": 2541.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayores afectaciones estos datos no",
            "start": 2544.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "incluyen lo que hicieron algunos",
            "start": 2548.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobiernos por ejemplo en el caso de la",
            "start": 2550.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico estuvo es adicional",
            "start": 2552.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esto lo hizo el Gobierno de la Ciudad de",
            "start": 2557.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esto se refiere al recurso",
            "start": 2559.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Federal lo mismo en el caso de Chiapas",
            "start": 2562.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde la inversi\u00f3n en particular en",
            "start": 2564.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "materia de vivienda fue muy importante",
            "start": 2567.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante Me detengo en el sector",
            "start": 2570.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 2572.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "6286 acciones",
            "start": 2574.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de da\u00f1o parcial y de da\u00f1o total",
            "start": 2577.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "10155 millones de pesos",
            "start": 2581.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invertidos esto incluye",
            "start": 2584.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "436 acciones que se hicieron en",
            "start": 2586.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 2589.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cultura para rescatar vivienda de",
            "start": 2591.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter patrimonial o vern\u00e1culo en este",
            "start": 2594.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "caso solo son dos las acciones que",
            "start": 2597.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "faltan con por concluir que son",
            "start": 2600.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "justamente estas",
            "start": 2602.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda patrimonial aqu\u00ed",
            "start": 2604.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "podemos ver los datos de de la de la",
            "start": 2607.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que se dio",
            "start": 2610.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "destaca el apoyo a mujeres el 52 por de",
            "start": 2613.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los apoyos se destinaron a mujeres y",
            "start": 2617.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos pues m\u00e1s de",
            "start": 2620.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "21460 personas",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "beneficiarias adelante vamos a compartir",
            "start": 2626.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un video que sintetiza este proceso es",
            "start": 2629.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "solo una s\u00edntesis posteriormente ustedes",
            "start": 2633.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo podr\u00e1n ver en canal 22 y en otros",
            "start": 2636.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medios Much\u00edsimas gracias gracias por",
            "start": 2639.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2642.2,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "presidente sufr\u00ed tuve que desaguar la",
            "start": 2651.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "casa me dec\u00edan que s\u00ed va a llegar va a",
            "start": 2655.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "llegar va a llegar va a llegar va a",
            "start": 2658.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llegar y va pasando el tiempo hasta dan",
            "start": 2659.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ganas de de de llorar porque",
            "start": 2662.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "chorre\u00e1ndose",
            "start": 2665.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo durmiendo Ya estoy cansado Ya nadie",
            "start": 2667.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "me va a dar trabajo para poder",
            "start": 2670.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2673.46,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ganarlo las autoridades nos dejaron",
            "start": 2675.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solos la gesti\u00f3n Fue totalmente de la",
            "start": 2678.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuela estaba la casa fracturada y",
            "start": 2681.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vivir con el miedo de que pues se fuera",
            "start": 2684.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a caer de que otro temblor y ahora s\u00ed",
            "start": 2686.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues fuera para abajo la casa poner la",
            "start": 2688.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las aulas en este inhabitables porque la",
            "start": 2692.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estructura Se da\u00f1\u00f3 de demasiado no hab\u00eda",
            "start": 2695.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "espacios ni lugares eh cre\u00edmos que",
            "start": 2698.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestra escuela",
            "start": 2702.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00eda vimos que se empezaron a",
            "start": 2703.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "destruir las c\u00fapulas y a rajar la",
            "start": 2705.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "iglesia entonces fue mucha tristeza para",
            "start": 2708.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la gente y para el servidor porque a fin",
            "start": 2710.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de cuentas era es el centro y el coraz\u00f3n",
            "start": 2713.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la comunidad esperamos mucho tiempo y",
            "start": 2715.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente tomaron fotos un d\u00eda y ya no",
            "start": 2719.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "regresaron recuperar la esperanza por",
            "start": 2721.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte de la gente que se sent\u00eda nada que",
            "start": 2724.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se sent\u00eda pues traicionada porque el",
            "start": 2727.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano no hab\u00eda asumido esta",
            "start": 2730.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta gran responsabilidad al recorrer",
            "start": 2733.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las calles te das cuenta de que",
            "start": 2736.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efectivamente todav\u00eda faltaban muchas",
            "start": 2739.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "casas que reconstruir y que hab\u00eda",
            "start": 2741.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "personas y ni\u00f1os que segu\u00edan viviendo en",
            "start": 2743.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa necesidad los estudiantes estaban",
            "start": 2747.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tomando clases abajo de \u00e1rboles",
            "start": 2749.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en otras escuelas prestadas en",
            "start": 2752.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "instalaciones prestadas empezamos a",
            "start": 2754.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "armar as\u00ed equipos de trabajo en Oaxaca",
            "start": 2756.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en Chiapas para conocer eh m\u00e1s detalles",
            "start": 2759.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de las afectaciones Y qu\u00e9 se hab\u00eda hecho",
            "start": 2764.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por parte de la Administraci\u00f3n en ese",
            "start": 2767.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces saliente en materia de",
            "start": 2769.76,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2774.38,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n Cuando llegamos nosotros",
            "start": 2784.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sobre todo muchas imprecisiones en",
            "start": 2787.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los censos en qu\u00e9 faltaba qu\u00e9 se hab\u00eda",
            "start": 2791.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hecho era lento desarticulado y en",
            "start": 2794.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones una informaci\u00f3n en",
            "start": 2797.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "papel y en la realidad no estaba",
            "start": 2799.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realmente el trabajo que se informaba",
            "start": 2802.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fue un golpe brutal como no hab\u00eda",
            "start": 2804.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sufrido el patrimonio cultural desde que",
            "start": 2807.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "existe elina Pues que la administraci\u00f3n",
            "start": 2810.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "anterior eh Solo hab\u00eda dado algunos",
            "start": 2813.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "apoyos en algunas zonas estas tarjetas",
            "start": 2817.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de lo que fue fonden eh Muy b\u00e1sicas eh",
            "start": 2821.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "ni ni ni dio para todos los afectados y",
            "start": 2826.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a quienes les dio tarjeta no toos ten\u00edan",
            "start": 2830.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recursos entonces La verdad es que era",
            "start": 2832.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n bastante ca\u00f3tica el",
            "start": 2835.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2839.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Oaxaca y anuncia el programa Nacional de",
            "start": 2841.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n eso ayud\u00f3 para primero",
            "start": 2845.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que nada",
            "start": 2847.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh coordinar a los cuatro sectores que",
            "start": 2849.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos trabajando de manera",
            "start": 2852.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "independiente y sin ninguna",
            "start": 2854.24,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2857.08,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de que inicia Este",
            "start": 2865.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programa eh No se nos olvide que lleg\u00f3",
            "start": 2868.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la pandemia entonces dentro de estos",
            "start": 2871.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "establecimientos de salud hab\u00eda que",
            "start": 2874.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reparar y darle mantenimiento y atender",
            "start": 2876.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a varios hospitales de segundo nivel Hay",
            "start": 2880.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades donde hab\u00edan iniciado los",
            "start": 2883.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajos de reconstrucci\u00f3n y de repente",
            "start": 2885.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya no pod\u00edas",
            "start": 2887.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entrar se elevaron los costos de",
            "start": 2889.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "materiales se redujo el el pues la mano",
            "start": 2892.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de obra en muchas localidades no hab\u00eda",
            "start": 2898.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mano de",
            "start": 2900.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "obra Pues fue muy dif\u00edcil porque",
            "start": 2901.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros And\u00e1bamos de casa en casa",
            "start": 2904.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuando sal\u00edamos a las a las viviendas a",
            "start": 2906.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la calle pues nosotros llegamos a",
            "start": 2909.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestra casa con miedo porque no",
            "start": 2911.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos nosotros si est\u00e1bamos",
            "start": 2913.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "infectados o no como es un programa",
            "start": 2914.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "social prioritario se emite la",
            "start": 2916.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n en el diario oficial para",
            "start": 2919.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "identificarla como actividad prioritaria",
            "start": 2922.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que no puede detenerse Y eso nos permite",
            "start": 2924.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "volver a",
            "start": 2927.079,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "arrancar no se trata solo de hacer obras",
            "start": 2929.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino de ayudar a quienes requieren de la",
            "start": 2933.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2935.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperar y en mejores condiciones",
            "start": 2937.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aquello que ten\u00edan y que de pronto",
            "start": 2940.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "perdieron total o parcialmente por la",
            "start": 2942.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ocurrencia del",
            "start": 2945.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2947.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desastre nunca antes creo yo un pa\u00eds ha",
            "start": 2950.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dedicado tanto cuidado en la",
            "start": 2955.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y en la conservaci\u00f3n de su",
            "start": 2957.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "patrimonio con tanto talento como los",
            "start": 2959.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "restauradores de M\u00e9xico que han hecho",
            "start": 2963.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este esfuerzo",
            "start": 2964.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 2966.839,
            "duration": 21.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2969.3,
            "duration": 24.57
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2988.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2994.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en Buenos d\u00edas a todas y a todos en el",
            "start": 2999.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "caso de Educaci\u00f3n se trabaj\u00f3 en",
            "start": 3002.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "5473 escuelas p\u00fablicas del del pa\u00eds de",
            "start": 3007.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh lo cual signific\u00f3",
            "start": 3011.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "9552 millones de pesos invertidos los",
            "start": 3015.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajos Se realizaron en",
            "start": 3018.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "574 municipios hemos concluido los",
            "start": 3021.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajos de reconstrucci\u00f3n de escuelas",
            "start": 3024.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3027.44,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "5467 est\u00e1n en proceso a\u00fan seis escuelas",
            "start": 3030.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que nos queda es agradecer",
            "start": 3034.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo que hicieron las",
            "start": 3037.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia en los",
            "start": 3040.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s para poder participar en la",
            "start": 3041.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las aulas y gracias a",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las maestras a los maestros para que los",
            "start": 3047.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estudiantes tengan las condiciones para",
            "start": 3050.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguir con sus estudios Much\u00edsimas",
            "start": 3052.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3055.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Muy buenos",
            "start": 3063.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos en la parte de",
            "start": 3065.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "salud fueron",
            "start": 3068.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "172 unidades centros de salud hospitales",
            "start": 3070.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que tuvieron da\u00f1os por el sismo y que",
            "start": 3073.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tuvieron que parar su operaci\u00f3n de estos",
            "start": 3075.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hay 166 que ya est\u00e1n",
            "start": 3077.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "completamente reconstruidos que est\u00e1n ya",
            "start": 3080.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh operando seis que est\u00e1n en proceso en",
            "start": 3083.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la parte del seguro social fueron nueve",
            "start": 3087.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nueve acciones en unidades que tuvieron",
            "start": 3090.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "da\u00f1os considerables eh cuatro hospitales",
            "start": 3092.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el de villacuapa y el de coautla Morelos",
            "start": 3095.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ambos eh entraron en Operaci\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 3098.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de lograr la reconstrucci\u00f3n incluso para",
            "start": 3101.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atender la pandemia por covid-19 tambi\u00e9n",
            "start": 3103.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el hospital general de zona n\u00famero 5 en",
            "start": 3106.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Metepec en atlisco en el estado de",
            "start": 3108.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Puebla y el de zacatepe en Morelos",
            "start": 3111.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de rehabilitaciones que hubo en",
            "start": 3114.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el centro vacacional de huastepec",
            "start": 3116.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la unidad de Medicina familiar",
            "start": 3118.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh de Troncoso aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 3120.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una unidad muy grande de 32",
            "start": 3122.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consultorios est\u00e1 concluida se est\u00e1",
            "start": 3124.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipando para entrar en operaciones en",
            "start": 3126.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos en dos semanas adem\u00e1s de eso hay que",
            "start": 3128.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "destacar dos grandes obras el hospital",
            "start": 3131.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "general de zona de Zaragoza en la Ciudad",
            "start": 3134.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que requiri\u00f3 de la demolici\u00f3n",
            "start": 3137.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por completo Cuando llegamos a la",
            "start": 3139.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n eh con el presidente",
            "start": 3141.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador no hab\u00eda iniciado ni",
            "start": 3143.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "siquiera la demolici\u00f3n",
            "start": 3145.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del hospital de Zaragoza es una obra a",
            "start": 3147.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cargo del ej\u00e9rcito que se demoli\u00f3 y que",
            "start": 3149.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se tuvo que hacer toda una eh",
            "start": 3151.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "infraestructura Para poder levantar este",
            "start": 3153.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hospital de 180 camas 40 consultorios",
            "start": 3156.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 2300 millones de pesos",
            "start": 3159.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo mismo en el hospital de San Alejandro",
            "start": 3163.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en Puebla una obra que hab\u00eda sido",
            "start": 3164.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Incluso adjudicada en el gobierno",
            "start": 3167.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "anterior y que fue parte de un litigio y",
            "start": 3169.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 hacer la demolici\u00f3n y volver",
            "start": 3172.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a hacer de nuevo el hospital tambi\u00e9n con",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Sedena finalmente la unidad de",
            "start": 3176.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Medicina familiar de Cerro Gordo en el",
            "start": 3178.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "catepec en el estado de M\u00e9xico que es de",
            "start": 3180.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "las obras que se est\u00e1n concluyendo y",
            "start": 3182.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "finalmente en la parte en la siguiente",
            "start": 3184.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por favor fueron",
            "start": 3186.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "163 acciones que se llevaron a cabo de",
            "start": 3188.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "centros de salud eh hospitales",
            "start": 3191.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reconstruidos que ahora forman parte de",
            "start": 3194.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ims eh de Ims bienestar el hospital de",
            "start": 3197.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n all\u00e1 en en Oaxaca el hospital",
            "start": 3200.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pesquer\u00eda el centro de salud de",
            "start": 3203.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pesquer\u00eda en la gloria en Arriaga eh",
            "start": 3206.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en tasco en Guerrero una",
            "start": 3208.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tambi\u00e9n importante en suma de",
            "start": 3210.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ambos eh sectores son eh m\u00e1s de 8,000",
            "start": 3213.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de pesos ya considerando las",
            "start": 3217.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acciones de demolici\u00f3n construcci\u00f3n y",
            "start": 3219.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de equipamiento ser\u00eda todo por",
            "start": 3221.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mi parte Bueno aqu\u00ed est\u00e1n algunas",
            "start": 3224.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de estos centros de salud en",
            "start": 3226.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tasco tambi\u00e9n en Chiapas en en Arriaga",
            "start": 3227.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en la siguiente vemos el hospital de",
            "start": 3231.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atisco que como les comentaba tenido",
            "start": 3233.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para covid y en la siguiente",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el hospital de de Villa cuap Muchas",
            "start": 3237.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias Presidente buenos",
            "start": 3245.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eh Buenos d\u00edas a todas y todos los",
            "start": 3248.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed parte de esta",
            "start": 3250.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gran tropa que reconstruy\u00f3 lo que los",
            "start": 3252.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sismos destruyeron presidente usted nos",
            "start": 3256.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hizo trabajar como un solo equipo y el",
            "start": 3259.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "plan Nacional de reconstrucci\u00f3n lo est\u00e1",
            "start": 3260.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regresando a su lugar adelante por favor",
            "start": 3263.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en el universo de cultura",
            "start": 3267.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3270.68,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "3,269 inmuebles no me voy a detener en",
            "start": 3273.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ninguno de ellos por la magnitud de los",
            "start": 3276.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 3279.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "3169 est\u00e1n ya entregados a las",
            "start": 3280.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades y 118 en proceso en el",
            "start": 3284.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o eh llevamos a cabo 974 obras",
            "start": 3287.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima eh Quisiera decir presidente",
            "start": 3292.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que de las 974 pendientes a la",
            "start": 3295.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de esta administraci\u00f3n 940",
            "start": 3299.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n concluidas en el mes de octubre",
            "start": 3302.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las 23",
            "start": 3305.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh el n\u00famero m\u00e1s grande de 23 obras que",
            "start": 3307.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "faltar\u00edan y por su complejidad eh la la",
            "start": 3310.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en el \u00e1rea de cultura es",
            "start": 3314.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muy compleja por las t\u00e9cnicas que esto",
            "start": 3317.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "requiere en noviembre estar\u00edan cinco",
            "start": 3319.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "listas y en diciembre seis listas",
            "start": 3323.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3325.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la fortuna de contar y agradecemos a los",
            "start": 3326.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernadores que est\u00e1n acompa\u00f1ados de",
            "start": 3329.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "representantes de cada uno de los",
            "start": 3333.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sectores del plan Nacional de",
            "start": 3334.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y parte de la comunidad",
            "start": 3336.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Yo quiero agradecer la paciencia de las",
            "start": 3338.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comunidades para haber recuperado su",
            "start": 3342.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patrimonio y pues est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3345.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Diego y lamento que por una",
            "start": 3347.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n log\u00edstica Arturo balandrano no",
            "start": 3349.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e9 con nosotros pero aqu\u00ed est\u00e1 todo el",
            "start": 3351.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equipo representado",
            "start": 3353.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a a ir hasta Juchit\u00e1n al palacio",
            "start": 3356.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "municipal con el gobernador Salom\u00f3n",
            "start": 3360.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Jara Muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 3365.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con su permiso reciba",
            "start": 3369.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un cordial saludo y un abrazo del pueblo",
            "start": 3372.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Juchit\u00e1n de los pueblos del ismo y",
            "start": 3375.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del pueblo de Oaxaca desde este",
            "start": 3377.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y emblem\u00e1tico municipio de",
            "start": 3380.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n de Zaragoza este lugar",
            "start": 3382.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "representa la vigencia y la fuerza del",
            "start": 3385.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de nuestros pueblos nos",
            "start": 3388.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "encontramos a un lado del palacio",
            "start": 3391.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "municipal que como usted est\u00e1 informado",
            "start": 3393.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se destruy\u00f3 con el sismo de aquella",
            "start": 3396.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "noche del 7 de septiembre del 2017 los",
            "start": 3398.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inmuebles afectados por los sismos que",
            "start": 3402.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estremecieron nuestra tierra en 2017",
            "start": 3405.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "forman parte esencial de patrimonio",
            "start": 3408.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico cultural y espiritual de los",
            "start": 3411.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades cada edificio",
            "start": 3414.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reconstruido significa rescatar parte de",
            "start": 3416.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la historia la identidad y la memoria de",
            "start": 3420.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados con su intervenci\u00f3n",
            "start": 3423.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n se reconstruy\u00f3",
            "start": 3426.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n y la esperanza de cada uno de",
            "start": 3429.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los y las oaxaque\u00f1as entre todas y todos",
            "start": 3432.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hemos hecho un gran esfuerzo Para volver",
            "start": 3436.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a levantar viviendas escuelas",
            "start": 3438.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed como para impulsar la",
            "start": 3441.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de bienes",
            "start": 3444.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que son de Gran valor para",
            "start": 3446.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestra cultura el impacto del programa",
            "start": 3449.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n en Oaxaca ha",
            "start": 3452.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sido muy importante m\u00e1s de 19,900",
            "start": 3454.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "viviendas intervenidas en 75 municipios",
            "start": 3458.4,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "1279 escuelas en 188 municipios y 34",
            "start": 3463.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "instalaciones hospitalarias en 17",
            "start": 3469.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "municipios 9914 inmuebles hist\u00f3ricos",
            "start": 3471.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entre 11 166 municipios la respuesta de",
            "start": 3475.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la gente ha sido extraordinaria en cada",
            "start": 3479.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "municipio que hemos visitado la",
            "start": 3481.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunidad ha abrazado los proyectos y",
            "start": 3483.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asumido una participaci\u00f3n activa se\u00f1or",
            "start": 3486.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente en Oaxaca estamos muy",
            "start": 3489.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contentos y agradecidos por el amor y la",
            "start": 3491.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n prioritaria que a su gobierno",
            "start": 3493.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le ha brindado a nuestra entidad desde",
            "start": 3496.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el inicio de su mandato a lo largo de su",
            "start": 3499.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gobierno es se dio jto al seguimiento a",
            "start": 3502.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n de nuestro estado con",
            "start": 3506.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 3508.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "980 millones de pesos invertidos en 9914",
            "start": 3511.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "inmuebles desde la llegada de nuestra",
            "start": 3516.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Primavera oaxaque\u00f1a en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 3519.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el ina y la conavi se invirtieron m\u00e1s de",
            "start": 3521.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "941 millones de pesos en 301 obras",
            "start": 3524.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias a usted nunca estuvimos solos",
            "start": 3528.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por ello hoy expresamos nuestra gratitud",
            "start": 3531.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con la humildad y grandeza del coraz\u00f3n",
            "start": 3535.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del pueblo oaxaque\u00f1o a 7 a\u00f1os de los",
            "start": 3537.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gicos sismos Oaxaca y el ismo han",
            "start": 3540.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "renacido y hoy Gracias a su apoyo y",
            "start": 3544.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento somos m\u00e1s fuertes que",
            "start": 3547.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nunca Gracias gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 3549.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presidente que viva Juchit\u00e1n de Zaragoza",
            "start": 3553.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos del ismo que viva",
            "start": 3556.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Oaxaca que viva el mejor presidente de",
            "start": 3559.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias presidente",
            "start": 3562.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 3566.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador nos vamos a",
            "start": 3567.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n nos vamos a Santa prisca",
            "start": 3571.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "atasco con la gobernadora evely Salgado",
            "start": 3575.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Pineda muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas",
            "start": 3580.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "querido presidente miembros del gabinete",
            "start": 3584.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reciban un cordial saludo desde nuestra",
            "start": 3587.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica iglesia de Santa prisca",
            "start": 3590.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "patrimonio de las y los mexicanos donde",
            "start": 3593.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Pues nos encontramos para anunciar los",
            "start": 3596.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avances en Guerrero de este programa",
            "start": 3599.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n me acompa\u00f1an",
            "start": 3600.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "por supuesto Arturo Mart\u00ednez N\u00fa\u00f1ez el",
            "start": 3604.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "director del centro ina Guerrero y",
            "start": 3606.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enlace de la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 3608.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Federal nuestra secretaria de cultura",
            "start": 3610.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado nuestra secretaria de",
            "start": 3612.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano Obras P\u00fablicas nos",
            "start": 3614.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a tambi\u00e9n el p\u00e1rroco de esta",
            "start": 3617.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "maravillosa iglesia de Santa prisca",
            "start": 3620.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s Mart\u00ednez Rivera Muchas gracias",
            "start": 3623.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por acompa\u00f1arnos a nuestro",
            "start": 3625.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "querido compa\u00f1ero trabajador de la",
            "start": 3628.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en Santa prisca David",
            "start": 3630.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Alonso y por supuesto",
            "start": 3632.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que han hecho",
            "start": 3634.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "posible esta importante reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3637.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Bueno hoy hablando eh de esta",
            "start": 3640.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y en el marco de esta",
            "start": 3643.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fecha simb\u00f3lica en la que conmemoramos",
            "start": 3644.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el D\u00eda Nacional de protecci\u00f3n civil y en",
            "start": 3647.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "memoria de los desastres causados por",
            "start": 3651.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los terremotos de 1985",
            "start": 3653.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y 2017 pues comentar que en Guerrero 45",
            "start": 3656.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "municipios fueron beneficiados con",
            "start": 3661.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2699 acciones que equivalen a una",
            "start": 3665.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los",
            "start": 3667.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "12232 millones de pesos de ellos 155",
            "start": 3671.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acciones corresponden al sector cultural",
            "start": 3676.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Esto es algo muy importante para las y",
            "start": 3678.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los guerrerenses",
            "start": 3681.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "76 para el sector educativo 26 eh para",
            "start": 3682.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el sector salud y",
            "start": 3687.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2445 acciones de vivienda en el caso",
            "start": 3690.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "particular de esta iglesia emblem\u00e1tica",
            "start": 3693.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y para el mundo esta iglesia",
            "start": 3697.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de Santa prisca Es una construcci\u00f3n que",
            "start": 3700.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Data de la d\u00e9cada de",
            "start": 3702.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1750 y cuya relevancia hist\u00f3rica",
            "start": 3705.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cultural y arquitect\u00f3nica pues es",
            "start": 3708.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "invaluable debemos de reconocer el apoyo",
            "start": 3711.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n y sobre todo el absoluto",
            "start": 3715.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de M\u00e9xico con su",
            "start": 3717.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n a pesar de haber sido",
            "start": 3721.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "afectada en el sismo del 2017 fue",
            "start": 3723.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "precisamente gracias a la a la",
            "start": 3726.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n que realiz\u00f3 para hacer esta",
            "start": 3730.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n presupuestal en el 2023 eh",
            "start": 3733.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que pudimos concluir Esta obra gracias a",
            "start": 3737.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente que pues hoy ya",
            "start": 3739.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo vemos como una realidad hoy los",
            "start": 3743.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "retablos est\u00e1n totalmente limpios y",
            "start": 3746.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rehabilitados se restauraron fachadas",
            "start": 3748.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pin\u00e1culos cornisas Este es un trabajo",
            "start": 3751.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impecable que nos permite conservar este",
            "start": 3755.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "patrimonio que es un orgullo Repito no",
            "start": 3758.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solamente de Guerrero y de M\u00e9xico sino",
            "start": 3762.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de todo el mundo sin el apoyo decidido",
            "start": 3765.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de usted se\u00f1or presidente no hubiera",
            "start": 3768.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sido posible recuperar la magnificencia",
            "start": 3771.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la Belle a el valor incalculable de este",
            "start": 3775.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inmueble maravilloso que es una joya",
            "start": 3778.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 3781.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Tasque\u00f1a para todo nuestro querido",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el mundo por eso hoy aqu\u00ed desde",
            "start": 3786.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este emblem\u00e1tico lugar desde este",
            "start": 3790.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico espacio para todos nosotros",
            "start": 3793.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "queremos aprovechar para reconocer la",
            "start": 3796.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mano solidaria de nuestro presidente del",
            "start": 3799.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico el cari\u00f1o de todas y",
            "start": 3803.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de todos ustedes pues impulsaron cada",
            "start": 3806.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una de las acciones de este programa",
            "start": 3808.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en nuestro estado por",
            "start": 3811.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "supuesto agradecer el apoyo invaluable",
            "start": 3813.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de nuestra querida secretaria de cultura",
            "start": 3816.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la consideramos guerrerense",
            "start": 3819.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto por supuesto de Sedatu",
            "start": 3821.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud INS conavi se",
            "start": 3825.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inifed as\u00ed como de todo el gabinete del",
            "start": 3828.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que ha hecho posible",
            "start": 3832.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este maravilloso programa Nuestro cari\u00f1o",
            "start": 3834.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y reconocimiento siempre se\u00f1or",
            "start": 3837.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente Usted sabe que aqu\u00ed en estas",
            "start": 3840.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierras del Sur Se le quiere mucho se le",
            "start": 3842.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reconoce y agradecemos eh de todo",
            "start": 3845.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n este apoyo solidario que",
            "start": 3848.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reconstruye la esperanza y que sigue",
            "start": 3851.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transformando M\u00e9xico Muchas gracias a",
            "start": 3854.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todas y a todos que viva Guerrero que",
            "start": 3857.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico y que viva nuestro",
            "start": 3859.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3861.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gracias gracias",
            "start": 3864.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gobernadora Nos vamos aqu\u00ed a la Ciudad",
            "start": 3867.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico agradecer este trabajo comenz\u00f3",
            "start": 3870.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con la doctora Claudia shinba como jefa",
            "start": 3873.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de gobierno con su equipo Jes\u00fas esteva",
            "start": 3876.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "loredana Montes eh Y todo el equipo de",
            "start": 3878.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de sse y ahora nos e nos va a reportar",
            "start": 3882.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico el jefe de gobierno",
            "start": 3887.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres guadarrama desde la",
            "start": 3889.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parroquia de la santa Veracruz",
            "start": 3891.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3896.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente estamos en la parroquia de la",
            "start": 3898.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "santa Veracruz y quiero comentar los",
            "start": 3900.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "avances del programa Nacional de",
            "start": 3903.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 3905.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del programa de reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 3908.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 3910.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al respecto la Secretar\u00eda de",
            "start": 3911.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Desarrollo Agrario territorial urbano la",
            "start": 3915.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sedatu rehabilit\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3917.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "1357 inmuebles con una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 3920.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 2600 millones de pesos entre los que",
            "start": 3923.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se encuentran 61 viviendas",
            "start": 3926.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1277 planteles educativos 16 inmuebles",
            "start": 3929.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de salud y tres del Seguro Social por",
            "start": 3932.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "otra parte la secretar\u00eda de cultura del",
            "start": 3937.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico intervino",
            "start": 3939.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "291 inmuebles en la Ciudad de M\u00e9xico con",
            "start": 3941.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 3945.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "750 millones de pesos y una gran",
            "start": 3946.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cantidad de parroquias Eh quiero",
            "start": 3950.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informar adem\u00e1s que la el gobierno de la",
            "start": 3953.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s del programa",
            "start": 3957.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3959.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "intervino",
            "start": 3962.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "22050 viviendas da\u00f1adas tenemos un",
            "start": 3964.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 3968.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "99% en esa intervenci\u00f3n Este es un",
            "start": 3969.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programa \u00fanico en su tipo por todos los",
            "start": 3972.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apoyos que hay para los damnificados el",
            "start": 3975.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad asumi\u00f3 el costo de",
            "start": 3978.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esta reconstrucci\u00f3n y este programa fue",
            "start": 3981.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "iniciado por la Claudia sh como jefa de",
            "start": 3984.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobierno hoy presidenta electa la",
            "start": 3987.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para la reconstrucci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 3990.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 en la rehabilitaci\u00f3n de 21",
            "start": 3993.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parroquias en la Ciudad de M\u00e9xico y la",
            "start": 3996.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de obras y servicios de la",
            "start": 3999.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico rehabilit\u00f3 y restaur\u00f3",
            "start": 4001.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "45 templos y capillas con una inversi\u00f3n",
            "start": 4003.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de 11 millones de pesos por otra parte",
            "start": 4007.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "logramos la",
            "start": 4012.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la columna de la",
            "start": 4014.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Independencia y su reestructuraci\u00f3n con",
            "start": 4016.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 4019.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pesos se reconstruy\u00f3 la carretera M\u00e9xico",
            "start": 4021.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tul hualco con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 4024.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "250 millones de pesos y finalmente dir\u00eda",
            "start": 4027.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que se ha concluido la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4031.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n reconstrucci\u00f3n de las",
            "start": 4034.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2026 escuelas afectadas por el sismo del",
            "start": 4038.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "2017 y de manera preventiva se se hizo",
            "start": 4041.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un reforzamiento estructural de 147",
            "start": 4046.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "planteles que no presentaron da\u00f1os",
            "start": 4049.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Durante los temblores pero que s\u00ed tienen",
            "start": 4051.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fallas S\u00ed ten\u00edan fallas estructurales ya",
            "start": 4054.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4057.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "reestructurados Ese es nuestro informe",
            "start": 4058.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4061.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente Much\u00edsimas gracias jefe de",
            "start": 4063.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno nos vamos al exconvento y",
            "start": 4066.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Templo del divino Salvador en Malinalco",
            "start": 4069.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 4072.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernadora la",
            "start": 4074.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "poror Hola buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 4088.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 4091.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es un gusto",
            "start": 4093.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poder saludarlo a usted y a todo su",
            "start": 4096.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "equipo efectivamente nos",
            "start": 4098.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encontramos en el",
            "start": 4101.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Salvador y exconvento del Se\u00f1or de la",
            "start": 4106.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "transfiguraci\u00f3n aqu\u00ed en el hermoso",
            "start": 4110.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipio de",
            "start": 4112.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "maninalco tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 4117.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presencia de nuestra secretaria de",
            "start": 4119.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cultura y turismo del estado de M\u00e9xico",
            "start": 4121.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neli Minerva Carrasco godines as\u00ed como",
            "start": 4123.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que a nuestro presidente municipal",
            "start": 4127.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional de Malinalco ciudadano",
            "start": 4128.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "juanon flores a agradezco suza reos",
            "start": 4131.839,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era Yasm\u00edn Ju\u00e1rez medr",
            "start": 4136.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "s\u00edndica municipal de maninalco El",
            "start": 4139.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presb\u00edtero Edilberto flores May\u00e9n",
            "start": 4142.759,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ciudadano Bonifacio Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez",
            "start": 4146.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es representante de los pueblos",
            "start": 4149.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "originarios y de nuestra compa\u00f1era",
            "start": 4151.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "doctora Guadalupe Guerrero Avenda\u00f1o",
            "start": 4154.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "coordinadora estatal del IMS bienestar",
            "start": 4156.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en este lugar Me permito informar los",
            "start": 4160.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "avances del programa nacional",
            "start": 4163.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4166.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es un programa social Con un fuerte",
            "start": 4169.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "compromiso humanista para rehabilitar",
            "start": 4171.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las viviendas las escuelas los centros",
            "start": 4174.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de salud los sitios hist\u00f3ricos y",
            "start": 4177.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "culturales que resultaron da\u00f1ados en la",
            "start": 4180.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entidad a causa de los sismos de",
            "start": 4183.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 4185.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "2017 esta inversi\u00f3n fue de casi",
            "start": 4187.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2760 millones de pesos a trav\u00e9s del",
            "start": 4190.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "programa nacional construcci\u00f3n en donde",
            "start": 4194.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se atendi\u00f3 a",
            "start": 4196.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "4206 inmuebles que fueron afectados m\u00e1s",
            "start": 4198.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la mitad de ellos Cabe se\u00f1alar fueron",
            "start": 4202.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viviendas y no solamente Atendi\u00f3 la",
            "start": 4204.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vivienda en donde fueron",
            "start": 4208.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "2810 inmuebles intervenidos en donde",
            "start": 4211.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estuvieron atendidos a trav\u00e9s de 25",
            "start": 4215.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "municipios y una inversi\u00f3n de",
            "start": 4218.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "414.6 millones de pesos y generando",
            "start": 4221.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "9132 empleos en lo que se refiere a",
            "start": 4226.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se atendieron a 1081 inmuebles",
            "start": 4230.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con 103 municipios atendidos y una",
            "start": 4234.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 4238.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1458 millones de pesos con una",
            "start": 4240.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos de",
            "start": 4243.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "594 referente a salud fueron nu",
            "start": 4246.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inmuebles con siete municipios atendidos",
            "start": 4249.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 15.6 millones de",
            "start": 4252.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos y empleando a general de 135",
            "start": 4255.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "personas y en lo referente al Ims fue un",
            "start": 4260.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "inmueble con un municipio con 314",
            "start": 4263.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n y un",
            "start": 4267.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empleo de",
            "start": 4270.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "6990 a los ciudadanos y finalmente",
            "start": 4271.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cultura que fueron 305 inmuebles a",
            "start": 4275.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de varios programas de",
            "start": 4279.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "financiamiento con 60 municipios en",
            "start": 4280.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "donde va una avance del 91 por con una",
            "start": 4284.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 4288.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "557.000 de pesos a trav\u00e9s de tambi\u00e9n",
            "start": 4290.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 4293.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "6209",
            "start": 4294.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empleos Quiero agradecer Y aprovechar el",
            "start": 4297.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "momento para enviarle un saludo un",
            "start": 4300.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecimiento y un reconocimiento a su",
            "start": 4303.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno y a todos los que integran su",
            "start": 4305.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equipo porque finalmente no solamente",
            "start": 4308.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fue el hacer obras de infraestructura o",
            "start": 4310.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "obras de beneficios social sino tambi\u00e9n",
            "start": 4313.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hubo la integridad de una comunidad aqu\u00ed",
            "start": 4316.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los vecinos est\u00e1n muy contentos y muy",
            "start": 4319.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agradecidos porque generaron empleos",
            "start": 4321.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque generaron unidad en la comunidad",
            "start": 4325.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y sobre todo lo que usted siempre nos ha",
            "start": 4327.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dicho el trabajar para el bien de todos",
            "start": 4329.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente externo mi",
            "start": 4332.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agradecimiento mi cari\u00f1o y ese amor que",
            "start": 4334.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le tenemos tambi\u00e9n los mexiquenses",
            "start": 4338.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 4341.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Gracias gobernadora",
            "start": 4345.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Delfina vamos al templo de San Juan",
            "start": 4347.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Bautista en tlayacapan Morelos con el",
            "start": 4350.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernador Samuel Sotelo Salgado Muchas",
            "start": 4353.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4356.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gobernador Me parece que no se escucha",
            "start": 4366.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vamos a ahora regresamos con Morelos",
            "start": 4376.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobernadora Lorena Cuellar desde la",
            "start": 4380.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parroquia de San Jos\u00e9 en tlascala",
            "start": 4382.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tlascala pu es",
            "start": 4391.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed gobernadora vamos a un",
            "start": 4404.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "segundito qu\u00e9",
            "start": 4409.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hacemos hemos tenido un problema con el",
            "start": 4412.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "audio",
            "start": 4415.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "e qui\u00e9n vamos",
            "start": 4425.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a el exconvento de San Francisco de San",
            "start": 4429.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Miguel en cingo Puebla con el gobernador",
            "start": 4434.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes y retomamos",
            "start": 4437.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Morelos y",
            "start": 4439.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tlascala muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 4442.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente saludo a los miembros",
            "start": 4444.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del gabinete federal y a mis compa\u00f1eros",
            "start": 4447.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobernadores que hoy nos acompa\u00f1an hoy",
            "start": 4449.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos encontramos aqu\u00ed reunidos con la",
            "start": 4452.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de Lina en el arquitecto",
            "start": 4454.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "villarroel de Sedatu los miembros de la",
            "start": 4456.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "orden franciscana los responsables del",
            "start": 4459.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "templo titulares del gabinete total",
            "start": 4462.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estatal la presidenta municipal de",
            "start": 4465.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Huejotzingo con la orden franciscana y",
            "start": 4467.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno en Puebla a partir del sismo del",
            "start": 4470.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "19 de septiembre de 2017 se han",
            "start": 4472.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "invertido 7 en 778 inmuebles con una",
            "start": 4475.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 4479.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2263 millones de pesos atendiendo a 121",
            "start": 4481.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "municipios de nuestro estado de esos 778",
            "start": 4487.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inmuebles en los \u00faltimos 2 a\u00f1os se han",
            "start": 4490.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "invertido en 197 de templos de los",
            "start": 4492.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuales 186 ya fueron concluidos en su",
            "start": 4495.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "totalidad y 11 est\u00e1n en proceso de",
            "start": 4498.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n dentro de los inmuebles m\u00e1s",
            "start": 4501.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "representativos que el gobierno del",
            "start": 4503.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estado ha intervenido tenemos el",
            "start": 4504.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "exconvento de Santo Domingo de Guzm\u00e1n en",
            "start": 4506.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el municipio de az\u00facar de matamorros es",
            "start": 4508.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un inmueble que el sismo da\u00f1\u00f3 en un 75",
            "start": 4511.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por de su estructura como lo podemos ver",
            "start": 4513.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en muchas im\u00e1genes en este proyecto es",
            "start": 4516.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del 2023 y hoy en d\u00eda es un mueble que",
            "start": 4519.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya fue entregado y se encuentra en pleno",
            "start": 4522.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "uso de la comunidad el templo de",
            "start": 4525.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Santiago ap\u00f3stol ubicado en el municipio",
            "start": 4527.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de azalan de la misteca este templo en",
            "start": 4529.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "particular ha requerido un gran esfuerzo",
            "start": 4532.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "para terminarlo Pero ya estamos en los",
            "start": 4533.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimos detalles y ser\u00e1 entregado en las",
            "start": 4535.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas el templo de Nuestra",
            "start": 4537.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora de coc\u00e1n ubicado en el municipio",
            "start": 4539.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de tepesco ese templo fue construido por",
            "start": 4540.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los frailes dominicos en el siglo XV y",
            "start": 4543.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "como pueden observar era urgente su",
            "start": 4546.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n otro templo importante en",
            "start": 4549.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde se encuentra es el des convento de",
            "start": 4551.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "San Miguel Arc\u00e1ngel ubicado en el",
            "start": 4553.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "municipio de Huejotzingo construido en",
            "start": 4556.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el siglo XV y que ha sido declarado",
            "start": 4558.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad por la UNESCO",
            "start": 4560.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4563.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1994 es un lugar de una gran belleza",
            "start": 4564.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica y es precisamente en",
            "start": 4566.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde estamos transmitiendo el d\u00eda de",
            "start": 4568.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hoy pero que solamente estando aqu\u00ed",
            "start": 4571.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presentes podemos dimensionar de qu\u00e9 es",
            "start": 4573.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo que se trata y todo lo que signific\u00f3",
            "start": 4576.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este rescate y As\u00ed podr\u00edamos seguir con",
            "start": 4579.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s el templo de Santa Mar\u00eda",
            "start": 4581.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en Jalpa en el Templo del se\u00f1or de la",
            "start": 4583.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "salud ubicado en el municipio de Puebla",
            "start": 4585.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el templo de San Antonio donde tuvimos",
            "start": 4587.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el honor de recibirlo el 18 de febrero",
            "start": 4589.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se\u00f1or presidente y es",
            "start": 4592.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante recalcar el trabajo realizado",
            "start": 4594.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por las dependencias federales y",
            "start": 4596.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estatales para lograr regresar al",
            "start": 4599.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural a nuestra gente",
            "start": 4601.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agradecerle a la secretaria de cultura",
            "start": 4603.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Federal Alina Y por supuesto se\u00f1or",
            "start": 4605.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente Yo quiero dejar muy claro que",
            "start": 4608.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es fundamental que podamos dimensionar",
            "start": 4611.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "laa de miras el cari\u00f1o que le tiene",
            "start": 4614.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "usted al pueblo y sobre todo el hecho de",
            "start": 4616.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que usted haya decidido rescatar no",
            "start": 4620.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solamente el patrimonio cultural y",
            "start": 4624.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico ac\u00e1 En todos estos",
            "start": 4626.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "templos sobre todo es donde venimos",
            "start": 4629.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros cuando nacemos los que somos",
            "start": 4632.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "creyentes somos los que venimos a dar",
            "start": 4634.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gracias somos cuando venimos para alguna",
            "start": 4637.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n o por alg\u00fan problema y",
            "start": 4639.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n venimos a despedir a nuestros",
            "start": 4641.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seres queridos qu\u00e9 quiero decirle con",
            "start": 4643.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo esto se\u00f1or presidente que gracias a",
            "start": 4645.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n y a su visi\u00f3n despu\u00e9s de que",
            "start": 4648.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado fueron abandonados",
            "start": 4651.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "templos hospitales escuelas usted nos",
            "start": 4654.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a a recobrar y a tener presente a",
            "start": 4657.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados a todos nuestros",
            "start": 4661.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recuerdos a nuestra historia pero",
            "start": 4663.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ha permitido que de la mano",
            "start": 4666.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de usted pudi\u00e9ramos recuperar el legado",
            "start": 4668.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para las futuras generaciones para",
            "start": 4671.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y para los hijos de",
            "start": 4673.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestros hijos por todo esto y muchas",
            "start": 4675.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s desde el estado de Puebla en",
            "start": 4677.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nombre de cada uno de mis paisanos Yo",
            "start": 4681.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quiero decirle much\u00edsimas Much\u00edsimas",
            "start": 4683.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente hay cosas que",
            "start": 4686.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se pueden contar en n\u00fameros en dinero y",
            "start": 4688.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en obras pero hay cosas que solamente el",
            "start": 4692.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n puede cuantificar y usted tiene",
            "start": 4695.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de Puebla Muchas gracias",
            "start": 4698.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4700.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "presidente Much\u00edsimas gracias gra",
            "start": 4702.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gobernador vamos al Estado de Chiapas a",
            "start": 4705.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Chiapa de corso al templo de Santo",
            "start": 4709.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Domingo de Guzm\u00e1n Gracias gobernador",
            "start": 4711.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rutilio",
            "start": 4713.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Escand\u00f3n en",
            "start": 4723.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Chiapas es una fecha marcado la memoria",
            "start": 4732.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los mexicanos y aprovecho para",
            "start": 4735.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "agradecer al Gobierno Federal los apoyos",
            "start": 4738.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "brindados a Chiapas a trav\u00e9s del",
            "start": 4740.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "programa Nacional de",
            "start": 4742.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n No cabe duda que la",
            "start": 4744.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n humanista de nuestro presidente",
            "start": 4746.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se ve reflejada en la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 4749.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "viviendas planteles planteles educativos",
            "start": 4751.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "unidades de salud y centros culturales",
            "start": 4754.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que fueron afectados por los sismos ante",
            "start": 4757.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ello y gracias a los convenios de",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la Sedatu en Chiapas",
            "start": 4763.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el programa Nacional de",
            "start": 4766.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n se reporta lo siguiente",
            "start": 4768.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en acciones para la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 4770.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vivienda por parte del Gobierno Federal",
            "start": 4772.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se intervinieron",
            "start": 4775.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "16331 inmuebles con un monto de",
            "start": 4777.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2760 millones de pesos En",
            "start": 4780.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "beneficio de 25 municipios generando",
            "start": 4783.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "55560 empleos por parte del gobierno de",
            "start": 4788.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Chiapas Se realizaron 3000 24 acciones",
            "start": 4792.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para la reconstrucci\u00f3n de vivienda con",
            "start": 4796.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un monto de inversi\u00f3n de",
            "start": 4798.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "219.31 de pesos en materia de",
            "start": 4801.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa por la Sedatu",
            "start": 4804.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se intervinieron",
            "start": 4807.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "734 inmuebles con un monto de inversi\u00f3n",
            "start": 4808.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de 172 millones de pesos En beneficio de",
            "start": 4811.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "92 municipios generando 2109 empleos en",
            "start": 4815.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado reconstruimos",
            "start": 4820.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "574 escu con un monto de inversi\u00f3n de",
            "start": 4823.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "1501 millones en materia de salud se",
            "start": 4826.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reconstruyeron 16",
            "start": 4830.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inmuebles centros de salud y hospitales",
            "start": 4832.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con un monto de inversi\u00f3n de",
            "start": 4835.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "147.2 millones de pesos en beneficios de",
            "start": 4837.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "8 municipios de Chiapas en cuanto a los",
            "start": 4840.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "espacios culturales y monumentos",
            "start": 4844.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos la Sedatu ha atendido a 180",
            "start": 4846.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "inmuebles en 42 municipios de Chiapas",
            "start": 4850.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de de",
            "start": 4853.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "39.8 millones de pesos generando",
            "start": 4856.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1150 empleos por parte del gobierno de",
            "start": 4860.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Chiapas en espacios culturales e",
            "start": 4863.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos se Han atendido a 45",
            "start": 4865.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inmuebles en 23 municipios con un monto",
            "start": 4868.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n de",
            "start": 4871.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "62.1 millones de pesos en este a\u00f1o y en",
            "start": 4872.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el 2024 pronto quedar\u00e1n concluidas 10",
            "start": 4876.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inmuebles m\u00e1s con una inversi\u00f3n de 20.3",
            "start": 4880.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4883.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Chiapas el programa Nacional de",
            "start": 4885.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n ha cumplido su objetivo",
            "start": 4887.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gracias a un visionario a un patriota a",
            "start": 4891.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un estadista al mejor presidente de",
            "start": 4894.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed",
            "start": 4897.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "le damos las gracias lo abrazamos en",
            "start": 4901.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Chiapas lo queremos mucho y quiero",
            "start": 4905.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decirle que le agradezco much\u00edsimo que",
            "start": 4908.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos reciba como anfitri\u00f3n esta ma\u00f1ana el",
            "start": 4911.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "padre J Jorge Alberto en este",
            "start": 4913.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraordinario templo de Santo",
            "start": 4917.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Domingo Much\u00edsimas gracias gobernador eh",
            "start": 4920.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "volvemos gobernador Samuel Sotelo",
            "start": 4924.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Salgado a tlayacapan",
            "start": 4927.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 4937.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espera qu\u00e9 lasa caray",
            "start": 4941.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Pues los mexicanos con un terremoto",
            "start": 4948.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aquella amarga experiencia tuvo su",
            "start": 4952.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "epicentro en nuestro territorio dejando",
            "start": 4954.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como secuela cuantiosas p\u00e9rdidas humanas",
            "start": 4957.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y da\u00f1os materiales severos al patrimonio",
            "start": 4959.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familiar y cultural de miles de",
            "start": 4963.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "morelenses a 7 a\u00f1os de la cat\u00e1strofe Y",
            "start": 4965.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias al programa Nacional de",
            "start": 4968.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que usted ha encabezado",
            "start": 4970.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "durante su gesti\u00f3n podemos hablar de",
            "start": 4972.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "n\u00fameros favorables en el territorio",
            "start": 4975.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "morelense fueron intervenidas",
            "start": 4977.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "8836 viviendas da\u00f1adas en 35 de nuestros",
            "start": 4980.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "36 municipios 350 instalaciones del",
            "start": 4984.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sector educativo en 34 municipios 53",
            "start": 4988.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "unidades del sector salud y hospitalario",
            "start": 4993.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en 20 municipios tres unidades del",
            "start": 4995.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social en",
            "start": 4999.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tres municipios 46",
            "start": 5001.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centros y espacios culturales en 34",
            "start": 5004.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios de nuestro",
            "start": 5007.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "territorio Agradeciendo la cercan\u00eda que",
            "start": 5009.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo federal y las dependencias",
            "start": 5012.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico han tenido con",
            "start": 5014.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las y los morelenses los trabajos en",
            "start": 5016.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en Morelos arrojan hasta",
            "start": 5019.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el momento un 97 por de avance y una",
            "start": 5022.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 3060 millones de pesos Se",
            "start": 5026.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "han generado",
            "start": 5030.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "26271 emple",
            "start": 5033.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entre las obras m\u00e1s emblem\u00e1ticas",
            "start": 5035.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuperadas en Morelos Gracias al apoyo",
            "start": 5037.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibido por el programa Nacional de",
            "start": 5040.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n cabe mencionar este",
            "start": 5042.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "templo y el exconvento de San Juan",
            "start": 5045.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Bautista en el que nos encontramos en",
            "start": 5048.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tlayacapa considerado tambi\u00e9n patrimonio",
            "start": 5051.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de la humanidad el templo y excento de",
            "start": 5054.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Santo Domingo de Guzm\u00e1n en claen ango",
            "start": 5057.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 5061.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sus cercan\u00eda y sensibilidad con las",
            "start": 5064.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo morelense",
            "start": 5067.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orgullosos Hoy podemos decir que Morelos",
            "start": 5069.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de pie y m\u00e1s fuerte que nunca",
            "start": 5073.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 5076.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias Much\u00edsimas gracias gobernador y",
            "start": 5076.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed con la gobernadora Lorena",
            "start": 5080.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Cuellar en la parroquia de San Jos\u00e9 en",
            "start": 5082.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tlazcala",
            "start": 5084.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muebles que sufrieron da\u00f1os por el sismo",
            "start": 5103.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5107.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2017 con una inversi\u00f3n total de",
            "start": 5108.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "309.800 de pesos a trav\u00e9s del programa",
            "start": 5113.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n nos ayud\u00f3 no",
            "start": 5116.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solo a conservar nuestra herencia",
            "start": 5119.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica sino que tambi\u00e9n",
            "start": 5121.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a restaurar la fe la paz y la",
            "start": 5124.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n social que se alimenta en cada",
            "start": 5127.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "uno de estos inmuebles tan",
            "start": 5131.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "significativos para el pueblo de",
            "start": 5133.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tlazcala se atendieron 133 templos",
            "start": 5135.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "religiosos 49 escuelas 11 edificios",
            "start": 5139.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cuatro portales dos museos 12",
            "start": 5143.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "escuelas entre otras obras de",
            "start": 5148.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n nuestro querido estado ha",
            "start": 5152.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "visto resplandecer sitios emblem\u00e1ticos",
            "start": 5154.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como esta parroquia de San Jos\u00e9 la",
            "start": 5157.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Bas\u00edlica de Ocotl\u00e1n el exconvento",
            "start": 5160.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "franciscano de tepeyanco El exconvento",
            "start": 5163.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de atlihuetz\u00eda el museo regional de",
            "start": 5167.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tlascala entre muchos otros inmuebles",
            "start": 5171.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que albergan la memoria de nuestro",
            "start": 5174.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo generoso y",
            "start": 5176.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solidario estas acciones se\u00f1or",
            "start": 5178.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente son un reflejo del profundo",
            "start": 5180.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respeto que ha mostrado por el pueblo",
            "start": 5183.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicano y su legado hist\u00f3rico son",
            "start": 5186.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acciones que van m\u00e1s all\u00e1 del discurso",
            "start": 5189.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque usted ha permeado con su ejemplo",
            "start": 5192.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y congruencia en la conciencia colectiva",
            "start": 5195.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico como lo he se\u00f1alado en",
            "start": 5199.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ocasiones anteriores usted ser\u00e1",
            "start": 5202.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recordado no solo como un presidente que",
            "start": 5205.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 a preservar nuestro patrimonio",
            "start": 5208.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cultural sino como el restaurador",
            "start": 5211.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de las conciencias en el M\u00e9xico del",
            "start": 5214.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 5217.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "XXI gracias a su legado hoy nos sentimos",
            "start": 5218.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca orgullosos de nuestras",
            "start": 5222.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ra\u00edces de nuestro patrimonio cultural y",
            "start": 5224.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de los valores heredados por nuestras",
            "start": 5227.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "culturas originarias despu\u00e9s de",
            "start": 5229.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encontrar un M\u00e9xico en ruinas tras ese",
            "start": 5232.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terremoto que representaron las",
            "start": 5235.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas neoliberales gracias a su",
            "start": 5237.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "legado hoy lascal y M\u00e9xico se fortalecen",
            "start": 5241.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desde los valores y principios que nos",
            "start": 5246.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dan identidad y pertenencia y estamos",
            "start": 5249.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "listos para comenzar un nuevo cap\u00edtulo",
            "start": 5252.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en esta nueva historia de",
            "start": 5255.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n al igual que estos centos",
            "start": 5257.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de inmuebles hist\u00f3ricos que hoy gozan de",
            "start": 5260.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Nueva Vida M\u00e9xico vive una nueva",
            "start": 5263.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "historia gracias a nuestros anhelos de",
            "start": 5266.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justicia y Libertad que nunca perdieron",
            "start": 5269.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la esperanza de la la llegada de un",
            "start": 5272.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformador de la patria por eso y m\u00e1s",
            "start": 5275.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nos sentimos profundamente agradecidos",
            "start": 5279.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en tascala Lo vamos a",
            "start": 5282.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar siempre Pero puede estar seguro",
            "start": 5285.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que su legado ser\u00e1 resguardado y",
            "start": 5289.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "honraremos su herencia con profundo",
            "start": 5292.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humanismo y vocaci\u00f3n de servicio a",
            "start": 5294.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra patria sabe que lo amamos",
            "start": 5297.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en tlascala presidente y",
            "start": 5299.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siempre estaremos trabajando por el bien",
            "start": 5303.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 5305.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias Much\u00edsimas gracias gobernadora",
            "start": 5307.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed dan cuenta las gobernadoras y",
            "start": 5311.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los gobernadores de la restauraci\u00f3n y la",
            "start": 5314.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que hicimos con ellos en",
            "start": 5316.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sus estados agradecerles much\u00edsimo",
            "start": 5318.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a las trabajadoras y los",
            "start": 5321.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n a las",
            "start": 5324.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "restauradoras a los restauradores a los",
            "start": 5326.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "arquitectos restauradores pero sobre",
            "start": 5329.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todo tambi\u00e9n a las manos de las",
            "start": 5331.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comunidades que ah\u00ed se queda esa",
            "start": 5333.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n esa sabidur\u00eda que heredan y",
            "start": 5336.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pedirles con",
            "start": 5341.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh humildad que consulten las gu\u00edas de",
            "start": 5344.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que les entregamos para que",
            "start": 5348.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se haga mantenimiento preventivo que",
            "start": 5350.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como la medicina es la mejor y m\u00e1s",
            "start": 5353.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "barata estamos entregando este trabajo",
            "start": 5357.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente le agradecemos much\u00edsimo a",
            "start": 5360.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nombre de equipo y pues tenemos un video",
            "start": 5363.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para mostrar la reconstrucci\u00f3n en",
            "start": 5366.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5368.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Gracias dos devastadores sismos en",
            "start": 5369.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre de 2017 impactaron la vida de",
            "start": 5371.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "millones de personas en el centro y sur",
            "start": 5374.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fue una tragedia que dej\u00f3",
            "start": 5377.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "profunda huella debido a las p\u00e9rdidas",
            "start": 5380.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanas y a las enormes afectaciones",
            "start": 5382.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "materiales en viviendas caminos",
            "start": 5385.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hospitales escuelas y recintos",
            "start": 5388.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "culturales nunca antes elat cultural",
            "start": 5391.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido tan afectado por un fen\u00f3meno",
            "start": 5395.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "natural fueron da\u00f1ados",
            "start": 5397.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "3269 recintos patrimoniales algunos con",
            "start": 5400.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "colapso total entre museos casas de",
            "start": 5403.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cultura bibliotecas zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5406.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pero principalmente templos la mayor\u00eda",
            "start": 5409.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "construidos entre los siglos x y XIX y",
            "start": 5412.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan recibido ning\u00fan tipo de",
            "start": 5416.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mantenimiento durante d\u00e9cadas para",
            "start": 5418.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atender la emergencia el presidente",
            "start": 5420.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dise\u00f1\u00f3 el",
            "start": 5422.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa Nacional de reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 5424.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que forma parte la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 5427.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de esta",
            "start": 5429.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nos hemos dedicado",
            "start": 5431.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "incansablemente a la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 5433.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los valiosos bienes culturales afectados",
            "start": 5435.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente si hubo la",
            "start": 5439.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oportunidad de que mandaran el recurso",
            "start": 5441.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para la restauraci\u00f3n de este templo",
            "start": 5443.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "queremos agradecer al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5445.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y a la secretar\u00eda",
            "start": 5446.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de cultura por tomar en cuenta la",
            "start": 5449.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de estos monumentos como",
            "start": 5450.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esta cazona que acogi\u00f3 al presidente",
            "start": 5453.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez durante su adolescencia y",
            "start": 5455.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "juventud la restauraci\u00f3n de este",
            "start": 5457.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "patrimonio requiere una intervenci\u00f3n",
            "start": 5459.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "minuciosa ya que debe hacerse con las",
            "start": 5461.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas constructivas originales la",
            "start": 5464.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meta fue recuperar todos los sitios y",
            "start": 5466.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "todas las piezas patrimoniales Incluso",
            "start": 5469.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en los casos m\u00e1s graves as\u00ed comenz\u00f3 la",
            "start": 5472.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de recintos que se ha",
            "start": 5474.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "llevado a cabo todos los d\u00edas gracias a",
            "start": 5477.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la impecable y amorosa labor de hombres",
            "start": 5479.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y mujeres trabajadores de la construc",
            "start": 5482.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "especialistas en restauraci\u00f3n",
            "start": 5484.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arquitectura y por supuesto a miembros",
            "start": 5487.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de las propias",
            "start": 5490.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidades incluso durante la pandemia",
            "start": 5491.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los trabajos nunca se detuvieron en 2023",
            "start": 5494.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente autoriz\u00f3 recursos",
            "start": 5498.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "extraordinarios por",
            "start": 5500.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "3575 millones de pesos para atender",
            "start": 5502.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "974 obras en ocho estados y concluir as\u00ed",
            "start": 5506.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con el programa lo estamos",
            "start": 5510.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "logrando este logro extraordinario es",
            "start": 5512.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo de cada una de las",
            "start": 5515.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manos que colaboran en el programa con",
            "start": 5517.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el cual se han generado m\u00e1s de 66000",
            "start": 5520.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empleos todo un ej\u00e9rcito de personas que",
            "start": 5522.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aman y cuidan su patrimonio se ha",
            "start": 5526.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "priorizado la mano de obra local las",
            "start": 5528.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mismas manos que hace siglos",
            "start": 5531.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construyeron estos recintos ahora lo",
            "start": 5533.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Sanando son Los herederos de",
            "start": 5536.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quienes crearon su patrimonio adem\u00e1s se",
            "start": 5539.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "han rescatado t\u00e9cnicas conr",
            "start": 5541.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tradicionales que emanan de las",
            "start": 5544.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "precolombinas y que a\u00f1aden a\u00fan m\u00e1s valor",
            "start": 5546.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y calidad a las obras la",
            "start": 5549.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n Tambi\u00e9n incluye casi 4000",
            "start": 5552.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "piezas de arte sacro pinturas esculturas",
            "start": 5554.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "campanas retablos murales entre otros de",
            "start": 5558.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Gran valor hist\u00f3rico art\u00edstico y",
            "start": 5562.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunitario y que las personas",
            "start": 5565.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resguardaron con devoci\u00f3n y",
            "start": 5568.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "responsabilidad mientras iniciaba el",
            "start": 5570.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceso restaurativo como los sitios",
            "start": 5572.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sagrados est\u00e1n construidos sobre otros",
            "start": 5574.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sitios sagrados la restauraci\u00f3n nos ha",
            "start": 5577.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "brindado maravillosos regalos",
            "start": 5579.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impresionantes hallazgos que nos dan m\u00e1s",
            "start": 5582.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre Qui\u00e9nes los crearon y",
            "start": 5585.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "habitaron las m\u00e1s de 3000 comunidades",
            "start": 5587.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ya han recibido sus tesoros lo han",
            "start": 5590.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hecho con especial cari\u00f1o y Esperanza la",
            "start": 5593.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vida ritual festiva social y econ\u00f3mica",
            "start": 5596.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "florece de nuevo agradecemos de manera",
            "start": 5599.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "muy especial Gobierno Federal al",
            "start": 5602.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque gracias a su impulso y a su",
            "start": 5606.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n nacionalista tan importante se ha",
            "start": 5608.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "logrado que estos programas destaquen a",
            "start": 5612.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo largo de todo el pa\u00eds nuestro",
            "start": 5614.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "profundo agradecimiento tambi\u00e9n a la",
            "start": 5616.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "secretara de cultura y el Instituto",
            "start": 5617.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nacional Antropolog\u00eda historiao",
            "start": 5619.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "edado Obrador para darle de coraz\u00f3n",
            "start": 5622.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuestro sincero agradecimiento por esos",
            "start": 5625.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajos concluidos en la",
            "start": 5628.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n invertido en 6 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 5632.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 10,200 millones de pesos una cifra",
            "start": 5635.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica Seguiremos reconstruyendo",
            "start": 5640.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hasta que cada pieza recinto y espacio",
            "start": 5642.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sea plenamente restaurado y el",
            "start": 5645.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de las comunidades vuelva a",
            "start": 5649.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "latir apostando a un futuro que recupera",
            "start": 5651.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la totalidad de nuestros tesoros da\u00f1ados",
            "start": 5655.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por el desastre natural y por la falta",
            "start": 5657.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de a\u00f1os",
            "start": 5660.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "anteriores M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 5662.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cultural y es ejemplo mundial de cuidado",
            "start": 5665.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y recuperaci\u00f3n del patrimonio un s\u00edmbolo",
            "start": 5668.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Esperanza que da bienestar a los",
            "start": 5671.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblos y que lucha por proteger sus",
            "start": 5673.159,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "invaluables riquezas culturales",
            "start": 5675.8,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5679.79,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya concluimos yo tambi\u00e9n",
            "start": 5696.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a los trabajadores de la",
            "start": 5699.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y a los",
            "start": 5705.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos a los ingenieros",
            "start": 5709.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "civiles a los",
            "start": 5713.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "restauradores a todas a todos las",
            "start": 5716.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 5719.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "municipales a los gobernadores",
            "start": 5725.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobernadoras por este trabajo que se",
            "start": 5729.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hizo de manera conjunta forma",
            "start": 5731.88,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "organizada ya este vamos a abrir para",
            "start": 5736.48,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "preguntas tenemos dos nada m\u00e1s y ya",
            "start": 5743.36,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s este nos da tiempo es aa Mar\u00eda",
            "start": 5748.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5754.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "telesur y de Duarte Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5756.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presidente Mi nombre es aa Garc\u00eda dirijo",
            "start": 5760.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "telesur para M\u00e9xico Estados Unidos",
            "start": 5763.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "telesur es un canal internacional de",
            "start": 5765.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "noticias es un gusto estar hoy",
            "start": 5767.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuevamente con usted en la ma\u00f1anera",
            "start": 5769.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando ven\u00eda para ac\u00e1 mi hija Romina",
            "start": 5771.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez de 7 a\u00f1os me dijo que le",
            "start": 5773.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dijera a usted que ha hecho un gran",
            "start": 5775.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajo como presidente en horabuena",
            "start": 5778.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decirle por los trabajos",
            "start": 5780.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mostr hoy aqu\u00ed en cuanto a la",
            "start": 5783.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds voy a leer las",
            "start": 5785.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preguntas para hacerlo m\u00e1s r\u00e1pido y",
            "start": 5787.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fluido porque hay muchos periodistas hoy",
            "start": 5789.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay casa llena mi primera pregunta",
            "start": 5791.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la revoluci\u00f3n judicial",
            "start": 5794.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que usted ha encabezado que ha roto",
            "start": 5798.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "paradigmas y ha puesto un ejemplo para",
            "start": 5800.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica Latina a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 5802.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "saber d\u00f3nde usted como hombre visionario",
            "start": 5805.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es y que todo el mundo le reconoce",
            "start": 5808.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "incluso sus",
            "start": 5810.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos ust ve el sistema judicial de",
            "start": 5812.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 10 o 15 a\u00f1os podr\u00e1n estar los",
            "start": 5815.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mexicanos m\u00e1s tranquilos con el tema de",
            "start": 5819.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la justicia en el pa\u00eds creo que s\u00ed",
            "start": 5821.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh esta reforma va a permitir avances",
            "start": 5825.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5830.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importantes una",
            "start": 5833.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5836.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "directriz del gobierno que",
            "start": 5837.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "represento fue desde el inicio",
            "start": 5841.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "separar el poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 5845.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico lo recomend\u00f3 un migrante en San",
            "start": 5849.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn Baja California fui a un acto en",
            "start": 5854.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a me",
            "start": 5857.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dijo vamos a ganar en esta ocasi\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 5859.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "como el presidente Ju\u00e1rez se",
            "start": 5865.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "par\u00f3 el poder Civil del poder",
            "start": 5868.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico",
            "start": 5872.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo",
            "start": 5875.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a la recomendaci\u00f3n b\u00edblica a Dios lo que",
            "start": 5878.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 5882.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar as\u00ed la reforma me dijo que se",
            "start": 5884.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "necesita ahora es",
            "start": 5889.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "separar al poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 5892.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que el gobierno represente a",
            "start": 5895.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todos a ricos y a pobres",
            "start": 5900.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a creyentes y no",
            "start": 5904.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creyentes a los que viven en el campo a",
            "start": 5906.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los que viven en la",
            "start": 5909.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ciudad de todas las clases sociales de",
            "start": 5910.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5916.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5918.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 5920.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "manifestaciones de",
            "start": 5921.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ideas que hay en nuestro",
            "start": 5923.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5927.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es algo",
            "start": 5931.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a la Reforma en el poder judicial porque",
            "start": 5935.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5939.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en ese sentido en el poder",
            "start": 5941.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "legislativo en el poder ejecutivo pero",
            "start": 5945.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no as\u00ed en el poder judicial",
            "start": 5948.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 5953.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tomado",
            "start": 5957.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Atrapado",
            "start": 5959.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secuestrado y est\u00e1 solo al",
            "start": 5962.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 5965.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 5969.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "delincuencia por eso",
            "start": 5972.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh No se imparte justicia pronta",
            "start": 5975.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "expedita por",
            "start": 5980.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso se atiende",
            "start": 5982.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "solamente a los que tienen",
            "start": 5985.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "influencias tanto de la delincuencia",
            "start": 5991.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizada como de la delincuencia de",
            "start": 5995.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 5997.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "blanco Entonces se",
            "start": 5998.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el poder",
            "start": 6002.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judicial no se llev\u00f3 a",
            "start": 6006.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cabo una reforma que",
            "start": 6009.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "necesita se convirti\u00f3 en un",
            "start": 6014.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6018.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo",
            "start": 6022.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conido",
            "start": 6024.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "donde nunca se",
            "start": 6026.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "vigilaba se cuestionaba se",
            "start": 6031.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "castigaba a ning\u00fan",
            "start": 6034.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "juez ning\u00fan magistrado ning\u00fan",
            "start": 6038.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ministro funcionaba una",
            "start": 6045.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "funciona un consejo de la judicatura",
            "start": 6050.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda como prop\u00f3sito tiene como",
            "start": 6054.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6057.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vigilar el buen",
            "start": 6058.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de todos los integrantes del",
            "start": 6061.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "poder judicial Pero esto",
            "start": 6064.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6066.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "suced\u00eda no hay ning\u00fan juez",
            "start": 6068.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sancionado pero en",
            "start": 6073.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 6076.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh pr\u00e1cticas eh",
            "start": 6079.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6084.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ilegales indeseables",
            "start": 6088.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6091.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ejemplo los dirigentes",
            "start": 6093.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de las bandas de delincuentes",
            "start": 6097.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "pues sal\u00edan de la",
            "start": 6102.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel por \u00f3rdenes de los jueces",
            "start": 6108.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es muy claro se mostr\u00f3",
            "start": 6113.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de",
            "start": 6116.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo 100 casos a ver si no tenemos este",
            "start": 6118.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6123.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 6124.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de libertad otorgada a",
            "start": 6129.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh personas vinculadas con la",
            "start": 6135.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6139.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "organizada no s\u00e9 de 100 casos",
            "start": 6141.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "70 este fueron liberados de los",
            "start": 6145.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 6150.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh de viernes a",
            "start": 6151.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "domingo eso coloquialmente desde hace",
            "start": 6155.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tiempo en M\u00e9xico se conoce como",
            "start": 6160.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Sabadazo y",
            "start": 6163.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "30 de lunes a",
            "start": 6168.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6172.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rar\u00edsimo la explicaci\u00f3n es de que en el",
            "start": 6174.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fin de",
            "start": 6178.719,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "semana ordenaban los",
            "start": 6181.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "jueces ordenan todav\u00eda los",
            "start": 6184.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "jueces a los encargados de los penales",
            "start": 6188.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6192.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles primero que en 24 horas y lleg\u00f3",
            "start": 6194.08,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "a ser el plazo",
            "start": 6200.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de 2 horas para dejar en libertad a un",
            "start": 6204.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 6210.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6211.679,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6213.43,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "peligroso Por qu\u00e9 tan corto tiempo",
            "start": 6217.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6221.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decidimos revisar si no hab\u00edan \u00f3rdenes",
            "start": 6223.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n en otros",
            "start": 6226.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh en otras entidades federativas en",
            "start": 6230.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estados del fuero com\u00fan",
            "start": 6234.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6238.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no e no alcanza el",
            "start": 6240.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiempo de todas maneras cuando eran",
            "start": 6243.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "casos delicad\u00edsimo",
            "start": 6247.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6250.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "hace 3 meses 4 meses de tienen al",
            "start": 6251.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 6258.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6260.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6262.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "jefe no del de",
            "start": 6266.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Jalisco Jalisco Nueva Generaci\u00f3n al",
            "start": 6271.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hermano all\u00e1 en",
            "start": 6275.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Jalisco y 24",
            "start": 6278.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 6281.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y buscando si no hab\u00edan este otras",
            "start": 6284.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "denuncias pues",
            "start": 6290.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se nos pas nos pasaron las 24 horas y",
            "start": 6295.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "multas del juez estuvo toda la",
            "start": 6300.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 6304.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pendiente cada hora una multa",
            "start": 6306.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al servidor p\u00fablico encargado de la",
            "start": 6312.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n hasta que este se tuvo que",
            "start": 6317.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "liberar",
            "start": 6321.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6323.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchos",
            "start": 6325.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "casos lo mismo en el tratamiento",
            "start": 6327.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con presuntos delincuentes de cuello",
            "start": 6331.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "blanco por ejemplo hubo un",
            "start": 6335.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 6338.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6341.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 un expediente de alguien que no",
            "start": 6343.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos o no quer\u00eda pagar",
            "start": 6347.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "impuestos no le correspond\u00eda",
            "start": 6350.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y lo pidi\u00f3 para",
            "start": 6353.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "meterlo en la gabeta",
            "start": 6356.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 6359.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "escritorio y tenerlo ah\u00ed 9",
            "start": 6361.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "meses pero estoy hablando",
            "start": 6364.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de un expediente de m\u00e1s de 20.000",
            "start": 6368.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6371.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pesos y",
            "start": 6375.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas otras cosas",
            "start": 6377.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6383.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es indispensable la reforma al poder",
            "start": 6385.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 pensamos que va a",
            "start": 6390.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayudar pues que los jueces los",
            "start": 6394.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "magistrados los",
            "start": 6397.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ministros no los elija el presidente ni",
            "start": 6399.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los senadores ni los dirigentes de los",
            "start": 6403.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "partidos porque se repart\u00edan por",
            "start": 6405.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuotas para",
            "start": 6410.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer los acuerdos las",
            "start": 6413.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "componendas y que siguiera",
            "start": 6416.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dominando una",
            "start": 6421.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda gobierno para las",
            "start": 6425.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 6430.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregaban el poder",
            "start": 6434.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "judicial como moneda de cambio",
            "start": 6438.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer esta",
            "start": 6443.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Alianza la alianza de Los potentados",
            "start": 6446.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6451.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en este periodo neoliberal o",
            "start": 6453.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nefista precisamente con el se\u00f1or",
            "start": 6458.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Cedillo que ahora es palad\u00edn",
            "start": 6460.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la justicia y de la",
            "start": 6463.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Democracia Le entreg\u00f3 el se\u00f1or Cedillo",
            "start": 6468.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6473.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda al",
            "start": 6475.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pan el procurador del pan digo general",
            "start": 6477.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica era un panista se\u00f1or",
            "start": 6482.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Lozano Y ah\u00ed estaba me toc\u00f3",
            "start": 6487.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presenciarlo estaba sentado junto a",
            "start": 6491.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l este Diego",
            "start": 6495.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez que era de los dirigentes m\u00e1s",
            "start": 6499.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "famosos del conservadurismo Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6503.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed arreglaban",
            "start": 6506.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todo y lo mismo pas\u00f3 con el poder",
            "start": 6509.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6513.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pensamos nosotros va a",
            "start": 6515.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ayudar el que los jueces los magistrados",
            "start": 6518.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los ministros los",
            "start": 6522.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elijan del",
            "start": 6524.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed como se elige a los",
            "start": 6526.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 6529.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipales a los diputados federales a",
            "start": 6530.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los senadores como se",
            "start": 6533.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elige a los gobernadores al presidente",
            "start": 6535.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6538.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica claro cumpliendo una serie de",
            "start": 6541.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "requisitos tienen que ser abogados",
            "start": 6544.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque se mentido mucho se ha confundido",
            "start": 6547.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "de que cualquiera va a ser este juez y",
            "start": 6551.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "que se necesita para eso pues eh",
            "start": 6556.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conocimiento S\u00ed desde luego Pero lo que",
            "start": 6560.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se necesita es",
            "start": 6563.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6566.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 6569.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6571.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con la reforma",
            "start": 6573.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh pienso contestando tu pregunta que",
            "start": 6576.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "las cosas van a mejorar porque el juez",
            "start": 6580.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh va a ser nombrado por la",
            "start": 6585.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gente no le va a deber el favor",
            "start": 6589.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6593.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nadie va",
            "start": 6595.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a ser elegido por los ciudadanos Y eso",
            "start": 6599.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6603.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "democracia y lo mismo los magistrados y",
            "start": 6604.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6609.36,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6610.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n que se",
            "start": 6611.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 6615.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que van a presentar",
            "start": 6616.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "candidatos el poder legislativo el poder",
            "start": 6620.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "judicial y el poder",
            "start": 6624.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 6627.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primero segundo que todos los que est\u00e1n",
            "start": 6629.159,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ahora van a ser candidatos si lo desean",
            "start": 6634.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "O sea no se les va a",
            "start": 6639.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eliminar si hay jueces buenos que los",
            "start": 6642.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6647.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh magistrados ministros",
            "start": 6649.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6653.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pueden este",
            "start": 6654.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "participar tambi\u00e9n va a haber una",
            "start": 6658.079,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que va a revisar los requisitos",
            "start": 6661.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de los que se inscriban porque se van a",
            "start": 6668.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inscribir",
            "start": 6670.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos Entonces si se",
            "start": 6673.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inscriben para ser",
            "start": 6676.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 6679.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en un estado van a haber varios jueces",
            "start": 6681.56,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "pero el caso de un este juzgado y se",
            "start": 6686.84,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "inscriben",
            "start": 6694.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200 pues la",
            "start": 6697.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 6700.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "revisa si cumplen no",
            "start": 6702.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que desde luego el juez que est\u00e9 o la",
            "start": 6705.8,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "jueza eh ella tiene que estar",
            "start": 6710.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contemplada Pero si son",
            "start": 6716.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "200 pues tienen que",
            "start": 6718.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 6722.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30 porque son",
            "start": 6725.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "10 del ejecutivo 10 del legislativo y 10",
            "start": 6728.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del judicial",
            "start": 6732.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se",
            "start": 6734.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resuelve para que queden 30",
            "start": 6736.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "candidatos pues va a haber una",
            "start": 6741.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n",
            "start": 6746.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces nadie",
            "start": 6748.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "interviene m\u00e1s que la suerte de ah\u00ed",
            "start": 6751.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "salen los 30 para que la",
            "start": 6755.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gente este decida qui\u00e9n y el que saque",
            "start": 6760.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votos ese va a hacer desde luego la",
            "start": 6764.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mitad tienen que ser mujeres y la mitad",
            "start": 6768.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "hombres y todos los cambios son",
            "start": 6773.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buenos todos los procesos de",
            "start": 6778.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n son",
            "start": 6783.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importantes y por eso tengo confianza",
            "start": 6785.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que en 10 a\u00f1os va a estar mucho mejor la",
            "start": 6788.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia usted habl\u00f3 de",
            "start": 6792.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un migrante San Quint\u00edn siempre ha",
            "start": 6796.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escuchado a los migrantes y mi segunda",
            "start": 6798.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pregunta tiene que ver justamente con el",
            "start": 6800.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tema migratorio que ha sido toral",
            "start": 6802.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "durante estos 6 a\u00f1os de su",
            "start": 6804.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l",
            "start": 6806.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "considera usted se\u00f1or presidente que",
            "start": 6809.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "debe hacer la pol\u00edtica migratoria de",
            "start": 6811.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia delante y qu\u00e9 pas\u00f3 con la",
            "start": 6813.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayuda que se le hab\u00eda solicitado a",
            "start": 6816.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para atender las causas",
            "start": 6819.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estructurales las causas que originan",
            "start": 6821.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los flujos migratorios de varios pa\u00edses",
            "start": 6824.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina Bueno yo pienso que",
            "start": 6826.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 6830.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6833.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6835.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abandona a sus familias a sus",
            "start": 6837.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comunidades sus costumbres sus",
            "start": 6842.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tradiciones por necesidad No por",
            "start": 6845.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 6850.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entonces salen a buscarse la vida a",
            "start": 6852.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 6857.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esto sucede en M\u00e9xico sucede en todos",
            "start": 6859.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6863.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces hay que atender las",
            "start": 6864.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "causas es algo parecido a lo que vengo",
            "start": 6867.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sosteniendo sobre el consumo de",
            "start": 6871.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "drogas hay que atender las causas por",
            "start": 6874.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consumen droga a los",
            "start": 6879.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 6882.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pasando por",
            "start": 6887.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "buscan eh",
            "start": 6889.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6892.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "felicidad transitoria que se convierte",
            "start": 6893.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6896.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "infelicidad porque el vac\u00edo por qu\u00e9 esa",
            "start": 6898.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "actitud tiene que ver con lo familiar",
            "start": 6903.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo social entonces hay",
            "start": 6907.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6909.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender las causas es lo mismo en caso",
            "start": 6910.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migratorio entonces hemos estado",
            "start": 6915.4,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 6917.639,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6918.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tanto al presidente Trump como el",
            "start": 6919.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente biden que se debe de",
            "start": 6922.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "invertir en los pa\u00edses con poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6926.119,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "pobre y donde hay m\u00e1s migraci\u00f3n por",
            "start": 6930.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "necesidad sin embargo no se ha avanzado",
            "start": 6937.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6939.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso porque eh es otra su",
            "start": 6941.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n Yo respeto mucho no lo que",
            "start": 6946.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacen otros gobiernos",
            "start": 6949.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6952.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la buena",
            "start": 6955.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "experiencia de que atendiendo las",
            "start": 6957.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "causas se van resolviendo",
            "start": 6961.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "problemas sobre todo los que se",
            "start": 6965.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "originan por fen\u00f3menos o condiciones",
            "start": 6968.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y",
            "start": 6973.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sociales la Paz es fruto de la",
            "start": 6975.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "justicia no se puede enfrentar el mal",
            "start": 6979.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con el mal el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 6982.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 6985.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6987.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y hemos buscado",
            "start": 6989.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convencerlos de que",
            "start": 6992.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se ech andar un plan para el desarrollo",
            "start": 6996.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "social en pa\u00edses de",
            "start": 7000.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica",
            "start": 7004.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 7007.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y no hemos logrado",
            "start": 7009.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho se llev\u00f3 a cabo un plan as\u00ed y",
            "start": 7013.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 7017.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bastante en el gobierno del",
            "start": 7019.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7023.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Kennedy que se llam\u00f3 Alianza para el",
            "start": 7025.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "progreso y hubo una",
            "start": 7028.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 7031.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho desde entonces no hay",
            "start": 7034.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada es much\u00edsimo o",
            "start": 7039.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7043.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es de dominio",
            "start": 7045.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico lo que se destina a lo b\u00e9lico a",
            "start": 7048.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7052.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "militar qu\u00e9 es lo que se destina al",
            "start": 7054.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar de los",
            "start": 7059.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7062.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces hemos estado insistiendo en eso",
            "start": 7064.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "como tenemos que predicar con el ejemplo",
            "start": 7067.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7072.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayuda Nosotros hemos",
            "start": 7073.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destinado a lo mejor",
            "start": 7077.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que desina Estados",
            "start": 7079.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Unidos tienen adem\u00e1s un",
            "start": 7084.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de entrega de apoyos Adem\u00e1s de",
            "start": 7087.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que es es muy poco lo que destinan lo",
            "start": 7091.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "entregan a trav\u00e9s de las llamadas",
            "start": 7096.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 7099.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 7104.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dinero no llega",
            "start": 7106.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abajo porque las organizaciones no",
            "start": 7110.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gubernamentales de la llamada sociedad",
            "start": 7113.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "civil Pues",
            "start": 7117.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forman estructuras burocr\u00e1ticas",
            "start": 7119.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se queda el",
            "start": 7122.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dinero hay miembros de estas",
            "start": 7125.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7128.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sociales este que viven en hoteles",
            "start": 7130.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eh de cinco estrellas de Gran lujo en eh",
            "start": 7133.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7139.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Centroamericanos con veh\u00edculos",
            "start": 7140.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "e \u00faltimo",
            "start": 7144.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "modelo se pagan sueldos",
            "start": 7147.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos y no le llega nada a la",
            "start": 7151.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gente nosotros en",
            "start": 7155.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los programas",
            "start": 7158.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "le llegan de manera directa al",
            "start": 7163.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "beneficiario ya no hay",
            "start": 7166.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 7169.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edan much\u00edsimas organizaciones",
            "start": 7170.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "sociales organizaciones de la sociedad",
            "start": 7175.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7179.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "civil no gubernamentales",
            "start": 7181.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Supuestamente que actuaban como",
            "start": 7184.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intermediarios y el gobierno les daba el",
            "start": 7187.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7190.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para que ellos atendieran a la gente y",
            "start": 7192.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no llegaba el apoyo y los",
            "start": 7196.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "l\u00edderes viv\u00edan colmados de atenciones de",
            "start": 7201.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privilegios eso se termin\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 7205.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el banco del",
            "start": 7208.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bienestar que ya es el banco con m\u00e1s",
            "start": 7211.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el",
            "start": 7216.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cerca de 3000",
            "start": 7218.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sucursales hasta en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 7222.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "apartadas y el adulto mayor que son casi",
            "start": 7225.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "13 millones de adultos mayores que",
            "start": 7228.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reciben pensi\u00f3n tiene su",
            "start": 7230.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tarjeta y no hay el Instituto para",
            "start": 7233.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "atender a los adultos",
            "start": 7236.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7239.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7241.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh un recurso que la tesorer\u00eda la",
            "start": 7244.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n le asigna al banco y cada dos",
            "start": 7249.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "meses con su tarjeta va el adulto mayor",
            "start": 7253.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y saca lo que por derecho le",
            "start": 7255.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corresponde y el",
            "start": 7259.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "becario",
            "start": 7261.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "igual y el campesino que recibe un apoyo",
            "start": 7264.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "para que cultive su parcela tiene su",
            "start": 7267.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tarjeta y se",
            "start": 7272.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con la",
            "start": 7274.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n yo",
            "start": 7278.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "antes dec\u00eda",
            "start": 7280.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en los actos cuando estaba de",
            "start": 7282.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "opositor de",
            "start": 7284.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se iba a acabar eso",
            "start": 7287.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7291.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7293.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 7295.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes eso se",
            "start": 7298.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como el piquete de",
            "start": 7301.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ojo porque repart\u00edan los sobres a los",
            "start": 7304.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7308.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no a todos desde",
            "start": 7312.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "luego este hab\u00edan honrosas",
            "start": 7313.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "excepciones pero el que lo",
            "start": 7319.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repart\u00eda eso le llaman coloquialmente",
            "start": 7321.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "chayote el que repart\u00eda los sobres pues",
            "start": 7325.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "sacaba siempre un billete o dos no Y a",
            "start": 7329.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso se le",
            "start": 7335.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda en el ampa del periodismo",
            "start": 7338.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "piquete de",
            "start": 7343.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ojo hay una an\u00e9cdota buen\u00edsima de",
            "start": 7345.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un reportero de una televisora",
            "start": 7348.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "famosa que cubr\u00eda",
            "start": 7352.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este una campa\u00f1a",
            "start": 7356.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidencial y iban en el",
            "start": 7358.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n los",
            "start": 7361.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "periodistas y \u00e9l pues siempre dorm\u00eda en",
            "start": 7364.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el cami\u00f3n",
            "start": 7369.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y sub\u00eda al que llevaba los",
            "start": 7372.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sobres a repartir y \u00e9l",
            "start": 7374.4,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "durmiendo pon\u00eda la mano as\u00ed y",
            "start": 7379.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 7385.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este colocaban el sobre y hac\u00ed as\u00ed",
            "start": 7387.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 7392.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "dos ese era el piquete de ojo no el",
            "start": 7396.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "moche Entonces ya no hay",
            "start": 7400.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "intermediarios este es directo para la",
            "start": 7404.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gente en el caso de los",
            "start": 7407.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "migrantes puede ser una manera de",
            "start": 7410.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resolver el problema Ah porque tambi\u00e9n",
            "start": 7414.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo otro que",
            "start": 7416.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "argumentan o",
            "start": 7419.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pretext en el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 7422.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es de que hay mucha corrupci\u00f3n y que lo",
            "start": 7426.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que le dan a los gobiernos se queda en",
            "start": 7428.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7431.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues la forma de resolverlo Es que le",
            "start": 7432.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entreguen de manera directa el apoyo a",
            "start": 7436.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la gente se sabe muy",
            "start": 7440.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "bien d\u00f3nde hay m\u00e1s pobreza en cada",
            "start": 7442.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de d\u00f3nde sale m\u00e1s",
            "start": 7445.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 7450.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7451.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emigran entonces",
            "start": 7454.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 7456.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "resolverse no se ha avanzado en esto",
            "start": 7458.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7463.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh Hay que seguir insistiendo no hay que",
            "start": 7465.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "descartar de que en el futuro si se",
            "start": 7469.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lleve a cabo un plan con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7473.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho de todas maneras",
            "start": 7476.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7479.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh eh hemos",
            "start": 7481.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bajado considerablemente flujo",
            "start": 7484.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "migratorio hay",
            "start": 7487.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "meses dif\u00edciles",
            "start": 7491.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pasamos una crisis migratoria fuerte en",
            "start": 7494.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o",
            "start": 7499.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pasado llegaron a ver 12000 migrantes",
            "start": 7501.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "diarios en la frontera norte",
            "start": 7506.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh intervenimos",
            "start": 7512.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hablamos con gobiernos hermanos que nos",
            "start": 7514.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayudaran eh",
            "start": 7518.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hablaba yo de la inversi\u00f3n",
            "start": 7522.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuestra son",
            "start": 7524.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como 200 millones de",
            "start": 7526.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para apoyar",
            "start": 7529.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh A quienes por necesidad",
            "start": 7533.159,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "emigran eh Y logramos bajar",
            "start": 7536.679,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh bastante el flujo migratorio tanto en",
            "start": 7542.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el sur como en el norte del pa\u00eds No s\u00e9",
            "start": 7546.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si tengas",
            "start": 7549.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la la l\u00e1mina de c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 7550.639,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo estaba y c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 7555.44,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7558.87,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Eh Esto es lo que les comentaba de los",
            "start": 7563.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 7568.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "impresionante la frontera norte",
            "start": 7569.84,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "y esto es hasta el 7 de septiembre",
            "start": 7574.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se compone de de",
            "start": 7582.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "dos tipos de flujos migratorios uno son",
            "start": 7586.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7591.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuentros",
            "start": 7592.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "registrados en puntos de entrada y",
            "start": 7595.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7602.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7604.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "visas temporales hay que reconocer que",
            "start": 7606.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7611.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente por primera",
            "start": 7612.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vez se",
            "start": 7615.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 7618.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que alguien que quiere ir a Estados",
            "start": 7619.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos por",
            "start": 7625.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amenazas por",
            "start": 7628.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "inseguridad por",
            "start": 7630.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo este puede hacer sus",
            "start": 7633.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites eso no",
            "start": 7637.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exist\u00eda exist\u00eda Entonces eso da la",
            "start": 7640.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "oportunidad ser un",
            "start": 7643.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite y ha",
            "start": 7645.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "funcionado este hay que reconocer",
            "start": 7649.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso hay que reconocerle tambi\u00e9n al",
            "start": 7652.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente biden que se el \u00fanico",
            "start": 7655.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente en Estados",
            "start": 7658.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Unidos en los \u00faltimos tiempos que no ha",
            "start": 7660.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 7663.559,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "muros Porque todos no solo el presidente",
            "start": 7667.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 7670.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente Obama presente",
            "start": 7672.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Clinton usted est\u00e1 en contra de los",
            "start": 7674.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "muros si es que eso no resuelve nada",
            "start": 7677.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni siquiera",
            "start": 7681.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "detiene una vez con el presidente",
            "start": 7684.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Trump tuvimos buena relaci\u00f3n muy buena",
            "start": 7687.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 7691.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este hablamos muy poco del muro porque",
            "start": 7694.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era un tema",
            "start": 7698.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Vedado hab un acuerdo de no tratar eso",
            "start": 7700.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "porque era motivo de",
            "start": 7704.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "choque y \u00e9l fue muy respetuoso y yo",
            "start": 7709.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se trataba el tema y un enuna",
            "start": 7712.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n lo",
            "start": 7717.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trat\u00e9 bueno no de manera directa sino",
            "start": 7718.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia le plante\u00e9 que",
            "start": 7721.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh No se cobrar\u00e1n las comisiones a los",
            "start": 7725.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "migrantes mexicanos que",
            "start": 7729.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "enviaban apoyo a sus familiares",
            "start": 7732.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7738.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exalt\u00f3 me dijo que no que al contrario",
            "start": 7741.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que lo que iban a hacer",
            "start": 7746.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7749.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aumentar el cobro con una especie de",
            "start": 7751.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "impuestos para construir el",
            "start": 7755.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "muro que de ah\u00ed iba a salir para conu",
            "start": 7758.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces este le tuve que",
            "start": 7764.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decir porque una semana",
            "start": 7767.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edamos encontrado un",
            "start": 7771.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "t\u00fanel de Tijuana a San Diego que pasaba",
            "start": 7774.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por abajo de la",
            "start": 7778.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "garita de Estados",
            "start": 7782.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Unidos este de varios",
            "start": 7784.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros bien hecho",
            "start": 7788.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y ya hab\u00edamos encontrado en ese entonces",
            "start": 7792.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7795.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "10 y le tuve que decir con todo",
            "start": 7797.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "respeto el muro",
            "start": 7802.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no no resuelve le voy a",
            "start": 7805.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enviar el v\u00eddeo de un",
            "start": 7808.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "t\u00fanel que pasa de Tijuana a San",
            "start": 7811.84,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Diego y como tiene sentido del humor",
            "start": 7817.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s se",
            "start": 7821.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "r\u00f3 y",
            "start": 7825.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7828.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que nada",
            "start": 7831.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "propaganda y adem\u00e1s eso no resuelve m\u00e1s",
            "start": 7833.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo van a terminar de hacer muros son",
            "start": 7837.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "3180 km de",
            "start": 7842.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "frontera cada",
            "start": 7844.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente Hace un",
            "start": 7846.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tramo pero lleva",
            "start": 7849.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "cuando mucho 1000 100 km para",
            "start": 7852.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "3180 lo",
            "start": 7860.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacen Tambi\u00e9n los",
            "start": 7862.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "papay hijo de se\u00f1or Bush que fueron",
            "start": 7866.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidentes hicieron",
            "start": 7870.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no tienes",
            "start": 7872.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ah\u00ed as\u00ed",
            "start": 7879.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asado en",
            "start": 7884.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros o sea",
            "start": 7887.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acumulado",
            "start": 7890.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "1488",
            "start": 7892.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "100 como el",
            "start": 7894.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "40% de la l\u00ednea",
            "start": 7896.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "divisoria pero es como una",
            "start": 7903.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "manda yo voy a construir mur",
            "start": 7909.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pero eso no con todo respeto no es serio",
            "start": 7912.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay que atender las",
            "start": 7916.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "causas se\u00f1or presidente el liderazgo de",
            "start": 7919.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Am\u00e9rica Latina ha sido",
            "start": 7922.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico e",
            "start": 7925.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "indiscutible y usted en esta desde esta",
            "start": 7926.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tribuna con bastante frecuencia ha",
            "start": 7929.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hablado se ha pronunciado en contra del",
            "start": 7932.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bloqueo de Estados Unidos contra Cuba",
            "start": 7934.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "usted no cree que ya es hora de que haya",
            "start": 7938.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un esero continental para armar un",
            "start": 7940.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bloque contra el bloqueo de hecho Trump",
            "start": 7944.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adicion\u00f3 243 medidas adicionales al",
            "start": 7946.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bloqueo haciendo m\u00e1s dif\u00edcil la vida de",
            "start": 7949.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los cubanos usted no cree que ya es hora",
            "start": 7952.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de armar un mecanismo un instrumento",
            "start": 7955.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "continental para decirle a Estados",
            "start": 7959.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos Ya basta de bloqueo pues cada a\u00f1o",
            "start": 7961.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7966.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n votaci\u00f3n",
            "start": 7968.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en Naciones Unidas todos los pa\u00edses",
            "start": 7971.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "miembros votan",
            "start": 7973.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y la inmensa",
            "start": 7978.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda vota en contra del bloqueo a",
            "start": 7980.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Cuba Creo que uno o dos votos a",
            "start": 7985.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "favor siempre Estados Unidos e Israel s\u00ed",
            "start": 7989.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "uno o dos y unas tres cuatro",
            "start": 7993.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abstenciones",
            "start": 7997.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero cerca de 200",
            "start": 8000.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1n",
            "start": 8003.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "votando para que se quite el bloqueo a",
            "start": 8006.199,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Cuba yo creo que eso es injusto el que",
            "start": 8010.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se bloquee a un pa\u00eds es",
            "start": 8016.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 8020.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh es una estrategia pol\u00edtica",
            "start": 8021.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "perversa porque en el fondo lo que",
            "start": 8025.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "buscan es",
            "start": 8029.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 8032.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que al no tener",
            "start": 8033.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posibilidades de",
            "start": 8039.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desarrollarse y de garantizar a su",
            "start": 8041.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo los satisfactores",
            "start": 8046.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos entonces",
            "start": 8049.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh suponen que el",
            "start": 8051.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo va a",
            "start": 8054.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "rebelarse en contra de su gobierno",
            "start": 8057.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8063.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8064.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "necesidad el pueblo va a revelar a",
            "start": 8065.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "rebelarse en contra del gobierno lo va a",
            "start": 8069.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "derrocar y as\u00ed se termina con un sistema",
            "start": 8073.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que no es del",
            "start": 8078.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agrado",
            "start": 8080.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8082.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Potencia de una",
            "start": 8085.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda creo que eso debe",
            "start": 8088.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cambiar porque podemos tener diferencias",
            "start": 8092.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ideol\u00f3gicas pero no",
            "start": 8095.88,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a eh afixar A un pueblo",
            "start": 8099.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hacer sufrir a los",
            "start": 8105.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblos esa es",
            "start": 8108.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una flagrante",
            "start": 8110.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los derechos humanos de los",
            "start": 8113.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 8117.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Entonces no se puede estar hablando de",
            "start": 8119.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de libertad de democracia de Derechos",
            "start": 8123.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Humanos cuando se act\u00faa de esa manera Yo",
            "start": 8126.639,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "espero que en el futuro cambie esa",
            "start": 8131.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica por el bien de todos por el",
            "start": 8137.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8140.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de el pueblo estadounidense de su",
            "start": 8141.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno tenemos que ir hacia la",
            "start": 8146.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 8151.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "universal incluso",
            "start": 8155.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh nos conviene en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 8158.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "social el que se",
            "start": 8163.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "integre todo el continente",
            "start": 8167.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "americano que podamos trabajar juntos",
            "start": 8171.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la comunidad europea se",
            "start": 8176.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en la Uni\u00f3n Europea",
            "start": 8180.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "as\u00ed lograr algo para toda Am\u00e9rica lo que",
            "start": 8183.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8188.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh hemos iniciado en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 8189.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con el tratado econ\u00f3mico comercial ahora",
            "start": 8194.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo",
            "start": 8198.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "laboral Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico nos",
            "start": 8202.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ayuda a las tres naciones ese tratado",
            "start": 8207.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Bueno pues en el",
            "start": 8212.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "futuro procurar hacerlo en toda",
            "start": 8213.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica sin duda la regi\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 8219.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 8223.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del",
            "start": 8224.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mundo desde luego con respeto a nuestras",
            "start": 8227.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas Eso es",
            "start": 8232.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todo integraci\u00f3n",
            "start": 8235.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica aprovechar ventajas",
            "start": 8238.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comparativas que",
            "start": 8241.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tenemos muchos recursos naturales",
            "start": 8242.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh fuerza de",
            "start": 8247.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajo joven",
            "start": 8250.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8252.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda capital",
            "start": 8254.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m cortas",
            "start": 8257.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distancias",
            "start": 8261.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mercados eso es lo que se debe de estar",
            "start": 8265.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "promoviendo Nosotros hemos estado",
            "start": 8271.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 8273.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho en eso con respecto a la soberan\u00eda",
            "start": 8274.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 8279.679,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hablando de la soberan\u00eda de cada",
            "start": 8282.28,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la defensa que usted hace todo el",
            "start": 8285.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo de la soberan\u00eda de M\u00e9xico C\u00f3mo va",
            "start": 8287.519,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el tema de la pausa que hizo el gobierno",
            "start": 8289.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mexicano este yo creo que ellos han",
            "start": 8294.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 8298.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pues con",
            "start": 8300.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8304.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque a partir de que",
            "start": 8307.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fijamos nosotros esa postura",
            "start": 8311.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Eh pues ellos eh",
            "start": 8314.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 8320.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente han",
            "start": 8321.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dejado de",
            "start": 8323.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "intervenir porque cometieron el",
            "start": 8325.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "error de opinar en contra de la Reforma",
            "start": 8329.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 8335.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "judicial y nosotros nunca vamos all\u00e1",
            "start": 8337.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8340.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Unidos a decirle que est\u00e1 mal cuando",
            "start": 8342.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presentan una iniciativa de Reforma en",
            "start": 8346.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8349.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8349.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 8352.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y se entendi\u00f3 de que esto es un asunto",
            "start": 8354.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 8358.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y que somos un pa\u00eds libre independiente",
            "start": 8361.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 8366.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no han habido ya",
            "start": 8368.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "opiniones sobre este",
            "start": 8372.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asunto y",
            "start": 8375.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Eh pues son los poderes legal",
            "start": 8377.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituidos en M\u00e9xico los",
            "start": 8380.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n resolviendo",
            "start": 8383.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lo de las reformas a la",
            "start": 8385.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque imag\u00ednense si los",
            "start": 8388.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicanos no pudi\u00e9semos",
            "start": 8393.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reformar nuestra",
            "start": 8395.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no ser\u00edamos un pa\u00eds",
            "start": 8399.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independiente ser\u00edamos una colonia un",
            "start": 8402.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8406.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "asociado un",
            "start": 8407.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "protectorado pero M\u00e9xico es libre y es",
            "start": 8410.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "independiente como otros pa\u00edses",
            "start": 8415.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esto lo entienden en Estados Unidos el",
            "start": 8423.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente biden lo ha entendido siempre",
            "start": 8426.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el trato con \u00e9l ha sido muy respetuoso",
            "start": 8429.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8433.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mismo se\u00f1ala de que el trato entre",
            "start": 8435.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses tiene que darse en",
            "start": 8439.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "condiciones de",
            "start": 8442.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "igualdad textualmente dice en pie de",
            "start": 8446.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 8450.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pero como sucede en varios pa\u00edses",
            "start": 8453.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Incluso en M\u00e9xico",
            "start": 8457.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e hay quienes en el mismo gobierno",
            "start": 8460.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "no tienen otra",
            "start": 8466.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n en Estados",
            "start": 8471.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Unidos El Congreso es muy",
            "start": 8473.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "influyente luego el departamento de",
            "start": 8478.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estado departamento de",
            "start": 8482.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Justicia La Casa",
            "start": 8487.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8489.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Blanca las",
            "start": 8492.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agencias los",
            "start": 8499.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "partidos no es monol\u00edtico y qu\u00e9 bueno",
            "start": 8504.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que no sea as\u00ed",
            "start": 8508.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que haya democracia pero pues hay",
            "start": 8511.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 8514.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 8517.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "respetan el",
            "start": 8524.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8526.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ajeno no hay",
            "start": 8532.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "necesidad este no tenemos ahora",
            "start": 8535.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8540.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "tema al",
            "start": 8543.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contrario van muy bien las cosas en",
            "start": 8547.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "materia de",
            "start": 8551.56,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n Ah",
            "start": 8556.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Es que",
            "start": 8559.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este la fiscal\u00eda no ha",
            "start": 8562.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibido toda la",
            "start": 8565.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este",
            "start": 8568.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8571.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asunto ellos hicieron un",
            "start": 8573.359,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "acuerdo y no nos",
            "start": 8578.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informaron",
            "start": 8583.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan",
            "start": 8586.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh la fiscal\u00eda",
            "start": 8588.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh el departamento de Justicia",
            "start": 8594.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh llevaba a cabo",
            "start": 8598.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con uno de los",
            "start": 8601.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grupos de la delincuencia en",
            "start": 8604.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "Sinaloa y",
            "start": 8608.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8611.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este ten\u00edan",
            "start": 8613.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "acuerdos incluso este",
            "start": 8617.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "soltaron O le dieron un",
            "start": 8621.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "estatus distinto a uno de los detenidos",
            "start": 8625.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos al mismo tiempo que",
            "start": 8630.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh se llevaron",
            "start": 8634.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a otro",
            "start": 8637.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "personaje Y",
            "start": 8643.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso pues",
            "start": 8646.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este requiere de una explicaci\u00f3n porque",
            "start": 8648.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh si ahora Estamos enfrentando en",
            "start": 8651.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 8655.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh una situaci\u00f3n de",
            "start": 8658.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inestabilidad de confrontaci\u00f3n pues se",
            "start": 8661.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "debe a que",
            "start": 8664.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tomaron",
            "start": 8667.359,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "eh esa",
            "start": 8669.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8671.31,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y nosotros pues no estamos Este",
            "start": 8675.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo en que",
            "start": 8679.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 8683.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ignore a",
            "start": 8685.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque pues aqu\u00ed tenemos el",
            "start": 8688.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "problema claro lo estamos enfrentando lo",
            "start": 8694.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo",
            "start": 8697.6,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8701.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh en Sinaloa no hab\u00eda la",
            "start": 8703.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "violencia que hay",
            "start": 8708.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora tampoco es como se piensa de que",
            "start": 8712.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completamente fuera de de control",
            "start": 8717.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no estamos ah\u00ed pero hemos hemos tenido",
            "start": 8720.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que tomar medidas especiales",
            "start": 8726.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8730.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este mover elementos de las fuerzas",
            "start": 8732.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "armadas y",
            "start": 8736.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos",
            "start": 8738.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "perdido",
            "start": 8740.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8743.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a oficiales",
            "start": 8745.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que han sido",
            "start": 8751.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "asesinados por esta",
            "start": 8753.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 8757.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh especial",
            "start": 8759.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "extraordinaria porque",
            "start": 8764.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh No es lo",
            "start": 8767.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mismo cuando el estado mexicano",
            "start": 8769.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interviene a que se d\u00e9 un",
            "start": 8774.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asunto completamente",
            "start": 8778.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "irregular de que alguien es",
            "start": 8782.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secuestrado mediante un acuerdo y se lo",
            "start": 8788.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "llevan a Estados",
            "start": 8792.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n",
            "start": 8797.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eso Este",
            "start": 8800.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 8803.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este convence",
            "start": 8807.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y estamos pidiendo",
            "start": 8810.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Ahora s\u00ed Cu\u00e1l fue el",
            "start": 8813.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8821.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no la causa a ver que este un",
            "start": 8823.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "agente desde",
            "start": 8829.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "luego dedicada al narcotr\u00e1fico si y los",
            "start": 8831.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "otros Pues tambi\u00e9n",
            "start": 8837.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y pens\u00e1ndolo as\u00ed",
            "start": 8843.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este si es realmente",
            "start": 8847.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8851.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "evitar que haya narcotr\u00e1fico Y que siga",
            "start": 8854.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "entrando fentanilo de M\u00e9xico como entra",
            "start": 8858.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 y como tambi\u00e9n entra",
            "start": 8862.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "directamente a Estados Unidos pero a ver",
            "start": 8865.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "si es eso o fue una este decisi\u00f3n que se",
            "start": 8868.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "toma como",
            "start": 8873.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siempre para",
            "start": 8875.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este demostrar que se est\u00e1 atendiendo el",
            "start": 8879.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "problema del consumo del",
            "start": 8882.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fentanil solo",
            "start": 8886.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por propaganda estamos en \u00e9poca",
            "start": 8888.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral en Estados",
            "start": 8892.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos S\u00ed pero",
            "start": 8894.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 8897.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de",
            "start": 8901.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8904.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s igual que el tema migratorio lo",
            "start": 8906.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comentaba nos duele mucho lo digo de",
            "start": 8911.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manera sincera y hemos",
            "start": 8914.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayudado para que no se",
            "start": 8916.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consuma fentanilo y tanta droga en",
            "start": 8919.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero no",
            "start": 8922.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vemos que haya eh",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8930.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "plan que atienda las",
            "start": 8930.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "causas porque A",
            "start": 8935.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ver por",
            "start": 8938.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 100,000",
            "start": 8941.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh muertes Lamentablemente de j\u00f3venes",
            "start": 8945.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "por consumo de fentanilo al",
            "start": 8949.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8953.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "100,000 S\u00ed nosotros somos inos tenemos",
            "start": 8956.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "desde luego menos",
            "start": 8962.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Pero tenemos",
            "start": 8964.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 8967.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "fallecidos al a\u00f1o nos preocupa mucho eso",
            "start": 8970.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "por eso no queremos que siga creciendo",
            "start": 8974.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el consumo Pero por",
            "start": 8975.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay tanta",
            "start": 8977.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "demanda Qu\u00e9 pasa ah\u00ed en la",
            "start": 8980.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sociedad y no vemos nada que se haga",
            "start": 8984.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para atender las causas para atender a",
            "start": 8990.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8992.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es el primero segundo",
            "start": 8996.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "segundo C\u00f3mo se distribuye toda esa",
            "start": 9002.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "droga en Estados",
            "start": 9005.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Unidos C\u00f3mo es que nunca",
            "start": 9006.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sabemos de que",
            "start": 9011.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "haya carteles y capos famosos en Estados",
            "start": 9014.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9018.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nunca sabemos A qui\u00e9nes detienen o",
            "start": 9024.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 9028.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mejor esa",
            "start": 9030.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no nos",
            "start": 9032.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llega pero no s\u00e9 si ustedes",
            "start": 9035.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sepan pero este",
            "start": 9038.68,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "ya llegando la droga all\u00e1 que es mucha",
            "start": 9043.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de que es donde",
            "start": 9048.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se consume droga en el",
            "start": 9053.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mundo Entonces C\u00f3mo se distribuye Y qu\u00e9",
            "start": 9057.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9060.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "haciendo primero lo que yo",
            "start": 9065.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "considero fundamental el atender las",
            "start": 9069.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 9074.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9076.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nosotros gracias a nuestras culturas",
            "start": 9078.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas tenemos eh muchos valores",
            "start": 9085.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 9089.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preservar por ejemplo la integraci\u00f3n de",
            "start": 9092.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 9096.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 9098.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que los hijos se",
            "start": 9099.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vayan nunca de la",
            "start": 9102.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "casa ellos con todo respeto",
            "start": 9106.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tienen la costumbre de que los j\u00f3venes",
            "start": 9110.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "van creciendo Y ya quieren que se vayan",
            "start": 9114.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9117.439,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "casa eso lo deben de de",
            "start": 9120.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9",
            "start": 9124.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ayudarles 2 a\u00f1os m\u00e1s 3 a\u00f1os",
            "start": 9130.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9134.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pag\u00e1ndoles la universidad me toc\u00f3 ver",
            "start": 9136.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una entrevista de un",
            "start": 9140.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or con sus dos nenas",
            "start": 9145.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hijas donde ya les dice pues van a",
            "start": 9148.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenerse que ir a trabajar y si quieren",
            "start": 9153.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vivir aqu\u00ed tienen que aportar 00 al",
            "start": 9155.24,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "mes si no no",
            "start": 9161.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "puede pero",
            "start": 9165.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "normal porque Qu\u00e9 es su Concepci\u00f3n",
            "start": 9168.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "e Pues nosotros",
            "start": 9177.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no hacemos eso Entonces",
            "start": 9184.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9190.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 9191.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "van los hijos o quieren regresar pu",
            "start": 9195.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno no queremos que se vayan si hasta",
            "start": 9199.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso abusan pues y se quedan m\u00e1s de",
            "start": 9201.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la cuenta",
            "start": 9204.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no pero a ver \u00c9chale m\u00e1s agua a los",
            "start": 9205.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "frijoles y aqu\u00ed no alcanza para",
            "start": 9210.6,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "todos Entonces eso ellos tienen que",
            "start": 9215.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "revisarlo Ellos tienen que revisar Y si",
            "start": 9221.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los padres las familias no tienen los",
            "start": 9225.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fondos suficientes para pagar la escuela",
            "start": 9230.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 9233.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escuelas privadas y cuestan",
            "start": 9234.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mucho las universidades y la salud y",
            "start": 9239.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todo que el gobierno ayude a las",
            "start": 9242.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "familias donde est\u00e1n los j\u00f3venes",
            "start": 9248.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9252.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dedique un",
            "start": 9254.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "apoyo a cada familia",
            "start": 9256.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 9260.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cosas que se pueden hacer pero no a ver",
            "start": 9262.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ya este llegaste a la adolescencia a hqu",
            "start": 9267.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el ala y nos vemos dentro de un a\u00f1o si",
            "start": 9271.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que nos",
            "start": 9274.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed no es",
            "start": 9279.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eso entonces es tenemos que cuidarlo",
            "start": 9281.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 9285.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mexicanos la integraci\u00f3n en nuestra",
            "start": 9287.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "familias sea son valores por eso me",
            "start": 9290.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "molesta mucho me",
            "start": 9294.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enoja me",
            "start": 9297.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "choca el",
            "start": 9299.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "racismo porque",
            "start": 9304.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh esos",
            "start": 9306.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "valores vienen de lejos los",
            "start": 9309.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "traemos",
            "start": 9312.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de siglos atr\u00e1s",
            "start": 9316.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la familia mexicana es una instituci\u00f3n",
            "start": 9322.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es la principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 9325.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "social Entonces eso tenemos que",
            "start": 9330.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "conservarlo Y tenemos muchas reservas de",
            "start": 9336.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 9339.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "espirituales fortalecer",
            "start": 9344.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso nos va a a",
            "start": 9347.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ayudar mucho pero en el caso de Estados",
            "start": 9351.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Unidos la",
            "start": 9355.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n tiene que eh ser",
            "start": 9357.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena por razones de",
            "start": 9362.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica",
            "start": 9367.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 9370.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 9373.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "3180 km eh",
            "start": 9375.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "viven trabajan",
            "start": 9380.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "honradamente 40 millones de mexicanos en",
            "start": 9383.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9386.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "e nos ayudan mucho nuestros hermanos",
            "start": 9389.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n enviando a sus",
            "start": 9394.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "familiares en M\u00e9xico",
            "start": 9396.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "65000 millones de",
            "start": 9398.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es la principal fuente de",
            "start": 9402.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ingresos de nuestro pa\u00eds",
            "start": 9406.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ni el turismo ni el petr\u00f3leo",
            "start": 9411.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ni la industria",
            "start": 9416.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Automotriz de M\u00e9xico que ha crecido",
            "start": 9420.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mucho para la",
            "start": 9423.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n llega a esa cantidad la",
            "start": 9426.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera que tiene r\u00e9cord",
            "start": 9428.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ahora el a\u00f1o pasado r\u00e9cord 35000",
            "start": 9433.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares pero aqu\u00ed estamos",
            "start": 9436.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 9438.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "65,000 millones de",
            "start": 9440.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares al a\u00f1o que llegan a",
            "start": 9443.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh 10 12 14,000",
            "start": 9449.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "familias esos apoyos de todos los",
            "start": 9454.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 9458.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces tenemos que mantener una",
            "start": 9460.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 9465.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de buena vecindad con Estados Unidos",
            "start": 9469.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo",
            "start": 9473.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "\u00fanico es que",
            "start": 9475.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 9478.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entienda Pues que somos un pa\u00eds",
            "start": 9481.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9486.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estuna manera corresponsable de la",
            "start": 9488.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viencia",
            "start": 9490.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que s\u00ed claro que s\u00ed",
            "start": 9493.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por comulado para realizar las",
            "start": 9499.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "detenciones por haber llevado a cabo ese",
            "start": 9501.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "operativo No nada m\u00e1s que este ellos",
            "start": 9509.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9514.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9516.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh vayan",
            "start": 9520.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internalizando de que no se puede actuar",
            "start": 9522.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed sin tomar en cuenta",
            "start": 9527.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al gobierno de",
            "start": 9530.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya no puede haber una",
            "start": 9533.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 9537.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 9542.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n cuando se toman medidas",
            "start": 9545.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "unilaterales no puede",
            "start": 9555.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Una \u00faltima pregunta Una \u00faltima",
            "start": 9561.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pregunta no eso no me",
            "start": 9570.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "atrever\u00eda adar lo que s puedo decirle es",
            "start": 9574.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que este hubo un",
            "start": 9578.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arreglo y",
            "start": 9586.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "debido a ese",
            "start": 9589.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arreglo que todav\u00eda no",
            "start": 9591.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conocemos En qu\u00e9",
            "start": 9594.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en qu\u00e9 condiciones se dio el",
            "start": 9602.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "arreglo nos produjo a",
            "start": 9606.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros en",
            "start": 9610.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa La confrontaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 9613.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dando que espero porque estamos act actu",
            "start": 9615.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "and que pronto se regrese a la",
            "start": 9619.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 9624.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente para para intervenir",
            "start": 9626.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ene se puede decir que bueno que",
            "start": 9629.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aprovecharon el fin de su cenio para o",
            "start": 9633.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sea realizar una una una intromisi\u00f3n en",
            "start": 9636.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la la pol\u00edtica no yo creo que estaban",
            "start": 9639.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "trabajando esto de tiempo atr\u00e1s estaban",
            "start": 9642.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hablando con este una de las partes y",
            "start": 9647.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llegaron a un",
            "start": 9651.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdo es m\u00e1s ellos mismos lo",
            "start": 9653.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este han",
            "start": 9657.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aceptado el departamento de",
            "start": 9661.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Justicia presidente Una \u00faltima",
            "start": 9665.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pregunta campa\u00f1a que usted ha dicho",
            "start": 9669.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "existe desde las instituciones de",
            "start": 9671.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en su contra y m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 9674.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las mentiras de Genaro gar\u00ed en su carta",
            "start": 9677.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n formar\u00edan parte de todo esto s\u00ed",
            "start": 9680.479,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay una una interrelaci\u00f3n",
            "start": 9684.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 9690.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9694.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9696.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No ped\u00edan",
            "start": 9700.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "permiso para nada",
            "start": 9702.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh llegaron",
            "start": 9707.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9710.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extremo de que",
            "start": 9712.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh formaron en Estados",
            "start": 9717.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Unidos elementos de la",
            "start": 9724.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 9728.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9729.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh aplicaran la",
            "start": 9732.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 9737.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 9740.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 9742.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad desde la Embajada de Estados",
            "start": 9744.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos daban",
            "start": 9748.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instrucciones para que actuaran las",
            "start": 9753.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de",
            "start": 9755.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces es de dominio p\u00fablico",
            "start": 9759.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque existen las pruebas",
            "start": 9763.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayer m\u00e1s que se olvidan las cosas pero",
            "start": 9770.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or Garc\u00eda Luna en la Embajada de",
            "start": 9774.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos le hicieron un",
            "start": 9777.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento y eh la DEA lo",
            "start": 9782.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "consideraba un polic\u00eda",
            "start": 9787.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 9794.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 9796.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque el presidente Trump y el",
            "start": 9801.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9804.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "biden estuvieron de",
            "start": 9808.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9812.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "revisamos el",
            "start": 9815.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "protocolo de cooperaci\u00f3n en esta",
            "start": 9818.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "materia y se respet\u00f3",
            "start": 9822.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pero a los que estaban acostumbrados",
            "start": 9825.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a entrar y",
            "start": 9831.319,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "salir del",
            "start": 9834.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 9836.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "actuar sin apego a la legalidad",
            "start": 9839.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que hubo un",
            "start": 9843.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operativo que se",
            "start": 9846.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 R\u00e1pido y furioso en",
            "start": 9849.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde introdujeron armas de contrabando",
            "start": 9855.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pero hubo un acuerdo de",
            "start": 9860.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gobiernos y eh fue un operativo para que",
            "start": 9865.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "esas armas",
            "start": 9870.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh llegaran A manos de la",
            "start": 9876.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "delincuencia es",
            "start": 9882.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hasta incre\u00edble",
            "start": 9885.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9890.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estrategia porque se supon\u00eda que de esa",
            "start": 9891.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manera iban a",
            "start": 9894.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detener a los delincuentes porque las",
            "start": 9896.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "armas este tra\u00edan",
            "start": 9900.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1uelos",
            "start": 9904.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tra\u00edan",
            "start": 9908.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh chips s\u00ed se llama tiene",
            "start": 9914.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otro S\u00ed",
            "start": 9919.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "localizadores s\u00ed y que de esa manera",
            "start": 9922.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuando llegaran las",
            "start": 9926.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "armas este ellos iban a saber d\u00f3nde",
            "start": 9928.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaban los",
            "start": 9931.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "delincuentes Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Pues si",
            "start": 9937.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegaron las armas a la delincuencia",
            "start": 9940.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya sin los",
            "start": 9943.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "chips por",
            "start": 9946.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estaba completamente Esto fue",
            "start": 9949.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 9952.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "y y este Garcia Luna S\u00ed entonces",
            "start": 9955.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "e todos estos",
            "start": 9961.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sensores se los quitaron y utilizaron",
            "start": 9965.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9967.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "armas para actividades il\u00edcitas y",
            "start": 9968.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "perdieron la vida no solo",
            "start": 9972.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos estadounidenses se abri\u00f3 una",
            "start": 9974.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y como se trataba de un",
            "start": 9977.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "asunto entre gobiernos le dieron",
            "start": 9981.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "carpetazo la",
            "start": 9986.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posibilidad parte de esta campa\u00f1a la",
            "start": 9988.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "carta de Garc\u00eda Luna se le haya dado",
            "start": 9990.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para hablar de videos",
            "start": 9992.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "grabaciones que lo vinculan Ah por",
            "start": 9994.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Porque no solo en el caso nuestro en",
            "start": 9999.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "general y no solo una potencia las",
            "start": 10003.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "potencias",
            "start": 10007.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n",
            "start": 10010.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acostumbrados los poderes",
            "start": 10012.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos nacionales y extranjeros",
            "start": 10016.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10021.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "someter a las",
            "start": 10022.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 10026.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo que buscan lo ideal es que tengan",
            "start": 10031.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gobiernos t\u00edteres",
            "start": 10036.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "peleles o cuando",
            "start": 10042.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "menos que sean gobiernos",
            "start": 10045.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles que no tengan",
            "start": 10050.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "apoyo de sus pueblos que no tengan",
            "start": 10053.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "legitimidad",
            "start": 10060.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10062.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que no tengan autoridad moral",
            "start": 10064.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que no sean",
            "start": 10069.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "honestos porque de esa manera se",
            "start": 10072.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "imponen por eso hablo mucho a los",
            "start": 10079.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren dedicarse al noble",
            "start": 10085.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oficio de la pol\u00edtica y a la",
            "start": 10088.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque la pol\u00edtica es",
            "start": 10091.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "servicio no es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n ni",
            "start": 10095.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de prepotencia",
            "start": 10099.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para poder cambiar las cosas",
            "start": 10101.2,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "y defender principios justicia libertad",
            "start": 10106.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 10112.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda se requiere de",
            "start": 10115.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "integridad se requiere de",
            "start": 10120.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 10123.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces las agencias",
            "start": 10126.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de manera especial la",
            "start": 10129.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10131.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "DEA es la principal fuente de",
            "start": 10134.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para las campa\u00f1as en mi",
            "start": 10138.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 10145.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el periodista este que s",
            "start": 10146.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10151.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 10152.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otro otra farsa no los grandes",
            "start": 10155.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "periodistas no",
            "start": 10159.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estadounidenses que les dan el premio",
            "start": 10161.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Nobel del periodismo como se llama el",
            "start": 10165.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puler dos",
            "start": 10168.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "veces puler dos",
            "start": 10170.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "veces di me",
            "start": 10173.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "calumni\u00f3",
            "start": 10177.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con supuesta informaci\u00f3n de la DEA",
            "start": 10180.64,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10185.02,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "si lo tendr\u00eda en frente pues ya se lo",
            "start": 10188.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dije que este que es muy lamentable que",
            "start": 10191.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "este un periodista premiado",
            "start": 10196.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "galardonado",
            "start": 10201.52,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "este sea en los hechos un reverendo",
            "start": 10203.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "calumniador me gustar\u00eda que qu\u00e9 le dir\u00eda",
            "start": 10213.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que lea",
            "start": 10217.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10219.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "kuchinski no los mejores periodistas de",
            "start": 10221.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo del",
            "start": 10225.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mundo y que ah\u00ed va a este a",
            "start": 10231.04,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "encontrar lo que es el noble oficio del",
            "start": 10237.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "periodismo pero no solo es \u00e9l sino el",
            "start": 10242.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "New York Times",
            "start": 10246.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "me critica una amiga que digo que no se",
            "start": 10248.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me da la",
            "start": 10252.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m del",
            "start": 10254.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Time",
            "start": 10258.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este y aqu\u00ed la se\u00f1ora",
            "start": 10261.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Anabel que est\u00e1 tambi\u00e9n vinculada porque",
            "start": 10265.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "recibe informaci\u00f3n de la",
            "start": 10269.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "DEA c\u00f3mo est\u00e1 de acuerdo con la versi\u00f3n",
            "start": 10273.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de garc\u00ed S\u00ed",
            "start": 10277.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10279.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 10282.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Eh Pues ahora el",
            "start": 10284.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Garc\u00eda",
            "start": 10287.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Luna dice en su carta el se\u00f1or Garc\u00eda",
            "start": 10289.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 10293.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh mal",
            "start": 10295.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aconsejado de que tiene",
            "start": 10299.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "videos y",
            "start": 10302.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "grabaciones Pues que las muestre",
            "start": 10305.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 10314.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muestra como escribi\u00f3 Anabel de que yo",
            "start": 10316.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "en un hotel en la laguna me reun\u00ed con un",
            "start": 10320.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "este miembro del narcotr\u00e1fico y me",
            "start": 10325.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 una maleta con 5000 millones de",
            "start": 10328.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pues",
            "start": 10334.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este con eso tiene",
            "start": 10336.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 10339.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salva de la sentencia O qu\u00e9 es lo que le",
            "start": 10341.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "falta la",
            "start": 10345.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sentencia Pues por los abogados que",
            "start": 10352.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n vinculados a la DEA porque",
            "start": 10356.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10360.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10362.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de componendas de complicidades",
            "start": 10364.56,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "tienen una crisis en el gobierno Estados",
            "start": 10369.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Unidos en ese sentido tienen que poner",
            "start": 10376.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 10380.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "limpiar y",
            "start": 10382.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "moralizar",
            "start": 10386.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 10388.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que",
            "start": 10391.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "puedo responderte a todas tus preguntas",
            "start": 10394.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pare correcto el operativo que",
            "start": 10399.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "detuvieron al mayo c\u00f3mo lo instrument\u00f3",
            "start": 10401.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos o no puede",
            "start": 10404.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ser correcto porque pues asesinaron",
            "start": 10406.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 10412.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este Fue totalmente",
            "start": 10414.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ilegal y estaban esperando",
            "start": 10420.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a al Se\u00f1or",
            "start": 10424.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 10427.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh agentes del departamento de",
            "start": 10429.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Justicia primero que hubo violencia",
            "start": 10437.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed perdieron la vida algunas personas",
            "start": 10442.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno el ex",
            "start": 10445.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rector de la",
            "start": 10449.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "universidad y",
            "start": 10451.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "luego la secuela esto que est\u00e1 pasando",
            "start": 10453.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10457.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10463.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno desde luego",
            "start": 10464.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que la p\u00e9rdida de una vida s\u00ed es lo m\u00e1s",
            "start": 10467.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "triste y lamentable",
            "start": 10473.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "una pero a ver en su concepci\u00f3n de ellos",
            "start": 10476.439,
            "duration": 13.361
        },
        {
            "text": "de que la vida no vale nada este",
            "start": 10482.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 10491.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficios En",
            "start": 10494.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00ed",
            "start": 10497.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10500.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ayuda a detener el problema de la",
            "start": 10501.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n en Estados",
            "start": 10506.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Unidos sea con objetividad con",
            "start": 10510.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "realismo el mayo cuando lo",
            "start": 10516.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 Don Julio sherrer a ver si no",
            "start": 10521.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pones la",
            "start": 10524.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entrevista dijo este a m\u00ed me pueden",
            "start": 10527.439,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "fusilar y va a surgir",
            "start": 10532.0,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10534.75,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "otro y esto es lo que siempre ha pasado",
            "start": 10543.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hay que buscar",
            "start": 10547.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad",
            "start": 10550.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mejor en el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 10553.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atenderlos una de las cosas que me",
            "start": 10560.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "produce m\u00e1s Orgullo y satisfacci\u00f3n es",
            "start": 10563.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que nosotros atendimos a los j\u00f3venes",
            "start": 10567.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atendimos la causa las causas Se",
            "start": 10571.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "burlaban de m\u00ed",
            "start": 10574.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en todos lados pero los conservadores",
            "start": 10579.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque ya dije ahora lo voy a decir muy",
            "start": 10583.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el",
            "start": 10587.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conservador tiene tres",
            "start": 10589.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "distintivos Es",
            "start": 10593.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita es",
            "start": 10596.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corrupto y es muy",
            "start": 10598.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "autoritario Entonces cuando habl\u00e9",
            "start": 10602.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 10605.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "burlas C\u00f3mo se va a enfrentar la",
            "start": 10610.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia con la",
            "start": 10613.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 10616.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 10618.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quieren atender las",
            "start": 10621.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "causas no",
            "start": 10626.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "quieren combatir la",
            "start": 10630.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pobreza no quieren fortalecer los",
            "start": 10633.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "valores ales Morales espirituales no",
            "start": 10637.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quieren atender a los",
            "start": 10640.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y todo lo quieren",
            "start": 10644.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "resolver con medidas",
            "start": 10648.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "coercitivas polic\u00edas soldados c\u00e1rceles",
            "start": 10653.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "amenazas de mano dura leyes m\u00e1s",
            "start": 10657.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "severas y",
            "start": 10661.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eso pues ayuda pero no basta",
            "start": 10663.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Lo",
            "start": 10669.479,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 10671.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es mejorar las condiciones de vida de",
            "start": 10672.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo de los",
            "start": 10676.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos y",
            "start": 10678.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mantener los",
            "start": 10681.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "valores y eso es lo",
            "start": 10683.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que mire",
            "start": 10688.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 10701.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "creen que don",
            "start": 10702.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 10705.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10706.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10709.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el dec\u00eda Carlos Fuentes El Francisco",
            "start": 10712.439,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "Zarco del periodismo en",
            "start": 10718.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no le pens\u00f3 para la regresa",
            "start": 10723.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 10729.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "cabeza o fueron los del proceso de",
            "start": 10734.399,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10738.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora pero bueno este Vamos a darle la",
            "start": 10751.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "palabra ya estamos terminando a demi\u00e1n",
            "start": 10755.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh Buenos d\u00edas Gracias se\u00f1or",
            "start": 10761.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente bueno mire Eh as\u00ed como",
            "start": 10764.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente los compa\u00f1eros han recurrido",
            "start": 10766.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la lectura para no equivocarse O no",
            "start": 10769.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "caer en el nerviosismo eh voy a leer un",
            "start": 10771.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poquito eh de algunas cosas que le",
            "start": 10774.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quiero plantear eh eh y agradecerle",
            "start": 10776.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucho bueno que me conceda la palabra en",
            "start": 10780.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta en esta jornada ya esto pues est\u00e1",
            "start": 10782.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por terminarse as\u00ed que bueno s\u00ed quer\u00eda",
            "start": 10784.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de de hacerle",
            "start": 10786.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "algunos comentarios mire mucha gente me",
            "start": 10788.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "busca mucha gente quiere eh que sea el",
            "start": 10791.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puente para llegar a usted este y ha",
            "start": 10793.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sido una cosa apote\u00f3sica en los \u00faltimos",
            "start": 10795.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "meses porque son",
            "start": 10797.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh decenas cientos de mensajes eh la",
            "start": 10799.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gente aqu\u00ed afuera eh se agolpa en los",
            "start": 10802.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alrededores de Palacio Nacional en los",
            "start": 10804.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "actos como el informe por ejemplo este",
            "start": 10806.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue una cosa similar aqu\u00ed en el d\u00eda del",
            "start": 10809.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "grito tambi\u00e9n eh Y bueno de debo decirle",
            "start": 10811.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "debo confesarle que incluso lo disfruto",
            "start": 10814.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no Eh Yo yo tengo un origen de un barrio",
            "start": 10816.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "popular eh all\u00e1 en Hermosillo la 5 de",
            "start": 10819.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Mayo Y bueno pues no puedo decir que no",
            "start": 10821.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soy eh hijo del pueblo y que no",
            "start": 10823.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "correspondo a al inter\u00e9s de nuestra",
            "start": 10826.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gente este lo cual es un gusto y un",
            "start": 10828.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "honor eh Y bueno eh Usted dijo Hace unos",
            "start": 10830.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "d\u00edas que de alguna manera quienes",
            "start": 10833.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "concurrimos a esta conferencia nos hemos",
            "start": 10835.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "convertido en voz eh del pueblo este y",
            "start": 10836.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la verdad es que lo hacemos con mucho",
            "start": 10839.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "orgullo con mucho honor mire eh le",
            "start": 10840.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero hacer llegar algunas cosas Ayer",
            "start": 10843.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la en en la puerta de palacio",
            "start": 10846.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Duarte Que me dijo pues que somos",
            "start": 10849.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parientes Aunque Bueno yo no lo conoc\u00eda",
            "start": 10851.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le manda estos do d\u00f3lares que dice que",
            "start": 10853.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "son para la buena suerte este y que",
            "start": 10856.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "evidentemente quiere que usted los",
            "start": 10858.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conserve para que preserve usted la",
            "start": 10860.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "buena suerte Se los voy a dar aqu\u00ed al",
            "start": 10862.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "personal de de",
            "start": 10864.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "vocer\u00eda para que me ayude a",
            "start": 10865.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1rselos tambi\u00e9n un artista de Los",
            "start": 10868.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles ahorita le digo el nombre porque",
            "start": 10871.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un nombre complicado me entreg\u00f3 esta",
            "start": 10873.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "litograf\u00eda que es una pintura eh que \u00e9l",
            "start": 10876.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hizo eh Y que quiere entregarle bueno en",
            "start": 10879.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "este caso la litograf\u00eda dice que el",
            "start": 10881.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "original est\u00e1 en Los \u00c1ngeles y que lo",
            "start": 10883.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiere donar al museo que est\u00e1n",
            "start": 10885.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construyendo Eh Pues en en su honoria En",
            "start": 10887.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "su memoria Eh bueno me pide tambi\u00e9n que",
            "start": 10889.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le haga llegar la litograf\u00eda eh le digo",
            "start": 10891.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el nombre de la",
            "start": 10894.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "persona en este caso es un artista que",
            "start": 10895.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se hace Llamar eh",
            "start": 10898.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nelio nyot toltec eh que en realidad",
            "start": 10900.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Bueno pues es el seud\u00f3nimo de Jos\u00e9 oro",
            "start": 10904.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pesa y dice que lo hace con mucho",
            "start": 10906.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "orgullo eh Y con mucho gusto este",
            "start": 10908.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "justamente para usted este se\u00f1or",
            "start": 10910.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente esta y otros cuadros que que",
            "start": 10912.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ha pintado Eh muchas cartas tambi\u00e9n",
            "start": 10914.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y en este caso Bueno",
            "start": 10918.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voy a hacer una suerte de Ave Mar\u00eda Este",
            "start": 10920.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "una Ave Mar\u00eda pues es como un pase de",
            "start": 10923.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00faltima hora eh Porque de all\u00e1 de mi",
            "start": 10925.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tierra me contactaron eh unos eh eh",
            "start": 10928.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "productores del sector social que que eh",
            "start": 10932.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "corresponden a la sociedad de producci\u00f3n",
            "start": 10935.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh rural eh que se llama la Loma de",
            "start": 10937.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Zavala ellos me dicen Eh bueno que eh se",
            "start": 10939.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vieron con usted hace eh 4 a\u00f1os y que le",
            "start": 10943.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plantearon un tema de una granja de",
            "start": 10946.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n acu\u00edcola eh Y que usted los",
            "start": 10948.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "remiti\u00f3 al instituto para devolver al",
            "start": 10950.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado con la instrucci\u00f3n de",
            "start": 10952.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se resolviera el problema ellos les",
            "start": 10954.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "embargaron por alguna raz\u00f3n por algun",
            "start": 10956.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "deudo con la con la entonces financiera",
            "start": 10958.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rural eh Y este tema Bueno pues est\u00e1",
            "start": 10961.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "justamente en en en manos del del",
            "start": 10963.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo robado",
            "start": 10966.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es tema eh que ellos Bueno pues eh le",
            "start": 10968.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "piden eh que por favor les ayude este",
            "start": 10971.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ellos tienen la esperanza Pues ten usted",
            "start": 10974.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed que le hago llegar la carta eh de",
            "start": 10976.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos y los documentos eh relativos en",
            "start": 10978.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este caso eh Bueno pues es un asunto muy",
            "start": 10981.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sensible eh Son muchas cosas no la gente",
            "start": 10983.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realmente ha estado recurriendo le",
            "start": 10986.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "traigo una carta tambi\u00e9n de Catalina",
            "start": 10988.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ordas eh que es una se\u00f1ora eh hotelera",
            "start": 10989.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de de San Carlos eh que le quiere hacer",
            "start": 10993.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber Bueno me pidi\u00f3 que se le entregara",
            "start": 10995.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en sobre cerrado eh son algunas cosas eh",
            "start": 10997.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh que eh seguramente ser\u00e1n de",
            "start": 10999.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su inter\u00e9s y as\u00ed eh muchas cosas",
            "start": 11002.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente mire el tema eh tambi\u00e9n que",
            "start": 11005.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "me contactaron as\u00ed muy r\u00e1pidamente",
            "start": 11009.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "habitantes de Quintana Roo Eh me piden",
            "start": 11011.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que por favor les ayude con el tema eh",
            "start": 11013.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncian a un empresario de nombre",
            "start": 11016.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mario Medina Peniche de un grupo que se",
            "start": 11019.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llama megasur eh que bueno ellos",
            "start": 11021.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "argumentan que tienen permisos ilegales",
            "start": 11023.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para poner gasolineras eh otorgados por",
            "start": 11025.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal en este caso",
            "start": 11028.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Lily Campos Miranda eh Y bueno pues son",
            "start": 11030.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh gasolineras que est\u00e1n muy cerca de",
            "start": 11032.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escuelas eh Y en este caso ellos bueno",
            "start": 11035.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se atienden a la reglamentaci\u00f3n eh",
            "start": 11037.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Porque eh lo que dicen es que hay cerca",
            "start": 11039.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "escuelas hospitales centros de",
            "start": 11041.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n masiva Y en este caso",
            "start": 11043.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Bueno lo que temen es que pueda ocurrir",
            "start": 11045.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una tragedia Eh bueno similar a lo que",
            "start": 11047.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bueno recordamos en mi tierra no en",
            "start": 11049.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Hermosillo lo de la guarder\u00eda ABC eh Y",
            "start": 11051.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entonces solicitan su intervenci\u00f3n eh",
            "start": 11054.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Para atender este este caso mire se\u00f1or",
            "start": 11056.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente eh se acaba el tiempo y Bueno",
            "start": 11058.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un gusto recibirlo en la \u00faltima",
            "start": 11062.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gira que usted emprender\u00e1 por Sonora eh",
            "start": 11063.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tengo entendido Ya lo daba a conocer eh",
            "start": 11066.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la presidenta electa que ser\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 11068.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "27 de septiembre el viernes eh Y bueno",
            "start": 11071.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Eh La verdad es que eh tenemos muchas",
            "start": 11074.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cosas en su honora que agradecerle eh",
            "start": 11076.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted acude a mi tierra para entregar",
            "start": 11079.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Esta obra que creo que es una obra",
            "start": 11081.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "culminante muy importante de su",
            "start": 11083.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el distrito de riego que",
            "start": 11084.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno da forma a lo que es el plan de",
            "start": 11086.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Justicia para la naci\u00f3n Yaqui es un tema",
            "start": 11089.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante porque mire m\u00e1s all\u00e1 de obras",
            "start": 11092.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de infraestructura lo que usted ha hecho",
            "start": 11093.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por nuestros eh eh pueblos originarios",
            "start": 11096.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en Sonora es recuperar su dignidad eh y",
            "start": 11098.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "darle eh Bueno pues eh un nuevo acento a",
            "start": 11101.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que es nuestra identidad hay que",
            "start": 11104.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "recordar que el danzante Jai la imagen",
            "start": 11105.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los yais forman parte integral de la",
            "start": 11108.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "identidad incluso est\u00e1n en el escudo de",
            "start": 11110.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Sonora eh evidentemente quedan tareas",
            "start": 11112.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pendientes eh se avanz\u00f3 mucho en Sonora",
            "start": 11114.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "debo de decirlo pero mire est\u00e1 el tema",
            "start": 11117.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de los planes de Justicia que se",
            "start": 11119.6,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "hicieron para los ccac para los",
            "start": 11120.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos y est\u00e1 este esbozo que se hizo",
            "start": 11122.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para los mayos este que bueno por",
            "start": 11125.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "razones de organizaci\u00f3n de la tribu mayo",
            "start": 11127.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh No se logr\u00f3 eh concretar eh pero me",
            "start": 11129.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me dicen que bueno que ellos est\u00e1n muy",
            "start": 11133.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atentos e muy deseosos de eh lograr",
            "start": 11135.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avanzar en este asunto del plan de",
            "start": 11137.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Justicia para la para la naci\u00f3n mayo eh",
            "start": 11139.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos como sabe usted otras",
            "start": 11142.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "naciones originarias est\u00e1n los tohono",
            "start": 11143.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los kikap\u00fa los Cucap\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 11146.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los pyas eh tambi\u00e9n est\u00e1n eh los",
            "start": 11149.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh eh que conocemos poco pero tambi\u00e9n",
            "start": 11152.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Los Apaches se quieren ser parte de la",
            "start": 11155.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "identidad de ser sonorenses y ser",
            "start": 11157.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces esto ha causado mucho",
            "start": 11159.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "revuelo usted ha dicho se\u00f1or presidente",
            "start": 11162.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que Sonora es la tierra del futuro y",
            "start": 11164.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nosotros eh creemos en esa en esa idea y",
            "start": 11167.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy Sonora es un estado que est\u00e1 de pie",
            "start": 11170.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en buena medida gracias a su compromiso",
            "start": 11172.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tenemos un gran momento como estado eh",
            "start": 11174.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recientemente ente el gobernador durazo",
            "start": 11177.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dio su tercer informe de gobierno",
            "start": 11179.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "justamente daba una fotograf\u00eda del",
            "start": 11181.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento por el que pasa Sonora sabemos",
            "start": 11182.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s que lo mejor est\u00e1 por venir no s\u00e9",
            "start": 11185.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "si me quiere comentar un poco al",
            "start": 11187.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "respecto se\u00f1or presidente Pues nada de",
            "start": 11188.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bien que vamos a a seguir",
            "start": 11191.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este apoyando hasta el \u00faltimo d\u00eda vamos",
            "start": 11196.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a estar con los",
            "start": 11199.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "jaquis el",
            "start": 11202.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viernes de este viernes en 8",
            "start": 11204.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos a lo del Acueducto y",
            "start": 11208.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "al distrito de riego y",
            "start": 11212.279,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a terminar de entregar la tierra a los",
            "start": 11218.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "yais es un acto de de de",
            "start": 11222.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Justicia me siento muy",
            "start": 11226.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 11229.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque se atendi\u00f3 a los m\u00e1s pobres",
            "start": 11231.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Se sac\u00f3 de la la",
            "start": 11235.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pobreza a 9 millon 500,000",
            "start": 11238.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 11244.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "9500000 mexicanos en el tiempo que",
            "start": 11246.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estuvimos a pesar de la pandemia",
            "start": 11249.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 11252.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que si hay una buena",
            "start": 11254.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza",
            "start": 11256.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del presupuesto se pueden mejorar las",
            "start": 11259.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "condiciones de vida",
            "start": 11262.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh se puede vivir en una sociedad mejor",
            "start": 11264.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo de los yis es algo",
            "start": 11268.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 11272.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Porque es la etnia la",
            "start": 11274.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cultura m\u00e1s",
            "start": 11278.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reprimida",
            "start": 11281.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 11282.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "historia ellos padecieron",
            "start": 11284.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como lo que",
            "start": 11287.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 11291.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llamarse una segunda conquista",
            "start": 11293.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ellos fueron exterminados",
            "start": 11298.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 11301.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desterrados se calcula que en la guerra",
            "start": 11304.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "contra los yais durante el",
            "start": 11308.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 11310.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asesinaron alrededor de 15000",
            "start": 11312.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Yaquis",
            "start": 11316.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 11320.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "barbarie",
            "start": 11322.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y lo mismo con",
            "start": 11324.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11328.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mayos con los mayas y con este otros",
            "start": 11329.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 11335.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 11337.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Entonces celebro por ejemplo que",
            "start": 11339.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ayer este y esto hay que reconocerlo",
            "start": 11343.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque de todos los partidos por",
            "start": 11347.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 11352.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aprobaron la iniciativa de ley que",
            "start": 11354.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "present\u00e9 para garantizar los",
            "start": 11358.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 11361.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso se lo agradezco mucho a todos",
            "start": 11364.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "los legisladores de todos los",
            "start": 11368.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 11372.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es creo yo notorio no de que tenemos",
            "start": 11373.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "diferencias pero f\u00edjense c\u00f3moo",
            "start": 11377.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11382.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Hay asuntos que nos unen",
            "start": 11384.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 11389.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh fue una actitud",
            "start": 11390.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh de justicia y de mucha",
            "start": 11394.399,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "bondad de parte de nuestros",
            "start": 11399.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adversarios de mucha",
            "start": 11405.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad de altura de",
            "start": 11407.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mira y lo tengo que reconocer",
            "start": 11411.479,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "eh entonces por eso vamos a Sonora y s\u00ed",
            "start": 11416.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Sonora Tiene",
            "start": 11422.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un gran futuro Sonora su pueblo porque",
            "start": 11423.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh tienen muchos recursos",
            "start": 11428.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno su pueblo es",
            "start": 11432.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "trabajador es tambi\u00e9n poseedor de",
            "start": 11435.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh una gran",
            "start": 11440.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "herencia cultural",
            "start": 11443.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 11447.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "culturas en",
            "start": 11449.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sonora un amplio",
            "start": 11452.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "territorio el segundo estado con m\u00e1s",
            "start": 11454.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "territorio en el",
            "start": 11457.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds su frontera con Estados",
            "start": 11459.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 11464.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s su frontera con Arizona que es",
            "start": 11465.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "uno de los estados de la Uni\u00f3n Americana",
            "start": 11470.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n impulsando mucho para el",
            "start": 11472.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 11475.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 11478.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "embona",
            "start": 11479.04,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "empata se integra con el plan",
            "start": 11481.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Sonora hacia delante ya lo hemos dicho",
            "start": 11489.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed se va a requerir",
            "start": 11493.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de mucho",
            "start": 11497.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cobre y Sonora tiene el cobre que se",
            "start": 11500.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "requiere los nuevos m\u00f3viles",
            "start": 11505.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eso no se conoce mucho pero van a",
            "start": 11509.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s",
            "start": 11513.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cobre los carros",
            "start": 11516.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos como cuatro o cinco veces m\u00e1s",
            "start": 11519.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que lo que se necesita ahora para un",
            "start": 11522.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil y Sonora tiene el cobre tiene",
            "start": 11526.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11531.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "potencial el\u00e9ctrico",
            "start": 11533.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 11537.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "litio tiene los puertos",
            "start": 11540.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh Ahora la nueva",
            "start": 11544.239,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "infraestructura se est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 11547.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh el ferrocarril la presidenta",
            "start": 11552.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 11556.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo",
            "start": 11557.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 11560.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los trenes de pasajeros",
            "start": 11562.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 11565.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno tienen buen gobernador muy buen",
            "start": 11569.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 11573.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y ya parece",
            "start": 11575.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11578.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "soy este",
            "start": 11579.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "palero este",
            "start": 11583.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "barbero pero ya estas alturas",
            "start": 11587.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "No no tengo necesidad de ser",
            "start": 11590.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "repito vamos a",
            "start": 11599.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tener la mejor presidenta de",
            "start": 11601.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en poco tiempo la mejor",
            "start": 11607.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 11610.239,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mundo la actual President electa que va",
            "start": 11615.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a ser ya en unos d\u00edas m\u00e1s presidenta",
            "start": 11619.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constitucional Claudia Es lo mejor que",
            "start": 11621.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "le pudo haber pasado a nuestro",
            "start": 11625.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este",
            "start": 11629.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 11634.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "preparada con experiencia de",
            "start": 11636.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11640.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 11643.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadora con",
            "start": 11648.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 11651.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuerte al mismo tiempo",
            "start": 11654.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de buenos sentimientos de buen",
            "start": 11657.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 11661.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no por eso me",
            "start": 11664.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "voy m\u00e1s que",
            "start": 11667.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tranquilo muy contento estoy terminando",
            "start": 11671.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas",
            "start": 11674.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11677.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 11679.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda mucha alegr\u00eda",
            "start": 11681.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya es ma\u00f1ana",
            "start": 11684.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aunque nos vamos de gira pero este ya",
            "start": 11688.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos d\u00edas Nos",
            "start": 11692.279,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "faltan hasta el lunes 30 lunes",
            "start": 11697.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "30 d\u00edas d\u00edas 7 ma\u00f1aneras ya",
            "start": 11706.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero que voy a entregar la",
            "start": 11717.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "banda no me voy a poder levantar a las",
            "start": 11720.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "7 y el d\u00eda 12 yo creo que tampoco me va",
            "start": 11725.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a llevar un tiempo no pero",
            "start": 11729.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este pero s\u00ed ya es una etapa nueva ya me",
            "start": 11732.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "jubilo Y de nuevo Repito no que me",
            "start": 11737.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ayuden que me ayuden que me ayuden este",
            "start": 11742.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 11747.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "todo mis",
            "start": 11747.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "paisanos manera especial los palencanos",
            "start": 11750.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 11756.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os que me ayuden de todo el",
            "start": 11758.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sureste y de todo el",
            "start": 11762.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n los",
            "start": 11764.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "migrantes ahora que escuch\u00e9 no lo del",
            "start": 11767.92,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "museo este no quiero dar a conocer mi mi",
            "start": 11771.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "testamento",
            "start": 11779.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11782.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh mi familia me dice que",
            "start": 11785.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1n de acuerdo pero es que ah\u00ed a",
            "start": 11788.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00ed me gustar\u00eda darlo a conocer porque",
            "start": 11793.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 11795.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hablo escribo dicto al notario de que no",
            "start": 11797.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "quiero S\u00ed este",
            "start": 11803.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "museos",
            "start": 11807.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ni estatuas ni el nombre de",
            "start": 11808.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "calles ni",
            "start": 11813.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escuelas ni",
            "start": 11816.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nada este",
            "start": 11819.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "o agrupaciones con mi",
            "start": 11822.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 11826.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este todo lo que he",
            "start": 11828.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sido como servidor p\u00fablico",
            "start": 11833.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lo que se llama",
            "start": 11838.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "legado corresponde al pueblo de",
            "start": 11841.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11844.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo hay una historia",
            "start": 11847.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima no voy a llegar hasta",
            "start": 11850.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero",
            "start": 11854.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que la recomiendo que es la del Gran",
            "start": 11856.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "escritor ruso Leon",
            "start": 11860.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tolstoy que",
            "start": 11864.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 11867.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a la nobleza",
            "start": 11869.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "e lleg\u00f3 a heredar una Hacienda ah\u00ed vivi\u00f3",
            "start": 11873.8,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "eh Como gran escritor ten\u00eda recursos",
            "start": 11879.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero decidi\u00f3 al final de su vida",
            "start": 11884.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregarlo",
            "start": 11887.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todo quedarse sin nada tuvo diferencias",
            "start": 11889.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "con su esposa por eso",
            "start": 11894.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11899.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pues se convirti\u00f3 en hombre de la calle",
            "start": 11902.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Al final de su",
            "start": 11907.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vida entonces",
            "start": 11909.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "este porque ten\u00eda esa idea de dejar",
            "start": 11912.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo a los",
            "start": 11918.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "semejantes escribi\u00f3 mucho sobre",
            "start": 11920.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso yo",
            "start": 11924.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tengo por ejemplo de",
            "start": 11928.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l su concepto de",
            "start": 11932.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "felicidad que no tiene que ver con lo",
            "start": 11934.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "material que tiene que ver con estar",
            "start": 11937.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 11942.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 11945.439,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 11946.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 11949.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tolstoy excepcional extraordinario como",
            "start": 11951.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "escritor como novelista y como",
            "start": 11954.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensador entonces",
            "start": 11957.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh Quisiera yo por eso",
            "start": 11960.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decir lo hemos hecho entre todos lo",
            "start": 11965.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hicimos entre",
            "start": 11968.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todos con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 11970.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nada imag\u00ednense",
            "start": 11975.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11978.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resistir todos los",
            "start": 11979.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "embates de la oligarqu\u00eda sus medios de",
            "start": 11982.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o",
            "start": 11986.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n los grupos de intereses",
            "start": 11989.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "creados nacionales en el",
            "start": 11993.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 11995.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y este el pueblo de",
            "start": 11997.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12000.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 12002.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyando se olvida de",
            "start": 12005.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que en la pasada elecci\u00f3n fueron 36",
            "start": 12008.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 12013.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "votos a favor de la",
            "start": 12014.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidenta nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 12019.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 12023.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 12025.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es nuestro",
            "start": 12029.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueblo que es",
            "start": 12035.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 12039.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces aprovechar para decir",
            "start": 12041.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ya este no s hemos visto mucho nos hemos",
            "start": 12044.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "querido nos hemos nos vamos a seguir",
            "start": 12049.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "queriendo es Amor",
            "start": 12052.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eterno lo \u00fanico que",
            "start": 12057.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pido es que este ya no me",
            "start": 12059.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "busquen porque donde voy a estar en",
            "start": 12065.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Palenque me voy a dedicar a escribir",
            "start": 12068.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n para ayudar pero de otra",
            "start": 12074.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "manera porque quiero",
            "start": 12079.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh estudiar",
            "start": 12083.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Quiero probar la",
            "start": 12085.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de la grandeza cultural de",
            "start": 12089.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Quiero probar de que lo bueno",
            "start": 12093.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que somos los",
            "start": 12096.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos se lo debemos a nuestros",
            "start": 12097.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "antepasados sobre todo al M\u00e9xico",
            "start": 12102.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "profundo al M\u00e9xico",
            "start": 12107.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico eso que se ha negado esa",
            "start": 12110.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 12114.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "negada que llegaron al",
            "start": 12116.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 12120.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12121.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de avergonzarnos",
            "start": 12123.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 12127.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pasado pues hay que reivindicar todo eso",
            "start": 12130.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revalorar todo eso",
            "start": 12134.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 12136.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "probarlo",
            "start": 12139.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente para quitar todos los",
            "start": 12144.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sismas todos los",
            "start": 12148.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "prejuicios todo lo que nos",
            "start": 12152.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "impusieron por quer\u00edan someternos",
            "start": 12155.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y es tan",
            "start": 12160.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "grande nuestro pa\u00eds",
            "start": 12163.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sentido que no",
            "start": 12167.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pudieron no pudieron",
            "start": 12171.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eclipsar los",
            "start": 12177.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "valores del pueblo de M\u00e9xico la grandeza",
            "start": 12179.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico entonces que no me",
            "start": 12182.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "busquen porque tambi\u00e9n si le abro la",
            "start": 12187.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "puerta que es la casa de todos donde voy",
            "start": 12190.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a vivir pero abro la puerta",
            "start": 12194.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a unos le tengo que abrir la puerta a",
            "start": 12197.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 12200.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si abro la puerta pues ya no",
            "start": 12202.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la voy a poder cerrar",
            "start": 12205.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh lo mismo pensando que me pueden",
            "start": 12209.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "entregar un escrito Pues yo ya",
            "start": 12213.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no voy a tener",
            "start": 12217.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh ninguna relaci\u00f3n con ninguna",
            "start": 12221.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoridad Es",
            "start": 12225.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 12227.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este solo que me fuese a",
            "start": 12231.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ver la presidenta mi presidenta Ah ella",
            "start": 12235.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed la",
            "start": 12239.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda pero no me va a ir a ver",
            "start": 12243.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque ella es muy",
            "start": 12246.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "capaz mucho muy",
            "start": 12250.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "capaz digo todo",
            "start": 12254.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 12258.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que no tenga yo tambi\u00e9n afuera de la",
            "start": 12259.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "casa manifestaciones Y si las",
            "start": 12264.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tengo ya s\u00e9 que son",
            "start": 12269.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12271.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fifis el que me vaya a",
            "start": 12272.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ver es un",
            "start": 12277.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conservador en potencia",
            "start": 12280.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 12283.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "disfrazado de simpatizante como dec\u00edamos",
            "start": 12287.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antes el que no brinque es",
            "start": 12290.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Charro",
            "start": 12293.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Este pero nada m\u00e1s eso y v\u00e1monos a",
            "start": 12296.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "desayunar se\u00f1or presidente un aplauso",
            "start": 12301.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "para los reconstructores se\u00f1or",
            "start": 12304.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente es que los los templos de los",
            "start": 12315.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pueblos son el coraz\u00f3n de las",
            "start": 12320.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comunidades independientemente",
            "start": 12323.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 12329.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "religiosidad se pudo presidente",
            "start": 12333.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12341.44,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12347.86,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 12360.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12368.42,
            "duration": 17.229
        },
        {
            "text": "porque M digo",
            "start": 12399.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de el s\u00e1bado es",
            "start": 12405.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12409.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Oaxaca ell",
            "start": 12411.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues cumple 40 a\u00f1os la jornada",
            "start": 12416.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente Felicidades a todos los",
            "start": 12426.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "jornaleros",
            "start": 12428.8,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12430.95,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 12436.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico gran peri\u00f3dico siempre",
            "start": 12438.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh defendiendo causas justas",
            "start": 12441.84,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "eh d\u00e1ndole espacio y voz a los",
            "start": 12445.52,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos un",
            "start": 12453.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de",
            "start": 12455.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "periodistas no un peri\u00f3dico",
            "start": 12458.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "empresarial y",
            "start": 12463.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 12466.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "resistido cuando nos dicen que por qu\u00e9 a",
            "start": 12468.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la jornada se le da una atenci\u00f3n",
            "start": 12472.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "especial es porque ellos le dieron una",
            "start": 12475.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial siempre al pueblo de",
            "start": 12480.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre todo a los m\u00e1s Humildes a",
            "start": 12483.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los humillados Esa es la justificaci\u00f3n y",
            "start": 12487.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que viva la jornada viva",
            "start": 12491.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 12501.199,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al firmes firmes completo completo [M\u00fasica] damas y caballeros muy buenos d\u00edas se encuentra en esta Plaza de la Constituci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la doctora Claudia sho presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestro martes guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional licenciada Laura Valenzuela alzua coordinadora Nacional de protecci\u00f3n civil y licenciado Carlos frener Figueroa presidente Nacional de la Cruz Roja Mexicana Quienes se dirigen al hasta bandera Monumental el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1 el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a media asta simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n canto a la bandera Se le pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes y realizar el saludo a la bandera colocando la mano derecha sobre el pecho con la Palma hacia abajo a la altura del coraz\u00f3n [M\u00fasica] s la gloria [M\u00fasica] es la sangre amicana de los palatines el verteo de nuestros cilles [M\u00fasica] de nuestros F [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas Oh [M\u00fasica] y Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] para honrar la memoria de las personas que perdieron la vida en los sismos del 19 de septiembre de 1985 y 2017 la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar silencio ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] el [M\u00fasica] si pes en la p en el cieloo tu esp\u00edritu de m\u00e1 [Aplausos] est\u00e1 Su patria celo sol elel [M\u00fasica] se agradece la asistencia a esta ceremonia del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos de los secretarios de la defensa Nacional de Marina de gobernaci\u00f3n y de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comandante de la guardia nacional coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil presidente nacional la cruz roja mexicana as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de las redes sociales muy buenos d\u00edas [M\u00fasica] Bravo [M\u00fasica] gra Gracias se\u00f1or [M\u00fasica] pueblo se se\u00f1or [M\u00fasica] el sador es unor el santo nador [M\u00fasica] esor elor el [M\u00fasica] [M\u00fasica] am kur gin [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah ch [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] C ch ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] agradecemos la asistencia de todo el personal que nos acompa\u00f1\u00f3 a esta emotiva ceremonia Muchas gracias \u00e1nimo Pues nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en todos los servidores p\u00fablicos que han trabajado en el sexenio para llevar a cabo la reconstrucci\u00f3n de viviendas hospitales escuelas templos todo lo que se ha hecho para enfrentar los estragos de el sismo del 2017 hoy 19 de septiembre Que recordamos con tristeza el que los dos sismos el de 1985 y el de 2017 que se padecieron el mismo d\u00eda 19 de septiembre e hoy vamos a informarle al pueblo de M\u00e9xico sobre lo realizado y eh vienen con nosotros las responsables del programa de reconstrucci\u00f3n y vamos tambi\u00e9n a establecer comunicaci\u00f3n con gobernadores de ocho estados de la rep\u00fablica comenzamos terminando el informe abrimos para preguntas y respuestas comenzamos con Alejandra perd con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todos y todas es un gusto en esta conmemoraci\u00f3n poder compartir con ustedes los resultados del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n en la primera l\u00e1mina podemos ver exactamente qu\u00e9 signific\u00f3 Este programa no exist\u00eda sino lo cre\u00f3 el presidente justamente para lograr la coordinaci\u00f3n entre los sectores de Salud Educaci\u00f3n vivienda y cultura se form\u00f3 la la comisi\u00f3n ya se public\u00f3 la la formaci\u00f3n de la comisi\u00f3n intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n el marzo de 2019 Y fue este inicio de un gran camino en en este proceso de reconstrucci\u00f3n estos son los datos que resumen esta acci\u00f3n de todas las instituciones involucradas 71277 acciones 33000 pr\u00e1cticamente 500 millones de pesos en 10 entidades del pa\u00eds 889 municipios ustedes pueden ver en el plano a mayor intensidad de color fue la mayor intervenci\u00f3n y que correspondi\u00f3 justamente a la proporci\u00f3n de da\u00f1os los estados donde m\u00e1s hubo estas afectaciones fueron Oaxaca Chiapas con estos resultados 34,18 personas fueron beneficiadas en los en los cuatro sectores se generaron 4964 63 empleos directos y m\u00e1s de 600,000 empleos indirectos est\u00e1 concluido el 99.7 por de todas las intervenciones en los cuatro sectores y solo nos restan 217 acciones para lograrlo de aqu\u00ed a a a diciembre de este a\u00f1o adelante Aqu\u00ed no me voy a detener en el cuadro solo Mostrar cu\u00e1ntas fueron estas intervenciones por sector vivienda educaci\u00f3n salud cultura y por entidad y aqu\u00ed es donde podemos ver lo que les comentaba del del mayor de la mayor inversi\u00f3n que fue justamente en el estado de Oaxaca de Chiapas seguido por Morelos Puebla donde estuvieron las mayores afectaciones estos datos no incluyen lo que hicieron algunos gobiernos por ejemplo en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico estuvo es adicional esto lo hizo el Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico esto se refiere al recurso Federal lo mismo en el caso de Chiapas donde la inversi\u00f3n en particular en materia de vivienda fue muy importante adelante Me detengo en el sector vivienda 6286 acciones de da\u00f1o parcial y de da\u00f1o total 10155 millones de pesos invertidos esto incluye 436 acciones que se hicieron en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de cultura para rescatar vivienda de car\u00e1cter patrimonial o vern\u00e1culo en este caso solo son dos las acciones que faltan con por concluir que son justamente estas acciones de vivienda patrimonial aqu\u00ed podemos ver los datos de de la de la atenci\u00f3n que se dio destaca el apoyo a mujeres el 52 por de los apoyos se destinaron a mujeres y tenemos pues m\u00e1s de 21460 personas beneficiarias adelante vamos a compartir un video que sintetiza este proceso es solo una s\u00edntesis posteriormente ustedes lo podr\u00e1n ver en canal 22 y en otros medios Much\u00edsimas gracias gracias por todo presidente sufr\u00ed tuve que desaguar la casa me dec\u00edan que s\u00ed va a llegar va a llegar va a llegar va a llegar va a llegar y va pasando el tiempo hasta dan ganas de de de llorar porque chorre\u00e1ndose yo durmiendo Ya estoy cansado Ya nadie me va a dar trabajo para poder [M\u00fasica] ganarlo las autoridades nos dejaron solos la gesti\u00f3n Fue totalmente de la escuela estaba la casa fracturada y vivir con el miedo de que pues se fuera a caer de que otro temblor y ahora s\u00ed pues fuera para abajo la casa poner la las aulas en este inhabitables porque la estructura Se da\u00f1\u00f3 de demasiado no hab\u00eda espacios ni lugares eh cre\u00edmos que nuestra escuela desaparecer\u00eda vimos que se empezaron a destruir las c\u00fapulas y a rajar la iglesia entonces fue mucha tristeza para la gente y para el servidor porque a fin de cuentas era es el centro y el coraz\u00f3n de la comunidad esperamos mucho tiempo y solamente tomaron fotos un d\u00eda y ya no regresaron recuperar la esperanza por parte de la gente que se sent\u00eda nada que se sent\u00eda pues traicionada porque el gobierno mexicano no hab\u00eda asumido esta esta gran responsabilidad al recorrer las calles te das cuenta de que efectivamente todav\u00eda faltaban muchas casas que reconstruir y que hab\u00eda personas y ni\u00f1os que segu\u00edan viviendo en esa necesidad los estudiantes estaban todav\u00eda tomando clases abajo de \u00e1rboles en otras escuelas prestadas en instalaciones prestadas empezamos a armar as\u00ed equipos de trabajo en Oaxaca en Chiapas para conocer eh m\u00e1s detalles de las afectaciones Y qu\u00e9 se hab\u00eda hecho por parte de la Administraci\u00f3n en ese entonces saliente en materia de [M\u00fasica] reconstrucci\u00f3n Cuando llegamos nosotros hab\u00eda sobre todo muchas imprecisiones en los censos en qu\u00e9 faltaba qu\u00e9 se hab\u00eda hecho era lento desarticulado y en muchas ocasiones una informaci\u00f3n en papel y en la realidad no estaba realmente el trabajo que se informaba fue un golpe brutal como no hab\u00eda sufrido el patrimonio cultural desde que existe elina Pues que la administraci\u00f3n anterior eh Solo hab\u00eda dado algunos apoyos en algunas zonas estas tarjetas de lo que fue fonden eh Muy b\u00e1sicas eh ni ni ni dio para todos los afectados y a quienes les dio tarjeta no toos ten\u00edan recursos entonces La verdad es que era una situaci\u00f3n bastante ca\u00f3tica el presidente Oaxaca y anuncia el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n eso ayud\u00f3 para primero que nada eh coordinar a los cuatro sectores que est\u00e1bamos trabajando de manera independiente y sin ninguna [M\u00fasica] comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de que inicia Este programa eh No se nos olvide que lleg\u00f3 la pandemia entonces dentro de estos establecimientos de salud hab\u00eda que reparar y darle mantenimiento y atender a varios hospitales de segundo nivel Hay comunidades donde hab\u00edan iniciado los trabajos de reconstrucci\u00f3n y de repente ya no pod\u00edas entrar se elevaron los costos de materiales se redujo el el pues la mano de obra en muchas localidades no hab\u00eda mano de obra Pues fue muy dif\u00edcil porque nosotros And\u00e1bamos de casa en casa cuando sal\u00edamos a las a las viviendas a la calle pues nosotros llegamos a nuestra casa con miedo porque no sab\u00edamos nosotros si est\u00e1bamos infectados o no como es un programa social prioritario se emite la publicaci\u00f3n en el diario oficial para identificarla como actividad prioritaria que no puede detenerse Y eso nos permite volver a arrancar no se trata solo de hacer obras sino de ayudar a quienes requieren de la protecci\u00f3n recuperar y en mejores condiciones aquello que ten\u00edan y que de pronto perdieron total o parcialmente por la ocurrencia del [M\u00fasica] desastre nunca antes creo yo un pa\u00eds ha dedicado tanto cuidado en la restauraci\u00f3n y en la conservaci\u00f3n de su patrimonio con tanto talento como los restauradores de M\u00e9xico que han hecho este esfuerzo k [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] en Buenos d\u00edas a todas y a todos en el caso de Educaci\u00f3n se trabaj\u00f3 en 5473 escuelas p\u00fablicas del del pa\u00eds de eh lo cual signific\u00f3 9552 millones de pesos invertidos los trabajos Se realizaron en 574 municipios hemos concluido los trabajos de reconstrucci\u00f3n de escuelas p\u00fablicas 5467 est\u00e1n en proceso a\u00fan seis escuelas lo \u00fanico que nos queda es agradecer reconocer el trabajo que hicieron las madres y padres de familia en los comit\u00e9s para poder participar en la reconstrucci\u00f3n de las aulas y gracias a las maestras a los maestros para que los estudiantes tengan las condiciones para seguir con sus estudios Much\u00edsimas gracias Muchas gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos en la parte de salud fueron 172 unidades centros de salud hospitales que tuvieron da\u00f1os por el sismo y que tuvieron que parar su operaci\u00f3n de estos hay 166 que ya est\u00e1n completamente reconstruidos que est\u00e1n ya eh operando seis que est\u00e1n en proceso en la parte del seguro social fueron nueve nueve acciones en unidades que tuvieron da\u00f1os considerables eh cuatro hospitales el de villacuapa y el de coautla Morelos ambos eh entraron en Operaci\u00f3n despu\u00e9s de lograr la reconstrucci\u00f3n incluso para atender la pandemia por covid-19 tambi\u00e9n el hospital general de zona n\u00famero 5 en Metepec en atlisco en el estado de Puebla y el de zacatepe en Morelos Adem\u00e1s de rehabilitaciones que hubo en el centro vacacional de huastepec tambi\u00e9n la unidad de Medicina familiar eh de Troncoso aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico una unidad muy grande de 32 consultorios est\u00e1 concluida se est\u00e1 equipando para entrar en operaciones en dos en dos semanas adem\u00e1s de eso hay que destacar dos grandes obras el hospital general de zona de Zaragoza en la Ciudad de M\u00e9xico que requiri\u00f3 de la demolici\u00f3n por completo Cuando llegamos a la administraci\u00f3n eh con el presidente L\u00f3pez Obrador no hab\u00eda iniciado ni siquiera la demolici\u00f3n del hospital de Zaragoza es una obra a cargo del ej\u00e9rcito que se demoli\u00f3 y que se tuvo que hacer toda una eh infraestructura Para poder levantar este hospital de 180 camas 40 consultorios una inversi\u00f3n de 2300 millones de pesos lo mismo en el hospital de San Alejandro en Puebla una obra que hab\u00eda sido Incluso adjudicada en el gobierno anterior y que fue parte de un litigio y se decidi\u00f3 hacer la demolici\u00f3n y volver a hacer de nuevo el hospital tambi\u00e9n con la Sedena finalmente la unidad de Medicina familiar de Cerro Gordo en el catepec en el estado de M\u00e9xico que es de las obras que se est\u00e1n concluyendo y finalmente en la parte en la siguiente por favor fueron 163 acciones que se llevaron a cabo de centros de salud eh hospitales reconstruidos que ahora forman parte de Ims eh de Ims bienestar el hospital de Juchit\u00e1n all\u00e1 en en Oaxaca el hospital de pesquer\u00eda el centro de salud de pesquer\u00eda en la gloria en Arriaga eh Tambi\u00e9n en tasco en Guerrero una inversi\u00f3n tambi\u00e9n importante en suma de ambos eh sectores son eh m\u00e1s de 8,000 millones de pesos ya considerando las acciones de demolici\u00f3n construcci\u00f3n y tambi\u00e9n de equipamiento ser\u00eda todo por mi parte Bueno aqu\u00ed est\u00e1n algunas im\u00e1genes de estos centros de salud en tasco tambi\u00e9n en Chiapas en en Arriaga en la siguiente vemos el hospital de atisco que como les comentaba tenido para covid y en la siguiente el hospital de de Villa cuap Muchas gracias muchas gracias Presidente buenos d\u00edas Eh Buenos d\u00edas a todas y todos los compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed parte de esta gran tropa que reconstruy\u00f3 lo que los sismos destruyeron presidente usted nos hizo trabajar como un solo equipo y el plan Nacional de reconstrucci\u00f3n lo est\u00e1 regresando a su lugar adelante por favor r\u00e1pidamente en el universo de cultura son 3,269 inmuebles no me voy a detener en ninguno de ellos por la magnitud de los cuales 3169 est\u00e1n ya entregados a las comunidades y 118 en proceso en el \u00faltimo a\u00f1o eh llevamos a cabo 974 obras y la \u00faltima eh Quisiera decir presidente que de las 974 pendientes a la conclusi\u00f3n de esta administraci\u00f3n 940 estar\u00e1n concluidas en el mes de octubre las 23 eh el n\u00famero m\u00e1s grande de 23 obras que faltar\u00edan y por su complejidad eh la la reconstrucci\u00f3n en el \u00e1rea de cultura es muy compleja por las t\u00e9cnicas que esto requiere en noviembre estar\u00edan cinco listas y en diciembre seis listas tenemos la fortuna de contar y agradecemos a los gobernadores que est\u00e1n acompa\u00f1ados de representantes de cada uno de los sectores del plan Nacional de reconstrucci\u00f3n y parte de la comunidad Yo quiero agradecer la paciencia de las comunidades para haber recuperado su patrimonio y pues est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n Diego y lamento que por una cuesti\u00f3n log\u00edstica Arturo balandrano no est\u00e9 con nosotros pero aqu\u00ed est\u00e1 todo el equipo representado vamos a a ir hasta Juchit\u00e1n al palacio municipal con el gobernador Salom\u00f3n Jara Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su permiso reciba un cordial saludo y un abrazo del pueblo de Juchit\u00e1n de los pueblos del ismo y del pueblo de Oaxaca desde este hist\u00f3rico y emblem\u00e1tico municipio de Juchit\u00e1n de Zaragoza este lugar representa la vigencia y la fuerza del esp\u00edritu de nuestros pueblos nos encontramos a un lado del palacio municipal que como usted est\u00e1 informado se destruy\u00f3 con el sismo de aquella noche del 7 de septiembre del 2017 los inmuebles afectados por los sismos que estremecieron nuestra tierra en 2017 forman parte esencial de patrimonio hist\u00f3rico cultural y espiritual de los pueblos y comunidades cada edificio reconstruido significa rescatar parte de la historia la identidad y la memoria de nuestros antepasados con su intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente tambi\u00e9n se reconstruy\u00f3 el coraz\u00f3n y la esperanza de cada uno de los y las oaxaque\u00f1as entre todas y todos hemos hecho un gran esfuerzo Para volver a levantar viviendas escuelas hospitales as\u00ed como para impulsar la rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de bienes hist\u00f3ricos que son de Gran valor para nuestra cultura el impacto del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n en Oaxaca ha sido muy importante m\u00e1s de 19,900 viviendas intervenidas en 75 municipios 1279 escuelas en 188 municipios y 34 instalaciones hospitalarias en 17 municipios 9914 inmuebles hist\u00f3ricos entre 11 166 municipios la respuesta de la gente ha sido extraordinaria en cada municipio que hemos visitado la comunidad ha abrazado los proyectos y asumido una participaci\u00f3n activa se\u00f1or presidente en Oaxaca estamos muy contentos y agradecidos por el amor y la atenci\u00f3n prioritaria que a su gobierno le ha brindado a nuestra entidad desde el inicio de su mandato a lo largo de su gobierno es se dio jto al seguimiento a la reconstrucci\u00f3n de nuestro estado con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 980 millones de pesos invertidos en 9914 inmuebles desde la llegada de nuestra Primavera oaxaque\u00f1a en coordinaci\u00f3n con el ina y la conavi se invirtieron m\u00e1s de 941 millones de pesos en 301 obras gracias a usted nunca estuvimos solos por ello hoy expresamos nuestra gratitud con la humildad y grandeza del coraz\u00f3n del pueblo oaxaque\u00f1o a 7 a\u00f1os de los tr\u00e1gicos sismos Oaxaca y el ismo han renacido y hoy Gracias a su apoyo y acompa\u00f1amiento somos m\u00e1s fuertes que nunca Gracias gracias gracias se\u00f1or presidente que viva Juchit\u00e1n de Zaragoza que vivan los pueblos del ismo que viva Oaxaca que viva el mejor presidente de M\u00e9xico Muchas gracias presidente Gracias gobernador nos vamos a Perd\u00f3n nos vamos a Santa prisca atasco con la gobernadora evely Salgado Pineda muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas querido presidente miembros del gabinete reciban un cordial saludo desde nuestra hist\u00f3rica iglesia de Santa prisca patrimonio de las y los mexicanos donde Pues nos encontramos para anunciar los avances en Guerrero de este programa Nacional de reconstrucci\u00f3n me acompa\u00f1an por supuesto Arturo Mart\u00ednez N\u00fa\u00f1ez el director del centro ina Guerrero y enlace de la secretar\u00eda de cultura Federal nuestra secretaria de cultura aqu\u00ed en el estado nuestra secretaria de desarrollo urbano Obras P\u00fablicas nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el p\u00e1rroco de esta maravillosa iglesia de Santa prisca Tom\u00e1s Mart\u00ednez Rivera Muchas gracias tambi\u00e9n por acompa\u00f1arnos a nuestro querido compa\u00f1ero trabajador de la construcci\u00f3n en Santa prisca David Hern\u00e1ndez Alonso y por supuesto compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que han hecho posible esta importante reconstrucci\u00f3n Bueno hoy hablando eh de esta reconstrucci\u00f3n y en el marco de esta fecha simb\u00f3lica en la que conmemoramos el D\u00eda Nacional de protecci\u00f3n civil y en memoria de los desastres causados por los terremotos de 1985 y 2017 pues comentar que en Guerrero 45 municipios fueron beneficiados con 2699 acciones que equivalen a una inversi\u00f3n superior a los 12232 millones de pesos de ellos 155 acciones corresponden al sector cultural Esto es algo muy importante para las y los guerrerenses 76 para el sector educativo 26 eh para el sector salud y 2445 acciones de vivienda en el caso particular de esta iglesia emblem\u00e1tica para M\u00e9xico y para el mundo esta iglesia de Santa prisca Es una construcci\u00f3n que Data de la d\u00e9cada de 1750 y cuya relevancia hist\u00f3rica cultural y arquitect\u00f3nica pues es invaluable debemos de reconocer el apoyo la convicci\u00f3n y sobre todo el absoluto compromiso del gobierno de M\u00e9xico con su rehabilitaci\u00f3n a pesar de haber sido afectada en el sismo del 2017 fue precisamente gracias a la a la autorizaci\u00f3n que realiz\u00f3 para hacer esta ampliaci\u00f3n presupuestal en el 2023 eh que pudimos concluir Esta obra gracias a usted se\u00f1or presidente que pues hoy ya lo vemos como una realidad hoy los retablos est\u00e1n totalmente limpios y rehabilitados se restauraron fachadas pin\u00e1culos cornisas Este es un trabajo impecable que nos permite conservar este patrimonio que es un orgullo Repito no solamente de Guerrero y de M\u00e9xico sino de todo el mundo sin el apoyo decidido de usted se\u00f1or presidente no hubiera sido posible recuperar la magnificencia la Belle a el valor incalculable de este inmueble maravilloso que es una joya para los Tasque\u00f1a para todo nuestro querido M\u00e9xico y el mundo por eso hoy aqu\u00ed desde este emblem\u00e1tico lugar desde este emblem\u00e1tico espacio para todos nosotros queremos aprovechar para reconocer la mano solidaria de nuestro presidente del gobierno de M\u00e9xico el cari\u00f1o de todas y de todos ustedes pues impulsaron cada una de las acciones de este programa nacional aqu\u00ed en nuestro estado por supuesto agradecer el apoyo invaluable de nuestra querida secretaria de cultura tambi\u00e9n que la consideramos guerrerense Alejandra Frausto por supuesto de Sedatu la secretar\u00eda de salud INS conavi se inifed as\u00ed como de todo el gabinete del gobierno de M\u00e9xico que ha hecho posible este maravilloso programa Nuestro cari\u00f1o y reconocimiento siempre se\u00f1or presidente Usted sabe que aqu\u00ed en estas tierras del Sur Se le quiere mucho se le reconoce y agradecemos eh de todo coraz\u00f3n este apoyo solidario que reconstruye la esperanza y que sigue transformando M\u00e9xico Muchas gracias a todas y a todos que viva Guerrero que viva M\u00e9xico y que viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias gracias gracias gobernadora Nos vamos aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico agradecer este trabajo comenz\u00f3 con la doctora Claudia shinba como jefa de gobierno con su equipo Jes\u00fas esteva loredana Montes eh Y todo el equipo de de sse y ahora nos e nos va a reportar la Ciudad de M\u00e9xico el jefe de gobierno Mart\u00ed batres guadarrama desde la parroquia de la santa Veracruz Muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estamos en la parroquia de la santa Veracruz y quiero comentar los avances del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico y del programa de reconstrucci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico al respecto la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial urbano la Sedatu rehabilit\u00f3 aqu\u00ed 1357 inmuebles con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2600 millones de pesos entre los que se encuentran 61 viviendas 1277 planteles educativos 16 inmuebles de salud y tres del Seguro Social por otra parte la secretar\u00eda de cultura del gobierno de M\u00e9xico intervino 291 inmuebles en la Ciudad de M\u00e9xico con una inversi\u00f3n de 750 millones de pesos y una gran cantidad de parroquias Eh quiero informar adem\u00e1s que la el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s del programa de reconstrucci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico intervino 22050 viviendas da\u00f1adas tenemos un avance del 99% en esa intervenci\u00f3n Este es un programa \u00fanico en su tipo por todos los apoyos que hay para los damnificados el gobierno de la ciudad asumi\u00f3 el costo de esta reconstrucci\u00f3n y este programa fue iniciado por la Claudia sh como jefa de gobierno hoy presidenta electa la comisi\u00f3n para la reconstrucci\u00f3n adem\u00e1s contribuy\u00f3 en la rehabilitaci\u00f3n de 21 parroquias en la Ciudad de M\u00e9xico y la secretar\u00eda de obras y servicios de la Ciudad de M\u00e9xico rehabilit\u00f3 y restaur\u00f3 45 templos y capillas con una inversi\u00f3n de 11 millones de pesos por otra parte logramos la restauraci\u00f3n de la columna de la Independencia y su reestructuraci\u00f3n con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 22 millones de pesos se reconstruy\u00f3 la carretera M\u00e9xico tul hualco con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 250 millones de pesos y finalmente dir\u00eda que se ha concluido la rehabilitaci\u00f3n restauraci\u00f3n reconstrucci\u00f3n de las 2026 escuelas afectadas por el sismo del 2017 y de manera preventiva se se hizo un reforzamiento estructural de 147 planteles que no presentaron da\u00f1os Durante los temblores pero que s\u00ed tienen fallas S\u00ed ten\u00edan fallas estructurales ya fueron reestructurados Ese es nuestro informe Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias jefe de gobierno nos vamos al exconvento y Templo del divino Salvador en Malinalco en el Estado de M\u00e9xico con la gobernadora la poror Hola buenos d\u00edas a todos y a todas ustedes se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es un gusto poder saludarlo a usted y a todo su equipo efectivamente nos encontramos en el Salvador y exconvento del Se\u00f1or de la transfiguraci\u00f3n aqu\u00ed en el hermoso municipio de maninalco tambi\u00e9n Contamos con la presencia de nuestra secretaria de cultura y turismo del estado de M\u00e9xico neli Minerva Carrasco godines as\u00ed como que a nuestro presidente municipal constitucional de Malinalco ciudadano juanon flores a agradezco suza reos nuestra compa\u00f1era Yasm\u00edn Ju\u00e1rez medr s\u00edndica municipal de maninalco El presb\u00edtero Edilberto flores May\u00e9n ciudadano Bonifacio Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez que es representante de los pueblos originarios y de nuestra compa\u00f1era doctora Guadalupe Guerrero Avenda\u00f1o coordinadora estatal del IMS bienestar en este lugar Me permito informar los avances del programa nacional de reconstrucci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico es un programa social Con un fuerte compromiso humanista para rehabilitar las viviendas las escuelas los centros de salud los sitios hist\u00f3ricos y culturales que resultaron da\u00f1ados en la entidad a causa de los sismos de septiembre de 2017 esta inversi\u00f3n fue de casi 2760 millones de pesos a trav\u00e9s del programa nacional construcci\u00f3n en donde se atendi\u00f3 a 4206 inmuebles que fueron afectados m\u00e1s de la mitad de ellos Cabe se\u00f1alar fueron viviendas y no solamente Atendi\u00f3 la vivienda en donde fueron 2810 inmuebles intervenidos en donde estuvieron atendidos a trav\u00e9s de 25 municipios y una inversi\u00f3n de 414.6 millones de pesos y generando 9132 empleos en lo que se refiere a educaci\u00f3n se atendieron a 1081 inmuebles con 103 municipios atendidos y una inversi\u00f3n de 1458 millones de pesos con una generaci\u00f3n de empleos de 594 referente a salud fueron nu inmuebles con siete municipios atendidos con una inversi\u00f3n de 15.6 millones de pesos y empleando a general de 135 personas y en lo referente al Ims fue un inmueble con un municipio con 314 millones de pesos de inversi\u00f3n y un empleo de 6990 a los ciudadanos y finalmente cultura que fueron 305 inmuebles a trav\u00e9s de varios programas de financiamiento con 60 municipios en donde va una avance del 91 por con una inversi\u00f3n de 557.000 de pesos a trav\u00e9s de tambi\u00e9n generar 6209 empleos Quiero agradecer Y aprovechar el momento para enviarle un saludo un agradecimiento y un reconocimiento a su gobierno y a todos los que integran su equipo porque finalmente no solamente fue el hacer obras de infraestructura o obras de beneficios social sino tambi\u00e9n hubo la integridad de una comunidad aqu\u00ed los vecinos est\u00e1n muy contentos y muy agradecidos porque generaron empleos porque generaron unidad en la comunidad y sobre todo lo que usted siempre nos ha dicho el trabajar para el bien de todos por ello se\u00f1or presidente externo mi agradecimiento mi cari\u00f1o y ese amor que le tenemos tambi\u00e9n los mexiquenses Much\u00edsimas gracias Gracias gobernadora Delfina vamos al templo de San Juan Bautista en tlayacapan Morelos con el gobernador Samuel Sotelo Salgado Muchas gracias gobernador Me parece que no se escucha vamos a ahora regresamos con Morelos gobernadora Lorena Cuellar desde la parroquia de San Jos\u00e9 en tlascala tlascala pu es aqu\u00ed gobernadora vamos a un segundito qu\u00e9 hacemos hemos tenido un problema con el audio e qui\u00e9n vamos a el exconvento de San Francisco de San Miguel en cingo Puebla con el gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes y retomamos Morelos y tlascala muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente saludo a los miembros del gabinete federal y a mis compa\u00f1eros gobernadores que hoy nos acompa\u00f1an hoy nos encontramos aqu\u00ed reunidos con la representaci\u00f3n de Lina en el arquitecto villarroel de Sedatu los miembros de la orden franciscana los responsables del templo titulares del gabinete total Estatal la presidenta municipal de Huejotzingo con la orden franciscana y bueno en Puebla a partir del sismo del 19 de septiembre de 2017 se han invertido 7 en 778 inmuebles con una inversi\u00f3n de 2263 millones de pesos atendiendo a 121 municipios de nuestro estado de esos 778 inmuebles en los \u00faltimos 2 a\u00f1os se han invertido en 197 de templos de los cuales 186 ya fueron concluidos en su totalidad y 11 est\u00e1n en proceso de ejecuci\u00f3n dentro de los inmuebles m\u00e1s representativos que el gobierno del Estado ha intervenido tenemos el exconvento de Santo Domingo de Guzm\u00e1n en el municipio de az\u00facar de matamorros es un inmueble que el sismo da\u00f1\u00f3 en un 75 por de su estructura como lo podemos ver en muchas im\u00e1genes en este proyecto es del 2023 y hoy en d\u00eda es un mueble que ya fue entregado y se encuentra en pleno uso de la comunidad el templo de Santiago ap\u00f3stol ubicado en el municipio de azalan de la misteca este templo en particular ha requerido un gran esfuerzo para terminarlo Pero ya estamos en los \u00faltimos detalles y ser\u00e1 entregado en las pr\u00f3ximas semanas el templo de Nuestra Se\u00f1ora de coc\u00e1n ubicado en el municipio de tepesco ese templo fue construido por los frailes dominicos en el siglo XV y como pueden observar era urgente su reconstrucci\u00f3n otro templo importante en donde se encuentra es el des convento de San Miguel Arc\u00e1ngel ubicado en el municipio de Huejotzingo construido en el siglo XV y que ha sido declarado patrimonio de la humanidad por la UNESCO en 1994 es un lugar de una gran belleza arquitect\u00f3nica y es precisamente en donde estamos transmitiendo el d\u00eda de hoy pero que solamente estando aqu\u00ed presentes podemos dimensionar de qu\u00e9 es lo que se trata y todo lo que signific\u00f3 este rescate y As\u00ed podr\u00edamos seguir con todas las dem\u00e1s el templo de Santa Mar\u00eda en Jalpa en el Templo del se\u00f1or de la salud ubicado en el municipio de Puebla el templo de San Antonio donde tuvimos el honor de recibirlo el 18 de febrero de este a\u00f1o se\u00f1or presidente y es importante recalcar el trabajo realizado por las dependencias federales y estatales para lograr regresar al patrimonio cultural a nuestra gente agradecerle a la secretaria de cultura Federal Alina Y por supuesto se\u00f1or presidente Yo quiero dejar muy claro que es fundamental que podamos dimensionar laa de miras el cari\u00f1o que le tiene usted al pueblo y sobre todo el hecho de que usted haya decidido rescatar no solamente el patrimonio cultural y arquitect\u00f3nico ac\u00e1 En todos estos templos sobre todo es donde venimos nosotros cuando nacemos los que somos creyentes somos los que venimos a dar gracias somos cuando venimos para alguna celebraci\u00f3n o por alg\u00fan problema y tambi\u00e9n venimos a despedir a nuestros seres queridos qu\u00e9 quiero decirle con todo esto se\u00f1or presidente que gracias a su decisi\u00f3n y a su visi\u00f3n despu\u00e9s de que en el sexenio pasado fueron abandonados templos hospitales escuelas usted nos ayud\u00f3 a a recobrar y a tener presente a nuestros antepasados a todos nuestros recuerdos a nuestra historia pero tambi\u00e9n nos ha permitido que de la mano de usted pudi\u00e9ramos recuperar el legado para las futuras generaciones para nuestros hijos y para los hijos de nuestros hijos por todo esto y muchas cosas m\u00e1s desde el estado de Puebla en nombre de cada uno de mis paisanos Yo quiero decirle much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente hay cosas que se pueden contar en n\u00fameros en dinero y en obras pero hay cosas que solamente el coraz\u00f3n puede cuantificar y usted tiene el coraz\u00f3n de Puebla Muchas gracias se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias gra gobernador vamos al Estado de Chiapas a Chiapa de corso al templo de Santo Domingo de Guzm\u00e1n Gracias gobernador rutilio Escand\u00f3n en Chiapas es una fecha marcado la memoria de los mexicanos y aprovecho para agradecer al Gobierno Federal los apoyos brindados a Chiapas a trav\u00e9s del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n No cabe duda que la visi\u00f3n humanista de nuestro presidente se ve reflejada en la reconstrucci\u00f3n de viviendas planteles planteles educativos unidades de salud y centros culturales que fueron afectados por los sismos ante ello y gracias a los convenios de colaboraci\u00f3n con la Sedatu en Chiapas con el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n se reporta lo siguiente en acciones para la reconstrucci\u00f3n de vivienda por parte del Gobierno Federal se intervinieron 16331 inmuebles con un monto de inversi\u00f3n de 2760 millones de pesos En beneficio de 25 municipios generando 55560 empleos por parte del gobierno de Chiapas Se realizaron 3000 24 acciones para la reconstrucci\u00f3n de vivienda con un monto de inversi\u00f3n de 219.31 de pesos en materia de infraestructura educativa por la Sedatu se intervinieron 734 inmuebles con un monto de inversi\u00f3n de 172 millones de pesos En beneficio de 92 municipios generando 2109 empleos en el gobierno del estado reconstruimos 574 escu con un monto de inversi\u00f3n de 1501 millones en materia de salud se reconstruyeron 16 inmuebles centros de salud y hospitales con un monto de inversi\u00f3n de 147.2 millones de pesos en beneficios de 8 municipios de Chiapas en cuanto a los espacios culturales y monumentos hist\u00f3ricos la Sedatu ha atendido a 180 inmuebles en 42 municipios de Chiapas con una inversi\u00f3n de de 39.8 millones de pesos generando 1150 empleos por parte del gobierno de Chiapas en espacios culturales e hist\u00f3ricos se Han atendido a 45 inmuebles en 23 municipios con un monto de inversi\u00f3n de 62.1 millones de pesos en este a\u00f1o y en el 2024 pronto quedar\u00e1n concluidas 10 inmuebles m\u00e1s con una inversi\u00f3n de 20.3 millones de pesos en Chiapas el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n ha cumplido su objetivo gracias a un visionario a un patriota a un estadista al mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed le damos las gracias lo abrazamos en Chiapas lo queremos mucho y quiero decirle que le agradezco much\u00edsimo que nos reciba como anfitri\u00f3n esta ma\u00f1ana el padre J Jorge Alberto en este extraordinario templo de Santo Domingo Much\u00edsimas gracias gobernador eh volvemos gobernador Samuel Sotelo Salgado a tlayacapan Morelos espera qu\u00e9 lasa caray Pues los mexicanos con un terremoto aquella amarga experiencia tuvo su epicentro en nuestro territorio dejando como secuela cuantiosas p\u00e9rdidas humanas y da\u00f1os materiales severos al patrimonio familiar y cultural de miles de morelenses a 7 a\u00f1os de la cat\u00e1strofe Y gracias al programa Nacional de reconstrucci\u00f3n que usted ha encabezado durante su gesti\u00f3n podemos hablar de n\u00fameros favorables en el territorio morelense fueron intervenidas 8836 viviendas da\u00f1adas en 35 de nuestros 36 municipios 350 instalaciones del sector educativo en 34 municipios 53 unidades del sector salud y hospitalario en 20 municipios tres unidades del Instituto Mexicano del Seguro Social en tres municipios 46 centros y espacios culturales en 34 municipios de nuestro territorio Agradeciendo la cercan\u00eda que El Ejecutivo federal y las dependencias del gobierno de M\u00e9xico han tenido con las y los morelenses los trabajos en reconstrucci\u00f3n en Morelos arrojan hasta el momento un 97 por de avance y una inversi\u00f3n de 3060 millones de pesos Se han generado 26271 emple entre las obras m\u00e1s emblem\u00e1ticas recuperadas en Morelos Gracias al apoyo recibido por el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n cabe mencionar este templo y el exconvento de San Juan Bautista en el que nos encontramos en tlayacapa considerado tambi\u00e9n patrimonio de la humanidad el templo y excento de Santo Domingo de Guzm\u00e1n en claen ango una vez m\u00e1s gracias se\u00f1or presidente por sus cercan\u00eda y sensibilidad con las necesidades del pueblo morelense orgullosos Hoy podemos decir que Morelos est\u00e1 de pie y m\u00e1s fuerte que nunca Muchas gracias Much\u00edsimas gracias gobernador y ahora s\u00ed con la gobernadora Lorena Cuellar en la parroquia de San Jos\u00e9 en tlazcala muebles que sufrieron da\u00f1os por el sismo de 2017 con una inversi\u00f3n total de 309.800 de pesos a trav\u00e9s del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n nos ayud\u00f3 no solo a conservar nuestra herencia arquitect\u00f3nica sino que tambi\u00e9n contribuy\u00f3 a restaurar la fe la paz y la cohesi\u00f3n social que se alimenta en cada uno de estos inmuebles tan significativos para el pueblo de tlazcala se atendieron 133 templos religiosos 49 escuelas 11 edificios p\u00fablicos cuatro portales dos museos 12 escuelas entre otras obras de conservaci\u00f3n nuestro querido estado ha visto resplandecer sitios emblem\u00e1ticos como esta parroquia de San Jos\u00e9 la Bas\u00edlica de Ocotl\u00e1n el exconvento franciscano de tepeyanco El exconvento de atlihuetz\u00eda el museo regional de tlascala entre muchos otros inmuebles que albergan la memoria de nuestro pueblo generoso y solidario estas acciones se\u00f1or presidente son un reflejo del profundo respeto que ha mostrado por el pueblo mexicano y su legado hist\u00f3rico son acciones que van m\u00e1s all\u00e1 del discurso porque usted ha permeado con su ejemplo y congruencia en la conciencia colectiva de M\u00e9xico como lo he se\u00f1alado en ocasiones anteriores usted ser\u00e1 recordado no solo como un presidente que nos ayud\u00f3 a preservar nuestro patrimonio cultural sino como el restaurador de las conciencias en el M\u00e9xico del siglo XXI gracias a su legado hoy nos sentimos m\u00e1s que nunca orgullosos de nuestras ra\u00edces de nuestro patrimonio cultural y de los valores heredados por nuestras culturas originarias despu\u00e9s de encontrar un M\u00e9xico en ruinas tras ese terremoto que representaron las pol\u00edticas neoliberales gracias a su legado hoy lascal y M\u00e9xico se fortalecen desde los valores y principios que nos dan identidad y pertenencia y estamos listos para comenzar un nuevo cap\u00edtulo en esta nueva historia de transformaci\u00f3n al igual que estos centos de inmuebles hist\u00f3ricos que hoy gozan de Nueva Vida M\u00e9xico vive una nueva historia gracias a nuestros anhelos de justicia y Libertad que nunca perdieron la esperanza de la la llegada de un transformador de la patria por eso y m\u00e1s nos sentimos profundamente agradecidos se\u00f1or presidente en tascala Lo vamos a extra\u00f1ar siempre Pero puede estar seguro que su legado ser\u00e1 resguardado y honraremos su herencia con profundo humanismo y vocaci\u00f3n de servicio a nuestra patria sabe que lo amamos much\u00edsimo en tlascala presidente y siempre estaremos trabajando por el bien de M\u00e9xico Muchas gracias Much\u00edsimas gracias gobernadora pues as\u00ed dan cuenta las gobernadoras y los gobernadores de la restauraci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n que hicimos con ellos en sus estados agradecerles much\u00edsimo agradecer mucho a las trabajadoras y los trabajadores de la construcci\u00f3n a las restauradoras a los restauradores a los arquitectos restauradores pero sobre todo tambi\u00e9n a las manos de las comunidades que ah\u00ed se queda esa capacitaci\u00f3n esa sabidur\u00eda que heredan y pedirles con eh humildad que consulten las gu\u00edas de conservaci\u00f3n que les entregamos para que se haga mantenimiento preventivo que como la medicina es la mejor y m\u00e1s barata estamos entregando este trabajo presidente le agradecemos much\u00edsimo a nombre de equipo y pues tenemos un video para mostrar la reconstrucci\u00f3n en cultura Gracias dos devastadores sismos en septiembre de 2017 impactaron la vida de millones de personas en el centro y sur de M\u00e9xico fue una tragedia que dej\u00f3 profunda huella debido a las p\u00e9rdidas humanas y a las enormes afectaciones materiales en viviendas caminos hospitales escuelas y recintos culturales nunca antes elat cultural hab\u00eda sido tan afectado por un fen\u00f3meno natural fueron da\u00f1ados 3269 recintos patrimoniales algunos con colapso total entre museos casas de cultura bibliotecas zonas arqueol\u00f3gicas Pero principalmente templos la mayor\u00eda construidos entre los siglos x y XIX y que no hab\u00edan recibido ning\u00fan tipo de mantenimiento durante d\u00e9cadas para atender la emergencia el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dise\u00f1\u00f3 el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n del que forma parte la secretar\u00eda de cultura desde el primer d\u00eda de esta administraci\u00f3n nos hemos dedicado incansablemente a la reconstrucci\u00f3n de los valiosos bienes culturales afectados Gracias se\u00f1or presidente si hubo la oportunidad de que mandaran el recurso para la restauraci\u00f3n de este templo queremos agradecer al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la secretar\u00eda de cultura por tomar en cuenta la restauraci\u00f3n de estos monumentos como esta cazona que acogi\u00f3 al presidente Benito Ju\u00e1rez durante su adolescencia y juventud la restauraci\u00f3n de este patrimonio requiere una intervenci\u00f3n minuciosa ya que debe hacerse con las t\u00e9cnicas constructivas originales la meta fue recuperar todos los sitios y todas las piezas patrimoniales Incluso en los casos m\u00e1s graves as\u00ed comenz\u00f3 la reconstrucci\u00f3n de recintos que se ha llevado a cabo todos los d\u00edas gracias a la impecable y amorosa labor de hombres y mujeres trabajadores de la construc especialistas en restauraci\u00f3n arquitectura y por supuesto a miembros de las propias comunidades incluso durante la pandemia los trabajos nunca se detuvieron en 2023 el presidente autoriz\u00f3 recursos extraordinarios por 3575 millones de pesos para atender 974 obras en ocho estados y concluir as\u00ed con el programa lo estamos logrando este logro extraordinario es gracias al trabajo de cada una de las manos que colaboran en el programa con el cual se han generado m\u00e1s de 66000 empleos todo un ej\u00e9rcito de personas que aman y cuidan su patrimonio se ha priorizado la mano de obra local las mismas manos que hace siglos construyeron estos recintos ahora lo est\u00e1n Sanando son Los herederos de quienes crearon su patrimonio adem\u00e1s se han rescatado t\u00e9cnicas conr tradicionales que emanan de las precolombinas y que a\u00f1aden a\u00fan m\u00e1s valor art\u00edstico y calidad a las obras la restauraci\u00f3n Tambi\u00e9n incluye casi 4000 piezas de arte sacro pinturas esculturas campanas retablos murales entre otros de Gran valor hist\u00f3rico art\u00edstico y comunitario y que las personas resguardaron con devoci\u00f3n y responsabilidad mientras iniciaba el proceso restaurativo como los sitios sagrados est\u00e1n construidos sobre otros sitios sagrados la restauraci\u00f3n nos ha brindado maravillosos regalos impresionantes hallazgos que nos dan m\u00e1s informaci\u00f3n sobre Qui\u00e9nes los crearon y habitaron las m\u00e1s de 3000 comunidades que ya han recibido sus tesoros lo han hecho con especial cari\u00f1o y Esperanza la vida ritual festiva social y econ\u00f3mica florece de nuevo agradecemos de manera muy especial Gobierno Federal al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador porque gracias a su impulso y a su visi\u00f3n nacionalista tan importante se ha logrado que estos programas destaquen a lo largo de todo el pa\u00eds nuestro profundo agradecimiento tambi\u00e9n a la secretara de cultura y el Instituto Nacional Antropolog\u00eda historiao edado Obrador para darle de coraz\u00f3n nuestro sincero agradecimiento por esos trabajos concluidos en la reconstrucci\u00f3n invertido en 6 a\u00f1os m\u00e1s de 10,200 millones de pesos una cifra hist\u00f3rica Seguiremos reconstruyendo hasta que cada pieza recinto y espacio hist\u00f3rico sea plenamente restaurado y el coraz\u00f3n de las comunidades vuelva a latir apostando a un futuro que recupera la totalidad de nuestros tesoros da\u00f1ados por el desastre natural y por la falta de mantenimiento de a\u00f1os anteriores M\u00e9xico es una potencia cultural y es ejemplo mundial de cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio un s\u00edmbolo de Esperanza que da bienestar a los pueblos y que lucha por proteger sus invaluables riquezas culturales [M\u00fasica] Bueno pues ya concluimos yo tambi\u00e9n agradecer mucho a los trabajadores de la construcci\u00f3n y a los antrop\u00f3logos a los ingenieros civiles a los restauradores a todas a todos las autoridades locales municipales a los gobernadores gobernadoras por este trabajo que se hizo de manera conjunta forma organizada ya este vamos a abrir para preguntas tenemos dos nada m\u00e1s y ya despu\u00e9s este nos da tiempo es aa Mar\u00eda de telesur y de Duarte Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre es aa Garc\u00eda dirijo telesur para M\u00e9xico Estados Unidos telesur es un canal internacional de noticias es un gusto estar hoy nuevamente con usted en la ma\u00f1anera cuando ven\u00eda para ac\u00e1 mi hija Romina Guti\u00e9rrez de 7 a\u00f1os me dijo que le dijera a usted que ha hecho un gran trabajo como presidente en horabuena tambi\u00e9n quiero decirle por los trabajos mostr hoy aqu\u00ed en cuanto a la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds voy a leer las preguntas para hacerlo m\u00e1s r\u00e1pido y fluido porque hay muchos periodistas hoy aqu\u00ed hay casa llena mi primera pregunta tiene que ver con la revoluci\u00f3n judicial que usted ha encabezado que ha roto paradigmas y ha puesto un ejemplo para toda Am\u00e9rica Latina a m\u00ed me gustar\u00eda saber d\u00f3nde usted como hombre visionario que es y que todo el mundo le reconoce incluso sus cr\u00edticos ust ve el sistema judicial de M\u00e9xico en 10 o 15 a\u00f1os podr\u00e1n estar los mexicanos m\u00e1s tranquilos con el tema de la justicia en el pa\u00eds creo que s\u00ed eh esta reforma va a permitir avances muy importantes una eh directriz del gobierno que represento fue desde el inicio separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico lo recomend\u00f3 un migrante en San Quint\u00edn Baja California fui a un acto en la campa\u00f1a me dijo vamos a ganar en esta ocasi\u00f3n y as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder Civil del poder eclesi\u00e1stico porque de acuerdo a la recomendaci\u00f3n b\u00edblica a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar as\u00ed la reforma me dijo que se necesita ahora es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos a ricos y a pobres a creyentes y no creyentes a los que viven en el campo a los que viven en la ciudad de todas las clases sociales de todas las expresiones manifestaciones de ideas que hay en nuestro pa\u00eds eso es algo a la Reforma en el poder judicial porque se avanz\u00f3 en ese sentido en el poder legislativo en el poder ejecutivo pero no as\u00ed en el poder judicial que est\u00e1 tomado Atrapado secuestrado y est\u00e1 solo al servicio de una minor\u00eda y de la delincuencia por eso eh No se imparte justicia pronta expedita por eso se atiende solamente a los que tienen influencias tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco Entonces se dej\u00f3 el poder judicial no se llev\u00f3 a cabo una reforma que necesita se convirti\u00f3 en un poder an\u00f3nimo conido donde nunca se vigilaba se cuestionaba se castigaba a ning\u00fan juez ning\u00fan magistrado ning\u00fan ministro funcionaba una funciona un consejo de la judicatura que ten\u00eda como prop\u00f3sito tiene como prop\u00f3sito vigilar el buen desempe\u00f1o de todos los integrantes del poder judicial Pero esto no suced\u00eda no hay ning\u00fan juez sancionado pero en a\u00f1os y eh pr\u00e1cticas eh muy ilegales indeseables por ejemplo los dirigentes de las bandas de delincuentes pues sal\u00edan de la c\u00e1rcel por \u00f3rdenes de los jueces es muy claro se mostr\u00f3 aqu\u00ed de c\u00f3mo 100 casos a ver si no tenemos este la l\u00e1mina de libertad otorgada a eh personas vinculadas con la delincuencia organizada no s\u00e9 de 100 casos 70 este fueron liberados de los 100 eh de viernes a domingo eso coloquialmente desde hace tiempo en M\u00e9xico se conoce como Sabadazo y 30 de lunes a jueves rar\u00edsimo la explicaci\u00f3n es de que en el fin de semana ordenaban los jueces ordenan todav\u00eda los jueces a los encargados de los penales de las c\u00e1rceles primero que en 24 horas y lleg\u00f3 a ser el plazo de 2 horas para dejar en libertad a un delincuente eh [M\u00fasica] peligroso Por qu\u00e9 tan corto tiempo porque decidimos revisar si no hab\u00edan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en otros eh en otras entidades federativas en estados del fuero com\u00fan y no e no alcanza el tiempo de todas maneras cuando eran casos delicad\u00edsimo eh hace 3 meses 4 meses de tienen al hermano de eh el jefe no del de Jalisco Jalisco Nueva Generaci\u00f3n al hermano all\u00e1 en Jalisco y 24 horas y buscando si no hab\u00edan este otras denuncias pues se nos pas nos pasaron las 24 horas y multas del juez estuvo toda la noche pendiente cada hora una multa al servidor p\u00fablico encargado de la prisi\u00f3n hasta que este se tuvo que liberar y as\u00ed muchos casos lo mismo en el tratamiento con presuntos delincuentes de cuello blanco por ejemplo hubo un ministro que pidi\u00f3 un expediente de alguien que no pagaba impuestos o no quer\u00eda pagar impuestos no le correspond\u00eda y lo pidi\u00f3 para meterlo en la gabeta de su escritorio y tenerlo ah\u00ed 9 meses pero estoy hablando de un expediente de m\u00e1s de 20.000 millones de pesos y as\u00ed muchas otras cosas Entonces es indispensable la reforma al poder judicial qu\u00e9 pensamos que va a ayudar pues que los jueces los magistrados los ministros no los elija el presidente ni los senadores ni los dirigentes de los partidos porque se repart\u00edan por cuotas para hacer los acuerdos las componendas y que siguiera dominando una oligarqu\u00eda gobierno para las minor\u00edas entregaban el poder judicial como moneda de cambio hacer esta Alianza la alianza de Los potentados se lleg\u00f3 en este periodo neoliberal o nefista precisamente con el se\u00f1or Cedillo que ahora es palad\u00edn de la justicia y de la Democracia Le entreg\u00f3 el se\u00f1or Cedillo la procuradur\u00eda al pan el procurador del pan digo general de la rep\u00fablica era un panista se\u00f1or Lozano Y ah\u00ed estaba me toc\u00f3 presenciarlo estaba sentado junto a \u00e9l este Diego Fern\u00e1ndez que era de los dirigentes m\u00e1s famosos del conservadurismo Ah\u00ed est\u00e1 entonces ah\u00ed arreglaban todo y lo mismo pas\u00f3 con el poder judicial Entonces qu\u00e9 pensamos nosotros va a ayudar el que los jueces los magistrados los ministros los elijan del pueblo as\u00ed como se elige a los presidentes municipales a los diputados federales a los senadores como se elige a los gobernadores al presidente de la rep\u00fablica claro cumpliendo una serie de requisitos tienen que ser abogados porque se mentido mucho se ha confundido de que cualquiera va a ser este juez y que se necesita para eso pues eh conocimiento S\u00ed desde luego Pero lo que m\u00e1s se necesita es honestidad integridad entonces con la reforma eh pienso contestando tu pregunta que las cosas van a mejorar porque el juez eh va a ser nombrado por la gente no le va a deber el favor a nadie va a ser elegido por los ciudadanos Y eso es la democracia y lo mismo los magistrados y los [M\u00fasica] ministros y tambi\u00e9n que se aclare que van a presentar candidatos el poder legislativo el poder judicial y el poder ejecutivo primero segundo que todos los que est\u00e1n ahora van a ser candidatos si lo desean O sea no se les va a eliminar si hay jueces buenos que los hay eh magistrados ministros ellos pueden este participar tambi\u00e9n va a haber una comisi\u00f3n que va a revisar los requisitos de los que se inscriban porque se van a inscribir muchos Entonces si se inscriben para ser juez en un estado van a haber varios jueces pero el caso de un este juzgado y se inscriben 200 pues la comisi\u00f3n revisa si cumplen no que desde luego el juez que est\u00e9 o la jueza eh ella tiene que estar contemplada Pero si son 200 pues tienen que quedar 30 porque son 10 del ejecutivo 10 del legislativo y 10 del judicial C\u00f3mo se resuelve para que queden 30 candidatos pues va a haber una insaculaci\u00f3n entonces nadie interviene m\u00e1s que la suerte de ah\u00ed salen los 30 para que la gente este decida qui\u00e9n y el que saque m\u00e1s votos ese va a hacer desde luego la mitad tienen que ser mujeres y la mitad hombres y todos los cambios son buenos todos los procesos de renovaci\u00f3n son importantes y por eso tengo confianza que en 10 a\u00f1os va a estar mucho mejor la impartici\u00f3n de Justicia usted habl\u00f3 de un migrante San Quint\u00edn siempre ha escuchado a los migrantes y mi segunda pregunta tiene que ver justamente con el tema migratorio que ha sido toral durante estos 6 a\u00f1os de su administraci\u00f3n me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l considera usted se\u00f1or presidente que debe hacer la pol\u00edtica migratoria de M\u00e9xico hacia delante y qu\u00e9 pas\u00f3 con la ayuda que se le hab\u00eda solicitado a Estados Unidos para atender las causas estructurales las causas que originan los flujos migratorios de varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina Bueno yo pienso que hay que atender las causas la gente abandona a sus familias a sus comunidades sus costumbres sus tradiciones por necesidad No por gusto Entonces salen a buscarse la vida a otras partes esto sucede en M\u00e9xico sucede en todos los pa\u00edses entonces hay que atender las causas es algo parecido a lo que vengo sosteniendo sobre el consumo de drogas hay que atender las causas por qu\u00e9 consumen droga a los j\u00f3venes qu\u00e9 est\u00e1 pasando por buscan eh esa felicidad transitoria que se convierte en infelicidad porque el vac\u00edo por qu\u00e9 esa actitud tiene que ver con lo familiar tiene que ver con lo social entonces hay que atender las causas es lo mismo en caso migratorio entonces hemos estado proponiendo [M\u00fasica] tanto al presidente Trump como el presidente biden que se debe de invertir en los pa\u00edses con poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y donde hay m\u00e1s migraci\u00f3n por necesidad sin embargo no se ha avanzado en eso porque eh es otra su Concepci\u00f3n Yo respeto mucho no lo que hacen otros gobiernos pero nosotros tenemos la buena experiencia de que atendiendo las causas se van resolviendo problemas sobre todo los que se originan por fen\u00f3menos o condiciones econ\u00f3micas y sociales la Paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y hemos buscado convencerlos de que se ech andar un plan para el desarrollo social en pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina y no hemos logrado mucho se llev\u00f3 a cabo un plan as\u00ed y ayud\u00f3 bastante en el gobierno del presidente Kennedy que se llam\u00f3 Alianza para el progreso y hubo una inversi\u00f3n los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y ayud\u00f3 mucho desde entonces no hay nada es much\u00edsimo o m\u00e1s m\u00e1s es de dominio p\u00fablico lo que se destina a lo b\u00e9lico a lo militar qu\u00e9 es lo que se destina al desarrollo y bienestar de los pueblos entonces hemos estado insistiendo en eso como tenemos que predicar con el ejemplo M\u00e9xico ayuda Nosotros hemos destinado a lo mejor m\u00e1s que lo que desina Estados Unidos tienen adem\u00e1s un m\u00e9todo de entrega de apoyos Adem\u00e1s de que es es muy poco lo que destinan lo entregan a trav\u00e9s de las llamadas organizaciones no gubernamentales y ese dinero no llega abajo porque las organizaciones no gubernamentales de la llamada sociedad civil Pues tambi\u00e9n forman estructuras burocr\u00e1ticas y ah\u00ed se queda el dinero hay miembros de estas organizaciones sociales este que viven en hoteles eh de cinco estrellas de Gran lujo en eh pa\u00edses Centroamericanos con veh\u00edculos e \u00faltimo modelo se pagan sueldos elevad\u00edsimos y no le llega nada a la gente nosotros en M\u00e9xico todos los programas le llegan de manera directa al beneficiario ya no hay intermediarios antes hab\u00edan much\u00edsimas organizaciones sociales organizaciones de la sociedad [M\u00fasica] civil no gubernamentales Supuestamente que actuaban como intermediarios y el gobierno les daba el dinero para que ellos atendieran a la gente y no llegaba el apoyo y los l\u00edderes viv\u00edan colmados de atenciones de privilegios eso se termin\u00f3 en M\u00e9xico nosotros tenemos el banco del bienestar que ya es el banco con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds cerca de 3000 sucursales hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y el adulto mayor que son casi 13 millones de adultos mayores que reciben pensi\u00f3n tiene su tarjeta y no hay el Instituto para atender a los adultos mayores no es eh un recurso que la tesorer\u00eda la federaci\u00f3n le asigna al banco y cada dos meses con su tarjeta va el adulto mayor y saca lo que por derecho le corresponde y el becario igual y el campesino que recibe un apoyo para que cultive su parcela tiene su tarjeta y se acab\u00f3 con la intermediaci\u00f3n yo antes dec\u00eda en los actos cuando estaba de opositor de que se iba a acabar eso porque en la prensa antes eso se conoc\u00eda como el piquete de ojo porque repart\u00edan los sobres a los periodistas no a todos desde luego este hab\u00edan honrosas excepciones pero el que lo repart\u00eda eso le llaman coloquialmente chayote el que repart\u00eda los sobres pues sacaba siempre un billete o dos no Y a eso se le conoc\u00eda en el ampa del periodismo piquete de ojo hay una an\u00e9cdota buen\u00edsima de un reportero de una televisora famosa que cubr\u00eda este una campa\u00f1a presidencial y iban en el cami\u00f3n los periodistas y \u00e9l pues siempre dorm\u00eda en el cami\u00f3n y sub\u00eda al que llevaba los sobres a repartir y \u00e9l durmiendo pon\u00eda la mano as\u00ed y le este colocaban el sobre y hac\u00ed as\u00ed faltan dos ese era el piquete de ojo no el moche Entonces ya no hay intermediarios este es directo para la gente en el caso de los migrantes puede ser una manera de resolver el problema Ah porque tambi\u00e9n lo otro que argumentan o pretext en el gobierno de Estados Unidos es de que hay mucha corrupci\u00f3n y que lo que le dan a los gobiernos se queda en el gobierno pues la forma de resolverlo Es que le entreguen de manera directa el apoyo a la gente se sabe muy bien d\u00f3nde hay m\u00e1s pobreza en cada pa\u00eds de d\u00f3nde sale m\u00e1s gente de donde emigran entonces podr\u00eda resolverse no se ha avanzado en esto desde luego eh Hay que seguir insistiendo no hay que descartar de que en el futuro si se lleve a cabo un plan con ese prop\u00f3sito eso va a ayudar mucho de todas maneras ahora eh eh hemos bajado considerablemente flujo migratorio hay meses dif\u00edciles pasamos una crisis migratoria fuerte en diciembre del a\u00f1o pasado llegaron a ver 12000 migrantes diarios en la frontera norte eh intervenimos Hablamos con gobiernos hermanos que nos ayudaran eh hablaba yo de la inversi\u00f3n nuestra son como 200 millones de d\u00f3lares para apoyar eh A quienes por necesidad emigran eh Y logramos bajar eh bastante el flujo migratorio tanto en el sur como en el norte del pa\u00eds No s\u00e9 si tengas la la l\u00e1mina de c\u00f3mo est\u00e1 ahora c\u00f3mo estaba y c\u00f3mo est\u00e1 ahora [M\u00fasica] Eh Esto es lo que les comentaba de los 12000 impresionante la frontera norte y esto es hasta el 7 de septiembre se compone de de dos tipos de flujos migratorios uno son los encuentros registrados en puntos de entrada y otro son visas temporales hay que reconocer que el presidente por primera vez se permite que alguien que quiere ir a Estados Unidos por amenazas por inseguridad por trabajo este puede hacer sus tr\u00e1mites eso no exist\u00eda exist\u00eda Entonces eso da la oportunidad ser un tr\u00e1mite y ha funcionado este hay que reconocer eso hay que reconocerle tambi\u00e9n al presidente biden que se el \u00fanico presidente en Estados Unidos en los \u00faltimos tiempos que no ha construido muros Porque todos no solo el presidente Trump presidente Obama presente Clinton usted est\u00e1 en contra de los muros si es que eso no resuelve nada adem\u00e1s ni siquiera detiene una vez con el presidente Trump tuvimos buena relaci\u00f3n muy buena relaci\u00f3n este hablamos muy poco del muro porque era un tema Vedado hab un acuerdo de no tratar eso porque era motivo de choque y \u00e9l fue muy respetuoso y yo tambi\u00e9n no se trataba el tema y un enuna ocasi\u00f3n lo trat\u00e9 bueno no de manera directa sino cuando la pandemia le plante\u00e9 que eh No se cobrar\u00e1n las comisiones a los migrantes mexicanos que enviaban apoyo a sus familiares y se exalt\u00f3 me dijo que no que al contrario que lo que iban a hacer era aumentar el cobro con una especie de impuestos para construir el muro que de ah\u00ed iba a salir para conu entonces este le tuve que decir porque una semana antes hab\u00edamos encontrado un t\u00fanel de Tijuana a San Diego que pasaba por abajo de la garita de Estados Unidos este de varios kil\u00f3metros bien hecho y ya hab\u00edamos encontrado en ese entonces como 10 y le tuve que decir con todo respeto el muro no no resuelve le voy a enviar el v\u00eddeo de un t\u00fanel que pasa de Tijuana a San Diego y como tiene sentido del humor pues nada m\u00e1s se r\u00f3 y este es m\u00e1s que nada propaganda y adem\u00e1s eso no resuelve m\u00e1s Cu\u00e1ndo van a terminar de hacer muros son 3180 km de frontera cada presidente Hace un tramo pero lleva cuando mucho 1000 100 km para 3180 lo hacen Tambi\u00e9n los papay hijo de se\u00f1or Bush que fueron presidentes hicieron tambi\u00e9n no tienes ah\u00ed as\u00ed asado en kil\u00f3metros o sea acumulado 1488 100 como el 40% de la l\u00ednea divisoria pero es como una manda yo voy a construir mur Pero eso no con todo respeto no es serio hay que atender las causas se\u00f1or presidente el liderazgo de M\u00e9xico en Am\u00e9rica Latina ha sido hist\u00f3rico e indiscutible y usted en esta desde esta Tribuna con bastante frecuencia ha hablado se ha pronunciado en contra del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba usted no cree que ya es hora de que haya un esero continental para armar un bloque contra el bloqueo de hecho Trump adicion\u00f3 243 medidas adicionales al bloqueo haciendo m\u00e1s dif\u00edcil la vida de los cubanos usted no cree que ya es hora de armar un mecanismo un instrumento continental para decirle a Estados Unidos Ya basta de bloqueo pues cada a\u00f1o hay una resoluci\u00f3n votaci\u00f3n en Naciones Unidas todos los pa\u00edses miembros votan y la inmensa mayor\u00eda vota en contra del bloqueo a Cuba Creo que uno o dos votos a favor siempre Estados Unidos e Israel s\u00ed uno o dos y unas tres cuatro abstenciones pero cerca de 200 pa\u00edses est\u00e1n votando para que se quite el bloqueo a Cuba yo creo que eso es injusto el que se bloquee a un pa\u00eds es inhumano eh es una estrategia pol\u00edtica perversa porque en el fondo lo que buscan es a un pa\u00eds para que al no tener posibilidades de desarrollarse y de garantizar a su pueblo los satisfactores b\u00e1sicos entonces eh suponen que el pueblo va a rebelarse en contra de su gobierno por [M\u00fasica] necesidad el pueblo va a revelar a rebelarse en contra del gobierno lo va a derrocar y as\u00ed se termina con un sistema pol\u00edtico que no es del agrado de una Potencia de una hegemon\u00eda creo que eso debe cambiar porque podemos tener diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas pero no tenemos derecho a eh afixar A un pueblo hacer sufrir a los pueblos esa es una flagrante violaci\u00f3n a los derechos humanos de los pueblos Entonces no se puede estar hablando de de libertad de democracia de Derechos Humanos cuando se act\u00faa de esa manera Yo espero que en el futuro cambie esa pol\u00edtica por el bien de todos por el bien de el pueblo estadounidense de su gobierno tenemos que ir hacia la fraternidad universal incluso eh nos conviene en lo econ\u00f3mico en lo social el que se integre todo el continente americano que podamos trabajar juntos as\u00ed como la comunidad europea se convirti\u00f3 en la Uni\u00f3n Europea as\u00ed lograr algo para toda Am\u00e9rica lo que ya eh hemos iniciado en Am\u00e9rica del Norte con el tratado econ\u00f3mico comercial ahora tambi\u00e9n en lo laboral Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico nos ayuda a las tres naciones ese tratado Bueno pues en el futuro procurar hacerlo en toda Am\u00e9rica sin duda la regi\u00f3n con m\u00e1s potencial econ\u00f3mico del mundo desde luego con respeto a nuestras soberan\u00edas Eso es todo integraci\u00f3n econ\u00f3mica aprovechar ventajas comparativas que tenemos muchos recursos naturales eh fuerza de trabajo joven eh tecnolog\u00eda capital m cortas distancias mercados eso es lo que se debe de estar promoviendo Nosotros hemos estado insistiendo mucho en eso con respecto a la soberan\u00eda de cada pa\u00eds hablando de la soberan\u00eda de cada pa\u00eds y la defensa que usted hace todo el tiempo de la soberan\u00eda de M\u00e9xico C\u00f3mo va el tema de la pausa que hizo el gobierno mexicano este yo creo que ellos han actuado pues con este responsabilidad porque a partir de que fijamos nosotros esa postura Eh pues ellos eh abiertamente p\u00fablicamente han dejado de intervenir porque cometieron el error de opinar en contra de la Reforma al poder judicial y nosotros nunca vamos all\u00e1 Estados Unidos a decirle que est\u00e1 mal cuando presentan una iniciativa de Reforma en el [M\u00fasica] congreso y se entendi\u00f3 de que esto es un asunto de los mexicanos y que somos un pa\u00eds libre independiente soberano Afortunadamente no han habido ya opiniones sobre este asunto y Eh pues son los poderes legal leg\u00edtimamente constituidos en M\u00e9xico los que est\u00e1n resolviendo lo de las reformas a la Constituci\u00f3n porque imag\u00ednense si los mexicanos no pudi\u00e9semos reformar nuestra Constituci\u00f3n no ser\u00edamos un pa\u00eds independiente ser\u00edamos una colonia un estado asociado un protectorado pero M\u00e9xico es libre y es independiente como otros pa\u00edses esto lo entienden en Estados Unidos el presidente biden lo ha entendido siempre el trato con \u00e9l ha sido muy respetuoso \u00e9l mismo se\u00f1ala de que el trato entre nuestros pa\u00edses tiene que darse en condiciones de igualdad textualmente dice en pie de igualdad pero como sucede en varios pa\u00edses Incluso en M\u00e9xico e hay quienes en el mismo gobierno no tienen otra opini\u00f3n en Estados Unidos El Congreso es muy influyente luego el departamento de estado departamento de Justicia La Casa [M\u00fasica] Blanca las agencias los partidos no es monol\u00edtico y qu\u00e9 bueno que no sea as\u00ed que haya democracia pero pues hay quienes este no respetan el derecho ajeno no hay necesidad este no tenemos ahora este tema al contrario van muy bien las cosas en materia de migraci\u00f3n Ah tambi\u00e9n Es que este la fiscal\u00eda no ha recibido toda la informaci\u00f3n sobre este [M\u00fasica] asunto ellos hicieron un acuerdo y no nos informaron y seg\u00fan eh la fiscal\u00eda eh el departamento de Justicia eh llevaba a cabo pl\u00e1ticas con uno de los grupos de la delincuencia en Sinaloa y [M\u00fasica] este ten\u00edan acuerdos incluso este soltaron O le dieron un estatus distinto a uno de los detenidos en Estados Unidos al mismo tiempo que eh se llevaron a otro personaje Y eso pues este requiere de una explicaci\u00f3n porque eh si ahora Estamos enfrentando en Sinaloa eh una situaci\u00f3n de inestabilidad de confrontaci\u00f3n pues se debe a que tomaron eh esa [M\u00fasica] decisi\u00f3n y nosotros pues no estamos Este de acuerdo en que eh se ignore a M\u00e9xico porque pues aqu\u00ed tenemos el problema claro lo estamos enfrentando lo estamos resolviendo pero eh en Sinaloa no hab\u00eda la violencia que hay ahora tampoco es como se piensa de que est\u00e1 completamente fuera de de control no estamos ah\u00ed pero hemos hemos tenido que tomar medidas especiales y este mover elementos de las fuerzas armadas y tambi\u00e9n hemos perdido este a oficiales que han sido asesinados por esta situaci\u00f3n eh especial extraordinaria porque eh No es lo mismo cuando el estado mexicano interviene a que se d\u00e9 un asunto completamente irregular de que alguien es secuestrado mediante un acuerdo y se lo llevan a Estados Unidos tambi\u00e9n eso Este no nos este convence y estamos pidiendo informaci\u00f3n Ahora s\u00ed Cu\u00e1l fue el acuerdo no la causa a ver que este un agente desde luego dedicada al narcotr\u00e1fico si y los otros Pues tambi\u00e9n y pens\u00e1ndolo as\u00ed este si es realmente para evitar que haya narcotr\u00e1fico Y que siga entrando fentanilo de M\u00e9xico como entra de Canad\u00e1 y como tambi\u00e9n entra directamente a Estados Unidos pero a ver si es eso o fue una este decisi\u00f3n que se toma como siempre para este demostrar que se est\u00e1 atendiendo el problema del consumo del fentanil solo por propaganda estamos en \u00e9poca electoral en Estados Unidos S\u00ed pero y nosotros la situaci\u00f3n de M\u00e9xico adem\u00e1s igual que el tema migratorio lo comentaba nos duele mucho lo digo de manera sincera y hemos ayudado para que no se consuma fentanilo y tanta droga en Estados Unidos pero no vemos que haya eh un plan que atienda las causas porque A ver por qu\u00e9 100,000 eh muertes Lamentablemente de j\u00f3venes por consumo de fentanilo al a\u00f1o 100,000 S\u00ed nosotros somos inos tenemos desde luego menos poblaci\u00f3n Pero tenemos 600 fallecidos al a\u00f1o nos preocupa mucho eso por eso no queremos que siga creciendo el consumo Pero por qu\u00e9 hay tanta demanda Qu\u00e9 pasa ah\u00ed en la sociedad y no vemos nada que se haga para atender las causas para atender a los j\u00f3venes es el primero segundo segundo C\u00f3mo se distribuye toda esa droga en Estados Unidos C\u00f3mo es que nunca sabemos de que haya carteles y capos famosos en Estados Unidos este nunca sabemos A qui\u00e9nes detienen o a lo mejor esa informaci\u00f3n no nos llega pero no s\u00e9 si ustedes sepan pero este ya llegando la droga all\u00e1 que es mucha porque estamos hablando de que es donde m\u00e1s se consume droga en el mundo Entonces C\u00f3mo se distribuye Y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo primero lo que yo considero fundamental el atender las causas que nosotros gracias a nuestras culturas prehisp\u00e1nicas tenemos eh muchos valores que hay que preservar por ejemplo la integraci\u00f3n de nuestras familias nosotros no queremos que los hijos se vayan nunca de la casa ellos con todo respeto tienen la costumbre de que los j\u00f3venes van creciendo Y ya quieren que se vayan de la casa eso lo deben de de ver por qu\u00e9 no ayudarles 2 a\u00f1os m\u00e1s 3 a\u00f1os m\u00e1s pag\u00e1ndoles la universidad me toc\u00f3 ver una entrevista de un se\u00f1or con sus dos nenas hijas donde ya les dice pues van a tenerse que ir a trabajar y si quieren vivir aqu\u00ed tienen que aportar 00 al mes si no no puede pero normal porque Qu\u00e9 es su Concepci\u00f3n e Pues nosotros no hacemos eso Entonces este porque se van los hijos o quieren regresar pu bueno no queremos que se vayan si hasta por eso abusan pues y se quedan m\u00e1s de la cuenta no pero a ver \u00c9chale m\u00e1s agua a los frijoles y aqu\u00ed no alcanza para todos Entonces eso ellos tienen que revisarlo Ellos tienen que revisar Y si los padres las familias no tienen los fondos suficientes para pagar la escuela porque son escuelas privadas y cuestan mucho las universidades y la salud y todo que el gobierno ayude a las familias donde est\u00e1n los j\u00f3venes que dedique un apoyo a cada familia y muchas otras cosas que se pueden hacer pero no a ver ya este llegaste a la adolescencia a hqu el ala y nos vemos dentro de un a\u00f1o si es que nos vemos aqu\u00ed no es eso entonces es tenemos que cuidarlo nosotros los mexicanos la integraci\u00f3n en nuestra familias sea son valores por eso me molesta mucho me enoja me choca el racismo porque eh esos valores vienen de lejos los traemos de siglos atr\u00e1s la familia mexicana es una instituci\u00f3n es la principal instituci\u00f3n de seguridad social Entonces eso tenemos que conservarlo Y tenemos muchas reservas de valores culturales Morales espirituales fortalecer eso nos va a a ayudar mucho pero en el caso de Estados Unidos la relaci\u00f3n tiene que eh ser buena por razones de geopol\u00edtica por la frontera 3180 km eh viven trabajan honradamente 40 millones de mexicanos en Estados Unidos e nos ayudan mucho nuestros hermanos migrantes est\u00e1n enviando a sus familiares en M\u00e9xico 65000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds ni el turismo ni el petr\u00f3leo ni la industria Automotriz de M\u00e9xico que ha crecido mucho para la exportaci\u00f3n llega a esa cantidad la inversi\u00f3n extranjera que tiene r\u00e9cord ahora el a\u00f1o pasado r\u00e9cord 35000 millones de d\u00f3lares pero aqu\u00ed estamos hablando de 65,000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que llegan a eh 10 12 14,000 familias esos apoyos de todos los pueblos de M\u00e9xico Entonces tenemos que mantener una relaci\u00f3n de respeto de buena vecindad con Estados Unidos nada m\u00e1s lo \u00fanico es que eh se entienda Pues que somos un pa\u00eds independiente estuna manera corresponsable de la viencia que s\u00ed claro que s\u00ed por comulado para realizar las detenciones por haber llevado a cabo ese operativo No nada m\u00e1s que este ellos este eh eh vayan internalizando de que no se puede actuar as\u00ed sin tomar en cuenta al gobierno de M\u00e9xico ya no puede haber una relaci\u00f3n este de cooperaci\u00f3n cuando se toman medidas unilaterales no puede Una \u00faltima pregunta Una \u00faltima pregunta no eso no me atrever\u00eda adar lo que s puedo decirle es de que este hubo un arreglo y debido a ese arreglo que todav\u00eda no conocemos En qu\u00e9 consisti\u00f3 en qu\u00e9 condiciones se dio el arreglo nos produjo a nosotros en Sinaloa La confrontaci\u00f3n que se est\u00e1 dando que espero porque estamos act actu and que pronto se regrese a la normalidad presidente para para intervenir ene se puede decir que bueno que aprovecharon el fin de su cenio para o sea realizar una una una intromisi\u00f3n en la la pol\u00edtica no yo creo que estaban trabajando esto de tiempo atr\u00e1s estaban hablando con este una de las partes y llegaron a un acuerdo es m\u00e1s ellos mismos lo este han aceptado el departamento de Justicia presidente Una \u00faltima pregunta campa\u00f1a que usted ha dicho existe desde las instituciones de Estados Unidos en su contra y m\u00e1s a\u00fan las mentiras de Genaro gar\u00ed en su carta tambi\u00e9n formar\u00edan parte de todo esto s\u00ed s\u00ed hay una una interrelaci\u00f3n este porque eh antes eh No ped\u00edan permiso para nada eh llegaron al extremo de que eh formaron en Estados Unidos elementos de la marina para que eh aplicaran la pol\u00edtica de el gobierno de Estados Unidos en M\u00e9xico en materia de seguridad desde la Embajada de Estados Unidos daban instrucciones para que actuaran las fuerzas armadas de M\u00e9xico Entonces es de dominio p\u00fablico porque existen las pruebas ayer m\u00e1s que se olvidan las cosas pero al se\u00f1or Garc\u00eda Luna en la Embajada de Estados Unidos le hicieron un reconocimiento y eh la DEA lo consideraba un polic\u00eda ejemplar Entonces nosotros porque el presidente Trump y el presidente biden estuvieron de acuerdo revisamos el protocolo de cooperaci\u00f3n en esta materia y se respet\u00f3 pero a los que estaban acostumbrados a entrar y salir del pa\u00eds y actuar sin apego a la legalidad acu\u00e9rdense de que hubo un operativo que se llam\u00f3 R\u00e1pido y furioso en donde introdujeron armas de contrabando pero hubo un acuerdo de gobiernos y eh fue un operativo para que esas armas eh llegaran A manos de la delincuencia es hasta incre\u00edble la estrategia porque se supon\u00eda que de esa manera iban a detener a los delincuentes porque las armas este tra\u00edan se\u00f1uelos eh tra\u00edan eh chips s\u00ed se llama tiene otro S\u00ed localizadores s\u00ed y que de esa manera cuando llegaran las armas este ellos iban a saber d\u00f3nde estaban los delincuentes Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Pues si llegaron las armas a la delincuencia nada m\u00e1s que ya sin los chips por estaba completamente Esto fue cuando Felipe Calder\u00f3n y y este Garcia Luna S\u00ed entonces e todos estos sensores se los quitaron y utilizaron las armas para actividades il\u00edcitas y perdieron la vida no solo mexicanos estadounidenses se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n y como se trataba de un asunto entre gobiernos le dieron carpetazo la posibilidad parte de esta campa\u00f1a la carta de Garc\u00eda Luna se le haya dado instrucci\u00f3n para hablar de videos grabaciones que lo vinculan Ah por Porque no solo en el caso nuestro en general y no solo una potencia las potencias este est\u00e1n acostumbrados los poderes hegem\u00f3nicos nacionales y extranjeros a someter a las autoridades y lo que buscan lo ideal es que tengan gobiernos t\u00edteres peleles o cuando menos que sean gobiernos d\u00e9biles que no tengan apoyo de sus pueblos que no tengan legitimidad y que no tengan autoridad moral que no sean honestos porque de esa manera se imponen por eso hablo mucho a los j\u00f3venes que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica y a la transformaci\u00f3n porque la pol\u00edtica es servicio no es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n ni de prepotencia para poder cambiar las cosas y defender principios justicia libertad democracia soberan\u00eda se requiere de integridad se requiere de honestidad entonces las agencias de manera especial la [M\u00fasica] DEA es la principal fuente de informaci\u00f3n para las campa\u00f1as en mi contra acu\u00e9rdense que el periodista este que s tambi\u00e9n esos otro otra farsa no los grandes periodistas no estadounidenses que les dan el premio Nobel del periodismo como se llama el puler dos veces puler dos veces di me calumni\u00f3 este con supuesta informaci\u00f3n de la DEA [M\u00fasica] si lo tendr\u00eda en frente pues ya se lo dije que este que es muy lamentable que este un periodista premiado galardonado este sea en los hechos un reverendo calumniador me gustar\u00eda que qu\u00e9 le dir\u00eda que lea a kuchinski no los mejores periodistas de nuestro tiempo del mundo y que ah\u00ed va a este a encontrar lo que es el noble oficio del periodismo pero no solo es \u00e9l sino el New York Times me critica una amiga que digo que no se me da la m del Time este y aqu\u00ed la se\u00f1ora Anabel que est\u00e1 tambi\u00e9n vinculada porque recibe informaci\u00f3n de la DEA c\u00f3mo est\u00e1 de acuerdo con la versi\u00f3n de garc\u00ed S\u00ed s\u00ed este y Eh Pues ahora el se\u00f1or Garc\u00eda Luna dice en su carta el se\u00f1or Garc\u00eda Luna eh mal aconsejado de que tiene videos y grabaciones Pues que las muestre si muestra como escribi\u00f3 Anabel de que yo en un hotel en la laguna me reun\u00ed con un este miembro del narcotr\u00e1fico y me entreg\u00f3 una maleta con 5000 millones de d\u00f3lares pues este con eso tiene no se salva de la sentencia O qu\u00e9 es lo que le falta la sentencia Pues por los abogados que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculados a la DEA porque es una relaci\u00f3n de componendas de complicidades tienen una crisis en el gobierno Estados Unidos en ese sentido tienen que poner orden limpiar y moralizar Eh entonces eso es lo que puedo responderte a todas tus preguntas pare correcto el operativo que detuvieron al mayo c\u00f3mo lo instrument\u00f3 el gobierno de Estados Unidos o no puede ser correcto porque pues asesinaron personas este Fue totalmente ilegal y estaban esperando a al Se\u00f1or mayo eh agentes del departamento de Justicia primero que hubo violencia ah\u00ed perdieron la vida algunas personas bueno el ex rector de la universidad y luego la secuela esto que est\u00e1 pasando ahora y bueno desde luego que la p\u00e9rdida de una vida s\u00ed es lo m\u00e1s triste y lamentable una pero a ver en su concepci\u00f3n de ellos de que la vida no vale nada este Qu\u00e9 beneficios En qu\u00e9 s\u00ed eh ayuda a detener el problema de la drogadicci\u00f3n en Estados Unidos sea con objetividad con realismo el mayo cuando lo entrevist\u00f3 Don Julio sherrer a ver si no pones la entrevista dijo este a m\u00ed me pueden fusilar y va a surgir [M\u00fasica] otro y esto es lo que siempre ha pasado qu\u00e9 es lo que hay que buscar vivir en una sociedad mejor en el caso de los j\u00f3venes atenderlos una de las cosas que me produce m\u00e1s Orgullo y satisfacci\u00f3n es que nosotros atendimos a los j\u00f3venes atendimos la causa las causas Se burlaban de m\u00ed en todos lados pero los conservadores porque ya dije ahora lo voy a decir muy r\u00e1pido el conservador tiene tres distintivos Es hip\u00f3crita es corrupto y es muy autoritario Entonces cuando habl\u00e9 abrazos no balazos burlas C\u00f3mo se va a enfrentar la violencia con la violencia pero no quieren atender las causas no quieren combatir la pobreza no quieren fortalecer los valores ales Morales espirituales no quieren atender a los j\u00f3venes y todo lo quieren resolver con medidas coercitivas polic\u00edas soldados c\u00e1rceles amenazas de mano dura leyes m\u00e1s severas y eso pues ayuda pero no basta Lo importante es mejorar las condiciones de vida de trabajo de los pueblos y mantener los valores y eso es lo que mire ustedes creen que don Julio que es el dec\u00eda Carlos Fuentes El Francisco Zarco del periodismo en M\u00e9xico no le pens\u00f3 para la regresa para la cabeza o fueron los del proceso de [Risas] ahora pero bueno este Vamos a darle la palabra ya estamos terminando a demi\u00e1n s\u00ed eh Buenos d\u00edas Gracias se\u00f1or presidente bueno mire Eh as\u00ed como \u00faltimamente los compa\u00f1eros han recurrido a la lectura para no equivocarse O no caer en el nerviosismo eh voy a leer un poquito eh de algunas cosas que le quiero plantear eh eh y agradecerle mucho bueno que me conceda la palabra en esta en esta jornada ya esto pues est\u00e1 por terminarse as\u00ed que bueno s\u00ed quer\u00eda tener la oportunidad de de hacerle algunos comentarios mire mucha gente me busca mucha gente quiere eh que sea el puente para llegar a usted este y ha sido una cosa apote\u00f3sica en los \u00faltimos meses porque son eh decenas cientos de mensajes eh la gente aqu\u00ed afuera eh se agolpa en los alrededores de Palacio Nacional en los actos como el informe por ejemplo este fue una cosa similar aqu\u00ed en el d\u00eda del grito tambi\u00e9n eh Y bueno de debo decirle debo confesarle que incluso lo disfruto no Eh Yo yo tengo un origen de un barrio popular eh all\u00e1 en Hermosillo la 5 de Mayo Y bueno pues no puedo decir que no soy eh hijo del pueblo y que no correspondo a al inter\u00e9s de nuestra gente este lo cual es un gusto y un honor eh Y bueno eh Usted dijo Hace unos d\u00edas que de alguna manera quienes concurrimos a esta conferencia nos hemos convertido en voz eh del pueblo este y la verdad es que lo hacemos con mucho orgullo con mucho honor mire eh le quiero hacer llegar algunas cosas Ayer aqu\u00ed en la en en la puerta de palacio Jos\u00e9 Duarte Que me dijo pues que somos parientes Aunque Bueno yo no lo conoc\u00eda le manda estos do d\u00f3lares que dice que son para la buena suerte este y que evidentemente quiere que usted los conserve para que preserve usted la buena suerte Se los voy a dar aqu\u00ed al personal de de vocer\u00eda para que me ayude a entreg\u00e1rselos tambi\u00e9n un artista de Los \u00c1ngeles ahorita le digo el nombre porque es un nombre complicado me entreg\u00f3 esta litograf\u00eda que es una pintura eh que \u00e9l hizo eh Y que quiere entregarle bueno en este caso la litograf\u00eda dice que el original est\u00e1 en Los \u00c1ngeles y que lo quiere donar al museo que est\u00e1n construyendo Eh Pues en en su honoria En su memoria Eh bueno me pide tambi\u00e9n que le haga llegar la litograf\u00eda eh le digo el nombre de la persona en este caso es un artista que se hace Llamar eh nelio nyot toltec eh que en realidad Bueno pues es el seud\u00f3nimo de Jos\u00e9 oro pesa y dice que lo hace con mucho orgullo eh Y con mucho gusto este justamente para usted este se\u00f1or presidente esta y otros cuadros que que que ha pintado Eh muchas cartas tambi\u00e9n se\u00f1or presidente y en este caso Bueno voy a hacer una suerte de Ave Mar\u00eda Este una Ave Mar\u00eda pues es como un pase de \u00faltima hora eh Porque de all\u00e1 de mi tierra me contactaron eh unos eh eh productores del sector social que que eh corresponden a la sociedad de producci\u00f3n eh rural eh que se llama la Loma de Zavala ellos me dicen Eh bueno que eh se vieron con usted hace eh 4 a\u00f1os y que le plantearon un tema de una granja de producci\u00f3n acu\u00edcola eh Y que usted los remiti\u00f3 al instituto para devolver al pueblo lo robado con la instrucci\u00f3n de que se resolviera el problema ellos les embargaron por alguna raz\u00f3n por algun deudo con la con la entonces financiera rural eh Y este tema Bueno pues est\u00e1 justamente en en en manos del del instituto para devolver al pueblo robado es tema eh que ellos Bueno pues eh le piden eh que por favor les ayude este Ellos tienen la esperanza Pues ten usted as\u00ed que le hago llegar la carta eh de ellos y los documentos eh relativos en este caso eh Bueno pues es un asunto muy sensible eh Son muchas cosas no la gente realmente ha estado recurriendo le traigo una carta tambi\u00e9n de Catalina ordas eh que es una se\u00f1ora eh hotelera de de San Carlos eh que le quiere hacer saber Bueno me pidi\u00f3 que se le entregara en sobre cerrado eh son algunas cosas eh tambi\u00e9n eh que eh seguramente ser\u00e1n de su inter\u00e9s y as\u00ed eh muchas cosas presidente mire el tema eh tambi\u00e9n que me contactaron as\u00ed muy r\u00e1pidamente habitantes de Quintana Roo Eh me piden que por favor les ayude con el tema eh denuncian a un empresario de nombre Mario Medina Peniche de un grupo que se llama megasur eh que bueno ellos argumentan que tienen permisos ilegales para poner gasolineras eh otorgados por la presidenta municipal en este caso Lily Campos Miranda eh Y bueno pues son eh gasolineras que est\u00e1n muy cerca de escuelas eh Y en este caso ellos bueno se atienden a la reglamentaci\u00f3n eh Porque eh lo que dicen es que hay cerca escuelas hospitales centros de concentraci\u00f3n masiva Y en este caso Bueno lo que temen es que pueda ocurrir una tragedia Eh bueno similar a lo que bueno recordamos en mi tierra no en Hermosillo lo de la guarder\u00eda ABC eh Y entonces solicitan su intervenci\u00f3n eh Para atender este este caso mire se\u00f1or presidente eh se acaba el tiempo y Bueno ser\u00e1 un gusto recibirlo en la \u00faltima gira que usted emprender\u00e1 por Sonora eh tengo entendido Ya lo daba a conocer eh la presidenta electa que ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 27 de septiembre el viernes eh Y bueno Eh La verdad es que eh tenemos muchas cosas en su honora que agradecerle eh usted acude a mi tierra para entregar Esta obra que creo que es una obra culminante muy importante de su administraci\u00f3n el distrito de riego que bueno da forma a lo que es el plan de Justicia para la naci\u00f3n Yaqui es un tema importante porque mire m\u00e1s all\u00e1 de obras de infraestructura lo que usted ha hecho por nuestros eh eh pueblos originarios en Sonora es recuperar su dignidad eh y darle eh Bueno pues eh un nuevo acento a lo que es nuestra identidad hay que recordar que el danzante Jai la imagen de los yais forman parte integral de la identidad incluso est\u00e1n en el escudo de Sonora eh evidentemente quedan tareas pendientes eh se avanz\u00f3 mucho en Sonora debo de decirlo pero mire est\u00e1 el tema de los planes de Justicia que se hicieron para los ccac para los guarij\u00edos y est\u00e1 este esbozo que se hizo para los mayos este que bueno por razones de organizaci\u00f3n de la tribu mayo eh No se logr\u00f3 eh concretar eh pero me me dicen que bueno que ellos est\u00e1n muy atentos e muy deseosos de eh lograr avanzar en este asunto del plan de Justicia para la para la naci\u00f3n mayo eh Tambi\u00e9n tenemos como sabe usted otras naciones originarias est\u00e1n los tohono est\u00e1n los kikap\u00fa los Cucap\u00e1 est\u00e1n tambi\u00e9n los pyas eh tambi\u00e9n est\u00e1n eh los eh eh que conocemos poco pero tambi\u00e9n Los Apaches se quieren ser parte de la identidad de ser sonorenses y ser mexicanos Entonces esto ha causado mucho revuelo usted ha dicho se\u00f1or presidente que Sonora es la tierra del futuro y nosotros eh creemos en esa en esa idea y hoy Sonora es un estado que est\u00e1 de pie en buena medida gracias a su compromiso Tenemos un gran momento como estado eh recientemente ente el gobernador durazo dio su tercer informe de gobierno justamente daba una fotograf\u00eda del momento por el que pasa Sonora sabemos Adem\u00e1s que lo mejor est\u00e1 por venir no s\u00e9 si me quiere comentar un poco al respecto se\u00f1or presidente Pues nada de bien que vamos a a seguir este apoyando hasta el \u00faltimo d\u00eda vamos a estar con los jaquis el viernes de este viernes en 8 vamos a lo del Acueducto y al distrito de riego y a terminar de entregar la tierra a los yais es un acto de de de Justicia me siento muy orgulloso porque se atendi\u00f3 a los m\u00e1s pobres eh Se sac\u00f3 de la la pobreza a 9 millon 500,000 personas 9500000 mexicanos en el tiempo que estuvimos a pesar de la pandemia eh se demostr\u00f3 que si hay una buena distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza del presupuesto se pueden mejorar las condiciones de vida eh se puede vivir en una sociedad mejor adem\u00e1s lo de los yis es algo especial Porque es la etnia la cultura m\u00e1s reprimida en la historia ellos padecieron como lo que podr\u00eda llamarse una segunda conquista ellos fueron exterminados eh Y desterrados se calcula que en la guerra contra los yais durante el Porfiriato asesinaron alrededor de 15000 Yaquis eh una barbarie y lo mismo con los mayos con los mayas y con este otros pueblos originarios Entonces celebro por ejemplo que ayer este y esto hay que reconocerlo porque de todos los partidos por unanimidad aprobaron la iniciativa de ley que present\u00e9 para garantizar los derechos de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico eso se lo agradezco mucho a todos los legisladores de todos los partidos es creo yo notorio no de que tenemos diferencias pero f\u00edjense c\u00f3moo eh Hay asuntos que nos unen a todos eh fue una actitud eh de justicia y de mucha bondad de parte de nuestros adversarios de mucha responsabilidad de altura de mira y lo tengo que reconocer eh entonces por eso vamos a Sonora y s\u00ed Sonora Tiene un gran futuro Sonora su pueblo porque eh tienen muchos recursos bueno su pueblo es trabajador es tambi\u00e9n poseedor de eh una gran herencia cultural muchas culturas en Sonora un amplio territorio el segundo estado con m\u00e1s territorio en el pa\u00eds su frontera con Estados Unidos adem\u00e1s su frontera con Arizona que es uno de los estados de la Uni\u00f3n Americana que est\u00e1n impulsando mucho para el desarrollo tecnol\u00f3gico esto embona empata se integra con el plan Sonora hacia delante ya lo hemos dicho Aqu\u00ed se va a requerir de mucho cobre y Sonora tiene el cobre que se requiere los nuevos m\u00f3viles eso no se conoce mucho pero van a requerir m\u00e1s cobre los carros el\u00e9ctricos como cuatro o cinco veces m\u00e1s que lo que se necesita ahora para un autom\u00f3vil y Sonora tiene el cobre tiene el potencial el\u00e9ctrico tiene el litio tiene los puertos eh Ahora la nueva infraestructura se est\u00e1 rehabilitando eh el ferrocarril la presidenta electa est\u00e1 proponiendo eh la construcci\u00f3n de los trenes de pasajeros hacia el norte bueno tienen buen gobernador muy buen gobernador y ya parece que soy este palero este barbero pero ya estas alturas No no tengo necesidad de ser repito vamos a tener la mejor presidenta de M\u00e9xico en poco tiempo la mejor presidenta del mundo la actual President electa que va a ser ya en unos d\u00edas m\u00e1s presidenta constitucional Claudia Es lo mejor que le pudo haber pasado a nuestro pa\u00eds en este tiempo preparada con experiencia de gobierno honesta trabajadora con convicciones fuerte al mismo tiempo de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n no por eso me voy m\u00e1s que tranquilo muy contento estoy terminando estos d\u00edas que con mucha alegr\u00eda mucha alegr\u00eda ya es ma\u00f1ana aunque nos vamos de gira pero este ya Cu\u00e1ntos d\u00edas Nos faltan hasta el lunes 30 lunes 30 d\u00edas d\u00edas 7 ma\u00f1aneras ya el d\u00eda primero que voy a entregar la banda no me voy a poder levantar a las 7 y el d\u00eda 12 yo creo que tampoco me va a llevar un tiempo no pero este pero s\u00ed ya es una etapa nueva ya me jubilo Y de nuevo Repito no que me ayuden que me ayuden que me ayuden este sobre todo mis paisanos manera especial los palencanos eh los tabasque\u00f1os que me ayuden de todo el sureste y de todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n los migrantes ahora que escuch\u00e9 no lo del museo este no quiero dar a conocer mi mi testamento porque Eh mi familia me dice que no no est\u00e1n de acuerdo pero es que ah\u00ed a m\u00ed me gustar\u00eda darlo a conocer porque ah\u00ed hablo escribo dicto al notario de que no quiero S\u00ed este museos ni estatuas ni el nombre de calles ni escuelas ni nada este o agrupaciones con mi nombre este todo lo que he sido como servidor p\u00fablico lo que se llama legado corresponde al pueblo de M\u00e9xico todo hay una historia bell\u00edsima no voy a llegar hasta all\u00e1 pero que la recomiendo que es la del Gran escritor ruso Leon tolstoy que incluso pertenec\u00eda a la nobleza e lleg\u00f3 a heredar una Hacienda ah\u00ed vivi\u00f3 eh Como gran escritor ten\u00eda recursos pero decidi\u00f3 al final de su vida entregarlo todo quedarse sin nada tuvo diferencias con su esposa por eso y pues se convirti\u00f3 en hombre de la calle Al final de su vida entonces este porque ten\u00eda esa idea de dejar todo a los semejantes escribi\u00f3 mucho sobre eso yo tengo por ejemplo de \u00e9l su concepto de felicidad que no tiene que ver con lo material que tiene que ver con estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo eso es tolstoy excepcional extraordinario como escritor como novelista y como pensador entonces eh Quisiera yo por eso decir lo hemos hecho entre todos lo hicimos entre todos con el pueblo todo sin el pueblo nada imag\u00ednense eh resistir todos los embates de la oligarqu\u00eda sus medios de informaci\u00f3n o manipulaci\u00f3n los grupos de intereses creados nacionales en el extranjero Y este el pueblo de M\u00e9xico siempre apoyando se olvida de que en la pasada elecci\u00f3n fueron 36 millones de votos a favor de la presidenta nunca se hab\u00eda visto Eso nunca y es nuestro pueblo que es excepcional entonces aprovechar para decir ya este no s hemos visto mucho nos hemos querido nos hemos nos vamos a seguir queriendo es Amor eterno lo \u00fanico que pido es que este ya no me busquen porque donde voy a estar en Palenque me voy a dedicar a escribir este tambi\u00e9n para ayudar pero de otra manera porque quiero eh estudiar eh Quiero probar la hip\u00f3tesis de la grandeza cultural de M\u00e9xico y Quiero probar de que lo bueno que somos los mexicanos se lo debemos a nuestros antepasados sobre todo al M\u00e9xico profundo al M\u00e9xico prehisp\u00e1nico eso que se ha negado esa civilizaci\u00f3n negada que llegaron al extremo [M\u00fasica] de avergonzarnos de nuestro pasado pues hay que reivindicar todo eso revalorar todo eso pero probarlo cient\u00edficamente para quitar todos los sismas todos los prejuicios todo lo que nos impusieron por quer\u00edan someternos y es tan grande nuestro pa\u00eds sentido que no pudieron no pudieron eclipsar los valores del pueblo de M\u00e9xico la grandeza cultural de M\u00e9xico entonces que no me busquen porque tambi\u00e9n si le abro la puerta que es la casa de todos donde voy a vivir pero abro la puerta a unos le tengo que abrir la puerta a otros imag\u00ednense si abro la puerta pues ya no la voy a poder cerrar eh lo mismo pensando que me pueden entregar un escrito Pues yo ya no voy a tener eh ninguna relaci\u00f3n con ninguna autoridad Es m\u00e1s este solo que me fuese a ver la presidenta mi presidenta Ah ella s\u00ed la recibir\u00eda pero no me va a ir a ver porque ella es muy capaz mucho muy capaz digo todo para que no tenga yo tambi\u00e9n afuera de la casa manifestaciones Y si las tengo ya s\u00e9 que son [M\u00fasica] fifis el que me vaya a ver es un conservador en potencia no este disfrazado de simpatizante como dec\u00edamos antes el que no brinque es Charro Este pero nada m\u00e1s eso y v\u00e1monos a desayunar se\u00f1or presidente un aplauso para los reconstructores se\u00f1or presidente es que los los templos de los pueblos son el coraz\u00f3n de las comunidades independientemente de la religiosidad se pudo presidente [M\u00fasica] [M\u00fasica] ver [Aplausos] porque M digo de el s\u00e1bado es [M\u00fasica] Oaxaca ell pues cumple 40 a\u00f1os la jornada presidente Felicidades a todos los jornaleros [Aplausos] un gran peri\u00f3dico gran peri\u00f3dico siempre eh defendiendo causas justas eh d\u00e1ndole espacio y voz a los despose\u00eddos un peri\u00f3dico de periodistas no un peri\u00f3dico empresarial y que ha resistido cuando nos dicen que por qu\u00e9 a la jornada se le da una atenci\u00f3n especial es porque ellos le dieron una atenci\u00f3n especial siempre al pueblo de M\u00e9xico sobre todo a los m\u00e1s Humildes a los humillados Esa es la justificaci\u00f3n y que viva la jornada viva bu",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:19.357252"
}