{
    "video_id": "TWE3hs1YUYw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TWE3hs1YUYw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOxbmxA4_y8ua6J2_4DhHycZBOjQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TWE3hs1YUYw",
    "video_title": "Gobierno busca justicia para sacerdotes jesuitas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9552,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 923.31,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 936.85,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 953.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 963.51,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1060.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1068.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 1070.809,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "este mi\u00e9rcoles",
            "start": 1073.789,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que corresponde a informar sobre qui\u00e9n",
            "start": 1075.789,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las mentiras de la semana",
            "start": 1080.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con elizabeth garc\u00eda vilchis",
            "start": 1085.74,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1088.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 1090.759,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mis condolencias",
            "start": 1093.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de jes\u00fas a los jesuitas",
            "start": 1098.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de mexico del mundo",
            "start": 1103.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por estos lamentables hechos",
            "start": 1106.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sucedidos en la sierra tarahumara en",
            "start": 1109.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 1112.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el municipio de urique",
            "start": 1113.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "donde dos sacerdotes",
            "start": 1116.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que llevaban mucho tiempo trabajando",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en esa",
            "start": 1126.919,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "zona marginada pobre",
            "start": 1129.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sacerdotes",
            "start": 1134.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de alrededor de 80 a\u00f1os",
            "start": 1137.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es una misi\u00f3n que lleva mucho tiempo",
            "start": 1142.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "trabajando para las comunidades",
            "start": 1147.389,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1151.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de estos religiosos fueron asesinados",
            "start": 1153.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1162.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1166.669,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "comprobado",
            "start": 1168.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1170.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "civil y hay todav\u00eda dos personas",
            "start": 1172.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 1177.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "entre ellos una se\u00f1ora la esposa",
            "start": 1180.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1185.14,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1186.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una de las v\u00edctimas",
            "start": 1187.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 1190.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1193.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya elementos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1197.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1200.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de inmediato",
            "start": 1205.71,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hay una b\u00fasqueda",
            "start": 1210.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ya se tiene identificado",
            "start": 1213.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al responsable",
            "start": 1216.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al homicida",
            "start": 1219.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1226.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1228.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con las investigaciones",
            "start": 1230.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo lo que le",
            "start": 1234.19,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1237.279,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el gobierno de chihuahua",
            "start": 1238.019,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1242.659,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dimos la instrucci\u00f3n",
            "start": 1246.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aunque se trata de un asunto",
            "start": 1249.48,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan",
            "start": 1252.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1258.51,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 1260.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a elementos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1263.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1265.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ahora lo que nos importa m\u00e1s es",
            "start": 1269.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 1272.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los cuerpos",
            "start": 1275.2,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1278.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se ha avanzado",
            "start": 1280.169,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 1283.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1286.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 1288.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carlos reposar",
            "start": 1290.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el caso lo lleva la fiscal\u00eda del",
            "start": 1294.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1298.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de chihuahua el proceso judicial",
            "start": 1299.7,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "pero lo que nos importa ahora es",
            "start": 1305.28,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "encontrar los cuerpos",
            "start": 1309.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1313.779,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "detener a los responsables vamos a estar",
            "start": 1315.24,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "informando sobre este lamentable hecho",
            "start": 1319.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa zona de la sierra",
            "start": 1325.49,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "ha estado desde hace tiempo",
            "start": 1329.799,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1334.279,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "infiltrada",
            "start": 1338.169,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "penetrar\u00e1 dominada",
            "start": 1339.789,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1342.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 1343.95,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1347.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1350.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tener los antecedentes",
            "start": 1351.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en esa zona",
            "start": 1358.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se han cometido cr\u00edmenes",
            "start": 1363.0,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "como lo sucedido",
            "start": 1366.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n creel",
            "start": 1371.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en 2008",
            "start": 1374.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de un comando",
            "start": 1378.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y rompi\u00f3",
            "start": 1381.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en una reuni\u00f3n que asesinaron a 13",
            "start": 1385.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1387.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1391.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1396.06,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 1398.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 1399.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1401.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "delincuentes se\u00f1alados como",
            "start": 1406.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el responsable de los asesinatos porque",
            "start": 1413.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1 identificado por uno de los",
            "start": 1416.57,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sacerdotes",
            "start": 1418.43,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 1420.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acusado con orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1422.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 1424.73,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 1427.34,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "porque asesin\u00f3 a un turista",
            "start": 1429.539,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 1433.249,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces si es una zona",
            "start": 1435.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dominada por esta banda por",
            "start": 1439.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 1443.27,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 1444.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "haciendo pues el trabajo que nos",
            "start": 1447.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1451.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1455.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 1458.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "habla de",
            "start": 1463.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "4 o 6",
            "start": 1464.92,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "incluidos los",
            "start": 1468.81,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces que se consideran que fueron",
            "start": 1472.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "asesinadas",
            "start": 1476.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1479.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una ni\u00f1a parece",
            "start": 1481.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 1484.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y la liberaron",
            "start": 1487.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1492.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 1494.179,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n porque este s\u00ed no",
            "start": 1497.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 ellos no se dan la informaci\u00f3n",
            "start": 1503.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 1506.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos trabajando all\u00e1",
            "start": 1508.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1510.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la cgt de la defensa",
            "start": 1512.659,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y hay elementos suficientes",
            "start": 1515.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del gobierno federal hoy vamos a tener",
            "start": 1519.429,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1522.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1523.43,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1526.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no nosotros sean en culturas",
            "start": 1528.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo que ya te dimos a conocer este",
            "start": 1534.179,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n a",
            "start": 1540.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ejecutar a una persona esa es una",
            "start": 1543.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n ya",
            "start": 1548.169,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 1550.5,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "salieron los sacerdotes",
            "start": 1552.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se supone que para evitar que lo",
            "start": 1559.43,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "rematar\u00e1n que lo mataran",
            "start": 1564.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1568.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los asesinados a rusos",
            "start": 1571.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la misma persona de acuerdo al",
            "start": 1573.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "testimonio que existe de otro sacerdote",
            "start": 1577.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy bien pues vamos adelante",
            "start": 1581.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos este es el",
            "start": 1588.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1591.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "semana del 22 de junio de 2022 vamos a",
            "start": 1594.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 1599.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mostr\u00e1ndoles c\u00f3mo difundir me noticias",
            "start": 1600.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "falsas es su verdadera causa en com\u00fan y",
            "start": 1603.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo mar\u00eda elena morera",
            "start": 1607.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidenta de la organizaci\u00f3n causa en",
            "start": 1609.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "com\u00fan invent\u00f3 una noticia falsa para",
            "start": 1611.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desprestigiar a la guardia nacional",
            "start": 1615.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pasado 17 de junio la se\u00f1ora morera",
            "start": 1618.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en twitter piense",
            "start": 1621.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito comisionados a la",
            "start": 1624.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guardia nacional el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1627.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alcoholiza aaron en el contexto y en el",
            "start": 1629.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de gradas violaron entre varios a",
            "start": 1632.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sus compa\u00f1eras",
            "start": 1634.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ellas est\u00e1n amenazadas para no denunciar",
            "start": 1635.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no permitamos que por medio de este acto",
            "start": 1638.4,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "atroz quede impune por parte por su",
            "start": 1641.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parte la guardia nacional orden\u00f3",
            "start": 1645.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "investigar lo publicado por la",
            "start": 1647.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidenta de causa com\u00fan v\u00eda twitter",
            "start": 1649.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dicha investigaci\u00f3n exhaustiva arroj\u00f3",
            "start": 1652.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no se encontraron registros de",
            "start": 1654.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas o denuncia alguna nadie",
            "start": 1657.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "corrobor\u00f3 la versi\u00f3n de morera porque se",
            "start": 1661.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trata de informaci\u00f3n falsa adem\u00e1s el",
            "start": 1664.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mensaje citado est\u00e1 acompa\u00f1ado por",
            "start": 1666.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas que corresponden a una",
            "start": 1668.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protesta de elementos de la extinta",
            "start": 1671.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en 2019 aqu\u00ed en la",
            "start": 1673.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pantalla vemos la foto original de",
            "start": 1677.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "protesta de las protestas de la polic\u00eda",
            "start": 1678.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "federal publicada en 2019 y ya pues para",
            "start": 1681.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "terminar esta noticia falsa les",
            "start": 1685.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "recordamos que la presidenta de causa en",
            "start": 1687.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "com\u00fan mar\u00eda elena morera fue presidenta",
            "start": 1688.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de m\u00e9xico unido contra la",
            "start": 1691.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "delincuencia y dice que es columnista y",
            "start": 1693.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conferencista ha sido ha sido cr\u00edtica",
            "start": 1696.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1699.43,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1700.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por cierto tambi\u00e9n era muy amiga de",
            "start": 1702.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna ex secretario de",
            "start": 1704.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el sexenio de",
            "start": 1706.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n actualmente genaro",
            "start": 1709.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna est\u00e1 preso en estados unidos",
            "start": 1712.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acusado de tener nexos con el crimen",
            "start": 1714.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 1718.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es interesante tambi\u00e9n recordar que la",
            "start": 1720.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora morera en 2009 que era presidenta",
            "start": 1722.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico unido contra la delincuencia",
            "start": 1725.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 4 millones de pesos de la",
            "start": 1728.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica cuando",
            "start": 1731.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna era su titular",
            "start": 1733.66,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 1736.53,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1738.419,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a darles una",
            "start": 1745.13,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "vamos a presentar en este momento un",
            "start": 1748.95,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estudio que hace el laboratorio el",
            "start": 1752.309,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "platel o al colapso y sobre lo que pas\u00f3",
            "start": 1757.46,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en el pasado en las pasadas elecciones",
            "start": 1763.1,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de el 6 de julio el estudio demuestra",
            "start": 1767.21,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se arme una campa\u00f1a coordinada para",
            "start": 1770.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posicionar y amplificar la narrativa del",
            "start": 1773.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "supuesto acuerdo entre el narco y el",
            "start": 1777.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno con el prop\u00f3sito de atacar al",
            "start": 1779.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1782.58,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "debido a las elecciones recientes en 6",
            "start": 1784.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estados un grupo de periodistas y pull",
            "start": 1787.429,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1790.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "justificaron la derrota de la oposici\u00f3n",
            "start": 1791.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en cuatro de ellos con el cuento de que",
            "start": 1793.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se debi\u00f3 a un acuerdo entre morena y el",
            "start": 1796.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "narco pero fue una narrativa armada sin",
            "start": 1799.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pruebas de acuerdo con una investigaci\u00f3n",
            "start": 1803.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de tlatelolco la que es una iniciativa",
            "start": 1805.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del programa universitario de estudios",
            "start": 1807.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre democracia justicia y sociedad de",
            "start": 1810.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la universidad autonoma de mexico en la",
            "start": 1814.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que participaron soci\u00f3logos antrop\u00f3logos",
            "start": 1818.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos entre otros profesionistas en",
            "start": 1820.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los comicios intermedios de 2021 comenz\u00f3",
            "start": 1823.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a cobrar fuerza la acusaci\u00f3n de un",
            "start": 1826.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presunto pacto entre morena y el crimen",
            "start": 1828.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "organizado ya para las elecciones del 5",
            "start": 1831.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de junio de 2022 en los estados de",
            "start": 1835.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aguascalientes durango quintana roo",
            "start": 1837.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tamaulipas hidalgo y waha tlatelolco la",
            "start": 1839.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene y de identificado como en la",
            "start": 1843.619,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1847.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n o",
            "start": 1848.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para desplegar esa narrativa de un pacto",
            "start": 1851.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con el crimen organizado por ejemplo",
            "start": 1854.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se movieron los hashtags",
            "start": 1857.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 1860.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las elecciones del 5 de junio en los",
            "start": 1862.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tres entre los que destacan narco",
            "start": 1865.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente habl\u00f3 narco presidente morena",
            "start": 1868.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "narco partido l\u00f3pez narco comunista",
            "start": 1871.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 1875.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "asimismo tlatelolco la encontr\u00f3 que",
            "start": 1877.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "existieron en ese momento en ese momento",
            "start": 1879.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres grupos de hashtags uno alrededor de",
            "start": 1881.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "morena narco partido otro de narco",
            "start": 1884.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente y otro que vincula al narco",
            "start": 1888.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con los estados donde hubo estas",
            "start": 1890.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecciones estas tendencias no se",
            "start": 1892.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "difundieron por personas aleatoriamente",
            "start": 1895.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ni fueron espont\u00e1neos dando su opini\u00f3n",
            "start": 1898.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sino que fue una operaci\u00f3n que impuls\u00f3",
            "start": 1902.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la narco narrativa que buscaba",
            "start": 1905.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "desprestigiar al gobierno del presidente",
            "start": 1907.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dichos hashtags tambi\u00e9n fueron empujados",
            "start": 1910.919,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por otras cuentas para crecer la",
            "start": 1913.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n esto por medio de citas a",
            "start": 1915.509,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los tweets y retweets likes y",
            "start": 1917.97,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comentarios a esos tweets aqu\u00ed vemos las",
            "start": 1919.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nubes de c\u00f3mo se movieron",
            "start": 1922.769,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1925.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para generar esa tendencia lanzan un",
            "start": 1929.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tuit aqu\u00ed vamos a ver c\u00f3mo funciona esto",
            "start": 1932.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y para explicar mejor las nubes para",
            "start": 1935.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generar esa tendencia lanzan un tuit en",
            "start": 1938.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un intervalo de 12 a 60 segundos para",
            "start": 1941.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que tome fuerza esto no es ilegal pero",
            "start": 1944.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se trata de una manipulaci\u00f3n de tr\u00e1fico",
            "start": 1948.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con base a r\u00e1fagas de publicaciones es",
            "start": 1950.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una estrategia digital las estrategias",
            "start": 1954.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "digitales se pagan no esto no es un",
            "start": 1956.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pulso de la opini\u00f3n ciudadana",
            "start": 1960.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues lo que buscan estas cuentas con",
            "start": 1962.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comportamientos an\u00f3malos es incrementar",
            "start": 1965.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la visibilidad de aquellos hashtags que",
            "start": 1968.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vinculan al presidente y amorena con el",
            "start": 1971.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "crimen organizado",
            "start": 1975.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica del comportamiento",
            "start": 1976.07,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de cuentas que lanzan todos sus tweets",
            "start": 1978.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en menos de un minuto lo cual como ya",
            "start": 1981.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dijimos es inusual",
            "start": 1984.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tlatelolco lab documenta el uso y",
            "start": 1987.07,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n de ciertos grupos de",
            "start": 1989.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hashtags por cuentas que se comportaron",
            "start": 1993.009,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de manera an\u00f3mala",
            "start": 1996.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sugieren que hubo una campa\u00f1a coordinada",
            "start": 1997.98,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "para posicionar y amplificar la narco",
            "start": 2000.419,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "narrativa que se",
            "start": 2004.019,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 en las pasadas elecciones",
            "start": 2005.929,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pero eso no es todo el estudio tambi\u00e9n",
            "start": 2010.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muestra que en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2013.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "periodistas l\u00edderes de opini\u00f3n",
            "start": 2015.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "legisladores y otros personajes de la",
            "start": 2017.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que serv\u00ed y sirvieron como",
            "start": 2020.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caja de resonancia con acusaciones",
            "start": 2023.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directas al presidente de colaborar con",
            "start": 2025.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico todo esto sin pruebas",
            "start": 2028.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "solamente con un simple dicho unas 30",
            "start": 2030.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "columnas reportajes y art\u00edculos de",
            "start": 2036.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n fueron publicados en medios",
            "start": 2038.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales",
            "start": 2040.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como animal pol\u00edtico el universal el",
            "start": 2044.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "heraldo el financiero reforma milenio el",
            "start": 2047.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles times' wv la silla rota y el",
            "start": 2051.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2055.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que publicaron a",
            "start": 2056.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personajes como carlos loret de mola",
            "start": 2059.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lilita y es h\u00e9ctor de maule\u00f3n raymundo",
            "start": 2060.99,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "rivapalacio ricardo alem\u00e1n carlos arras",
            "start": 2064.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alazraki porfirio mu\u00f1oz ledo jes\u00fas",
            "start": 2067.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ortega entre otros quienes posicionaron",
            "start": 2070.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como tesis principal que el presidente",
            "start": 2074.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador gobierna con un",
            "start": 2076.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "narcoestado fortalecido por el lema de",
            "start": 2079.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos que hay pactos y que",
            "start": 2082.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "por eso sus visitas a badiraguato como",
            "start": 2085.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si el presidente no hubiese visitado",
            "start": 2088.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "todos los municipios del pa\u00eds y uno de",
            "start": 2092.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los estados que m\u00e1s ha visitado es",
            "start": 2094.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oaxaca pero hoy adem\u00e1s de que el triunfo",
            "start": 2097.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "morenista se deb\u00eda al crimen organizado",
            "start": 2100.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed las elecciones fueron el marco de un",
            "start": 2102.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "discurso medi\u00e1tico dirigido contra el",
            "start": 2105.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 2107.56,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "esto aunque el ine que tanto defienden",
            "start": 2110.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que es la autoridad electoral expres\u00f3",
            "start": 2114.059,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "textualmente en voz de edmundo jacobo",
            "start": 2116.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del organismo dijo",
            "start": 2119.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "textualmente no tenemos ning\u00fan indicio",
            "start": 2122.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que los grupos delictivos est\u00e1n",
            "start": 2124.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "incidiendo en las organizaciones de",
            "start": 2126.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estos comicios en estas 6",
            "start": 2128.819,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "entidades pero por supuesto que carlos",
            "start": 2132.089,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "loret de mola raymundo rivapalacio",
            "start": 2135.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ricardo alem\u00e1n continuaron acusando sin",
            "start": 2136.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pruebas al presidente",
            "start": 2140.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el estudio de tlatelolco lab concluye",
            "start": 2142.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que existen elementos para suponer que",
            "start": 2145.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n y actores de",
            "start": 2148.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n que tienen cuentas en redes",
            "start": 2152.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2155.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confluyen se agrupan y coordinan para",
            "start": 2156.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "generar discursos que da\u00f1en al",
            "start": 2159.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presidente uno de los objetivos es saber",
            "start": 2162.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n y qui\u00e9n es",
            "start": 2166.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y les pagan y cu\u00e1nto",
            "start": 2170.49,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "hay que seguir la pista del dinero hacer",
            "start": 2173.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gente ya despert\u00f3 y",
            "start": 2176.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya no es f\u00e1cil manipularla se usan",
            "start": 2179.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente las noticias falsas para",
            "start": 2181.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cruzar sin pruebas lo novedoso de este",
            "start": 2184.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "caso es la coordinaci\u00f3n entre medios y",
            "start": 2188.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para implica amplificar los",
            "start": 2192.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ataques por ejemplo",
            "start": 2194.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un articulista de los que acabamos de",
            "start": 2197.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2199.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pudo reproducir durante las elecciones",
            "start": 2201.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este nada es tan arco narrativa uno de",
            "start": 2203.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sus textos de columnas de opini\u00f3n en",
            "start": 2207.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 2209.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasarlos a las redes y continuar y",
            "start": 2211.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "amplificar el discurso pero la batalla",
            "start": 2213.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abierta por la interpretaci\u00f3n de los",
            "start": 2215.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hechos es parte de la cuarta",
            "start": 2218.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2220.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para formar ciudadanos informados",
            "start": 2221.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y conscientes es cuando el se\u00f1or",
            "start": 2224.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 2228.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2232.549,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2236.93,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2238.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "456 vamos a la primera fila",
            "start": 2240.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente buen d\u00eda a elisabeth",
            "start": 2244.83,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ya todos los presentes nancy flores de",
            "start": 2247.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea",
            "start": 2249.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente hay un grupo de pol\u00edticos",
            "start": 2250.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "principalmente pol\u00edticos panistas",
            "start": 2254.72,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "encabezados por roberto gil zuart ex",
            "start": 2256.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "senador de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n en su",
            "start": 2259.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "momento ex secretario particular del",
            "start": 2261.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n y tambi\u00e9n por",
            "start": 2264.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00ednez quien fue director",
            "start": 2267.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 2269.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguro social y es senador de la",
            "start": 2271.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que est\u00e1n siendo actualmente",
            "start": 2274.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "investigados por la fiscal\u00eda",
            "start": 2276.69,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n y tambi\u00e9n por la",
            "start": 2278.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal a quienes se les",
            "start": 2280.349,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "investiga por el presunto o que estar\u00edan",
            "start": 2283.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "implicados en un presunto",
            "start": 2286.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 2287.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se les se ha venido documentando",
            "start": 2289.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "uso de empresas factureras de",
            "start": 2291.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "operaciones simuladas conocidas como",
            "start": 2294.359,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esos entre otras cosas tambi\u00e9n se les ha",
            "start": 2296.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "buscado se les ha identificado uso de",
            "start": 2299.869,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "prestanombres y entre otras cosas se le",
            "start": 2303.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala por lavado de dinero en estas",
            "start": 2306.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 2307.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente como sabemos cuando existen",
            "start": 2309.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estas investigaciones se solicita la",
            "start": 2312.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n del gobierno federal de",
            "start": 2314.61,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "diversas instancias",
            "start": 2316.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "particularmente en el caso de la",
            "start": 2318.41,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda y sus m\u00faltiples",
            "start": 2321.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dependencias como el sat y la unidad de",
            "start": 2323.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera preguntarle si",
            "start": 2326.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "usted ya ten\u00eda conocimiento de este caso",
            "start": 2328.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de estas investigaciones que involucran",
            "start": 2330.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s pol\u00edticos sobre todo panistas y",
            "start": 2332.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considerando que se trata de un",
            "start": 2335.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asunto de inter\u00e9s p\u00fablico de inter\u00e9s",
            "start": 2338.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional por por involucrar a estos",
            "start": 2340.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos si se pudieran tener detalles",
            "start": 2342.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de esta cooperaci\u00f3n que estar\u00eda haciendo",
            "start": 2345.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el gobierno federal con la fiscal\u00eda",
            "start": 2347.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n la procuradur\u00eda fiscal y",
            "start": 2350.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 avances tendr\u00eda esta",
            "start": 2352.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "indagatoria",
            "start": 2355.95,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pues no tengo",
            "start": 2357.839,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2359.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 2362.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo que s\u00e9",
            "start": 2365.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2368.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya es de dominio p\u00fablico",
            "start": 2369.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es que durante el gobierno del",
            "start": 2373.94,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 2375.56,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "con legisladores del pan",
            "start": 2379.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que se aprobaran las llamadas",
            "start": 2383.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 2387.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estructurales la reforma fiscal",
            "start": 2387.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2393.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y de acuerdo al director de pemex de",
            "start": 2397.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2400.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 dinero a los legisladores",
            "start": 2404.049,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "para que votaran",
            "start": 2408.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a favor de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2412.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una reforma desde luego",
            "start": 2416.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 2419.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscaba entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 2422.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a particulares",
            "start": 2427.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros",
            "start": 2431.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1",
            "start": 2435.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "investig\u00e1ndose",
            "start": 2438.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 detenido el ex director",
            "start": 2442.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 2446.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 detenido un ex",
            "start": 2449.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 2453.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 2455.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 abierta de investigaci\u00f3n es",
            "start": 2459.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lavalle maury que tambi\u00e9n forma parte de",
            "start": 2462.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese grupo de pol\u00edticos y mixtas pero eso",
            "start": 2464.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que conozco",
            "start": 2466.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n de otros casos",
            "start": 2471.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y no sabes si le han solicitado a estas",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instancias a la unidad de inteligencia",
            "start": 2478.18,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "financiera el servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 2479.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tributaria y la cooperaci\u00f3n para",
            "start": 2481.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integrar estos expedientes no le han",
            "start": 2483.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informado nuestro no tengo informaci\u00f3n y",
            "start": 2485.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hay algo que quiero comentarles sobre",
            "start": 2489.79,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los procedimientos",
            "start": 2494.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en cuanto a investigaciones en el",
            "start": 2497.06,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2499.16,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 2500.369,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "desde que tome posesi\u00f3n",
            "start": 2502.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de que s\u00f3lo si el pueblo",
            "start": 2505.06,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2509.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "decid\u00ed a que iba a enjuiciar",
            "start": 2511.759,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "los iba a ser procedimientos para",
            "start": 2516.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enjuiciar",
            "start": 2520.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 2522.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque consideraba que",
            "start": 2525.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed radicaba la responsabilidad",
            "start": 2529.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2532.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que",
            "start": 2534.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los funcionarios no se mandan solos",
            "start": 2540.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y que no sab\u00edan",
            "start": 2545.029,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "he hecho creer",
            "start": 2547.33,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2550.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el problema estaba en los funcionarios",
            "start": 2552.359,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2555.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de enmedio bueno los de abajo",
            "start": 2557.95,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "que a veces el presidente ni se enteraba",
            "start": 2562.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 2570.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de lo que suced\u00eda",
            "start": 2573.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "o que \u00e9l ten\u00eda buenas intenciones \u00e9l era",
            "start": 2575.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una gente recta pero sus funcionarios no",
            "start": 2578.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le ayudaban",
            "start": 2582.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esto durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2584.31,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "lo que siempre se proteg\u00eda el de arriba",
            "start": 2588.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues no es cierto son como las grandes",
            "start": 2591.859,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mentiras de las que aqu\u00ed",
            "start": 2594.98,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2599.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ventilado",
            "start": 2600.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 2602.89,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la gran mentira de que no aumentaban los",
            "start": 2604.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "salarios porque iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 2608.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no es cierto de que",
            "start": 2614.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que privatizar la industria",
            "start": 2616.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque nos \u00edbamos a quedar sin",
            "start": 2619.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 2621.03,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1ntas mentiras",
            "start": 2624.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues esa era otra",
            "start": 2627.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este los de arriba no",
            "start": 2631.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sab\u00eda y esto se reproduce en lo mismo en",
            "start": 2635.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 2639.19,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no es el gobernador",
            "start": 2640.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con sus funcionarios",
            "start": 2643.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no olviden que este es un r\u00e9gimen",
            "start": 2648.01,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 2651.589,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 2654.619,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me refiero a lo que estamos ahora",
            "start": 2658.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desmontando al r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 2661.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2664.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen lo",
            "start": 2668.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o",
            "start": 2673.59,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 2676.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 porfirio d\u00edaz",
            "start": 2678.07,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "\u00e9l le puso los cimientos",
            "start": 2682.45,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "lo armo",
            "start": 2686.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 las reglas no escritas",
            "start": 2690.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y ni la revoluci\u00f3n",
            "start": 2694.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 2696.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de streep",
            "start": 2699.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "como avances lo he dicho varias veces",
            "start": 2701.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en el terreno social sin duda",
            "start": 2705.619,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pero lo pol\u00edtico",
            "start": 2709.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contiene lo mismo",
            "start": 2711.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se fue don porfirio pero qued\u00f3 en do\u00f1a",
            "start": 2715.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "porfiria",
            "start": 2718.109,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2720.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no es cierto que no lo sepa el de arriba",
            "start": 2723.36,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "entonces por eso plante\u00e9",
            "start": 2729.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2732.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si se va a llevar a cabo",
            "start": 2734.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 2737.75,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2740.25,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sean los presidentes del periodo",
            "start": 2741.839,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2744.269,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los que te llamen a cuentas",
            "start": 2745.069,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo dije",
            "start": 2750.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que no estaba incluso de acuerdo con eso",
            "start": 2752.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que lo planteaba y que lo dejaba",
            "start": 2757.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2762.87,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manos del pueblo",
            "start": 2764.839,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que yo no sabe de acuerdo porque yo",
            "start": 2768.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estaba pensando",
            "start": 2771.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en ir hacia adelante aunque no nos",
            "start": 2772.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ramos",
            "start": 2775.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "franz klaus imag\u00ednense abrir juicios",
            "start": 2778.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "contra todos los",
            "start": 2782.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 2784.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos avanzado",
            "start": 2786.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si nos lleg\u00f3 la pandemia y nos",
            "start": 2790.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 2794.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 otra crisis",
            "start": 2796.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y con procesos judiciales",
            "start": 2801.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues no \u00edbamos a poder llevar a cabo",
            "start": 2808.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que consideramos fundamental en una",
            "start": 2813.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que es lo que se est\u00e1",
            "start": 2815.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2819.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "convirtiendo en realidad",
            "start": 2820.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aun con todas las resistencias",
            "start": 2824.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los grupos",
            "start": 2830.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas",
            "start": 2832.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 2834.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n va y de manera posible",
            "start": 2836.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares de vida",
            "start": 2841.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "echarnos encima",
            "start": 2846.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "otro asunto la pol\u00edtica es optar entre",
            "start": 2848.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "inconvenientes",
            "start": 2852.47,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y tener otras cosas",
            "start": 2854.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es priorizar",
            "start": 2857.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es decir tengo",
            "start": 2858.95,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "mil asuntos que atender",
            "start": 2863.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los 10 primeros",
            "start": 2867.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s importantes",
            "start": 2870.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con los que vamos",
            "start": 2876.539,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "a calar m\u00e1s hondo",
            "start": 2879.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n",
            "start": 2882.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces por eso plante\u00e9 que si se",
            "start": 2885.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevaba a cabo la consulta yo iba a",
            "start": 2889.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2890.88,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2892.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2894.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 y voy a respetar la decisi\u00f3n del",
            "start": 2896.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2899.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando se present\u00f3 el momento",
            "start": 2901.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "yo hice la solicitud",
            "start": 2906.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de que se le consultar\u00e1 al pueblo",
            "start": 2909.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 2912.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 2915.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2917.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "voto a favor de que se abrieran las",
            "start": 2919.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "investigaciones pero no se logr\u00f3",
            "start": 2922.819,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "la cantidad de votos necesarios",
            "start": 2928.5,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "para que fuese esa consulta vinculatoria",
            "start": 2932.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "aclarando eso dijimos lo que importa es",
            "start": 2938.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo que hagamos nosotros",
            "start": 2942.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 2946.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque la justicia no s\u00f3lo es",
            "start": 2949.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "encarcelar a agentes sino prevenir que",
            "start": 2952.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no haya repetici\u00f3n",
            "start": 2957.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2964.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estaban ya en proceso",
            "start": 2965.84,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "algunas investigaciones",
            "start": 2969.68,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "las de odebrecht",
            "start": 2974.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2977.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que ver con pemex",
            "start": 2979.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y fueron saliendo",
            "start": 2982.93,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ha habido b\u00e1sicamente",
            "start": 2986.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y es lo que",
            "start": 2991.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda est\u00e1 atendiendo pero quer\u00eda",
            "start": 2994.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "comentarles que cuando",
            "start": 2997.93,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "estaba en la oficina de investigaci\u00f3n",
            "start": 3001.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3005.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "santiago nieto",
            "start": 3012.94,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "me informaba con m\u00e1s",
            "start": 3015.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "frecuencia",
            "start": 3020.609,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3023.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sobre asuntos de esa oficina ped\u00eda",
            "start": 3025.53,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hablar conmigo me llevaba expedientes",
            "start": 3030.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "siempre la instrucci\u00f3n era este a la",
            "start": 3034.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3037.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y pablo comercial no haciendo no porque",
            "start": 3040.069,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "tiene otro estilo tiene otra forma",
            "start": 3043.519,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "y como respeto mucho a pablo y lo",
            "start": 3048.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "considero una gente honesta",
            "start": 3052.71,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed que hace su trabajo",
            "start": 3055.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y no necesariamente me gustas de este",
            "start": 3059.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 3064.83,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "entonces eso tambi\u00e9n es importante que",
            "start": 3066.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se conozca porque si hubo un cambio de",
            "start": 3070.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 3073.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los dos muy buenos",
            "start": 3077.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "santiago y pablo",
            "start": 3081.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pero con estilos",
            "start": 3083.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "distintos entonces",
            "start": 3086.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "es la fiscal\u00eda",
            "start": 3090.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esta oficina que s\u00ed depende del",
            "start": 3092.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejecutivo en especial de la secretaria",
            "start": 3096.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 3099.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 hacen",
            "start": 3101.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "su trabajo y el poder judicial",
            "start": 3104.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "todo esto tambi\u00e9n es parte de la",
            "start": 3112.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque antes",
            "start": 3114.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como lo hemos dicho",
            "start": 3117.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s viene desde el porfiriato",
            "start": 3121.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esa pr\u00e1ctica de que el poder de los",
            "start": 3126.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poderes en el ejecutivo",
            "start": 3130.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y el poder el legislativo y el poder",
            "start": 3133.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "judicial era ap\u00e9ndice",
            "start": 3135.99,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 3142.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hasta tel\u00e9fono rojo",
            "start": 3145.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con el presidente de la corte",
            "start": 3149.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3157.029,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 3158.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "decid\u00ed el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3161.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed m\u00e1s formalmente la",
            "start": 3163.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda depend\u00eda del presidente",
            "start": 3166.98,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "hola la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma",
            "start": 3171.68,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "cuando se trate de asuntos de estado",
            "start": 3178.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3181.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esto mismo del asesinato de",
            "start": 3184.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los sacerdotes",
            "start": 3189.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si es necesario a la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3191.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de el poder judicial les",
            "start": 3197.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 3200.88,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y les pido",
            "start": 3203.36,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "que nos ayude",
            "start": 3205.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el caso de ayotzinapa estamos",
            "start": 3207.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "trabajando conjuntamente",
            "start": 3209.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y el poder judicial",
            "start": 3213.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero son casos muy excepcionales estos",
            "start": 3219.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3223.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no nos metimos",
            "start": 3225.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n preguntarle en otro",
            "start": 3229.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tema hace el 13 de julio usted plante\u00f3",
            "start": 3231.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que ya se iban a entregar los",
            "start": 3235.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "equipos que requieren los trabajadores",
            "start": 3237.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de pemex yd adem\u00e1s iban a liberar las",
            "start": 3239.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plazas estos equipos bueno pues como ya",
            "start": 3241.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se sabe son uniformes especiales las",
            "start": 3243.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "botas los cascos preguntarle el",
            "start": 3246.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "presidente si ha habido un avance si le",
            "start": 3248.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han reportado avance de esta entrega de",
            "start": 3251.359,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "equipos y tambi\u00e9n respecto de las plazas",
            "start": 3253.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si se tiene alg\u00fan estudio jur\u00eddico por",
            "start": 3255.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "parte de la consejer\u00eda jur\u00eddica de la",
            "start": 3258.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidencia o de la direcci\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 3259.91,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos si est\u00e1 bien",
            "start": 3262.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregarlos de forma directa sin que se",
            "start": 3266.319,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "le d\u00e9 vista al sindicato petrolero",
            "start": 3269.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n argumentando que en",
            "start": 3271.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "su contrato colectivo pues se establece",
            "start": 3273.89,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que cada plaza que se entregue tiene que",
            "start": 3276.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llevar el visto desde el sindicato y",
            "start": 3278.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle sobre esta misma",
            "start": 3282.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "denuncia que hizo usted anteriormente de",
            "start": 3284.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sabotajes en petr\u00f3leos",
            "start": 3287.3,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanos y tambi\u00e9n ya tienen alg\u00fan",
            "start": 3290.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "avance en esas investigaciones y algunas",
            "start": 3292.609,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "denuncias es presidente y se est\u00e1",
            "start": 3294.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "avanzando ya hay",
            "start": 3298.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas acuerdos con los dirigentes de",
            "start": 3302.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el sindicato",
            "start": 3306.89,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hay una actitud de di\u00e1logo de parte de",
            "start": 3312.339,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3317.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no deja de haber no",
            "start": 3319.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 3322.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3326.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la costumbre",
            "start": 3328.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de que ellos est\u00e9",
            "start": 3332.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decid\u00edan todo",
            "start": 3337.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y como dice la canci\u00f3n",
            "start": 3342.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a veces es m\u00e1s fuerte",
            "start": 3347.21,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "la costumbre que el amor",
            "start": 3349.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3353.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero poco a poco",
            "start": 3354.93,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "es como la costumbre que hab\u00eda de que",
            "start": 3357.519,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3360.099,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no pagar\u00e1n impuestos no",
            "start": 3362.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "era muy fuerte se construye",
            "start": 3368.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s fuerte que el amor",
            "start": 3371.52,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "como exist\u00eda la costumbre de que hab\u00eda",
            "start": 3374.289,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que pagarle a los periodistas",
            "start": 3377.469,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 3384.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s fuerte en la costumbre que el",
            "start": 3389.05,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 3391.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3393.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3397.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se conforman",
            "start": 3401.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oa los intelectuales",
            "start": 3405.65,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "que estaban al servicio del r\u00e9gimen de",
            "start": 3411.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3414.92,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "entonces todos sus cambios",
            "start": 3416.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin embargo muchos",
            "start": 3420.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3424.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3426.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales",
            "start": 3428.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entendiendo",
            "start": 3431.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son otros tiempos",
            "start": 3435.559,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3439.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo era la costumbre sino que",
            "start": 3442.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "era hasta legal",
            "start": 3444.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el no pagar impuestos",
            "start": 3447.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aunque parece incre\u00edble",
            "start": 3452.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el procedimiento de condonaci\u00f3n",
            "start": 3458.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3461.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces el secretario de hacienda o el",
            "start": 3465.329,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3467.4,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pod\u00edan condonar los impuestos y era",
            "start": 3469.14,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 3472.529,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3477.829,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no era delito la corrupci\u00f3n",
            "start": 3480.069,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces pues todo eso ha ido cambiando",
            "start": 3487.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y en el caso de los",
            "start": 3492.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trabajadores de los",
            "start": 3494.51,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "dirigentes m\u00e1s que nada del sindicato",
            "start": 3498.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de pemex ya hay",
            "start": 3503.48,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3505.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "han ido entendiendo que son otros",
            "start": 3507.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3510.0,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3510.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco",
            "start": 3513.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3516.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hubieron este movilizaciones",
            "start": 3517.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nada espont\u00e1neas",
            "start": 3522.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 muy promovidas",
            "start": 3526.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preocupados por",
            "start": 3531.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo de los uniformes y los equipos de los",
            "start": 3534.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3537.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n haci\u00e9ndose sentir",
            "start": 3540.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "queriendo as\u00ed hacerse sentir entonces",
            "start": 3543.39,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hay otros dirigentes m\u00e1s",
            "start": 3548.839,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3551.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "sensatos",
            "start": 3553.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e9",
            "start": 3555.68,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "buscaron el di\u00e1logo",
            "start": 3558.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y se va avanzando ya se est\u00e1n entregando",
            "start": 3562.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los uniformes",
            "start": 3565.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "era cierto",
            "start": 3568.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda demoras en la entrega de",
            "start": 3569.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uniformes de equipos",
            "start": 3573.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 resolviendo yo creo que ya",
            "start": 3576.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e9 est\u00e1 pr\u00e1cticamente resuelto no",
            "start": 3580.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tengo el informe pero",
            "start": 3583.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 de que se atendiera de",
            "start": 3585.59,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "inmediato esta demanda y lo otro que ha",
            "start": 3588.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "generado",
            "start": 3593.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alguna inconformidad es sobre",
            "start": 3594.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las plazas",
            "start": 3598.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque nosotros queremos a\u00fan cuando est\u00e9",
            "start": 3601.74,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en el contrato colectivo de que ellos",
            "start": 3606.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 3610.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hemos recibido muchas quejas pero",
            "start": 3611.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s desde hace a\u00f1os",
            "start": 3617.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de que trafican con las plazas",
            "start": 3621.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3626.53,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3628.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llamados recomendados",
            "start": 3630.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero en algunos casos los que dan dinero",
            "start": 3635.849,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "son los que tienen las plazas",
            "start": 3640.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y hay trabajadores transitorios que",
            "start": 3643.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llevan a\u00f1os",
            "start": 3645.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y no tienen su plaza",
            "start": 3648.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3652.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ahora les planteamos",
            "start": 3653.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que para la entrega de las plazas",
            "start": 3657.0,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se revise la antig\u00fcedad",
            "start": 3660.46,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 3664.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que se le d\u00e9 preferencia a los",
            "start": 3666.609,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "trabajadores con m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 3671.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3675.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y acerca de que si",
            "start": 3678.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presumimos yugo sabotaje en una",
            "start": 3681.0,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "plataforma en campeche es porque s\u00e9",
            "start": 3684.25,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "comprob\u00f3 que se abri\u00f3 una v\u00e1lvula y que",
            "start": 3690.77,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se pudo haber quedado una tragedia",
            "start": 3694.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "grand\u00edsima mayor",
            "start": 3699.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en esa plataforma y se present\u00f3 una",
            "start": 3703.579,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3707.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo una",
            "start": 3709.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3712.13,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3715.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha ido avanzando en",
            "start": 3718.359,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n",
            "start": 3722.21,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "hay entendimiento eso se siente",
            "start": 3726.77,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "quedamos aqu\u00ed en la primera",
            "start": 3731.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y una direcci\u00f3n presidente felipe ferr\u00e9",
            "start": 3735.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puente libre mx",
            "start": 3738.0,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "retomando el problema de cerocahui",
            "start": 3740.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle si ya tuvo contacto",
            "start": 3743.309,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "con o se reportaron con usted guste",
            "start": 3745.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con ellos con las autoridades",
            "start": 3748.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticas de la provincia de la",
            "start": 3749.65,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda jes\u00fas con el nuncio o",
            "start": 3752.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "directamente con el vaticano porque esto",
            "start": 3754.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 de luego hasta el vaticano",
            "start": 3756.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda este",
            "start": 3760.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de manera directa no lo hemos hecho en",
            "start": 3763.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mi casa",
            "start": 3766.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "si tengo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3767.819,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de parte de ellos",
            "start": 3772.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3774.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3776.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 3778.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos del gobierno",
            "start": 3781.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federal que han establecido comunicaci\u00f3n",
            "start": 3783.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 3786.1,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "en este punto tambi\u00e9n usted mencion\u00f3 que",
            "start": 3787.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la sedena se est\u00e1 haciendo cargo de las",
            "start": 3790.279,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "investigaciones trascendi\u00f3 hace a\u00f1os yo",
            "start": 3792.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de la de la muerte del turista",
            "start": 3795.75,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "norteamericano el profesor patrick",
            "start": 3798.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "breaston donde se involucrar\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 3801.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya el mismo presunto responsable",
            "start": 3804.329,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "que la marina hab\u00eda hecho un operativo",
            "start": 3806.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "frustrado o se frustr\u00f3 el operativo para",
            "start": 3810.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "detenerlo hay alguna relaci\u00f3n con esto",
            "start": 3813.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando esta l\u00ednea",
            "start": 3816.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no no no ahora",
            "start": 3819.579,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "lo que queremos es encontrar los cuerpos",
            "start": 3823.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las personas que",
            "start": 3827.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3831.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3834.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "considera que pueden estar con vidas",
            "start": 3838.559,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no fueron asesinados",
            "start": 3843.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3847.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "detener a los responsables",
            "start": 3849.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s lo",
            "start": 3854.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primero pues lo fundamenta una",
            "start": 3857.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n aunque es extraoficial de",
            "start": 3860.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se llevaron los cuerpos no no",
            "start": 3862.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3866.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ninguna el caso que \u00e9ste pero pues vamos",
            "start": 3867.97,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a investigar y vamos a conocer toda la",
            "start": 3873.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "verdad m\u00e1s all\u00e1 y este testigos",
            "start": 3875.21,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "todo el mundo ya",
            "start": 3880.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sabe que fue esta persona",
            "start": 3883.599,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "el que incluso llev\u00f3 a cabo la ejecuci\u00f3n",
            "start": 3887.93,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3894.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pidiendo que si se tienen los",
            "start": 3900.539,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "elementos ya la fiscal\u00eda de chihuahua",
            "start": 3903.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una fiscal\u00eda general",
            "start": 3909.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "puedan sacar ya",
            "start": 3912.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "con la ficha",
            "start": 3914.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda de los responsables",
            "start": 3918.619,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ayude",
            "start": 3924.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en este asunto desde luego",
            "start": 3926.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hay presencia",
            "start": 3931.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3934.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la etiqueta de la defensa",
            "start": 3937.799,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "suficiente presencia",
            "start": 3940.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antes de esto suficiente presencia",
            "start": 3944.45,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "lo que se requiere en estos casos es que",
            "start": 3948.23,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no puedo decir m\u00e1s",
            "start": 3953.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy bien suficiente en nuestro tema la",
            "start": 3957.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana pasada una reuni\u00f3n del embajador",
            "start": 3959.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ken salazar con el consejo r\u00e9cord y no",
            "start": 3962.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresarial y tambi\u00e9n con el consejo",
            "start": 3964.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexicano de negocios y anunciaron que en",
            "start": 3967.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "julio cuando no s\u00e9 si cuando usted est\u00e9",
            "start": 3970.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en washington habr\u00e1 anuncios o",
            "start": 3973.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "informar\u00e1n sobre con inversiones",
            "start": 3978.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importantes entre m\u00e9xico y eeuu empresas",
            "start": 3980.73,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 3984.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted informado de esto va a ser",
            "start": 3986.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "durante su visita tiene alg\u00fan monto",
            "start": 3990.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobre el mundo sobre las inversiones que",
            "start": 3992.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se van a realizar",
            "start": 3994.33,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no mira",
            "start": 3996.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acabamos de tener una reuni\u00f3n",
            "start": 3998.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con empresarios y eeuu",
            "start": 4001.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dedique como",
            "start": 4004.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 4008.359,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "entrevistarme",
            "start": 4013.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4015.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "17 empresas est\u00e1s d\u00f3nde es",
            "start": 4017.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tienen inversiones en m\u00e9xico o que",
            "start": 4023.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quieren invertir en m\u00e9xico o las que",
            "start": 4026.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tienen conflictos por los contratos",
            "start": 4028.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4032.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 fueron muy buenas las reuniones",
            "start": 4034.21,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y se abrieron muchos campos para la",
            "start": 4039.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4041.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4044.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4046.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "recibimos esta invitaci\u00f3n para",
            "start": 4050.93,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "visitar la casa blanca en julio",
            "start": 4054.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para un encuentro con el presidente",
            "start": 4059.43,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 4061.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aceptamos est\u00e1 por definirse la fecha la",
            "start": 4063.37,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "agenda ya tenemos algunos temas de parte",
            "start": 4068.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4072.89,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no",
            "start": 4073.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se ha convenido",
            "start": 4076.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en la agenda",
            "start": 4078.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y hace poco estuve con los",
            "start": 4081.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "empresarios de mexico",
            "start": 4085.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el consejo coordinador empresarial",
            "start": 4088.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y antes era la asociaci\u00f3n de hombres de",
            "start": 4090.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negocios y ahora es",
            "start": 4094.47,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios",
            "start": 4096.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4100.489,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4102.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el di\u00e1logo que tuvimos",
            "start": 4104.199,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de la posibilidad de tener un",
            "start": 4106.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 4110.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en esa visita",
            "start": 4113.299,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entre empresarios mexicanos y",
            "start": 4116.069,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 4118.619,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4121.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y lograr algunos acuerdos en el marco",
            "start": 4123.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del tratado",
            "start": 4127.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-comercial",
            "start": 4130.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4132.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 4133.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero hasta ah\u00ed est\u00e1 nada m\u00e1s si hay",
            "start": 4136.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posibilidades de anunciar inversiones o",
            "start": 4139.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se tiene considerado o al menos de su",
            "start": 4141.929,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 4144.479,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "si va a haber este acuerdos importantes",
            "start": 4146.779,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y en el vino tema las inversiones est\u00e1",
            "start": 4152.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pendiente un paquete de inversiones de",
            "start": 4154.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "obra p\u00fablica con los empresarios un gran",
            "start": 4156.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "paquete",
            "start": 4160.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este que ha pasado con esta opci\u00f3n",
            "start": 4161.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente se va avanzando lo que pasa",
            "start": 4164.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que no se ha hecho el anuncio",
            "start": 4167.04,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "pero tenemos acuerdos",
            "start": 4169.88,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "de trabajar juntos ayer estuvo con",
            "start": 4175.549,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4180.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4181.869,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "gerente director de samsung",
            "start": 4184.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 4190.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4193.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4195.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos",
            "start": 4196.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y dos bocas",
            "start": 4200.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tienen contratos en sus bocas est\u00e1n",
            "start": 4204.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cumpliendo est\u00e1n haciendo",
            "start": 4208.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4211.87,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 4213.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando tambi\u00e9n",
            "start": 4217.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en otras",
            "start": 4220.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 4223.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de otras plantas",
            "start": 4226.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y van a seguir invirtiendo",
            "start": 4231.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4235.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4236.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces tenemos muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 4239.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el sector empresarial estoy a punto de",
            "start": 4243.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ir a inaugurar la planta de en este ley",
            "start": 4246.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que construyeron en veracruz",
            "start": 4249.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ndo",
            "start": 4253.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed va a ser ahora",
            "start": 4254.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de esta semana",
            "start": 4258.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4259.699,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "por puso ya est\u00e1 terminada",
            "start": 4264.63,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "y me invitaron para ir a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 4269.099,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la planta o sea hay muy buena",
            "start": 4273.249,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4275.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con todo el sector empresarial tanto del",
            "start": 4276.329,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "extranjero como",
            "start": 4280.869,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4284.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "algunas diferencias pero con muy pocos",
            "start": 4287.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4291.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4294.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora una diferencia con los de vulcan",
            "start": 4299.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por lo de quintana roo ya con una",
            "start": 4306.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentar la demanda por el desastre",
            "start": 4309.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "culo ya se est\u00e1 trabajando y va a ser",
            "start": 4311.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una denuncia que vamos a presentar en su",
            "start": 4314.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "momento en organismos internacionales",
            "start": 4317.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 4322.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "yo creo que antes de que concluya el mes",
            "start": 4324.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se va a hacer la presentaci\u00f3n de la",
            "start": 4329.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "denuncia ya se hicieron todos los",
            "start": 4332.159,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 4334.71,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y hay un momento de cu\u00e1l es el impacto",
            "start": 4336.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como ya tenemos todo a cu\u00e1nto asciende",
            "start": 4337.969,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "y muchos millones de d\u00f3lares",
            "start": 4341.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias suficiente",
            "start": 4345.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con la muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4352.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pepe ram\u00edrez del canal del charro en",
            "start": 4354.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vivo un canal en medios digitales se\u00f1or",
            "start": 4356.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente el pasado primero de junio la",
            "start": 4358.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primera sala de la suprema corte ten\u00eda",
            "start": 4361.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "previsto resolver la controversia",
            "start": 4363.35,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "constitucional sobre el desafuero al",
            "start": 4364.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas francisco",
            "start": 4366.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "javier cabeza de vaca para determinar si",
            "start": 4368.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser detenido por",
            "start": 4371.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venus por varios cargos entre ellos el",
            "start": 4373.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de delincuencia organizada y lavado de",
            "start": 4376.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero sin embargo la discusi\u00f3n fue",
            "start": 4379.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aplazada",
            "start": 4381.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "argumentando que la resoluci\u00f3n del mismo",
            "start": 4383.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "podr\u00eda interferir en la contienda",
            "start": 4385.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "electoral del pasado 5 de junio y el 8",
            "start": 4387.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de este mismo mes por segunda ocasi\u00f3n la",
            "start": 4390.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sala de la suprema corte decidi\u00f3 aplazar",
            "start": 4393.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su discusi\u00f3n la resoluci\u00f3n de este caso",
            "start": 4396.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es de gran trascendencia ya que los",
            "start": 4398.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte sentar\u00eda",
            "start": 4401.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en un precedente para la procuraci\u00f3n de",
            "start": 4403.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justicia en el pa\u00eds y para el combate a",
            "start": 4405.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en los niveles m\u00e1s altos",
            "start": 4408.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales sin embargo",
            "start": 4410.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente pues lleva un a\u00f1o",
            "start": 4413.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el mismo est\u00e1 atorado en la corte y los",
            "start": 4415.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perjudicados somos todas y todos los",
            "start": 4417.95,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mexicanos de acuerdo a nuestra",
            "start": 4420.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la justicia debe de ser",
            "start": 4422.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pronta y expedita sin embargo en la",
            "start": 4425.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica esto no ha sido as\u00ed",
            "start": 4427.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no ha sido as\u00ed y al contrario el poder",
            "start": 4430.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "judicial adem\u00e1s de obeso reum\u00e1tico y",
            "start": 4432.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aletargado parece estar al servicio de",
            "start": 4435.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intereses f\u00e1cticos ya que lo han",
            "start": 4438.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "utilizado como un instrumento para",
            "start": 4440.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manejar los privilegios de las \u00e9lites",
            "start": 4442.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para defender pr\u00e1cticas",
            "start": 4445.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corruptas en fin se han cubierto se ha",
            "start": 4447.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convertido en la esperanza de",
            "start": 4450.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "detractores para lograr recuperar el",
            "start": 4452.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "poder en el 2024 el poder judicial",
            "start": 4455.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presenta serios problemas y grandes",
            "start": 4458.77,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "limitaciones y algunos jueces han tenido",
            "start": 4461.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actitud de problema deplorable que no",
            "start": 4463.969,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "han favorecido a la legalidad casos como",
            "start": 4466.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el del juez juan pablo g\u00f3mez fierro o",
            "start": 4470.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los jueces que han concedido amparos en",
            "start": 4472.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contra de las megas obras o en el mismo",
            "start": 4474.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caso de cabeza de vaca y as\u00ed muchos m\u00e1s",
            "start": 4478.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que han quedado en el anonimato pero que",
            "start": 4481.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han violentado a nuestro pueblo una",
            "start": 4483.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "justicia que tarda en llegar presidente",
            "start": 4486.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no es justicia y la pregunta ser\u00eda si se",
            "start": 4489.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 alguna iniciativa para",
            "start": 4492.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "determinar con esta corrupci\u00f3n en el",
            "start": 4495.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "poder judicial o casos como el que",
            "start": 4497.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos viviendo all\u00e1 en tamaulipas con",
            "start": 4501.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca o en dado caso si",
            "start": 4503.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "instruir\u00eda para que su sucesor termine",
            "start": 4506.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta labor y su opini\u00f3n sobre todo",
            "start": 4510.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente pues es trabajo que se est\u00e1",
            "start": 4512.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haciendo en el poder judicial y este",
            "start": 4514.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aletargamiento de los juicios que",
            "start": 4517.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perjudican la impartici\u00f3n de justicia en",
            "start": 4519.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4521.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tienes raz\u00f3n",
            "start": 4523.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4525.01,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 4528.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica es un distintivo",
            "start": 4532.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en los casos que tienen que ver con la",
            "start": 4537.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y con el pueblo usted es la",
            "start": 4539.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tardanza",
            "start": 4542.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "yo le tengo mucha confianza lo repito",
            "start": 4544.56,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "tanto al doctor alejandro gertz que es",
            "start": 4550.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el fiscal general",
            "start": 4554.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "como el presidente de la corte",
            "start": 4556.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 4564.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y rectas",
            "start": 4566.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar es un hombre honesto",
            "start": 4570.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4575.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pienso lo mismo repito del fiscal",
            "start": 4578.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4582.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son estructuras",
            "start": 4586.639,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 4589.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de avance lento",
            "start": 4590.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hablamos del elefante",
            "start": 4596.31,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4601.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 4606.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "empujar",
            "start": 4608.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4613.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4615.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucede todav\u00eda en el ejecutivo que",
            "start": 4617.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "debemos de estar empujando",
            "start": 4620.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4621.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en estos poderes aut\u00f3nomos se requiere",
            "start": 4624.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4628.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entiendo que no es f\u00e1cil",
            "start": 4635.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el caso del poder judicial",
            "start": 4638.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4643.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "e introdujo una corriente",
            "start": 4648.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy conservadora y al mismo tiempo muy",
            "start": 4651.219,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 4654.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s acu\u00e9rdense",
            "start": 4660.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que para la negociaci\u00f3n arriba",
            "start": 4664.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 4669.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un partido le dio",
            "start": 4675.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al supuesto partido opositor",
            "start": 4679.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4682.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a haber un procurador",
            "start": 4687.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del partido opositor",
            "start": 4691.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de manera silenciosa",
            "start": 4696.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en sus enjuagues",
            "start": 4700.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "les permit\u00edan",
            "start": 4704.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4708.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entraran al poder judicial",
            "start": 4709.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "militantes o simpatizantes",
            "start": 4715.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del partido opositor",
            "start": 4721.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "jueces magistrados",
            "start": 4725.409,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4728.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y recomendados por los",
            "start": 4732.67,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 4735.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4737.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4740.469,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "eso no sea",
            "start": 4742.49,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4743.6,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "desmontado",
            "start": 4745.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4747.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 4749.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4754.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en campa\u00f1a yo empec\u00e9",
            "start": 4760.13,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "imaginar",
            "start": 4766.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como \u00edbamos",
            "start": 4769.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo la transformaci\u00f3n y",
            "start": 4773.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4775.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se trataba y se trata de un poder",
            "start": 4779.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4781.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el poder judicial si imagin\u00e9 que \u00edbamos",
            "start": 4783.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a tener obst\u00e1culos",
            "start": 4786.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n con ese poder",
            "start": 4789.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "judicia",
            "start": 4792.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 4794.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 hasta en una reforma",
            "start": 4802.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4804.19,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero lo mismo",
            "start": 4808.51,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no hay que optar entre convenientes",
            "start": 4812.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4815.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no vamos a poder",
            "start": 4818.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "va a estar muy va a llevar tiempo",
            "start": 4821.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y en este caso presidente les",
            "start": 4826.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda a su sucesor este presenta",
            "start": 4827.719,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "alguna iniciativa yo m\u00e1s que nada",
            "start": 4830.06,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "que continuar\u00e1n",
            "start": 4833.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "moralizando la vida p\u00fablica porque estos",
            "start": 4836.429,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mismos jueces primero no generalizar",
            "start": 4839.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque se jueces buenos",
            "start": 4842.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y magistrados y ministros",
            "start": 4845.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no generalizar",
            "start": 4849.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero estos",
            "start": 4851.429,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4853.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4855.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los hay",
            "start": 4858.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay que tenerlos a raya",
            "start": 4864.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y buscar que funcione",
            "start": 4869.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la el consejo de la judicatura",
            "start": 4877.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con todo mi cari\u00f1o para ellos porque hay",
            "start": 4883.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gente que estimo mucho",
            "start": 4888.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no han estado a la altura de las",
            "start": 4891.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 4893.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "les ha faltado",
            "start": 4895.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no se resiente",
            "start": 4899.489,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 4906.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 4908.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con procedimientos legales destituido a",
            "start": 4910.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 4912.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 4914.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de este juez que mencionas",
            "start": 4919.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4923.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se extralimita",
            "start": 4925.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 4929.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este amparar",
            "start": 4931.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a una empresa el\u00e9ctrica",
            "start": 4936.55,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan",
            "start": 4939.449,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 4941.539,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "pero eso corresponde",
            "start": 4944.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 4948.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "judicatura como no van a estar viendo",
            "start": 4950.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4954.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y otros casos",
            "start": 4958.4,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas se detuvo a una persona",
            "start": 4961.53,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4966.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todas las pruebas",
            "start": 4967.699,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "y un juez",
            "start": 4972.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en sinaloa lo dejo en libertad y es",
            "start": 4977.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo mismo de siempre",
            "start": 4981.429,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 mal el expediente",
            "start": 4987.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pusieron que lo detuvieron",
            "start": 4992.719,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "a las 1030",
            "start": 4996.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5003.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n fue a las 10 5",
            "start": 5007.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y con eso",
            "start": 5016.83,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 5019.039,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 5023.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que recibieron dinero",
            "start": 5025.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s le buscan",
            "start": 5032.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5041.53,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5042.31,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "este se tiene que seguir combatiendo",
            "start": 5043.619,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acabar con esa corrupci\u00f3n",
            "start": 5050.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y me consta que el presidente de la",
            "start": 5053.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5057.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 5059.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se termine con ese cord\u00f3n pero",
            "start": 5062.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5068.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy arraigados esos vicios",
            "start": 5070.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con el r\u00e9gimen esto de",
            "start": 5074.2,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "la sierra de chihuahua que duele tanto",
            "start": 5077.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5085.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "eso no surgi\u00f3 ahora",
            "start": 5087.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y esto viene",
            "start": 5091.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5092.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cuando exist\u00eda un contubernio completo",
            "start": 5101.21,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "entre las autoridades y la delincuencia",
            "start": 5106.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o el se\u00f1or este",
            "start": 5112.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acaba de empezar su carrera delictiva",
            "start": 5115.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5120.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y seguramente fue tolerado",
            "start": 5124.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y eso lo saben bien",
            "start": 5130.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los jesuitas",
            "start": 5134.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y lo saben muy bien",
            "start": 5139.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los que viven enrique y los que viven en",
            "start": 5143.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ch\u00ednipas",
            "start": 5149.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y en cre\u00edble",
            "start": 5151.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "saben perfectamente",
            "start": 5154.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en batopilas en morelos saben muy bien",
            "start": 5157.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5160.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este se fue creando",
            "start": 5162.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5167.909,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5170.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 5173.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el contubernio",
            "start": 5177.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "con autoridades",
            "start": 5180.239,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5184.719,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 5187.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se va avanzando mucho pero falta la m\u00e1s",
            "start": 5189.77,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "bien todos los periodistas es en contra",
            "start": 5194.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues todos vinculados al poder y a la",
            "start": 5199.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5202.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "afortunadamente como lo menciona",
            "start": 5210.36,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "elizabeth y yo lo repito cada vez m\u00e1s la",
            "start": 5212.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5217.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente",
            "start": 5219.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy consciente",
            "start": 5222.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 apoyando",
            "start": 5226.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se respalda",
            "start": 5231.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5235.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hasta felipe calder\u00f3n se atreve",
            "start": 5237.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a culparnos",
            "start": 5243.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el colmo",
            "start": 5248.42,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "del s\u00ed mismo",
            "start": 5251.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la hipocres\u00eda",
            "start": 5253.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es la derecha ya lo hemos",
            "start": 5256.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces su verdadera doctrina",
            "start": 5259.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 5261.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en este caso presidente y abonando",
            "start": 5265.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a lo que acaba de comentar mucho",
            "start": 5267.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de este problema que se vive dentro del",
            "start": 5270.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poder judicial judicial se genera desde",
            "start": 5271.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la forma en que se eligen a los",
            "start": 5274.69,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "magistrados o a todos aquellos que",
            "start": 5276.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pertenecen al poder porque",
            "start": 5277.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues al final son cuotas",
            "start": 5279.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "partidistas muchas en muchas ocasiones o",
            "start": 5281.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuotas que corresponden a intereses que",
            "start": 5284.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay detr\u00e1s y que tienen amarrado al",
            "start": 5288.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poder judicial en muchos estados hechos",
            "start": 5290.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se les conoce de burla como el poder",
            "start": 5292.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "familiar en la segunda pregunta el se\u00f1or",
            "start": 5295.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente va encaminada al tema que a",
            "start": 5298.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos nos duele y es que",
            "start": 5302.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico varios estados y ciudades han",
            "start": 5305.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfrentado una crisis h\u00eddrica sin",
            "start": 5307.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precedentes el caso que m\u00e1s trascendi\u00f3",
            "start": 5309.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es el de nuevo l\u00e9on estos casos nos",
            "start": 5311.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "demuestran que se debe de proteger este",
            "start": 5314.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vital l\u00edquido y privilegiar en todo",
            "start": 5316.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento el consumo humano sin embargo",
            "start": 5318.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay ha iniciado un movimiento",
            "start": 5321.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "especulativo alrededor de este recurso y",
            "start": 5323.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es que no solamente con no conformes con",
            "start": 5326.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el dominio del sistema financiero",
            "start": 5330.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grandes los grandes bancos que operan en",
            "start": 5333.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues han comenzado a extender su",
            "start": 5335.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poder de alcance y a este recurso",
            "start": 5337.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esencial datos de la conagua muestran",
            "start": 5341.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que instituciones bancarias como bbva",
            "start": 5343.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "santander banorte hsbc scotiabank entre",
            "start": 5346.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otros bancos tienen concesiones que les",
            "start": 5350.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permiten hacer uso de miles y hasta",
            "start": 5352.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de agua",
            "start": 5355.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "anualmente de acuerdo a estos datos",
            "start": 5356.85,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "varios son due\u00f1os de importantes",
            "start": 5359.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "concesiones para explotar el l\u00edquido en",
            "start": 5361.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "algunas regiones del pa\u00eds lo que de",
            "start": 5363.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acuerdo con especialistas abre la puerta",
            "start": 5365.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la especulaci\u00f3n como ejemplo pues el",
            "start": 5367.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "banco bbv bancomer es el banco m\u00e1s",
            "start": 5371.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grande del pa\u00eds que tiene 10 permisos",
            "start": 5375.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dentro de los que destaca uno de nayarit",
            "start": 5377.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que le permite utilizar 2.1 millones de",
            "start": 5379.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de agua al a\u00f1o como lo",
            "start": 5382.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 hace un momento pues las",
            "start": 5386.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organizaciones han denunciado que esta",
            "start": 5388.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrega y tenencia de estas concesiones",
            "start": 5390.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues abren la compuerta muy peligrosa ya",
            "start": 5392.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que algunas de las cuales solamente",
            "start": 5396.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estas empresas bueno estos bancos pues",
            "start": 5399.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "utilizan estas concesiones para el uso",
            "start": 5402.989,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "especulativo y esto perjudica al final",
            "start": 5406.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al pueblo presidente la pregunta ser\u00eda",
            "start": 5409.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5411.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la conagua le ha informado a usted sobre",
            "start": 5413.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estas concesiones que se han entregado a",
            "start": 5416.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los bancos y a otras empresas y en dado",
            "start": 5418.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5421.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presentar\u00eda alguna iniciativa a la ley",
            "start": 5422.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "nacional de aguas para modificar la",
            "start": 5424.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entrega de estas concesiones y sobre",
            "start": 5426.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo pues tambi\u00e9n transparentar y que",
            "start": 5428.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos conozcamos pues este",
            "start": 5430.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema que a todos nos duele ser\u00eda es",
            "start": 5433.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuanto presidente yo lo que pienso es",
            "start": 5435.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que esto se origina en buena medida",
            "start": 5437.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 5441.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 5445.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "neoliberal o neo porfirista",
            "start": 5448.099,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de que eres",
            "start": 5451.51,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "diluir hacer a un lado al estado",
            "start": 5455.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5461.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la actividad privada",
            "start": 5465.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "predominar\u00e1",
            "start": 5471.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el estado",
            "start": 5475.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no participar\u00e1 en la planeaci\u00f3n del",
            "start": 5478.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollo ni en la promoci\u00f3n del",
            "start": 5481.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 5483.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esa es la esencia del pensamiento",
            "start": 5485.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5488.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "moneo porfirista",
            "start": 5490.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5495.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya que conduces",
            "start": 5497.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 5501.369,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5503.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "anarqu\u00eda a un desorden",
            "start": 5505.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que al final",
            "start": 5509.579,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "termina perjudicando a todos",
            "start": 5511.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 5515.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 5518.34,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5522.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otra de las grandes mentiras",
            "start": 5525.65,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda hasta las voy a poner aqu\u00ed",
            "start": 5529.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la mentira de que no se aceptaba a los",
            "start": 5536.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5539.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 5542.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 5548.79,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de esa mentira",
            "start": 5551.26,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y si no es que no",
            "start": 5554.449,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n el examen a misi\u00f3n es que no",
            "start": 5556.269,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo no hab\u00eda",
            "start": 5558.559,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5561.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era poner la",
            "start": 5562.09,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al mercado como si fuese una",
            "start": 5564.769,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda",
            "start": 5568.699,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y eso que nos caus\u00f3",
            "start": 5573.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que nos quedamos sin m\u00e9dicos",
            "start": 5576.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 5579.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando lo planteamos",
            "start": 5582.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dicen no es cierto",
            "start": 5586.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos haciendo la",
            "start": 5593.269,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convocatoria porque queremos cumplir con",
            "start": 5595.039,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el compromiso de que no falten los",
            "start": 5597.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y no falten los otros de listas",
            "start": 5599.569,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5602.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se convoca",
            "start": 5604.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a especialistas",
            "start": 5608.37,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se les ofrece el trabajo",
            "start": 5611.44,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 5614.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "acude el 25 por ciento",
            "start": 5616.909,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es que no hay",
            "start": 5625.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5627.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "son de los da\u00f1os que causaron",
            "start": 5629.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por esa",
            "start": 5635.02,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica lo mismo en el caso del agua",
            "start": 5636.91,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no vio planeaci\u00f3n",
            "start": 5642.19,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a dar permiso",
            "start": 5644.85,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para poner cerveceras",
            "start": 5649.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 5653.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 5656.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 5659.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que la cerveza que se produzca se",
            "start": 5662.389,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "exporte",
            "start": 5667.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "o sea que exportemos",
            "start": 5670.349,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5672.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del norte de donde no hay",
            "start": 5677.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "down",
            "start": 5682.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5687.139,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5688.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dado permisos hasta para la",
            "start": 5692.789,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n del agua de uso dom\u00e9stico de",
            "start": 5697.139,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mexicalli",
            "start": 5701.159,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 5705.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el caso de la laguna lo mismo",
            "start": 5708.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es muy importante la producci\u00f3n de la",
            "start": 5713.13,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 5715.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero pues todos saben",
            "start": 5717.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto requiere la alfalfa de agua",
            "start": 5721.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y la leche es agua b\u00e1sicamente",
            "start": 5727.2,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "entonces perm\u00edtanme",
            "start": 5731.94,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y permisos pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 5735.55,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or fox",
            "start": 5740.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3",
            "start": 5744.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al gerente del ala",
            "start": 5748.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "director de conagua",
            "start": 5752.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5761.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "claro que les molesta mucho que yo lo",
            "start": 5763.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 5766.32,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "pero es la verdad",
            "start": 5768.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5772.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 5775.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5777.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5782.369,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "comprometiendo el agua",
            "start": 5784.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 5789.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 5792.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ninguna \u00edndole",
            "start": 5795.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no lo que interesa es hacer",
            "start": 5800.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5803.83,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "industrias industrias industrias e",
            "start": 5808.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "industrias unidades habitacionales",
            "start": 5810.869,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales",
            "start": 5813.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y entre m\u00e1s",
            "start": 5816.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lujosas",
            "start": 5818.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con buenas albercas mejor",
            "start": 5822.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces que no se puede regular eso",
            "start": 5831.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 5836.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n es",
            "start": 5841.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5842.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "dominan el negocio",
            "start": 5845.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 5850.679,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n yo no puedo",
            "start": 5853.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y estar hablando tanto de estos asuntos",
            "start": 5857.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 5859.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el que ha ayudado",
            "start": 5863.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 5868.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y \u00e9stas",
            "start": 5870.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "atrocidades y absurdos",
            "start": 5874.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha sido el peri\u00f3dico el norte",
            "start": 5878.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mismo que el reforma",
            "start": 5883.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5888.119,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ha mantenido una influencia",
            "start": 5890.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 5893.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dir\u00e1n no es posible s\u00ed",
            "start": 5901.19,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "si es posible que un peri\u00f3dico un",
            "start": 5905.489,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5910.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "influye en la vida p\u00fablica",
            "start": 5911.909,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de un estado",
            "start": 5915.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como el norte",
            "start": 5921.29,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en su tiempo el diario de yucat\u00e1n",
            "start": 5924.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros que no voy a mencionar lista",
            "start": 5930.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense c\u00f3mo dominada por filo d\u00edas",
            "start": 5938.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "busco imparcial pero",
            "start": 5944.32,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 5951.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5953.99,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "tener un tiraje",
            "start": 5957.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 120 mil ejemplares diarios",
            "start": 5959.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en aquel entonces con 15 millones de",
            "start": 5964.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "habitantes y con",
            "start": 5966.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "casi el 90%",
            "start": 5972.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "analfabetismo",
            "start": 5976.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y lo mismo que la televisi\u00f3n en los",
            "start": 5982.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 5985.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que me dijo",
            "start": 5987.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5990.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el diplom\u00e1tico boliviano",
            "start": 5992.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "decano d",
            "start": 5995.82,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "los embajadores",
            "start": 5998.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 5999.849,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "me dijo mire",
            "start": 6003.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "puede ganar",
            "start": 6006.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sin los medios de comunicaci\u00f3n de mexico",
            "start": 6015.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero no va a ganar",
            "start": 6019.57,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en contra de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6022.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no",
            "start": 6029.579,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea por la fuerza",
            "start": 6033.149,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces cuarto poder",
            "start": 6039.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 6044.54,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho varias veces las redes",
            "start": 6048.309,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sociales el despertar del pueblo",
            "start": 6051.249,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 6055.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo",
            "start": 6060.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6063.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en nuevo le\u00f3n el norte sigue teniendo",
            "start": 6065.699,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsima influencia",
            "start": 6070.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6074.489,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 6076.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "decide en las elecciones",
            "start": 6078.369,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ellos este afa man o difaman",
            "start": 6083.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y desde luego est\u00e1n al servicio",
            "start": 6091.409,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6095.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 6097.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6100.55,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6102.8,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "e influencia econ\u00f3mica",
            "start": 6109.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y es muy interesante porque el peso",
            "start": 6115.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 6118.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6122.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "impulsarlo",
            "start": 6124.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los d\u00e9cimos",
            "start": 6126.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y atr\u00e1s se lo digo porque yo conf\u00edo",
            "start": 6128.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mucho en el pueblo de nuevo le\u00f3n es un",
            "start": 6132.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 6133.93,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "en su pueblo",
            "start": 6137.03,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "con esto pero no est\u00e1 de m\u00e1s que se",
            "start": 6139.039,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 6144.289,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de los procedimientos de manipulaci\u00f3n",
            "start": 6146.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque a veces son",
            "start": 6149.27,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sutiles muchas veces burdos",
            "start": 6152.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pero por",
            "start": 6157.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por ocasiones sutiles",
            "start": 6160.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda antes cuando se hablaba de la",
            "start": 6165.369,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "propaganda y de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6169.149,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mensajes subliminales",
            "start": 6171.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este es muy interesante porque los ponen",
            "start": 6176.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y luego les da verg\u00fcenza",
            "start": 6179.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me ha tocado ver eso",
            "start": 6184.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6188.29,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6190.8,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "gobernantes impresentables propuestos",
            "start": 6194.889,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por ellos",
            "start": 6197.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y luego ellos mismos dicen",
            "start": 6199.309,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este que hacemos a m\u00ed me dijeron",
            "start": 6202.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cuando ya era yo presidente",
            "start": 6207.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "electro",
            "start": 6210.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos a hacer",
            "start": 6213.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el estilo de antes de ver el presidente",
            "start": 6219.28,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "puede quitarlo",
            "start": 6222.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues ustedes lo pusieron",
            "start": 6226.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 6231.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6234.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son productos de una elecci\u00f3n",
            "start": 6240.32,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n legal leg\u00edtima",
            "start": 6244.449,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero que esto sirva",
            "start": 6251.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6255.61,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tener en cuenta el da\u00f1o que causan",
            "start": 6259.03,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 6263.03,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "imaginan los medios que se dedicaban a",
            "start": 6267.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aplaudirle",
            "start": 6270.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para garc\u00eda luna",
            "start": 6273.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n callados",
            "start": 6279.59,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "por eso repito que le reconozco a mar\u00edn",
            "start": 6282.639,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 a la defensa",
            "start": 6289.849,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque otros nos dicen ni p\u00edo",
            "start": 6293.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como si no lo",
            "start": 6300.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "conocieran",
            "start": 6302.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre ellos el presidente",
            "start": 6307.809,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6311.929,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero debe dar una explicaci\u00f3n",
            "start": 6316.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 6319.949,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6322.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es decir no sab\u00eda o no han presentado",
            "start": 6324.789,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pruebas no haber",
            "start": 6329.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo conociste",
            "start": 6332.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para garc\u00eda en onda",
            "start": 6336.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n ten\u00eda s\u00e9",
            "start": 6339.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces",
            "start": 6342.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hablabas con \u00e9l a la semana",
            "start": 6346.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quien te informaba",
            "start": 6352.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6354.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el funcionamiento",
            "start": 6358.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y los grupos",
            "start": 6363.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de narcotraficantes",
            "start": 6366.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le ten\u00edas confianza",
            "start": 6370.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1 el cuestionario",
            "start": 6375.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6382.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6388.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente si se escucha",
            "start": 6393.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno bueno",
            "start": 6396.13,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 6397.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bueno buenos d\u00edas presidente hoy",
            "start": 6398.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "publicamos en milenio una revisi\u00f3n que",
            "start": 6401.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se hizo a las auditor\u00edas en institutos y",
            "start": 6404.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 6407.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electorales resultando en un boquete de",
            "start": 6408.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aproximadamente mil millones de pesos",
            "start": 6411.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derivado de autorizaciones de bonos",
            "start": 6415.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vales pagos en exceso gastos que no se",
            "start": 6417.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "registraron e incluso retenci\u00f3n de",
            "start": 6420.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impuestos a los empleados de estos",
            "start": 6423.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "organismos locales para que no fueran",
            "start": 6426.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entregados a hacienda preguntarle su",
            "start": 6428.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto si ustedes hab\u00edan",
            "start": 6431.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "detectado ya este tipo de",
            "start": 6434.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "irregularidades y si hay manera de",
            "start": 6436.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "escalar este caso m\u00e1s all\u00e1 de una",
            "start": 6438.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda a escalar lo m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 6440.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administrativo a lo penal si pudiera",
            "start": 6443.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "haber consecuencias ya que se est\u00e1 ya",
            "start": 6445.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asentado en auditor\u00edas formalmente este",
            "start": 6447.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tipo de irregularidades",
            "start": 6450.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pues no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6452.56,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "yo creo que lo pueden hacer los partidos",
            "start": 6456.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6462.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es como un poco como el caso de nuevo",
            "start": 6466.13,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "le\u00f3n",
            "start": 6468.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al 15 de referencia",
            "start": 6470.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "fui por all\u00e1 por las lomas",
            "start": 6474.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y bien algunas casas",
            "start": 6478.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed defendemos al ine",
            "start": 6480.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6486.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda mi maestro el pa\u00eds el que por",
            "start": 6488.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cierto viv\u00eda por all\u00e1 sierra nevada",
            "start": 6491.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dec\u00eda siga",
            "start": 6496.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su camino",
            "start": 6499.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y la lleva ese nombre porque no vayan a",
            "start": 6502.31,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decir que este",
            "start": 6506.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 6509.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "destruir la democracia",
            "start": 6511.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se resolver\u00eda un poco con esta reforma",
            "start": 6516.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "electoral que hab\u00eda pero un momento ya",
            "start": 6518.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros vamos",
            "start": 6522.72,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 6524.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se empiece a debatir sobre lo de la",
            "start": 6525.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reforma ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 6529.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que haya honestidad",
            "start": 6533.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no haya sueldos tan elevados para los",
            "start": 6543.38,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 6546.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y vi\u00e1ticos",
            "start": 6548.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todos los lujos que se dan no puede",
            "start": 6551.929,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "haber gobierno un rico",
            "start": 6554.929,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "instituciones ricas con pueblo pobre",
            "start": 6557.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y eso es inmoral",
            "start": 6561.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y se requiere gente",
            "start": 6565.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 6570.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y lo que hacemos planteando es que los",
            "start": 6576.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "elige el pueblo",
            "start": 6578.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque los van a poner los partidos",
            "start": 6583.989,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "si hacen sus",
            "start": 6589.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "enjuagues",
            "start": 6592.04,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6594.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6600.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay democracia",
            "start": 6605.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a pesar de ellos",
            "start": 6608.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 6611.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la situaci\u00f3n del presupuesto y los",
            "start": 6618.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 6622.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y no es posible que cuesten tanto",
            "start": 6627.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las elecciones en mexico",
            "start": 6631.19,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gritando aparato",
            "start": 6634.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el hecho",
            "start": 6639.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de que se logre",
            "start": 6642.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo exista un organismo",
            "start": 6646.349,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 6650.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para organizar las elecciones",
            "start": 6653.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6658.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "1 y 32",
            "start": 6660.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "deben desaparecer entonces en jeans si",
            "start": 6665.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo tener un organismo",
            "start": 6668.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "confiable",
            "start": 6671.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de gente de inobjetable o necesidad",
            "start": 6674.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para organizar todas las elecciones",
            "start": 6679.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 6687.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos honramos",
            "start": 6689.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero que dijeron",
            "start": 6692.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los del bloque",
            "start": 6695.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 6699.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que no van a probar nada",
            "start": 6703.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "huelga legislativa",
            "start": 6711.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de todas maneras nosotros vamos a",
            "start": 6722.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presentar la propuesta",
            "start": 6725.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 6729.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "solicitar respetuosamente",
            "start": 6730.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 6733.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6737.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dialogue",
            "start": 6741.229,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "se disputa",
            "start": 6743.969,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sobre esta reforma",
            "start": 6746.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de la reforma para",
            "start": 6749.33,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional dependa",
            "start": 6755.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6758.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 6762.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que se regrese",
            "start": 6764.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es la no repetici\u00f3n",
            "start": 6769.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no queremos que se regrese al tiempo de",
            "start": 6773.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 6776.249,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "al tiempo",
            "start": 6778.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los garc\u00eda lunas",
            "start": 6780.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se corre ese riesgo nos est\u00e1 costando",
            "start": 6784.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6787.65,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de esfuerzo trabajo",
            "start": 6789.69,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de la sagrada defensa de las c\u00e1rceles de",
            "start": 6793.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 6796.489,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para profesionalizar a los elementos de",
            "start": 6797.989,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6801.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 mil elementos",
            "start": 6802.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con cuarteles como nunca",
            "start": 6807.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto",
            "start": 6811.409,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que de repente",
            "start": 6815.71,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6817.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "qued\u00e9",
            "start": 6818.699,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n dependiendo",
            "start": 6821.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6825.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6826.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6829.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo que pasaba",
            "start": 6832.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desecha perder",
            "start": 6838.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se corrompa",
            "start": 6842.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 6848.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "construir un frankenstein",
            "start": 6853.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y es un asunto de responsabilidad",
            "start": 6859.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero por cuestiones",
            "start": 6863.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "politiqueras",
            "start": 6866.29,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6867.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y bajo",
            "start": 6869.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la excusa de que se va a militarizar el",
            "start": 6871.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6874.28,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces he dicho y adem\u00e1s sostengo",
            "start": 6877.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 6881.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "armadas es el presidente",
            "start": 6883.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y los excesos los errores",
            "start": 6888.11,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y actos de represi\u00f3n llevados a cabo",
            "start": 6895.38,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito por la marina",
            "start": 6899.239,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 6904.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se han dado a partir de \u00f3rdenes",
            "start": 6907.469,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de autoridades civiles",
            "start": 6912.739,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y del presidente y la vez pasada lo",
            "start": 6916.449,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "mencionaba",
            "start": 6919.599,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que el 68 fue",
            "start": 6921.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcelino garc\u00eda barrag\u00e1n que era el",
            "start": 6924.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 6927.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el que dio la orden o gustavo d\u00edaz ordaz",
            "start": 6929.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hasta documentado que en el 68",
            "start": 6935.66,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "quienes llevaron al cap",
            "start": 6941.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n represiva fueron los miembros",
            "start": 6945.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 6948.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que depend\u00edan de manera directa del",
            "start": 6952.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6955.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya lo cont\u00e9 en un libro",
            "start": 6964.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero volver a decir ahora",
            "start": 6967.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una vez me platic\u00f3 el ingenio cargas",
            "start": 6973.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a verla su pap\u00e1 al general",
            "start": 6977.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 6979.49,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "antes de que falleciera",
            "start": 6982.34,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "acaba de pasar lo del 68",
            "start": 6986.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 y estaba bajando el canal",
            "start": 6992.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "secretas",
            "start": 6996.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "marcel inmersi\u00f3n arregla",
            "start": 6997.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "las escaleras de la casa donde viaje",
            "start": 7000.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y ya se despidieron se fue y \u00e9l se qued\u00f3",
            "start": 7007.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y le pregunt\u00f3 el bopa",
            "start": 7010.41,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed vino",
            "start": 7013.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "seleccionar",
            "start": 7018.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sea verdad",
            "start": 7020.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya le cont\u00f3",
            "start": 7023.19,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1",
            "start": 7025.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vino a decirme l",
            "start": 7027.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de lo sucedido en el 68",
            "start": 7031.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y con l\u00e1grimas en los ojos",
            "start": 7034.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l",
            "start": 7037.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "marcelino como villa",
            "start": 7039.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como tos",
            "start": 7042.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hombres fuertes",
            "start": 7044.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estaba por llegar",
            "start": 7046.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "le dijo este",
            "start": 7053.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que la orden",
            "start": 7056.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dado",
            "start": 7058.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "desde presidencia",
            "start": 7062.1,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7065.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7067.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "operado el estado mayor presidencial",
            "start": 7070.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso le hizo algo m\u00e1s",
            "start": 7072.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fuerte todav\u00eda",
            "start": 7076.97,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n los del estado mayor hayan",
            "start": 7082.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tenido que ver",
            "start": 7084.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con la de el supuesto accidente del",
            "start": 7088.139,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n en donde perdi\u00f3 la vida carlos",
            "start": 7092.01,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "madrazo",
            "start": 7094.769,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "era no s\u00e9 pocos del estado autoritario",
            "start": 7098.829,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7106.18,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7106.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "depende mucho",
            "start": 7111.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n",
            "start": 7115.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 7117.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 7121.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7125.579,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7128.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el mismo discurso de siempre",
            "start": 7129.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se plantea se est\u00e1 militarizando el pa\u00eds",
            "start": 7135.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no se puede que la guardia nacional",
            "start": 7137.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pertenezca",
            "start": 7141.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al aceite y la defensa",
            "start": 7144.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo que no quieren",
            "start": 7150.09,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7152.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7154.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "avancemos y se garantice la paz y la",
            "start": 7157.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 7160.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con respeto a los derechos humanos",
            "start": 7161.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque lo que estoy proponiendo es que",
            "start": 7166.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 7169.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pasa a formar parte de la serie la",
            "start": 7171.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "diferencia hacia una rama como",
            "start": 7173.139,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "las fuerzas a\u00e9reas",
            "start": 7179.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 7184.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7185.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7187.76,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda el ej\u00e9rcito que depende",
            "start": 7190.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7196.11,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 7197.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por profesionalismo",
            "start": 7199.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por honestidad y porque el soldado es",
            "start": 7202.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo uniformado",
            "start": 7206.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y porque este ej\u00e9rcito",
            "start": 7208.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "surge la revoluci\u00f3n",
            "start": 7211.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no es un ej\u00e9rcito manejado por la",
            "start": 7214.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 7216.54,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no es igual que otros ej\u00e9rcitos",
            "start": 7220.469,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7226.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 7227.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 7232.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bloqueando pero yo tengo la obligaci\u00f3n",
            "start": 7234.38,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "el deber",
            "start": 7238.29,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de presentar los cambios",
            "start": 7242.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y si los rechazan",
            "start": 7246.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues cada quien va a asumir",
            "start": 7250.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 7253.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7257.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este lo m\u00e1s pronto posible yo creo que",
            "start": 7259.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 7263.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "uno al senado y otra",
            "start": 7265.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la cama de m\u00e1s que nada la",
            "start": 7268.789,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputadas por qu\u00e9",
            "start": 7271.429,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7275.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s legisladores",
            "start": 7276.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya ya estamos en eso",
            "start": 7282.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tienen las dos como son reforma",
            "start": 7285.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 7288.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "se tiene que este discutir",
            "start": 7290.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7295.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados y si tienen que",
            "start": 7296.889,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aprobar tambi\u00e9n en el senado",
            "start": 7299.26,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 7304.22,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7305.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero estoy viendo porque este",
            "start": 7307.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7311.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si cambian de parecer",
            "start": 7314.19,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque hasta las piedras cambian de",
            "start": 7317.94,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "parecer",
            "start": 7320.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7322.849,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque si es algo muy importante",
            "start": 7326.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucho muy importante",
            "start": 7329.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7333.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 7336.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la mentalidad",
            "start": 7339.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que prevalece",
            "start": 7343.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no vuelves a poner",
            "start": 7349.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 7352.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7358.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "justificando",
            "start": 7360.76,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7362.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el bloqueo",
            "start": 7363.21,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "estamos hablando de el jefe",
            "start": 7365.93,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "de uno de los grupos",
            "start": 7372.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de la intelectualidad mexicana",
            "start": 7376.139,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 7380.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7385.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues un buen estudiante",
            "start": 7388.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hizo su tesis de doctorado",
            "start": 7391.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 7400.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7403.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en el colegio de m\u00e9xico pero sobre los",
            "start": 7408.71,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 7411.89,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 7414.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "frontera n\u00f3mada",
            "start": 7415.869,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy buen libro",
            "start": 7418.699,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dicen que cuando",
            "start": 7422.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7424.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "termino su examen",
            "start": 7427.61,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas",
            "start": 7430.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y espero eso algo as\u00ed como",
            "start": 7436.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ha nacido",
            "start": 7440.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un grano",
            "start": 7444.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "historiador",
            "start": 7447.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 7453.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 7455.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no resisten las tentaciones del poder",
            "start": 7461.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se vuelven locos fascinan con el poder",
            "start": 7468.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dicen que el poder",
            "start": 7474.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la tonta la los inteligentes ya los",
            "start": 7477.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tontos los vuelven locos",
            "start": 7480.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7485.65,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 7490.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 7495.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "o no tard\u00f3 mucho y se fue con salinas",
            "start": 7497.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando empieza a salir a su",
            "start": 7504.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 7507.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7509.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hab\u00edan trenes de pasajeros",
            "start": 7511.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que se lean de buenavista",
            "start": 7514.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y entonces en el vag\u00f3n",
            "start": 7517.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principal del inicio de la campa\u00f1a de",
            "start": 7519.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "salinas ah\u00ed va a aguilar cam\u00edn",
            "start": 7523.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y \u00e9l le ayuda a cooptar",
            "start": 7528.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a intelectuales",
            "start": 7533.949,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y empiezan a recibir",
            "start": 7537.99,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7540.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "canonj\u00edas",
            "start": 7542.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 7545.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y nos apoya a todos",
            "start": 7549.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 7552.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo creo que ese escapo",
            "start": 7556.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 7558.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos pocos",
            "start": 7561.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero a todos",
            "start": 7563.829,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y el enganchado",
            "start": 7566.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7570.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el gran historiador",
            "start": 7573.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la eminencia",
            "start": 7577.269,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn y por el otro lado",
            "start": 7579.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "kraus",
            "start": 7583.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del equipo de vuelta",
            "start": 7587.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 7591.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con el equipo nexos y otro gran equipo",
            "start": 7593.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 7596.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7600.63,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7602.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "final desde el 18",
            "start": 7606.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que eran los",
            "start": 7611.79,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "intelectuales del r\u00e9gimen",
            "start": 7614.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda",
            "start": 7618.659,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "miren lo que dice sobre eso del bloqueo",
            "start": 7621.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "crea un cr\u00edtico ruso",
            "start": 7626.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del esqu\u00ed",
            "start": 7630.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que cuestionaba a google era un gran",
            "start": 7632.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 7635.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un gran maestro",
            "start": 7638.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7644.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7646.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "volviendo al conservador y le dec\u00eda del",
            "start": 7648.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lifting en una carta",
            "start": 7652.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no cabe duda que cuando un hombre",
            "start": 7655.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se entrega por entero",
            "start": 7659.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la mentira",
            "start": 7661.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 7664.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque es la verdad",
            "start": 7670.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya gol",
            "start": 7672.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como otros intelectuales",
            "start": 7676.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un poco lo de",
            "start": 7679.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vargas llosa",
            "start": 7681.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ustedes creen que pueden escribir algo",
            "start": 7685.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que valga la pena no",
            "start": 7690.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lee",
            "start": 7692.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se pierde",
            "start": 7696.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la imaginaci\u00f3n y el talento cuando",
            "start": 7699.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alguien se entrega",
            "start": 7702.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por entero a la mentira",
            "start": 7705.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si tiene que ver una cosa con la otra",
            "start": 7710.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces m\u00ed",
            "start": 7713.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en una conferencia de prensa",
            "start": 7725.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "conjunta pan prepared",
            "start": 7728.22,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "establecieron desde ahora que no votar\u00e1n",
            "start": 7731.07,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales que el",
            "start": 7736.889,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "presidente tiene en el horno",
            "start": 7739.139,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "ni la reforma electoral ya enviada",
            "start": 7742.46,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que desmonta al ine",
            "start": 7747.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ni la reforma de la guardia nacional a\u00fan",
            "start": 7752.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por enviar",
            "start": 7755.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que constitucionaliza el car\u00e1cter",
            "start": 7757.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 7760.68,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de ese cuerpo",
            "start": 7762.51,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n puede parar estas dos",
            "start": 7766.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reformas en las dos c\u00e1maras",
            "start": 7768.869,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "negando en ambas la mayor\u00eda calificada",
            "start": 7771.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que requieren",
            "start": 7776.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo cual pondr\u00e1 fin a todo intento de",
            "start": 7777.81,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "reforma legal trascendente",
            "start": 7782.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforma legal trascendente",
            "start": 7786.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por lo que resta del actual gobierno el",
            "start": 7790.15,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7794.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 diciendo que son reformas",
            "start": 7797.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "legales trascendentes",
            "start": 7799.57,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7805.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer porque son las reformas",
            "start": 7807.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "legales trascendentes",
            "start": 7810.81,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7813.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 van",
            "start": 7814.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 7817.469,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los legisladores ya se acab\u00f3 el tiempo",
            "start": 7819.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 reporte tiene sobre la",
            "start": 7826.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "incursi\u00f3n de bandas criminales",
            "start": 7829.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "principalmente en mercados o peque\u00f1os",
            "start": 7832.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "comercios la semana pasada se vio este",
            "start": 7834.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno claramente en guerrero",
            "start": 7837.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "concretamente en chilpancingo donde no",
            "start": 7839.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hubo abasto suficiente de pollo los",
            "start": 7842.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "locales cerraron y la asociaci\u00f3n la",
            "start": 7844.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "alianza nacional de peque\u00f1os",
            "start": 7847.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "comerciantes ha reportado este mismo",
            "start": 7848.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno en otros estados que reporte",
            "start": 7850.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene como se est\u00e1 atendiendo este",
            "start": 7852.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s est\u00e1 atendiendo y es el real lo",
            "start": 7854.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 7858.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7863.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 7867.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es la extorsi\u00f3n",
            "start": 7870.1,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de los delitos que se tienen",
            "start": 7873.13,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando en eso",
            "start": 7878.159,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dominio de mercados",
            "start": 7881.09,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 7885.599,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asesinatos por eso y se est\u00e1 trabajando",
            "start": 7886.849,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 7889.769,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en efecto de chilpancingo",
            "start": 7891.719,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tuvo que ver",
            "start": 7895.01,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "con asesinatos por",
            "start": 7898.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el cobro de",
            "start": 7901.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuotas",
            "start": 7905.19,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 7907.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y estamos viendo c\u00f3mo se va a enfrentar",
            "start": 7911.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7914.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre la polic\u00eda precisamente",
            "start": 7915.66,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 7919.65,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando",
            "start": 7923.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y siempre en coordinaci\u00f3n",
            "start": 7927.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con las autoridades locales",
            "start": 7929.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 7936.9,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "disminuir otros delitos hasta en el",
            "start": 7939.639,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 7942.969,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 7945.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero hay una leve disminuci\u00f3n",
            "start": 7950.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 7954.37,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se detuvo la tendencia al alza",
            "start": 7958.75,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y hemos logrado bajar",
            "start": 7963.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en",
            "start": 7967.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 7971.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 7973.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en secuestro",
            "start": 7975.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo",
            "start": 7979.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de restauraci\u00f3n",
            "start": 7984.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene un incremento",
            "start": 7989.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la incidencia delictiva",
            "start": 7993.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero estamos en eso estamos trabajando",
            "start": 7997.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 7999.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8006.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "quieren ir",
            "start": 8011.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8014.83,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8024.6,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8025.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bueno este como lo hacemos ma\u00f1ana",
            "start": 8027.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por consenso",
            "start": 8034.29,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8035.84,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8037.15,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sin lista es que la verdad si tengo que",
            "start": 8038.67,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "salir vamos a",
            "start": 8043.489,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "si estoy informad\u00edsimos de puerto",
            "start": 8046.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vallarta se est\u00e1 actuando",
            "start": 8049.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre los derrumbes",
            "start": 8052.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estamos actuando",
            "start": 8054.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tengo el reporte de protecci\u00f3n civil se",
            "start": 8057.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un grupo all\u00e1 tengo tambi\u00e9n el",
            "start": 8060.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "reporte de la secretar\u00eda de medio",
            "start": 8065.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8068.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 actuando",
            "start": 8069.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8075.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bueno dejamos",
            "start": 8078.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pendiente que te damos respuestas",
            "start": 8080.75,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8084.47,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8088.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si iba a estar ac\u00e1",
            "start": 8089.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a esposa es posible si ese es nuestro",
            "start": 8096.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "amigo este",
            "start": 8100.36,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "si nos vemos luego nos rega\u00f1an no va a",
            "start": 8104.27,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "creer si \u00e9ste que tardamos mucho",
            "start": 8109.19,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este",
            "start": 8115.21,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "am\u00e9n",
            "start": 8118.139,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar",
            "start": 8120.719,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ya no sigas hablando en serio",
            "start": 8122.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este me lo piden en la loter\u00eda nacional",
            "start": 8127.38,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "este que se promueva es para el martes",
            "start": 8130.88,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "28 de junio",
            "start": 8135.929,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "martes 28 de julio y son",
            "start": 8140.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 8145.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 8148.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "predios",
            "start": 8150.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los lotes",
            "start": 8154.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en raya esp\u00edritu",
            "start": 8156.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es dinero para",
            "start": 8160.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el agua precisamente",
            "start": 8162.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8164.8,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "todo esto es",
            "start": 8168.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo",
            "start": 8170.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8181.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se puede tener suerte",
            "start": 8183.61,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8187.94,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "se puede ganar",
            "start": 8190.219,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un premio y adem\u00e1s se ayuda",
            "start": 8194.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ahora la loter\u00eda nacional",
            "start": 8198.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aportando al desarrollo",
            "start": 8201.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "antes para que usaban la loter\u00eda",
            "start": 8206.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacional para darle trabajo",
            "start": 8209.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 8212.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en decadencia",
            "start": 8216.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8219.29,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "entonces ahora no ahora",
            "start": 8221.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8223.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo que se obtiene es para beneficio",
            "start": 8226.42,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de la gente es como el tianguis del",
            "start": 8228.67,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8231.189,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con muchas otras cosas",
            "start": 8232.88,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a nosotros",
            "start": 8236.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "adversario",
            "start": 8240.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos vemos entonces ma\u00f1ana",
            "start": 8245.55,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "a ver para ma\u00f1ana",
            "start": 8249.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8252.379,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a ver si una vez vamos",
            "start": 8254.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8257.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8260.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "presente van a estar creo que no me da",
            "start": 8263.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed este ayer estuve",
            "start": 8266.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "antes de hacer mi plan bueno son los",
            "start": 8269.67,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "planteamientos breves este el pasado 19",
            "start": 8272.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marzo le quiero introducir antes del",
            "start": 8275.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "plato que lo voy a realizar",
            "start": 8277.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se distribuye hay un ejemplar muy",
            "start": 8279.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "interesante que incluso se le obsequi\u00f3 a",
            "start": 8282.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reno en chiapas al gobernador a muchos",
            "start": 8284.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alcaldes que encabezan parte de su",
            "start": 8286.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8288.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este ejemplar se distribuyen m\u00e1s de 200",
            "start": 8289.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "millones de ejemplares de este libro en",
            "start": 8291.93,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se llama a la esperanza",
            "start": 8294.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitiva el cual usted encabeza es un",
            "start": 8296.469,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pilar bastante interesante y si usted me",
            "start": 8299.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "lo permite",
            "start": 8301.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "quiero obsequi\u00e1rselo antes de que de",
            "start": 8302.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sistema lo pregunte s\u00f3lo quiero que",
            "start": 8304.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quiera antes",
            "start": 8306.64,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "2026 dejaros",
            "start": 8308.54,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "esta es la esperanza gente",
            "start": 8318.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 8323.559,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno presidente y el segundo plantea el",
            "start": 8326.84,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "plan tonto que le quer\u00eda hacer es bueno",
            "start": 8329.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n",
            "start": 8331.729,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "antes que yo viniese yo ya ten\u00eda un",
            "start": 8334.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "planteamiento pero dije por qu\u00e9 no hacer",
            "start": 8336.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la pregunta una pregunta sobre sobre le",
            "start": 8339.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 a ni\u00f1os de entre 10 y 16 a\u00f1os",
            "start": 8343.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber qu\u00e9 le quieren",
            "start": 8346.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preguntar a ellos y la primera pregunta",
            "start": 8348.6,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "es un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os me dijo",
            "start": 8350.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cuando usted era ni\u00f1o se imagin\u00f3 que",
            "start": 8353.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "llegar\u00eda a ser presidente esa es la",
            "start": 8354.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "primera pregunta y la segunda es una",
            "start": 8356.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pregunta en chiapas un programa nacional",
            "start": 8359.479,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy bueno cuando esteban moctezuma llega",
            "start": 8363.829,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "a la presida la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 8366.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se impulsa un programa que se",
            "start": 8370.54,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "llama la orquesta de la nueva escuela",
            "start": 8373.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicana es un proyecto muy bueno porque",
            "start": 8375.019,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impulsa el est\u00edmulo musical y art\u00edstico",
            "start": 8377.51,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desde los colegios desde las escuelas",
            "start": 8380.449,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del nivel b\u00e1sico hab\u00edan orquestas",
            "start": 8383.269,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sinf\u00f3nicas y era un gran proyecto de",
            "start": 8386.05,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "verdad pero cuando esteban moctezuma va",
            "start": 8388.309,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la embajada en eeuu este proyecto se",
            "start": 8390.979,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "elimina en lo personal bueno es desde la",
            "start": 8393.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "perspectiva desde chiapas es un proyecto",
            "start": 8397.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el cual pues muchos j\u00f3venes ni\u00f1os y",
            "start": 8400.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pues si se llevan de las adicciones como",
            "start": 8402.979,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "usted lo ha promovido y se integran a la",
            "start": 8406.819,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "sociedad a trav\u00e9s de las artes de la",
            "start": 8410.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "m\u00fasica mi pregunta es se tiene",
            "start": 8412.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "contemplado retomar este proyecto",
            "start": 8415.279,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "la orquesta de la escuela mexicana ya",
            "start": 8417.99,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que pues ha sido de gran apoyo para para",
            "start": 8420.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes gracias",
            "start": 8423.061,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tiene la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 8426.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e9 con jes\u00fas",
            "start": 8429.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8433.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo y que",
            "start": 8435.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00e9l le explique en qu\u00e9 se convirti\u00f3 el",
            "start": 8438.68,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "programa que manejaba la secretar\u00eda de",
            "start": 8442.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica pero si se sigue",
            "start": 8445.649,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 8447.93,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con las bandas",
            "start": 8450.979,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y con la m\u00fasica",
            "start": 8455.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que depende de la secretar\u00eda de",
            "start": 8459.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cultura ya lo mejor",
            "start": 8462.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este es un asunto de informaci\u00f3n pero si",
            "start": 8465.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se sigue apoyando",
            "start": 8469.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y lo que te dijo el ni\u00f1o dios",
            "start": 8472.11,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estaba estudiando",
            "start": 8476.42,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dice diez a\u00f1os si el cuarto a\u00f1o",
            "start": 8478.771,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "en tepetit\u00e1n mi escuela",
            "start": 8483.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se llama marcos becerra",
            "start": 8487.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "un historiador ling\u00fcista",
            "start": 8491.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o chepa gnecco",
            "start": 8496.319,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 8498.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "entonces mi pueblo ten\u00eda la fortuna",
            "start": 8501.09,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "de contar con escuela",
            "start": 8506.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "completa de 6 grados",
            "start": 8512.17,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 8515.729,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eran multigrados las escuelas un maestro",
            "start": 8519.479,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "dos maestros daba",
            "start": 8523.109,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "los 6 grados",
            "start": 8525.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces yo estaba estudiando",
            "start": 8529.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuarto a\u00f1o ya",
            "start": 8532.439,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y contaba yo",
            "start": 8536.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os antes que empezaron a llegar",
            "start": 8538.86,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "los libros de texto",
            "start": 8542.37,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1n se entregaron cuando el",
            "start": 8547.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presidente adolfo l\u00f3pez mateos por solo",
            "start": 8551.3,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "el respeto mucho un gran presidente s\u00f3lo",
            "start": 8555.68,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tuvo una",
            "start": 8559.819,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "o dos manchas pero",
            "start": 8561.521,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este por lo general hizo cosas muy",
            "start": 8564.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8566.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 8568.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una mancha fue lo del asesinato el gran",
            "start": 8572.26,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "dirigente campesino jaramillo",
            "start": 8576.13,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "y de su familia",
            "start": 8581.069,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y otra pues fue tambi\u00e9n en meter a la",
            "start": 8584.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel algunos dirigentes de oposici\u00f3n",
            "start": 8587.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero hizo cosas extraordinarias mucho",
            "start": 8590.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8595.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la econom\u00eda durante su",
            "start": 8596.96,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gobierno creci\u00f3 al 6% anual",
            "start": 8600.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "6% anual",
            "start": 8606.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal el",
            "start": 8610.11,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "promedio de crecimiento fue de 2% y a m\u00ed",
            "start": 8612.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "me ha tocado una situaci\u00f3n todav\u00eda peor",
            "start": 8616.681,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "porque se nos cay\u00f3 la econom\u00eda con la",
            "start": 8620.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pandemia pero espero que nos recuperemos",
            "start": 8622.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en estos dos a\u00f1os que nos faltan pero",
            "start": 8625.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "fue muy bueno",
            "start": 8629.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "presidente recuerdo con mucho cari\u00f1o a",
            "start": 8632.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mis maestras",
            "start": 8636.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a mis maestros no pensaba yo",
            "start": 8637.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es el presidente",
            "start": 8641.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero era yo muy feliz",
            "start": 8644.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy feliz muy feliz",
            "start": 8647.75,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8649.75,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "usamos zapato nada m\u00e1s para ir a la",
            "start": 8652.051,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 8655.351,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "porque en el tr\u00f3pico en tabasco",
            "start": 8657.399,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8663.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8665.94,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "aunque se tuviese para comprar un par de",
            "start": 8669.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "zapatos",
            "start": 8672.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros por lo general est\u00e1 llena vamos",
            "start": 8674.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en la fiesta de agosto nos comprar\u00e1n",
            "start": 8678.891,
            "duration": 6.588
        },
        {
            "text": "nuestro par de zapatos",
            "start": 8681.501,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y no lo aguanta vamos muchos los que",
            "start": 8685.479,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "no se hac\u00edan",
            "start": 8689.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a pollas",
            "start": 8691.01,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "entonces se iba",
            "start": 8694.819,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "como zapato a la escuela",
            "start": 8698.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero no se usaba mucho el zapato por el",
            "start": 8700.99,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 8703.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "uno siempre andaba descalzo",
            "start": 8705.439,
            "duration": 6.942
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8709.76,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n sin camisa as\u00ed es el tr\u00f3pico",
            "start": 8712.381,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es que haya a los verdes se amotinan y",
            "start": 8716.641,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "los r\u00edos se desbordan y con el calor",
            "start": 8719.94,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "brota la ruda franqueza todo esas",
            "start": 8723.83,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 8728.27,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces llegamos de la escuela",
            "start": 8733.12,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "dejamos los zapatos",
            "start": 8738.15,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "y el campo",
            "start": 8742.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y en las tardes pues a jugar el gol",
            "start": 8746.091,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desde ni\u00f1o y muy felices muy felices muy",
            "start": 8751.02,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 8756.029,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda televisi\u00f3n",
            "start": 8759.57,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "empezaban los rayos",
            "start": 8762.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed escuch\u00e1bamos",
            "start": 8767.35,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8772.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las narraciones de las peleas de box",
            "start": 8773.82,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los juegos de b\u00e9isbol",
            "start": 8778.67,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 8781.061,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hasta el mago septi\u00e9n",
            "start": 8782.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8787.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que era un buen cronista deportivo lo",
            "start": 8788.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda alma",
            "start": 8791.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya grande",
            "start": 8794.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un buen narrador adem\u00e1s una enciclopedia",
            "start": 8798.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en b\u00e9isbol claro que cuando escuchaba",
            "start": 8801.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "uno de que el mago",
            "start": 8805.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dec\u00eda \u00e9ste",
            "start": 8807.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una tremenda l\u00ednea no",
            "start": 8810.851,
            "duration": 6.508
        },
        {
            "text": "a lo mejor no era s\u00ed no",
            "start": 8814.359,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "el a este un lobito",
            "start": 8817.359,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 o no pegado",
            "start": 8820.79,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8825.069,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8827.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "radionovelas",
            "start": 8829.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 8832.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda",
            "start": 8835.34,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y en la tarde por ejemplo al mediod\u00eda la",
            "start": 8837.279,
            "duration": 4.742
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8840.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "kalim\u00e1n",
            "start": 8842.021,
            "duration": 5.818
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8844.62,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8848.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s que sea su peque",
            "start": 8851.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "era pelayo",
            "start": 8854.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como sea mal",
            "start": 8859.119,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "luis manuel pelayo ejerce y",
            "start": 8861.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "serenidad",
            "start": 8864.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y presencia de d\u00eda calma",
            "start": 8867.97,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como as\u00ed mi querido sol\u00edn",
            "start": 8873.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mi peque\u00f1os all in",
            "start": 8876.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8879.29,
            "duration": 2.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8879.98,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8881.301,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 8882.491,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n el ojo del vidrio",
            "start": 8885.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se escuchaba mucho la radio de monterrey",
            "start": 8890.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hasta tabasco",
            "start": 8893.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es muy feliz",
            "start": 8897.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y el r\u00edo",
            "start": 8899.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a ba\u00f1arse al r\u00edo",
            "start": 8904.689,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "a nada",
            "start": 8907.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo",
            "start": 8909.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces no imaginaba y ya cuando",
            "start": 8913.341,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 la primaria",
            "start": 8915.741,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda secundaria",
            "start": 8917.591,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mej\u00eda",
            "start": 8921.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a estudiar la secundaria",
            "start": 8923.56,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a macuspana",
            "start": 8925.899,
            "duration": 5.562
        },
        {
            "text": "a la pared de la municipal",
            "start": 8928.141,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y luego una preparatoria en mi hermosa y",
            "start": 8931.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la universidad aqu\u00ed",
            "start": 8935.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8937.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "una conciencia pol\u00edtica",
            "start": 8939.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 8942.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy feliz aqu\u00ed fue ya",
            "start": 8945.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8948.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afianc\u00e9 mi idea",
            "start": 8952.709,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 8957.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 8959.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero quien me",
            "start": 8962.18,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "e influy\u00f3 mucho fue un maestro de",
            "start": 8964.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secundaria siempre lo platico",
            "start": 8967.689,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vive mi maestro",
            "start": 8970.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "maestro lara laguna",
            "start": 8973.54,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y nos daba clases de civismo",
            "start": 8977.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y en ese entonces en",
            "start": 8983.619,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se llevaba un libro",
            "start": 8986.54,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que se llamaba el buen ciudadano",
            "start": 8990.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y en primer a\u00f1o era",
            "start": 8994.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 8996.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en segundo blanco",
            "start": 8998.7,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "y en tercero rojo colores de la bandera",
            "start": 9002.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9007.229,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "mi maestro rodolfo lara lagunas adem\u00e1s",
            "start": 9008.93,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de maestro",
            "start": 9011.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "era originario de morelos hab\u00eda",
            "start": 9013.699,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "participado en movimientos",
            "start": 9016.159,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 9018.31,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9020.83,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 como maestro daba clases en la",
            "start": 9022.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "secundaria federal y al mismo tiempo",
            "start": 9025.239,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estudiaba derecho cuando el 68",
            "start": 9027.52,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 ver a mi maestro en huelga de",
            "start": 9033.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hambre en el 68 y luego lo encarcelaron",
            "start": 9037.21,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero es el maestro",
            "start": 9042.22,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "este se sal\u00eda",
            "start": 9044.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del libro",
            "start": 9048.649,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "del buen ciudadano y nos contaba cosas",
            "start": 9051.56,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "interesantes nos platicaba que cuando",
            "start": 9056.399,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vino el presidente kennedy con su esposa",
            "start": 9059.589,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora ya que \u00e9l",
            "start": 9065.069,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ellos coreaban",
            "start": 9067.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya que leen s\u00ed que no",
            "start": 9070.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9074.689,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y en segundo de secundaria",
            "start": 9076.65,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "escuchando esas cosas",
            "start": 9079.319,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras",
            "start": 9082.431,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y luego cuando ya entr\u00f3 en la prepa me",
            "start": 9085.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tocan buenos maestros",
            "start": 9089.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y libros",
            "start": 9090.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 9094.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos por eso lo que hace",
            "start": 9095.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "beatriz del fandango de la lectura es",
            "start": 9098.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9102.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque un libro la lectura de un libro",
            "start": 9103.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "puede significar el despertar de una",
            "start": 9108.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 9111.95,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9114.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la preparatoria los libros",
            "start": 9116.3,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de historia de la revoluci\u00f3n",
            "start": 9120.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "don jes\u00fas",
            "start": 9125.109,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "silva ejerci\u00f3",
            "start": 9126.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "me marcaron",
            "start": 9129.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero importantes y luego",
            "start": 9133.95,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9137.641,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "libros que tienen que ver con la",
            "start": 9139.189,
            "duration": 3.782
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda",
            "start": 9141.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9142.971,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el hombre mediocre",
            "start": 9146.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de jos\u00e9 ingenieros",
            "start": 9149.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y otros y ya en la universidad",
            "start": 9152.239,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9156.31,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "en ciencia pol\u00edtica imag\u00ednense",
            "start": 9158.53,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "era una \u00e9poca extraordinaria",
            "start": 9166.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la ciencia social",
            "start": 9169.79,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me toc\u00f3 el tiempo en que",
            "start": 9172.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "llegaron muchos maestros",
            "start": 9180.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por los golpes de estado",
            "start": 9186.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina'",
            "start": 9190.67,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "maestros uruguayos chilenos",
            "start": 9193.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "argentinos",
            "start": 9198.561,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 9201.98,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "algo fuert\u00edsimo en el primer semestre",
            "start": 9204.52,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "analizamos",
            "start": 9210.609,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "con el libro",
            "start": 9212.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el estado y la revoluci\u00f3n de lenin",
            "start": 9214.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9222.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del presidente allende",
            "start": 9225.029,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "estos 1973",
            "start": 9228.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "antes del golpe",
            "start": 9234.48,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "llegamos a la conclusi\u00f3n",
            "start": 9236.511,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 9241.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con el maestro",
            "start": 9243.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y va a haber un corte",
            "start": 9250.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9255.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ra\u00fal o el medio m\u00e1s",
            "start": 9257.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tiene que estar por \u00e9l",
            "start": 9261.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9263.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se dio el golpe",
            "start": 9266.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el 73 en septiembre yo viv\u00eda en la",
            "start": 9269.8,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "casa del estudiante tabasque\u00f1o",
            "start": 9272.62,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y en el pizarr\u00f3n pusimos",
            "start": 9277.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "una proclama",
            "start": 9282.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con un manifiesto una protesta y no s\u00f3lo",
            "start": 9285.2,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y eso tambi\u00e9n me marc\u00f3",
            "start": 9288.26,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque salvadora de velle gente",
            "start": 9292.471,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9297.21,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 9299.06,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 9303.03,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 9304.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 9307.331,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 9310.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y pacifista",
            "start": 9311.971,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y digo solo doliente porque no ha muerto",
            "start": 9314.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las ideas no muere",
            "start": 9318.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "entonces no me dec\u00eda",
            "start": 9321.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este perder la vida",
            "start": 9326.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nunca quiso",
            "start": 9328.51,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y luchar con las armas",
            "start": 9331.24,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pues varias veces candidatos hasta que",
            "start": 9334.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica lleg\u00f3",
            "start": 9337.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a la presidencia nada m\u00e1s que el",
            "start": 9341.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 9346.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no soporto",
            "start": 9351.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los cambios que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 9355.899,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y hubo tambi\u00e9n en intervencionismo",
            "start": 9361.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 9363.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eran otros tiempos",
            "start": 9364.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 9367.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9371.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "llevaron a",
            "start": 9376.95,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a la muerte",
            "start": 9379.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es muy interesante porque",
            "start": 9383.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 ir a chile despu\u00e9s con la",
            "start": 9386.63,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidenta bachelet que le agradezco",
            "start": 9389.57,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "mucho porque me recibi\u00f3 siendo yo",
            "start": 9391.189,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "opositor",
            "start": 9393.439,
            "duration": 3.822
        },
        {
            "text": "y fui",
            "start": 9395.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a la moneda al palacio",
            "start": 9397.261,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y quise ir a la",
            "start": 9400.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 9403.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el despacho del presidente de agent y",
            "start": 9406.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fui",
            "start": 9408.82,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "me llevaron",
            "start": 9413.02,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero los carabineros que tienen una",
            "start": 9414.761,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 9418.181,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "muy distinta",
            "start": 9420.949,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a la formaci\u00f3n que tienen los militares",
            "start": 9424.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 9427.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9432.511,
            "duration": 5.388
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9435.141,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "como pedida en el despacho del",
            "start": 9437.899,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "presidente allende no les gusto de",
            "start": 9441.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sucesiva",
            "start": 9444.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mal encarados",
            "start": 9446.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces ya cuando entr\u00e9",
            "start": 9450.7,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9454.38,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el es",
            "start": 9456.141,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "descompusiera un poco m\u00e1s la cara",
            "start": 9459.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 9463.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 9465.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "acuse",
            "start": 9472.51,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 9475.189,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 9478.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la necesidad",
            "start": 9480.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo sub\u00ed",
            "start": 9483.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y ahora me da mucho gusto que est\u00e9 voy",
            "start": 9487.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como han cambiado las cosas",
            "start": 9492.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces hay que perder la fe nunca",
            "start": 9495.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 9498.7,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 9501.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "confiar mucho",
            "start": 9503.899,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en la gente",
            "start": 9506.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la conciencia de los pueblos como la",
            "start": 9510.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gente sabe",
            "start": 9513.359,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo representa con lealtad",
            "start": 9516.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quien representa al pueblo con lealtad",
            "start": 9521.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quien representa al pueblo",
            "start": 9523.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con dignidad quien respeta al pueblo",
            "start": 9526.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "quien quiere al pueblo",
            "start": 9529.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y eso a veces a los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 9532.04,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y tradicionales se les olvida",
            "start": 9534.65,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9538.311,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "menosprecian a la gente",
            "start": 9540.041,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y no el pueblo sabio",
            "start": 9542.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos",
            "start": 9546.35,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9548.04,
            "duration": 4.719
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a inicial este mi\u00e9rcoles que corresponde a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana con elizabeth garc\u00eda vilchis antes expresar mis condolencias la compa\u00f1\u00eda de jes\u00fas a los jesuitas de mexico del mundo por estos lamentables hechos sucedidos en la sierra tarahumara en chihuahua en el municipio de urique donde dos sacerdotes que llevaban mucho tiempo trabajando en esa zona marginada pobre sacerdotes de alrededor de 80 a\u00f1os es una misi\u00f3n que lleva mucho tiempo trabajando para las comunidades 2 de estos religiosos fueron asesinados tambi\u00e9n ya comprobado un civil y hay todav\u00eda dos personas desaparecidas entre ellos una se\u00f1ora la esposa d [M\u00fasica] una de las v\u00edctimas se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n ya elementos de la secretar\u00eda de la defensa nacional perd\u00f3n de inmediato hay una b\u00fasqueda ya se tiene identificado al responsable al homicida y vamos a seguir con las investigaciones tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo lo que le corresponde el gobierno de chihuahua pero dimos la instrucci\u00f3n aunque se trata de un asunto del fuero com\u00fan d enviar a elementos de la secretar\u00eda de la defensa ahora lo que nos importa m\u00e1s es encontrar los cuerpos ya se ha avanzado en la investigaci\u00f3n y detener carlos reposar en el caso lo lleva la fiscal\u00eda del estado de chihuahua el proceso judicial pero lo que nos importa ahora es encontrar los cuerpos y detener a los responsables vamos a estar informando sobre este lamentable hecho esa zona de la sierra ha estado desde hace tiempo muy bien infiltrada penetrar\u00e1 dominada por la delincuencia para e tener los antecedentes en esa zona se han cometido cr\u00edmenes como lo sucedido estaci\u00f3n creel [M\u00fasica] en 2008 de un comando y rompi\u00f3 en una reuni\u00f3n que asesinaron a 13 personas y lo mismo en toda la la regi\u00f3n este delincuentes se\u00f1alados como el responsable de los asesinatos porque incluso est\u00e1 identificado por uno de los sacerdotes este tambi\u00e9n est\u00e1 acusado con orden de aprehensi\u00f3n desde el 2018 porque asesin\u00f3 a un turista estadounidense entonces si es una zona que est\u00e1 dominada por esta banda por este grupo y se est\u00e1 haciendo pues el trabajo que nos corresponde no son m\u00e1s habla de 4 o 6 incluidos los entonces que se consideran que fueron asesinadas no hab\u00eda una ni\u00f1a parece este y y la liberaron [M\u00fasica] vamos a esperar en la investigaci\u00f3n porque este s\u00ed no no s\u00e9 ellos no se dan la informaci\u00f3n adecuada estamos trabajando all\u00e1 este est\u00e1 la cgt de la defensa y hay elementos suficientes del gobierno federal hoy vamos a tener resultados [M\u00fasica] no no nosotros sean en culturas lo que ya te dimos a conocer este iv\u00e1n a a ejecutar a una persona esa es una versi\u00f3n ya grave salieron los sacerdotes se supone que para evitar que lo rematar\u00e1n que lo mataran y los asesinados a rusos la misma persona de acuerdo al testimonio que existe de otro sacerdote muy bien pues vamos adelante buenos d\u00edas a todas a todos este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 22 de junio de 2022 vamos a iniciar mostr\u00e1ndoles c\u00f3mo difundir me noticias falsas es su verdadera causa en com\u00fan y este es un ejemplo mar\u00eda elena morera presidenta de la organizaci\u00f3n causa en com\u00fan invent\u00f3 una noticia falsa para desprestigiar a la guardia nacional el pasado 17 de junio la se\u00f1ora morera public\u00f3 en twitter piense elementos del ej\u00e9rcito comisionados a la guardia nacional el d\u00eda de ayer se alcoholiza aaron en el contexto y en el \u00e1rea de gradas violaron entre varios a sus compa\u00f1eras ellas est\u00e1n amenazadas para no denunciar no permitamos que por medio de este acto atroz quede impune por parte por su parte la guardia nacional orden\u00f3 investigar lo publicado por la presidenta de causa com\u00fan v\u00eda twitter dicha investigaci\u00f3n exhaustiva arroj\u00f3 que no se encontraron registros de v\u00edctimas o denuncia alguna nadie corrobor\u00f3 la versi\u00f3n de morera porque se trata de informaci\u00f3n falsa adem\u00e1s el mensaje citado est\u00e1 acompa\u00f1ado por fotograf\u00edas que corresponden a una protesta de elementos de la extinta polic\u00eda federal en 2019 aqu\u00ed en la pantalla vemos la foto original de protesta de las protestas de la polic\u00eda federal publicada en 2019 y ya pues para terminar esta noticia falsa les recordamos que la presidenta de causa en com\u00fan mar\u00eda elena morera fue presidenta tambi\u00e9n de m\u00e9xico unido contra la delincuencia y dice que es columnista y conferencista ha sido ha sido cr\u00edtica del gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por cierto tambi\u00e9n era muy amiga de genaro garc\u00eda luna ex secretario de seguridad p\u00fablica en el sexenio de felipe calder\u00f3n actualmente genaro garc\u00eda luna est\u00e1 preso en estados unidos acusado de tener nexos con el crimen organizado es interesante tambi\u00e9n recordar que la se\u00f1ora morera en 2009 que era presidenta de m\u00e9xico unido contra la delincuencia recibi\u00f3 4 millones de pesos de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica cuando genaro garc\u00eda luna era su titular pero bueno siguiente por favor vamos a darles una vamos a presentar en este momento un estudio que hace el laboratorio el platel o al colapso y sobre lo que pas\u00f3 en el pasado en las pasadas elecciones de el 6 de julio el estudio demuestra c\u00f3mo se arme una campa\u00f1a coordinada para posicionar y amplificar la narrativa del supuesto acuerdo entre el narco y el gobierno con el prop\u00f3sito de atacar al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador debido a las elecciones recientes en 6 estados un grupo de periodistas y pull pol\u00edticos justificaron la derrota de la oposici\u00f3n en cuatro de ellos con el cuento de que se debi\u00f3 a un acuerdo entre morena y el narco pero fue una narrativa armada sin pruebas de acuerdo con una investigaci\u00f3n de tlatelolco la que es una iniciativa del programa universitario de estudios sobre democracia justicia y sociedad de la universidad autonoma de mexico en la que participaron soci\u00f3logos antrop\u00f3logos f\u00edsicos entre otros profesionistas en los comicios intermedios de 2021 comenz\u00f3 a cobrar fuerza la acusaci\u00f3n de un presunto pacto entre morena y el crimen organizado ya para las elecciones del 5 de junio de 2022 en los estados de aguascalientes durango quintana roo tamaulipas hidalgo y waha tlatelolco la tiene y de identificado como en la oposici\u00f3n posici\u00f3n o para desplegar esa narrativa de un pacto con el crimen organizado por ejemplo aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se movieron los hashtags alrededor de las elecciones del 5 de junio en los tres entre los que destacan narco presidente habl\u00f3 narco presidente morena narco partido l\u00f3pez narco comunista entre otros asimismo tlatelolco la encontr\u00f3 que existieron en ese momento en ese momento tres grupos de hashtags uno alrededor de morena narco partido otro de narco presidente y otro que vincula al narco con los estados donde hubo estas elecciones estas tendencias no se difundieron por personas aleatoriamente ni fueron espont\u00e1neos dando su opini\u00f3n sino que fue una operaci\u00f3n que impuls\u00f3 la narco narrativa que buscaba desprestigiar al gobierno del presidente dichos hashtags tambi\u00e9n fueron empujados por otras cuentas para crecer la conversaci\u00f3n esto por medio de citas a los tweets y retweets likes y comentarios a esos tweets aqu\u00ed vemos las nubes de c\u00f3mo se movieron [Aplausos] para generar esa tendencia lanzan un tuit aqu\u00ed vamos a ver c\u00f3mo funciona esto y para explicar mejor las nubes para generar esa tendencia lanzan un tuit en un intervalo de 12 a 60 segundos para que tome fuerza esto no es ilegal pero se trata de una manipulaci\u00f3n de tr\u00e1fico con base a r\u00e1fagas de publicaciones es una estrategia digital las estrategias digitales se pagan no esto no es un pulso de la opini\u00f3n ciudadana pues lo que buscan estas cuentas con comportamientos an\u00f3malos es incrementar la visibilidad de aquellos hashtags que vinculan al presidente y amorena con el crimen organizado aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica del comportamiento de cuentas que lanzan todos sus tweets en menos de un minuto lo cual como ya dijimos es inusual tlatelolco lab documenta el uso y articulaci\u00f3n de ciertos grupos de hashtags por cuentas que se comportaron de manera an\u00f3mala sugieren que hubo una campa\u00f1a coordinada para posicionar y amplificar la narco narrativa que se intensific\u00f3 en las pasadas elecciones pero eso no es todo el estudio tambi\u00e9n muestra que en medios de comunicaci\u00f3n periodistas l\u00edderes de opini\u00f3n legisladores y otros personajes de la oposici\u00f3n que serv\u00ed y sirvieron como caja de resonancia con acusaciones directas al presidente de colaborar con el narcotr\u00e1fico todo esto sin pruebas solamente con un simple dicho unas 30 columnas reportajes y art\u00edculos de opini\u00f3n fueron publicados en medios nacionales e internacionales como animal pol\u00edtico el universal el heraldo el financiero reforma milenio el \u00e1ngeles times' wv la silla rota y el pa\u00eds medios de comunicaci\u00f3n que publicaron a personajes como carlos loret de mola lilita y es h\u00e9ctor de maule\u00f3n raymundo rivapalacio ricardo alem\u00e1n carlos arras alazraki porfirio mu\u00f1oz ledo jes\u00fas ortega entre otros quienes posicionaron como tesis principal que el presidente l\u00f3pez obrador gobierna con un narcoestado fortalecido por el lema de abrazos no balazos que hay pactos y que por eso sus visitas a badiraguato como si el presidente no hubiese visitado todos los municipios del pa\u00eds y uno de los estados que m\u00e1s ha visitado es oaxaca pero hoy adem\u00e1s de que el triunfo morenista se deb\u00eda al crimen organizado as\u00ed las elecciones fueron el marco de un discurso medi\u00e1tico dirigido contra el presidente de la republica esto aunque el ine que tanto defienden que es la autoridad electoral expres\u00f3 textualmente en voz de edmundo jacobo secretario ejecutivo del organismo dijo textualmente no tenemos ning\u00fan indicio de que los grupos delictivos est\u00e1n incidiendo en las organizaciones de estos comicios en estas 6 entidades pero por supuesto que carlos loret de mola raymundo rivapalacio ricardo alem\u00e1n continuaron acusando sin pruebas al presidente el estudio de tlatelolco lab concluye que existen elementos para suponer que en medios de comunicaci\u00f3n y actores de la oposici\u00f3n que tienen cuentas en redes sociales confluyen se agrupan y coordinan para generar discursos que da\u00f1en al presidente uno de los objetivos es saber qui\u00e9n y qui\u00e9n es y les pagan y cu\u00e1nto hay que seguir la pista del dinero hacer afortunadamente la gente ya despert\u00f3 y ya no es f\u00e1cil manipularla se usan pol\u00edticamente las noticias falsas para cruzar sin pruebas lo novedoso de este caso es la coordinaci\u00f3n entre medios y oposici\u00f3n para implica amplificar los ataques por ejemplo un articulista de los que acabamos de ver pudo reproducir durante las elecciones este nada es tan arco narrativa uno de sus textos de columnas de opini\u00f3n en varios medios de comunicaci\u00f3n y as\u00ed pasarlos a las redes y continuar y amplificar el discurso pero la batalla abierta por la interpretaci\u00f3n de los hechos es parte de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico para formar ciudadanos informados y conscientes es cuando el se\u00f1or presidente muchas gracias vamos a 3 [M\u00fasica] 456 vamos a la primera fila buen d\u00eda presidente buen d\u00eda a elisabeth ya todos los presentes nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente hay un grupo de pol\u00edticos principalmente pol\u00edticos panistas encabezados por roberto gil zuart ex senador de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n en su momento ex secretario particular del presidente felipe calder\u00f3n y tambi\u00e9n por germ\u00e1n mart\u00ednez quien fue director general del instituto mexicano del seguro social y es senador de la rep\u00fablica que est\u00e1n siendo actualmente investigados por la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y tambi\u00e9n por la procuradur\u00eda fiscal a quienes se les investiga por el presunto o que estar\u00edan implicados en un presunto enriquecimiento il\u00edcito tambi\u00e9n se les se ha venido documentando uso de empresas factureras de operaciones simuladas conocidas como esos entre otras cosas tambi\u00e9n se les ha buscado se les ha identificado uso de prestanombres y entre otras cosas se le se\u00f1ala por lavado de dinero en estas investigaciones presidente como sabemos cuando existen estas investigaciones se solicita la cooperaci\u00f3n del gobierno federal de diversas instancias particularmente en el caso de la secretaria de hacienda y sus m\u00faltiples dependencias como el sat y la unidad de inteligencia financiera preguntarle si usted ya ten\u00eda conocimiento de este caso de estas investigaciones que involucran a m\u00e1s pol\u00edticos sobre todo panistas y tambi\u00e9n considerando que se trata de un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico de inter\u00e9s nacional por por involucrar a estos pol\u00edticos si se pudieran tener detalles de esta cooperaci\u00f3n que estar\u00eda haciendo el gobierno federal con la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n la procuradur\u00eda fiscal y tambi\u00e9n qu\u00e9 avances tendr\u00eda esta indagatoria pues no tengo informaci\u00f3n sobre este caso lo que s\u00e9 por qu\u00e9 ya es de dominio p\u00fablico es que durante el gobierno del presidente pe\u00f1a se lleg\u00f3 a un acuerdo con legisladores del pan para que se aprobaran las llamadas reformas estructurales la reforma fiscal y la reforma energ\u00e9tica y de acuerdo al director de pemex de entonces se entreg\u00f3 dinero a los legisladores para que votaran a favor de la reforma energ\u00e9tica una reforma desde luego privatizadora buscaba entregar el petr\u00f3leo de m\u00e9xico a particulares nacionales y extranjeros eso es lo que est\u00e1 investig\u00e1ndose por eso est\u00e1 detenido el ex director de pemex y est\u00e1 detenido un ex senador del pan y est\u00e1 abierta de investigaci\u00f3n es lavalle maury que tambi\u00e9n forma parte de ese grupo de pol\u00edticos y mixtas pero eso es lo \u00fanico que conozco no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n de otros casos y no sabes si le han solicitado a estas instancias a la unidad de inteligencia financiera el servicio de administraci\u00f3n tributaria y la cooperaci\u00f3n para integrar estos expedientes no le han informado nuestro no tengo informaci\u00f3n y hay algo que quiero comentarles sobre los procedimientos en cuanto a investigaciones en el gobierno para empezar desde que tome posesi\u00f3n habl\u00e9 de que s\u00f3lo si el pueblo los decid\u00ed a que iba a enjuiciar los iba a ser procedimientos para enjuiciar a los expresidentes porque consideraba que ah\u00ed radicaba la responsabilidad principal siempre he dicho que los funcionarios no se mandan solos y que no sab\u00edan he hecho creer de qu\u00e9 el problema estaba en los funcionarios [M\u00fasica] de enmedio bueno los de abajo que a veces el presidente ni se enteraba no sab\u00eda de lo que suced\u00eda o que \u00e9l ten\u00eda buenas intenciones \u00e9l era una gente recta pero sus funcionarios no le ayudaban esto durante muchos a\u00f1os lo que siempre se proteg\u00eda el de arriba pues no es cierto son como las grandes mentiras de las que aqu\u00ed sean ventilado no es cierto la gran mentira de que no aumentaban los salarios porque iba a haber inflaci\u00f3n no es cierto de que hab\u00eda que privatizar la industria el\u00e9ctrica porque nos \u00edbamos a quedar sin luz y as\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1ntas mentiras pues esa era otra este los de arriba no sab\u00eda y esto se reproduce en lo mismo en los estados no es el gobernador con sus funcionarios no olviden que este es un r\u00e9gimen que viene de lejos me refiero a lo que estamos ahora desmontando al r\u00e9gimen autoritario corrupto este r\u00e9gimen lo dise\u00f1o y lo consolid\u00f3 porfirio d\u00edaz \u00e9l le puso los cimientos lo armo defini\u00f3 las reglas no escritas y ni la revoluci\u00f3n pudo de streep como avances lo he dicho varias veces en el terreno social sin duda pero lo pol\u00edtico contiene lo mismo se fue don porfirio pero qued\u00f3 en do\u00f1a porfiria y entonces no es cierto que no lo sepa el de arriba entonces por eso plante\u00e9 este si se va a llevar a cabo una investigaci\u00f3n qu\u00e9 sean los presidentes del periodo neoliberal los que te llamen a cuentas yo dije que no estaba incluso de acuerdo con eso que lo planteaba y que lo dejaba es manos del pueblo que yo no sabe de acuerdo porque yo estaba pensando en ir hacia adelante aunque no nos qued\u00e1ramos franz klaus imag\u00ednense abrir juicios contra todos los los presidentes no hubi\u00e9semos avanzado si nos lleg\u00f3 la pandemia y nos afecto y ahora est\u00e1 otra crisis y con procesos judiciales pues no \u00edbamos a poder llevar a cabo lo que consideramos fundamental en una transformaci\u00f3n que es lo que se est\u00e1 este convirtiendo en realidad aun con todas las resistencias de los grupos retr\u00f3gradas reaccionarios la transformaci\u00f3n va y de manera posible a pesar de los pesares de vida echarnos encima otro asunto la pol\u00edtica es optar entre inconvenientes y tener otras cosas es priorizar es decir tengo mil asuntos que atender cu\u00e1les son los 10 primeros los m\u00e1s importantes con los que vamos a calar m\u00e1s hondo para la transformaci\u00f3n entonces por eso plante\u00e9 que si se llevaba a cabo la consulta yo iba a estar en contra pero qu\u00e9 y voy a respetar la decisi\u00f3n del pueblo cuando se present\u00f3 el momento yo hice la solicitud de que se le consultar\u00e1 al pueblo y la gente participo la mayor\u00eda voto a favor de que se abrieran las investigaciones pero no se logr\u00f3 la cantidad de votos necesarios para que fuese esa consulta vinculatoria aclarando eso dijimos lo que importa es lo que hagamos nosotros hacia adelante porque la justicia no s\u00f3lo es encarcelar a agentes sino prevenir que no haya repetici\u00f3n de todas maneras estaban ya en proceso algunas investigaciones las de odebrecht y esto que ten\u00eda que ver con pemex y fueron saliendo y eso es lo que ha habido b\u00e1sicamente y es lo que la fiscal\u00eda est\u00e1 atendiendo pero quer\u00eda comentarles que cuando estaba en la oficina de investigaci\u00f3n financiera santiago nieto me informaba con m\u00e1s frecuencia d sobre asuntos de esa oficina ped\u00eda hablar conmigo me llevaba expedientes siempre la instrucci\u00f3n era este a la fiscal\u00eda y pablo comercial no haciendo no porque tiene otro estilo tiene otra forma y como respeto mucho a pablo y lo considero una gente honesta s\u00ed que hace su trabajo y no necesariamente me gustas de este informante entonces eso tambi\u00e9n es importante que se conozca porque si hubo un cambio de estilo los dos muy buenos santiago y pablo pero con estilos distintos entonces es la fiscal\u00eda qu\u00e9 es esta oficina que s\u00ed depende del ejecutivo en especial de la secretaria de hacienda pero qu\u00e9 hacen su trabajo y el poder judicial todo esto tambi\u00e9n es parte de la transformaci\u00f3n porque antes como lo hemos dicho y adem\u00e1s viene desde el porfiriato esa pr\u00e1ctica de que el poder de los poderes en el ejecutivo y el poder el legislativo y el poder judicial era ap\u00e9ndice usted hab\u00eda hasta tel\u00e9fono rojo con el presidente de la corte y era lo que decid\u00ed el presidente de la rep\u00fablica ahora no es as\u00ed m\u00e1s formalmente la procuradur\u00eda depend\u00eda del presidente hola la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma cuando se trate de asuntos de estado por ejemplo esto mismo del asesinato de los sacerdotes si es necesario a la cooperaci\u00f3n la fiscal\u00eda de el poder judicial les hablo y les pido que nos ayude en el caso de ayotzinapa estamos trabajando conjuntamente la fiscal\u00eda y el poder judicial pero son casos muy excepcionales estos de corrupci\u00f3n no nos metimos presidente y tambi\u00e9n preguntarle en otro tema hace el 13 de julio usted plante\u00f3 aqu\u00ed que ya se iban a entregar los equipos que requieren los trabajadores de pemex yd adem\u00e1s iban a liberar las plazas estos equipos bueno pues como ya se sabe son uniformes especiales las botas los cascos preguntarle el presidente si ha habido un avance si le han reportado avance de esta entrega de equipos y tambi\u00e9n respecto de las plazas si se tiene alg\u00fan estudio jur\u00eddico por parte de la consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia o de la direcci\u00f3n jur\u00eddica de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos si est\u00e1 bien entregarlos de forma directa sin que se le d\u00e9 vista al sindicato petrolero porque ellos est\u00e1n argumentando que en su contrato colectivo pues se establece que cada plaza que se entregue tiene que llevar el visto desde el sindicato y tambi\u00e9n preguntarle sobre esta misma denuncia que hizo usted anteriormente de que hab\u00eda sabotajes en petr\u00f3leos m\u00e9xicanos y tambi\u00e9n ya tienen alg\u00fan avance en esas investigaciones y algunas denuncias es presidente y se est\u00e1 avanzando ya hay pl\u00e1ticas acuerdos con los dirigentes de el sindicato hay una actitud de di\u00e1logo de parte de eso no deja de haber no inconformidad por qu\u00e9 hab\u00eda la costumbre de que ellos est\u00e9 decid\u00edan todo y como dice la canci\u00f3n a veces es m\u00e1s fuerte la costumbre que el amor y este pero poco a poco es como la costumbre que hab\u00eda de que los de arriba no pagar\u00e1n impuestos no era muy fuerte se construye era m\u00e1s fuerte que el amor como exist\u00eda la costumbre de que hab\u00eda que pagarle a los periodistas mucho dinero era m\u00e1s fuerte en la costumbre que el amor por eso no se conforman oa los intelectuales que estaban al servicio del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n entonces todos sus cambios sin embargo muchos empresarios periodistas l\u00edderes sindicales est\u00e1n entendiendo qu\u00e9 son otros tiempos incluso que no s\u00f3lo era la costumbre sino que era hasta legal el no pagar impuestos aunque parece incre\u00edble exist\u00eda el procedimiento de condonaci\u00f3n de impuestos entonces el secretario de hacienda o el presidente pod\u00edan condonar los impuestos y era legal c\u00f3mo no era delito la corrupci\u00f3n entonces pues todo eso ha ido cambiando y en el caso de los trabajadores de los dirigentes m\u00e1s que nada del sindicato de pemex ya hay [M\u00fasica] han ido entendiendo que son otros tiempos este hace relativamente poco [M\u00fasica] hubieron este movilizaciones nada espont\u00e1neas que no est\u00e9 muy promovidas preocupados por lo de los uniformes y los equipos de los trabajadores pero tambi\u00e9n haci\u00e9ndose sentir queriendo as\u00ed hacerse sentir entonces hay otros dirigentes m\u00e1s que sensatos pues que est\u00e9 buscaron el di\u00e1logo y se va avanzando ya se est\u00e1n entregando los uniformes era cierto de que hab\u00eda demoras en la entrega de uniformes de equipos y se est\u00e1 resolviendo yo creo que ya est\u00e9 est\u00e1 pr\u00e1cticamente resuelto no tengo el informe pero se pidi\u00f3 de que se atendiera de inmediato esta demanda y lo otro que ha generado tambi\u00e9n alguna inconformidad es sobre las plazas porque nosotros queremos a\u00fan cuando est\u00e9 en el contrato colectivo de que ellos deciden hemos recibido muchas quejas pero de tiempo atr\u00e1s desde hace a\u00f1os de que trafican con las plazas y qu\u00e9 los llamados recomendados pero en algunos casos los que dan dinero son los que tienen las plazas y hay trabajadores transitorios que llevan a\u00f1os y no tienen su plaza entonces ahora les planteamos que para la entrega de las plazas se revise la antig\u00fcedad de los trabajadores para que se le d\u00e9 preferencia a los trabajadores con m\u00e1s antig\u00fcedad y eso es lo que se est\u00e1 haciendo y acerca de que si presumimos yugo sabotaje en una plataforma en campeche es porque s\u00e9 comprob\u00f3 que se abri\u00f3 una v\u00e1lvula y que se pudo haber quedado una tragedia grand\u00edsima mayor en esa plataforma y se present\u00f3 una denuncia y la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n entonces afortunadamente se ha ido avanzando en el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n hay entendimiento eso se siente quedamos aqu\u00ed en la primera y una direcci\u00f3n presidente felipe ferr\u00e9 tiempo.com.mx y puente libre mx retomando el problema de cerocahui quiero preguntarle si ya tuvo contacto con o se reportaron con usted guste habl\u00e9 con ellos con las autoridades eclesi\u00e1sticas de la provincia de la compa\u00f1\u00eda jes\u00fas con el nuncio o directamente con el vaticano porque esto trascendi\u00f3 de luego hasta el vaticano no todav\u00eda este de manera directa no lo hemos hecho en mi casa si tengo toda la informaci\u00f3n de parte de ellos este y s\u00ed ya hay de servidores p\u00fablicos del gobierno federal que han establecido comunicaci\u00f3n con ellos en este punto tambi\u00e9n usted mencion\u00f3 que la sedena se est\u00e1 haciendo cargo de las investigaciones trascendi\u00f3 hace a\u00f1os yo a ra\u00edz de la de la muerte del turista norteamericano el profesor patrick breaston donde se involucrar\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed ya el mismo presunto responsable que la marina hab\u00eda hecho un operativo frustrado o se frustr\u00f3 el operativo para detenerlo hay alguna relaci\u00f3n con esto est\u00e1n investigando esta l\u00ednea no no no ahora lo que queremos es encontrar los cuerpos tambi\u00e9n a las personas que est\u00e9 s\u00ed considera que pueden estar con vidas que no fueron asesinados y detener a los responsables eso es lo m\u00e1s lo primero pues lo fundamenta una explicaci\u00f3n aunque es extraoficial de por qu\u00e9 se llevaron los cuerpos no no tenemos ninguna el caso que \u00e9ste pero pues vamos a investigar y vamos a conocer toda la verdad m\u00e1s all\u00e1 y este testigos todo el mundo ya sabe que fue esta persona el que incluso llev\u00f3 a cabo la ejecuci\u00f3n de manera directa se est\u00e1 pidiendo que si se tienen los elementos ya la fiscal\u00eda de chihuahua una fiscal\u00eda general puedan sacar ya con la ficha para la b\u00fasqueda de los responsables que ayude en este asunto desde luego hay presencia d la etiqueta de la defensa suficiente presencia antes de esto suficiente presencia lo que se requiere en estos casos es que no puedo decir m\u00e1s muy bien suficiente en nuestro tema la semana pasada una reuni\u00f3n del embajador ken salazar con el consejo r\u00e9cord y no empresarial y tambi\u00e9n con el consejo mexicano de negocios y anunciaron que en julio cuando no s\u00e9 si cuando usted est\u00e9 ah\u00ed en washington habr\u00e1 anuncios o informar\u00e1n sobre con inversiones importantes entre m\u00e9xico y eeuu empresas privadas est\u00e1 usted informado de esto va a ser durante su visita tiene alg\u00fan monto sobre el mundo sobre las inversiones que se van a realizar no mira acabamos de tener una reuni\u00f3n con empresarios y eeuu dedique como una semana entrevistarme con 17 empresas est\u00e1s d\u00f3nde es que tienen inversiones en m\u00e9xico o que quieren invertir en m\u00e9xico o las que tienen conflictos por los contratos no no s\u00e9 fueron muy buenas las reuniones y se abrieron muchos campos para la inversi\u00f3n y y luego recibimos esta invitaci\u00f3n para visitar la casa blanca en julio para un encuentro con el presidente baile aceptamos est\u00e1 por definirse la fecha la agenda ya tenemos algunos temas de parte nuestra pero todav\u00eda no se ha convenido en la agenda y hace poco estuve con los empresarios de mexico el consejo coordinador empresarial y antes era la asociaci\u00f3n de hombres de negocios y ahora es consejo mexicano de negocios s y ah\u00ed en el di\u00e1logo que tuvimos se habl\u00f3 de la posibilidad de tener un encuentro en esa visita entre empresarios mexicanos y estadounidenses para y lograr algunos acuerdos en el marco del tratado econ\u00f3mico-comercial de m\u00e9xico y eeuu pero hasta ah\u00ed est\u00e1 nada m\u00e1s si hay posibilidades de anunciar inversiones o no se tiene considerado o al menos de su parte si va a haber este acuerdos importantes y en el vino tema las inversiones est\u00e1 pendiente un paquete de inversiones de obra p\u00fablica con los empresarios un gran paquete este que ha pasado con esta opci\u00f3n presidente se va avanzando lo que pasa que no se ha hecho el anuncio pero tenemos acuerdos de trabajar juntos ayer estuvo con nosotros \u00e9l gerente director de samsung a nivel mundial y estamos trabajando con ellos y dos bocas tienen contratos en sus bocas est\u00e1n cumpliendo est\u00e1n haciendo bien del trabajo est\u00e1n participando tambi\u00e9n en otras obras en la construcci\u00f3n de otras plantas y van a seguir invirtiendo en m\u00e9xico entonces tenemos muy buena relaci\u00f3n con el sector empresarial estoy a punto de ir a inaugurar la planta de en este ley que construyeron en veracruz para cu\u00e1ndo pues s\u00ed va a ser ahora de esta semana pero s\u00ed por puso ya est\u00e1 terminada y me invitaron para ir a la inauguraci\u00f3n de la planta o sea hay muy buena relaci\u00f3n con todo el sector empresarial tanto del extranjero como de m\u00e9jico algunas diferencias pero con muy pocos empresarios tenemos ahora una diferencia con los de vulcan por lo de quintana roo ya con una presentar la demanda por el desastre culo ya se est\u00e1 trabajando y va a ser una denuncia que vamos a presentar en su momento en organismos internacionales se est\u00e1 trabajando en eso yo creo que antes de que concluya el mes se va a hacer la presentaci\u00f3n de la denuncia ya se hicieron todos los estudios y hay un momento de cu\u00e1l es el impacto como ya tenemos todo a cu\u00e1nto asciende y muchos millones de d\u00f3lares muchas gracias suficiente con la muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente pepe ram\u00edrez del canal del charro en vivo un canal en medios digitales se\u00f1or presidente el pasado primero de junio la primera sala de la suprema corte ten\u00eda previsto resolver la controversia constitucional sobre el desafuero al gobernador de tamaulipas francisco javier cabeza de vaca para determinar si podr\u00eda ser detenido por venus por varios cargos entre ellos el de delincuencia organizada y lavado de dinero sin embargo la discusi\u00f3n fue aplazada argumentando que la resoluci\u00f3n del mismo podr\u00eda interferir en la contienda electoral del pasado 5 de junio y el 8 de este mismo mes por segunda ocasi\u00f3n la sala de la suprema corte decidi\u00f3 aplazar su discusi\u00f3n la resoluci\u00f3n de este caso es de gran trascendencia ya que los ministros de la suprema corte sentar\u00eda en un precedente para la procuraci\u00f3n de justicia en el pa\u00eds y para el combate a la corrupci\u00f3n en los niveles m\u00e1s altos de los gobiernos estatales sin embargo presidente pues lleva un a\u00f1o el mismo est\u00e1 atorado en la corte y los perjudicados somos todas y todos los mexicanos de acuerdo a nuestra constituci\u00f3n la justicia debe de ser pronta y expedita sin embargo en la pr\u00e1ctica esto no ha sido as\u00ed no ha sido as\u00ed y al contrario el poder judicial adem\u00e1s de obeso reum\u00e1tico y aletargado parece estar al servicio de intereses f\u00e1cticos ya que lo han utilizado como un instrumento para manejar los privilegios de las \u00e9lites as\u00ed como para defender pr\u00e1cticas corruptas en fin se han cubierto se ha convertido en la esperanza de detractores para lograr recuperar el poder en el 2024 el poder judicial presenta serios problemas y grandes limitaciones y algunos jueces han tenido actitud de problema deplorable que no han favorecido a la legalidad casos como el del juez juan pablo g\u00f3mez fierro o los jueces que han concedido amparos en contra de las megas obras o en el mismo caso de cabeza de vaca y as\u00ed muchos m\u00e1s que han quedado en el anonimato pero que han violentado a nuestro pueblo una justicia que tarda en llegar presidente no es justicia y la pregunta ser\u00eda si se presentar\u00e1 alguna iniciativa para determinar con esta corrupci\u00f3n en el poder judicial o casos como el que estamos viviendo all\u00e1 en tamaulipas con cabeza de vaca o en dado caso si instruir\u00eda para que su sucesor termine esta labor y su opini\u00f3n sobre todo presidente pues es trabajo que se est\u00e1 haciendo en el poder judicial y este aletargamiento de los juicios que perjudican la impartici\u00f3n de justicia en m\u00e9xico tienes raz\u00f3n [M\u00fasica] una de las caracter\u00edstica es un distintivo en los casos que tienen que ver con la fiscal\u00eda y con el pueblo usted es la tardanza yo le tengo mucha confianza lo repito tanto al doctor alejandro gertz que es el fiscal general como el presidente de la corte son gentes y rectas arturo sald\u00edvar es un hombre honesto tambi\u00e9n pienso lo mismo repito del fiscal pero son estructuras cuerpos de avance lento as\u00ed como hablamos del elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que empujar as\u00ed tambi\u00e9n c\u00f3mo sucede todav\u00eda en el ejecutivo que debemos de estar empujando creo que en estos poderes aut\u00f3nomos se requiere lo mismo entiendo que no es f\u00e1cil en el caso del poder judicial s\u00e9 e introdujo una corriente muy conservadora y al mismo tiempo muy corrupta de tiempo atr\u00e1s acu\u00e9rdense que para la negociaci\u00f3n arriba en la c\u00fapula un partido le dio al supuesto partido opositor el poder judicial lleg\u00f3 a haber un procurador del partido opositor y de manera silenciosa en sus enjuagues les permit\u00edan que entraran al poder judicial militantes o simpatizantes del partido opositor jueces magistrados ministros y recomendados por los jefes pol\u00edticos entonces eso no sea [M\u00fasica] desmontado por qu\u00e9 lleva tiempo cu\u00e1ndo est\u00e1bamos en campa\u00f1a yo empec\u00e9 imaginar como \u00edbamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n y aunque se trataba y se trata de un poder independiente el poder judicial si imagin\u00e9 que \u00edbamos a tener obst\u00e1culos en la transformaci\u00f3n con ese poder judicia por lo mismo pens\u00e9 hasta en una reforma constitucional pero lo mismo no hay que optar entre convenientes que est\u00e9 no vamos a poder va a estar muy va a llevar tiempo y en este caso presidente les recomendar\u00eda a su sucesor este presenta alguna iniciativa yo m\u00e1s que nada que continuar\u00e1n moralizando la vida p\u00fablica porque estos mismos jueces primero no generalizar porque se jueces buenos y magistrados y ministros no generalizar pero estos jueces corruptos que los hay hay que tenerlos a raya y buscar que funcione la el consejo de la judicatura con todo mi cari\u00f1o para ellos porque hay gente que estimo mucho no han estado a la altura de las circunstancias les ha faltado no se resiente estar aqu\u00ed hubiesen con procedimientos legales destituido a varios del poder judicial de este juez que mencionas s\u00ed se extralimita acaba de este amparar a una empresa el\u00e9ctrica sin ning\u00fan fundamento pero eso corresponde ala judicatura como no van a estar viendo eso y otros casos hace unos d\u00edas se detuvo a una persona con todas las pruebas y un juez en sinaloa lo dejo en libertad y es lo mismo de siempre se integr\u00f3 mal el expediente pusieron que lo detuvieron a las 1030 y no la detenci\u00f3n fue a las 10 5 y con eso afuera pero al mismo tiempo tenemos informaci\u00f3n que recibieron dinero ya nada m\u00e1s le buscan eso [M\u00fasica] este se tiene que seguir combatiendo acabar con esa corrupci\u00f3n y me consta que el presidente de la corte quiere que se termine con ese cord\u00f3n pero est\u00e1 muy arraigados esos vicios qu\u00e9 tiene que ver con el r\u00e9gimen esto de la sierra de chihuahua que duele tanto pues eso no surgi\u00f3 ahora y esto viene de tiempo atr\u00e1s cuando exist\u00eda un contubernio completo entre las autoridades y la delincuencia o el se\u00f1or este acaba de empezar su carrera delictiva no y seguramente fue tolerado y eso lo saben bien los jesuitas y lo saben muy bien los que viven enrique y los que viven en ch\u00ednipas y en cre\u00edble saben perfectamente en batopilas en morelos saben muy bien c\u00f3mo este se fue creando todas est\u00e1 organizaci\u00f3n y el contubernio con autoridades entonces es un proceso se va avanzando mucho pero falta la m\u00e1s bien todos los periodistas es en contra pues todos vinculados al poder y a la corrupci\u00f3n afortunadamente como lo menciona elizabeth y yo lo repito cada vez m\u00e1s la gente est\u00e1 muy consciente mucho mucho muy consciente y nos est\u00e1 apoyando no se respalda por qu\u00e9 hasta felipe calder\u00f3n se atreve a culparnos en el colmo del s\u00ed mismo de la hipocres\u00eda porque as\u00ed es la derecha ya lo hemos dicho muchas veces su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda en este caso presidente y abonando tambi\u00e9n a lo que acaba de comentar mucho de este problema que se vive dentro del poder judicial judicial se genera desde la forma en que se eligen a los magistrados o a todos aquellos que pertenecen al poder porque lamentablemente pues al final son cuotas partidistas muchas en muchas ocasiones o cuotas que corresponden a intereses que hay detr\u00e1s y que tienen amarrado al poder judicial en muchos estados hechos se les conoce de burla como el poder familiar en la segunda pregunta el se\u00f1or presidente va encaminada al tema que a todos los mexicanos nos duele y es que en m\u00e9xico varios estados y ciudades han enfrentado una crisis h\u00eddrica sin precedentes el caso que m\u00e1s trascendi\u00f3 es el de nuevo l\u00e9on estos casos nos demuestran que se debe de proteger este vital l\u00edquido y privilegiar en todo momento el consumo humano sin embargo hay ha iniciado un movimiento especulativo alrededor de este recurso y es que no solamente con no conformes con el dominio del sistema financiero grandes los grandes bancos que operan en m\u00e9xico pues han comenzado a extender su poder de alcance y a este recurso esencial datos de la conagua muestran que instituciones bancarias como bbva santander banorte hsbc scotiabank entre otros bancos tienen concesiones que les permiten hacer uso de miles y hasta millones de metros c\u00fabicos de agua anualmente de acuerdo a estos datos varios son due\u00f1os de importantes concesiones para explotar el l\u00edquido en algunas regiones del pa\u00eds lo que de acuerdo con especialistas abre la puerta a la especulaci\u00f3n como ejemplo pues el banco bbv bancomer es el banco m\u00e1s grande del pa\u00eds que tiene 10 permisos dentro de los que destaca uno de nayarit que le permite utilizar 2.1 millones de metros c\u00fabicos de agua al a\u00f1o como lo coment\u00e9 hace un momento pues las organizaciones han denunciado que esta entrega y tenencia de estas concesiones pues abren la compuerta muy peligrosa ya que algunas de las cuales solamente estas empresas bueno estos bancos pues utilizan estas concesiones para el uso especulativo y esto perjudica al final al pueblo presidente la pregunta ser\u00eda si la conagua le ha informado a usted sobre estas concesiones que se han entregado a los bancos y a otras empresas y en dado caso presentar\u00eda alguna iniciativa a la ley nacional de aguas para modificar la entrega de estas concesiones y sobre todo pues tambi\u00e9n transparentar y que todos los mexicanos conozcamos pues este tema que a todos nos duele ser\u00eda es cuanto presidente yo lo que pienso es que esto se origina en buena medida tambi\u00e9n por modelo neoliberal o neo porfirista de que eres diluir hacer a un lado al estado y qu\u00e9 la actividad privada predominar\u00e1 que el estado no participar\u00e1 en la planeaci\u00f3n del desarrollo ni en la promoci\u00f3n del desarrollo esa es la esencia del pensamiento neoliberal moneo porfirista entonces ya que conduces pues a una anarqu\u00eda a un desorden que al final termina perjudicando a todos es como la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n imag\u00ednense otra de las grandes mentiras y un d\u00eda hasta las voy a poner aqu\u00ed la mentira de que no se aceptaba a los j\u00f3venes en las universidades p\u00fablicas porque no pasaban el examen de admisi\u00f3n construyeron de esa mentira y si no es que no pasar\u00e1n el examen a misi\u00f3n es que no hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo no hab\u00eda presupuesto porque lo que quer\u00edan era poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda y eso que nos caus\u00f3 que nos quedamos sin m\u00e9dicos y todav\u00eda cuando lo planteamos dicen no es cierto y ahora que estamos haciendo la convocatoria porque queremos cumplir con el compromiso de que no falten los m\u00e9dicos y no falten los otros de listas pues se convoca a especialistas se les ofrece el trabajo y solo acude el 25 por ciento es que no hay [M\u00fasica] son de los da\u00f1os que causaron por esa pol\u00edtica lo mismo en el caso del agua no vio planeaci\u00f3n c\u00f3mo se va a dar permiso para poner cerveceras en el norte pero adem\u00e1s permisos para que la cerveza que se produzca se exporte o sea que exportemos agua del norte de donde no hay down en el caso de m\u00e9xico hab\u00edan dado permisos hasta para la utilizaci\u00f3n del agua de uso dom\u00e9stico de mexicalli por corrupci\u00f3n el caso de la laguna lo mismo es muy importante la producci\u00f3n de la leche pero pues todos saben cu\u00e1nto requiere la alfalfa de agua y la leche es agua b\u00e1sicamente entonces perm\u00edtanme y permisos pero no s\u00f3lo eso el se\u00f1or fox nombr\u00f3 al gerente del ala director de conagua esto claro que les molesta mucho que yo lo diga pero es la verdad en el caso de nuevo le\u00f3n lo mismo e comprometiendo el agua sin l\u00edmites estrat\u00e9gicos de ninguna \u00edndole porque no lo que interesa es hacer dinero industrias industrias industrias e industrias unidades habitacionales unidades habitacionales y entre m\u00e1s lujosas y con buenas albercas mejor entonces que no se puede regular eso claro que s\u00ed pero qui\u00e9n es [M\u00fasica] dominan el negocio en la investigaci\u00f3n porque tambi\u00e9n yo no puedo y estar hablando tanto de estos asuntos sin duda el que ha ayudado a todas y \u00e9stas atrocidades y absurdos ha sido el peri\u00f3dico el norte qu\u00e9 es lo mismo que el reforma por qu\u00e9 ha mantenido una influencia tremenda y dir\u00e1n no es posible s\u00ed si es posible que un peri\u00f3dico un peri\u00f3dico influye en la vida p\u00fablica de un estado y as\u00ed como el norte en su tiempo el diario de yucat\u00e1n y as\u00ed otros que no voy a mencionar lista acu\u00e9rdense c\u00f3mo dominada por filo d\u00edas busco imparcial pero lleg\u00f3 [M\u00fasica] tener un tiraje de m\u00e1s de 120 mil ejemplares diarios en aquel entonces con 15 millones de habitantes y con casi el 90% analfabetismo y lo mismo que la televisi\u00f3n en los \u00faltimos tiempos yo recuerdo que me dijo [M\u00fasica] el diplom\u00e1tico boliviano decano d los embajadores hace alg\u00fan tiempo me dijo mire puede ganar sin los medios de comunicaci\u00f3n de mexico pero no va a ganar en contra de los medios de comunicaci\u00f3n quiz\u00e1s no o sea por la fuerza entonces cuarto poder lo que pasa que ya lo hemos dicho varias veces las redes sociales el despertar del pueblo la revoluci\u00f3n de las conciencias ya no es lo mismo pero en nuevo le\u00f3n el norte sigue teniendo much\u00edsima influencia y de ellos decide en las elecciones ellos este afa man o difaman y desde luego est\u00e1n al servicio d los intereses d m\u00e1s e influencia econ\u00f3mica y es muy interesante porque el peso nuevo le\u00f3n 2 impulsarlo los d\u00e9cimos y atr\u00e1s se lo digo porque yo conf\u00edo mucho en el pueblo de nuevo le\u00f3n es un pueblo trabajador en su pueblo con esto pero no est\u00e1 de m\u00e1s que se hable de los procedimientos de manipulaci\u00f3n porque a veces son sutiles muchas veces burdos pero por por ocasiones sutiles se dec\u00eda antes cuando se hablaba de la propaganda y de la opini\u00f3n p\u00fablica mensajes subliminales este es muy interesante porque los ponen y luego les da verg\u00fcenza me ha tocado ver eso por qu\u00e9 este gobernantes impresentables propuestos por ellos y luego ellos mismos dicen este que hacemos a m\u00ed me dijeron cuando ya era yo presidente electro yo creo que vamos a hacer el estilo de antes de ver el presidente puede quitarlo pues ustedes lo pusieron no m\u00e1s este son productos de una elecci\u00f3n es una elecci\u00f3n legal leg\u00edtima pero que esto sirva para tener en cuenta el da\u00f1o que causan los medios imaginan los medios que se dedicaban a aplaudirle para garc\u00eda luna y ahora est\u00e1n callados por eso repito que le reconozco a mar\u00edn que sali\u00f3 a la defensa porque otros nos dicen ni p\u00edo como si no lo conocieran entre ellos el presidente calder\u00f3n s\u00ed pero debe dar una explicaci\u00f3n no es nada m\u00e1s este es decir no sab\u00eda o no han presentado pruebas no haber c\u00f3mo conociste para garc\u00eda en onda qu\u00e9 opini\u00f3n ten\u00eda s\u00e9 cu\u00e1ntas veces hablabas con \u00e9l a la semana quien te informaba sobre el funcionamiento y los grupos de narcotraficantes le ten\u00edas confianza bueno ya est\u00e1 el cuestionario [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas presidente si se escucha bueno bueno no soy bueno buenos d\u00edas presidente hoy publicamos en milenio una revisi\u00f3n que se hizo a las auditor\u00edas en institutos y tribunales electorales resultando en un boquete de aproximadamente mil millones de pesos derivado de autorizaciones de bonos vales pagos en exceso gastos que no se registraron e incluso retenci\u00f3n de impuestos a los empleados de estos organismos locales para que no fueran entregados a hacienda preguntarle su opini\u00f3n al respecto si ustedes hab\u00edan detectado ya este tipo de irregularidades y si hay manera de escalar este caso m\u00e1s all\u00e1 de una auditor\u00eda a escalar lo m\u00e1s all\u00e1 de lo administrativo a lo penal si pudiera haber consecuencias ya que se est\u00e1 ya asentado en auditor\u00edas formalmente este tipo de irregularidades pues no tengo informaci\u00f3n yo creo que lo pueden hacer los partidos nosotros no es como un poco como el caso de nuevo le\u00f3n al 15 de referencia fui por all\u00e1 por las lomas y bien algunas casas aqu\u00ed defendemos al ine entonces como dec\u00eda mi maestro el pa\u00eds el que por cierto viv\u00eda por all\u00e1 sierra nevada dec\u00eda siga su camino y la lleva ese nombre porque no vayan a decir que este quiero destruir la democracia se resolver\u00eda un poco con esta reforma electoral que hab\u00eda pero un momento ya nosotros vamos a que se empiece a debatir sobre lo de la reforma ese es el prop\u00f3sito que haya honestidad no haya sueldos tan elevados para los consejeros y vi\u00e1ticos todos los lujos que se dan no puede haber gobierno un rico instituciones ricas con pueblo pobre y eso es inmoral y se requiere gente honesta y lo que hacemos planteando es que los elige el pueblo porque los van a poner los partidos si hacen sus enjuagues arriba y por eso hay democracia a pesar de ellos por el pueblo y la situaci\u00f3n del presupuesto y los plurinominales y no es posible que cuesten tanto las elecciones en mexico gritando aparato nada m\u00e1s el hecho de que se logre que s\u00f3lo exista un organismo en el pa\u00eds para organizar las elecciones no 1 y 32 deben desaparecer entonces en jeans si llegar a un acuerdo tener un organismo confiable de gente de inobjetable o necesidad para organizar todas las elecciones imag\u00ednense cu\u00e1nto nos honramos pero que dijeron los del bloque reaccionaria de que no van a probar nada huelga legislativa de todas maneras nosotros vamos a presentar la propuesta y a solicitar respetuosamente al poder legislativo qu\u00e9 s\u00e9 dialogue se disputa sobre esta reforma lo mismo en el caso de la reforma para que la guardia nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa porque no queremos que se regrese es la no repetici\u00f3n no queremos que se regrese al tiempo de la polic\u00eda federal al tiempo de los garc\u00eda lunas y se corre ese riesgo nos est\u00e1 costando mucho de esfuerzo trabajo de la sagrada defensa de las c\u00e1rceles de marina para profesionalizar a los elementos de la guardia nacional m\u00e1s de 100 mil elementos con cuarteles como nunca se hab\u00eda visto y que de repente [M\u00fasica] qued\u00e9 esta instituci\u00f3n dependiendo de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] de la secretaria de seguridad p\u00fablica lo que pasaba desecha perder se corrompa no queremos construir un frankenstein y es un asunto de responsabilidad pero por cuestiones politiqueras [M\u00fasica] y bajo la excusa de que se va a militarizar el pa\u00eds cu\u00e1ntas veces he dicho y adem\u00e1s sostengo el comandante supremo de las fuerzas armadas es el presidente y los excesos los errores y actos de represi\u00f3n llevados a cabo por el ej\u00e9rcito por la marina por lo general se han dado a partir de \u00f3rdenes de autoridades civiles y del presidente y la vez pasada lo mencionaba que el 68 fue marcelino garc\u00eda barrag\u00e1n que era el secretario de la defensa el que dio la orden o gustavo d\u00edaz ordaz est\u00e1 hasta documentado que en el 68 quienes llevaron al cap la acci\u00f3n represiva fueron los miembros del estado mayor presidencial que depend\u00edan de manera directa del presidente ya lo cont\u00e9 en un libro pero volver a decir ahora una vez me platic\u00f3 el ingenio cargas que lleg\u00f3 a verla su pap\u00e1 al general c\u00e1rdenas antes de que falleciera acaba de pasar lo del 68 y lleg\u00f3 y estaba bajando el canal secretas marcel inmersi\u00f3n arregla las escaleras de la casa donde viaje y ya se despidieron se fue y \u00e9l se qued\u00f3 y le pregunt\u00f3 el bopa de aqu\u00ed vino seleccionar sea verdad ya le cont\u00f3 su pap\u00e1 vino a decirme l de lo sucedido en el 68 y con l\u00e1grimas en los ojos porque \u00e9l marcelino como villa como tos hombres fuertes estaba por llegar le dijo este que la orden se hab\u00eda dado desde presidencia y qu\u00e9 hab\u00eda operado el estado mayor presidencial pero no s\u00f3lo eso le hizo algo m\u00e1s fuerte todav\u00eda que tambi\u00e9n los del estado mayor hayan tenido que ver con la de el supuesto accidente del avi\u00f3n en donde perdi\u00f3 la vida carlos madrazo era no s\u00e9 pocos del estado autoritario pero [M\u00fasica] depende mucho de qui\u00e9n que el presidente es ahora e con el mismo discurso de siempre se plantea se est\u00e1 militarizando el pa\u00eds no se puede que la guardia nacional pertenezca al aceite y la defensa lo que no quieren es que e avancemos y se garantice la paz y la tranquilidad con respeto a los derechos humanos porque lo que estoy proponiendo es que la guardia nacional pasa a formar parte de la serie la diferencia hacia una rama como las fuerzas a\u00e9reas y c\u00f3mo es la infanter\u00eda el ej\u00e9rcito que depende por disciplina por profesionalismo por honestidad y porque el soldado es pueblo uniformado y porque este ej\u00e9rcito surge la revoluci\u00f3n no es un ej\u00e9rcito manejado por la oligarqu\u00eda no es igual que otros ej\u00e9rcitos entonces no quieren y est\u00e1n bloqueando pero yo tengo la obligaci\u00f3n el deber de presentar los cambios y si los rechazan pues cada quien va a asumir su responsabilidad ya este lo m\u00e1s pronto posible yo creo que este mes uno al senado y otra a la cama de m\u00e1s que nada la c\u00e1mara de diputadas por qu\u00e9 ah\u00ed hay m\u00e1s legisladores ya ya estamos en eso y ah\u00ed tienen las dos como son reforma constitucional se tiene que este discutir tanto en la c\u00e1mara diputados y si tienen que aprobar tambi\u00e9n en el senado manden [M\u00fasica] pero estoy viendo porque este para qu\u00e9 a ver si cambian de parecer porque hasta las piedras cambian de parecer s porque si es algo muy importante mucho muy importante pero f\u00edjense y la mentalidad que prevalece porque no vuelves a poner aguilar cam\u00edn s\u00ed justificando [M\u00fasica] el bloqueo estamos hablando de el jefe de uno de los grupos de la intelectualidad mexicana aguilar fue pues un buen estudiante hizo su tesis de doctorado son ahora bueno en el colegio de m\u00e9xico pero sobre los revolucionarios de sonora frontera n\u00f3mada muy buen libro dicen que cuando este termino su examen don daniel cos\u00edo villegas y espero eso algo as\u00ed como ha nacido un grano historiador pero los intelectuales no resisten las tentaciones del poder se vuelven locos fascinan con el poder dicen que el poder la tonta la los inteligentes ya los tontos los vuelven locos entonces este casi de inmediato o no tard\u00f3 mucho y se fue con salinas recuerdo que cuando empieza a salir a su campa\u00f1a todav\u00eda hab\u00edan trenes de pasajeros que se lean de buenavista y entonces en el vag\u00f3n principal del inicio de la campa\u00f1a de salinas ah\u00ed va a aguilar cam\u00edn y \u00e9l le ayuda a cooptar a intelectuales y empiezan a recibir [M\u00fasica] canonj\u00edas del r\u00e9gimen y nos apoya a todos salinas yo creo que ese escapo carlos algunos pocos pero a todos y el enganchado y la el gran historiador la eminencia aguilar cam\u00edn y por el otro lado kraus del equipo de vuelta unos con el equipo nexos y otro gran equipo vuelta y as\u00ed hasta final desde el 18 que eran los intelectuales del r\u00e9gimen no todav\u00eda miren lo que dice sobre eso del bloqueo crea un cr\u00edtico ruso del esqu\u00ed que cuestionaba a google era un gran escritor un gran maestro qu\u00e9 s\u00e9 fue volviendo al conservador y le dec\u00eda del lifting en una carta no cabe duda que cuando un hombre se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento porque es la verdad ya gol como otros intelectuales es un poco lo de vargas llosa ustedes creen que pueden escribir algo que valga la pena no lee se pierde la imaginaci\u00f3n y el talento cuando alguien se entrega por entero a la mentira si tiene que ver una cosa con la otra entonces m\u00ed en una conferencia de prensa conjunta pan prepared establecieron desde ahora que no votar\u00e1n las reformas constitucionales que el presidente tiene en el horno ni la reforma electoral ya enviada que desmonta al ine ni la reforma de la guardia nacional a\u00fan por enviar que constitucionaliza el car\u00e1cter militar de ese cuerpo la oposici\u00f3n puede parar estas dos reformas en las dos c\u00e1maras negando en ambas la mayor\u00eda calificada que requieren lo cual pondr\u00e1 fin a todo intento de reforma legal trascendente reforma legal trascendente por lo que resta del actual gobierno el mismo te est\u00e1 diciendo que son reformas legales trascendentes entonces lo vamos a hacer porque son las reformas legales trascendentes y vamos a ver qu\u00e9 van a resolver los legisladores ya se acab\u00f3 el tiempo saber qu\u00e9 reporte tiene sobre la incursi\u00f3n de bandas criminales principalmente en mercados o peque\u00f1os comercios la semana pasada se vio este fen\u00f3meno claramente en guerrero concretamente en chilpancingo donde no hubo abasto suficiente de pollo los locales cerraron y la asociaci\u00f3n la alianza nacional de peque\u00f1os comerciantes ha reportado este mismo fen\u00f3meno en otros estados que reporte tiene como se est\u00e1 atendiendo este estr\u00e9s est\u00e1 atendiendo y es el real lo que m\u00e1s est\u00e1 creciendo es la extorsi\u00f3n de los delitos que se tienen y estamos trabajando en eso dominio de mercados y hay asesinatos por eso y se est\u00e1 trabajando en el caso en efecto de chilpancingo tuvo que ver con asesinatos por el cobro de cuotas noches y estamos viendo c\u00f3mo se va a enfrentar presidente sobre la polic\u00eda precisamente la guardia nacional est\u00e1 actuando y siempre en coordinaci\u00f3n con las autoridades locales se avanza disminuir otros delitos hasta en el homicidio no como quisi\u00e9ramos pero hay una leve disminuci\u00f3n desde que llegamos se detuvo la tendencia al alza y hemos logrado bajar much\u00edsimo en robo en general en secuestro el robo de veh\u00edculo de restauraci\u00f3n tiene un incremento en la incidencia delictiva pero estamos en eso estamos trabajando todo el tiempo [M\u00fasica] quieren ir [M\u00fasica] es [M\u00fasica] bueno este como lo hacemos ma\u00f1ana por consenso [M\u00fasica] ahora sin lista es que la verdad si tengo que salir vamos a si estoy informad\u00edsimos de puerto vallarta se est\u00e1 actuando sobre los derrumbes estamos actuando tengo el reporte de protecci\u00f3n civil se envi\u00f3 un grupo all\u00e1 tengo tambi\u00e9n el reporte de la secretar\u00eda de medio ambiente que se est\u00e1 actuando [M\u00fasica] bueno dejamos pendiente que te damos respuestas [M\u00fasica] este no s\u00e9 si iba a estar ac\u00e1 a esposa es posible si ese es nuestro amigo este si nos vemos luego nos rega\u00f1an no va a creer si \u00e9ste que tardamos mucho y adem\u00e1s este am\u00e9n vamos a aprovechar ya no sigas hablando en serio este me lo piden en la loter\u00eda nacional este que se promueva es para el martes 28 de junio martes 28 de julio y son recursos son los predios los lotes all\u00e1 en raya esp\u00edritu es dinero para el agua precisamente [M\u00fasica] todo esto es en beneficio del pueblo entonces se puede tener suerte [M\u00fasica] se puede ganar un premio y adem\u00e1s se ayuda ahora la loter\u00eda nacional est\u00e1 aportando al desarrollo antes para que usaban la loter\u00eda nacional para darle trabajo los pol\u00edticos en decadencia s\u00ed entonces ahora no ahora este todo lo que se obtiene es para beneficio de la gente es como el tianguis del bienestar con muchas otras cosas aunque no les guste a nosotros adversario nos vemos entonces ma\u00f1ana a ver para ma\u00f1ana [M\u00fasica] a ver si una vez vamos qu\u00e9 s\u00ed presente van a estar creo que no me da mucho gusto estar aqu\u00ed este ayer estuve antes de hacer mi plan bueno son los planteamientos breves este el pasado 19 marzo le quiero introducir antes del plato que lo voy a realizar se distribuye hay un ejemplar muy interesante que incluso se le obsequi\u00f3 a reno en chiapas al gobernador a muchos alcaldes que encabezan parte de su movimiento este ejemplar se distribuyen m\u00e1s de 200 millones de ejemplares de este libro en todo el pa\u00eds se llama a la esperanza definitiva el cual usted encabeza es un pilar bastante interesante y si usted me lo permite quiero obsequi\u00e1rselo antes de que de sistema lo pregunte s\u00f3lo quiero que quiera antes 2026 dejaros esta es la esperanza gente ah bueno presidente y el segundo plantea el plan tonto que le quer\u00eda hacer es bueno antes tambi\u00e9n antes que yo viniese yo ya ten\u00eda un planteamiento pero dije por qu\u00e9 no hacer la pregunta una pregunta sobre sobre le pregunt\u00e9 a ni\u00f1os de entre 10 y 16 a\u00f1os me gustar\u00eda saber qu\u00e9 le quieren preguntar a ellos y la primera pregunta es un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os me dijo cuando usted era ni\u00f1o se imagin\u00f3 que llegar\u00eda a ser presidente esa es la primera pregunta y la segunda es una pregunta en chiapas un programa nacional muy bueno cuando esteban moctezuma llega a la presida la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica se impulsa un programa que se llama la orquesta de la nueva escuela mexicana es un proyecto muy bueno porque impulsa el est\u00edmulo musical y art\u00edstico desde los colegios desde las escuelas del nivel b\u00e1sico hab\u00edan orquestas sinf\u00f3nicas y era un gran proyecto de verdad pero cuando esteban moctezuma va a la embajada en eeuu este proyecto se elimina en lo personal bueno es desde la perspectiva desde chiapas es un proyecto en el cual pues muchos j\u00f3venes ni\u00f1os y pues si se llevan de las adicciones como usted lo ha promovido y se integran a la sociedad a trav\u00e9s de las artes de la m\u00fasica mi pregunta es se tiene contemplado retomar este proyecto la orquesta de la escuela mexicana ya que pues ha sido de gran apoyo para para muchos j\u00f3venes gracias tiene la secretar\u00eda de cultura ahora que est\u00e9 con jes\u00fas [M\u00fasica] se ponen de acuerdo y que \u00e9l le explique en qu\u00e9 se convirti\u00f3 el programa que manejaba la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica pero si se sigue apoyando todo lo relacionado con las bandas y con la m\u00fasica nada m\u00e1s que depende de la secretar\u00eda de cultura ya lo mejor este es un asunto de informaci\u00f3n pero si se sigue apoyando y lo que te dijo el ni\u00f1o dios estaba estudiando dice diez a\u00f1os si el cuarto a\u00f1o en tepetit\u00e1n mi escuela se llama marcos becerra un historiador ling\u00fcista tabasque\u00f1o chepa gnecco de primera entonces mi pueblo ten\u00eda la fortuna de contar con escuela completa de 6 grados porque en ese entonces eran multigrados las escuelas un maestro dos maestros daba los 6 grados entonces yo estaba estudiando cuarto a\u00f1o ya y contaba yo dos a\u00f1os antes que empezaron a llegar los libros de texto se entregar\u00e1n se entregaron cuando el presidente adolfo l\u00f3pez mateos por solo el respeto mucho un gran presidente s\u00f3lo tuvo una o dos manchas pero este por lo general hizo cosas muy buenas adolfo l\u00f3pez mateos una mancha fue lo del asesinato el gran dirigente campesino jaramillo y de su familia y otra pues fue tambi\u00e9n en meter a la c\u00e1rcel algunos dirigentes de oposici\u00f3n pero hizo cosas extraordinarias mucho desarrollo econ\u00f3mico la econom\u00eda durante su gobierno creci\u00f3 al 6% anual 6% anual en todo el periodo neoliberal el promedio de crecimiento fue de 2% y a m\u00ed me ha tocado una situaci\u00f3n todav\u00eda peor porque se nos cay\u00f3 la econom\u00eda con la pandemia pero espero que nos recuperemos en estos dos a\u00f1os que nos faltan pero fue muy bueno presidente recuerdo con mucho cari\u00f1o a mis maestras a mis maestros no pensaba yo es el presidente pero era yo muy feliz muy feliz muy feliz este usamos zapato nada m\u00e1s para ir a la escuela porque en el tr\u00f3pico en tabasco pues antes aunque se tuviese para comprar un par de zapatos nosotros por lo general est\u00e1 llena vamos en la fiesta de agosto nos comprar\u00e1n nuestro par de zapatos y no lo aguanta vamos muchos los que no se hac\u00edan a pollas entonces se iba como zapato a la escuela pero no se usaba mucho el zapato por el calor uno siempre andaba descalzo siempre y tambi\u00e9n sin camisa as\u00ed es el tr\u00f3pico es que haya a los verdes se amotinan y los r\u00edos se desbordan y con el calor brota la ruda franqueza todo esas pasi\u00f3n entonces llegamos de la escuela dejamos los zapatos y el campo y en las tardes pues a jugar el gol desde ni\u00f1o y muy felices muy felices muy felices y no hab\u00eda televisi\u00f3n empezaban los rayos lo que s\u00ed escuch\u00e1bamos [M\u00fasica] las narraciones de las peleas de box los juegos de b\u00e9isbol eso s\u00ed hasta el mago septi\u00e9n este que era un buen cronista deportivo lo conoc\u00eda alma ya grande un buen narrador adem\u00e1s una enciclopedia en b\u00e9isbol claro que cuando escuchaba uno de que el mago dec\u00eda \u00e9ste qu\u00e9 es una tremenda l\u00ednea no a lo mejor no era s\u00ed no el a este un lobito pero est\u00e1 o no pegado y luego las radionovelas en la ma\u00f1ana al mediod\u00eda y en la tarde por ejemplo al mediod\u00eda la una kalim\u00e1n [M\u00fasica] este y despu\u00e9s que sea su peque era pelayo como sea mal luis manuel pelayo ejerce y serenidad y presencia de d\u00eda calma como as\u00ed mi querido sol\u00edn mi peque\u00f1os all in y [M\u00fasica] est\u00e9 hablando de nuevo le\u00f3n el ojo del vidrio se escuchaba mucho la radio de monterrey hasta tabasco es muy feliz y el r\u00edo a ba\u00f1arse al r\u00edo a nada en el r\u00edo entonces no imaginaba y ya cuando termin\u00e9 la primaria como no hab\u00eda secundaria mej\u00eda a estudiar la secundaria a macuspana a la pared de la municipal y luego una preparatoria en mi hermosa y la universidad aqu\u00ed en la una conciencia pol\u00edtica y tambi\u00e9n muy feliz aqu\u00ed fue ya d\u00f3nde afianc\u00e9 mi idea en favor de la justicia pero quien me e influy\u00f3 mucho fue un maestro de secundaria siempre lo platico todav\u00eda vive mi maestro maestro lara laguna y nos daba clases de civismo y en ese entonces en se llevaba un libro que se llamaba el buen ciudadano y en primer a\u00f1o era verde en segundo blanco y en tercero rojo colores de la bandera y mi maestro rodolfo lara lagunas adem\u00e1s de maestro era originario de morelos hab\u00eda participado en movimientos sociales y se form\u00f3 como maestro daba clases en la secundaria federal y al mismo tiempo estudiaba derecho cuando el 68 y me toc\u00f3 ver a mi maestro en huelga de hambre en el 68 y luego lo encarcelaron pero es el maestro este se sal\u00eda del libro del buen ciudadano y nos contaba cosas interesantes nos platicaba que cuando vino el presidente kennedy con su esposa se\u00f1ora ya que \u00e9l ellos coreaban ya que leen s\u00ed que no imag\u00ednense y en segundo de secundaria escuchando esas cosas y as\u00ed muchas otras y luego cuando ya entr\u00f3 en la prepa me tocan buenos maestros y libros que son important\u00edsimos por eso lo que hace beatriz del fandango de la lectura es importante porque un libro la lectura de un libro puede significar el despertar de una conciencia en la preparatoria los libros de historia de la revoluci\u00f3n don jes\u00fas silva ejerci\u00f3 me marcaron pero importantes y luego ya libros que tienen que ver con la filosof\u00eda c\u00f3mo el hombre mediocre de jos\u00e9 ingenieros y otros y ya en la universidad pues en ciencia pol\u00edtica imag\u00ednense era una \u00e9poca extraordinaria de la ciencia social adem\u00e1s me toc\u00f3 el tiempo en que llegaron muchos maestros por los golpes de estado en am\u00e9rica latina' maestros uruguayos chilenos argentinos me toco algo fuert\u00edsimo en el primer semestre analizamos con el libro el estado y la revoluci\u00f3n de lenin gobierno del presidente allende estos 1973 antes del golpe llegamos a la conclusi\u00f3n el grupo con el maestro y va a haber un corte y ra\u00fal o el medio m\u00e1s tiene que estar por \u00e9l todav\u00eda y se dio el golpe en el 73 en septiembre yo viv\u00eda en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y en el pizarr\u00f3n pusimos una proclama con un manifiesto una protesta y no s\u00f3lo much\u00edsimo y eso tambi\u00e9n me marc\u00f3 porque salvadora de velle gente eso es 1 dirigente pol\u00edtico progresista democr\u00e1tico y pacifista y digo solo doliente porque no ha muerto las ideas no muere entonces no me dec\u00eda este perder la vida nunca quiso y luchar con las armas pues varias veces candidatos hasta que por la v\u00eda democr\u00e1tica lleg\u00f3 a la presidencia nada m\u00e1s que el conservadurismo no soporto los cambios que llev\u00f3 a cabo y hubo tambi\u00e9n en intervencionismo extranjero eran otros tiempos y por eso lo llevaron a a la muerte es muy interesante porque me toc\u00f3 ir a chile despu\u00e9s con la presidenta bachelet que le agradezco mucho porque me recibi\u00f3 siendo yo opositor y fui a la moneda al palacio y quise ir a la oficina el despacho del presidente de agent y fui me llevaron pero los carabineros que tienen una formaci\u00f3n muy distinta a la formaci\u00f3n que tienen los militares de mexico son muy conservadores como pedida en el despacho del presidente allende no les gusto de sucesiva mal encarados entonces ya cuando entr\u00e9 ahora qu\u00e9 es el es descompusiera un poco m\u00e1s la cara grave mensaje acuse ala dictadura de la necesidad y lo sub\u00ed y ahora me da mucho gusto que est\u00e9 voy como han cambiado las cosas entonces hay que perder la fe nunca en los pueblos en los pueblos confiar mucho en la gente la conciencia de los pueblos como la gente sabe qui\u00e9n lo representa con lealtad quien representa al pueblo con lealtad quien representa al pueblo con dignidad quien respeta al pueblo quien quiere al pueblo y eso a veces a los pol\u00edticos corruptos y tradicionales se les olvida porque menosprecian a la gente y no el pueblo sabio bueno nos vemos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:43.267719"
}