{
    "video_id": "tXNGPwBdxCM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tXNGPwBdxCM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIrHlhEDPiJ3gAgnR36XLngTJ5Mw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tXNGPwBdxCM",
    "video_title": "Postura frente al golpe de Estado en Bolivia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5262,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.29,
            "duration": 14.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 218.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.97,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "vamos a informar empezando la semana",
            "start": 226.31,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "como siempre lo hacemos les agradecemos",
            "start": 231.22,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "por su participaci\u00f3n que es muy",
            "start": 235.64,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "importante porque son mensajes de ida y",
            "start": 239.959,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "vuelta esta es la verdadera comunicaci\u00f3n",
            "start": 244.61,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y sin ustedes no podr\u00edamos ser\u00edan",
            "start": 247.989,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mon\u00f3logos",
            "start": 251.959,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos tratar todos los temas que",
            "start": 253.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "son de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 257.82,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "vamos el d\u00eda de hoy a informar sobre 4",
            "start": 262.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 270.169,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 272.009,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como",
            "start": 275.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siempre de los combustibles de las",
            "start": 277.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gasolinas del gas ricardo sheffield va",
            "start": 280.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 284.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el segundo tema",
            "start": 288.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es el informe de",
            "start": 291.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez vargas",
            "start": 295.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el titular del instituto para",
            "start": 299.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 304.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos va a informar sobre el resultado",
            "start": 307.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la subasta que se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda",
            "start": 310.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 313.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el tercer tema es",
            "start": 315.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "conforme",
            "start": 318.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sobre tres proyectos que",
            "start": 320.61,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso tres proyectos",
            "start": 327.28,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "importantes el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 331.389,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la nueva refiner\u00eda de dos bocas y el",
            "start": 335.729,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "tren m\u00e1s",
            "start": 340.349,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y el cuarto tema es nuestra postura con",
            "start": 343.289,
            "duration": 13.811
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los lamentables sucesos",
            "start": 349.889,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "ocurridos en bolivia",
            "start": 357.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto va a",
            "start": 360.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corresponder",
            "start": 362.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 364.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard que les va a informar y",
            "start": 368.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "va a dar a conocer al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 371.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nuestra postura al respecto de modo que",
            "start": 374.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "empezamos con ricard",
            "start": 378.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los pues desde",
            "start": 380.92,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "luego al final",
            "start": 383.65,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s qu\u00e9",
            "start": 385.729,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 en las exposiciones",
            "start": 389.249,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 392.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 395.81,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 398.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 400.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de la",
            "start": 401.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gasolina y lo estamos reportando que la",
            "start": 404.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gasolina regular con un margen de 347",
            "start": 407.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos por litro tiene el precio m\u00e1s alto",
            "start": 410.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto en temer al gas",
            "start": 413.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para los cabos baja california 21 99 por",
            "start": 416.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "litro ya lleva tiempo cit\u00f3 esta joyita",
            "start": 419.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en este lugar y el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 422.26,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "costo gas centro tabasco 17 70 por litro",
            "start": 425.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico 23 centavos de margen",
            "start": 430.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el caso de la gasolina premiun el m\u00e1s",
            "start": 432.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alto con el margen m\u00e1s alto aqu\u00ed en la",
            "start": 435.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en benito ju\u00e1rez 22",
            "start": 437.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues con 89 centavos por litro en mega",
            "start": 439.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gasolineras con un margen de 395 por",
            "start": 441.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico con un margen",
            "start": 444.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 55 centavos lo encontramos en",
            "start": 447.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz a 18 20 por litro luz",
            "start": 450.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del carmen font\u00e1n en el caso del",
            "start": 453.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "combustible di\u00e9sel despachadora de",
            "start": 456.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abastos de jalisco en zapopan jalisco a",
            "start": 458.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "22 pesos 35 centavos por litro es el",
            "start": 460.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con",
            "start": 462.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un margen de 3 pesos 54 centavos",
            "start": 463.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico en",
            "start": 465.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo veracruz 1889 por",
            "start": 468.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "litro super servicio los mangos que",
            "start": 471.34,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha estado aqu\u00ed varias veces en",
            "start": 473.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "30 centavos de margen las marcas con los",
            "start": 475.509,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos en promedio en el pa\u00eds",
            "start": 479.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "es chevron red widget mientras que las",
            "start": 481.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micas en promedio son total la",
            "start": 483.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "total golf y la gasa",
            "start": 486.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en el siguiente que es las acciones de",
            "start": 489.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n a las estaciones de",
            "start": 492.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "servicio de gasolinas a las gasolineras",
            "start": 494.51,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y atendimos 180 denuncias presentadas a",
            "start": 499.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app del litro por litro a",
            "start": 504.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 143 visitas o verificaciones",
            "start": 507.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fueron dos gasolineras las que en esta",
            "start": 511.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n no se dejaron verificar",
            "start": 514.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inmovilizamos 24 bombas las dos",
            "start": 515.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gasolineras que no se dejaron verificar",
            "start": 518.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue servicio integrados de sotavento en",
            "start": 520.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel cavada en veracruz y gasolinera de",
            "start": 523.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los tuxtlas en santiago tuxtla veracruz",
            "start": 527.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que los consumidores eviten mira",
            "start": 529.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esas gasolineras casas dejan verificar",
            "start": 531.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque obviamente algo est\u00e1n escondiendo",
            "start": 533.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y hablando de cosas escondidas en el",
            "start": 536.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado de tamaulipas sin poder dar m\u00e1s",
            "start": 538.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "datos sobre la gasolinera para respetar",
            "start": 540.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el debido proceso tras varias reuniones",
            "start": 542.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general",
            "start": 545.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 547.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "establecimos un protocolo para realizar",
            "start": 551.149,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "las verificaciones iniciamos nosotros la",
            "start": 554.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n normal de acuerdo a las",
            "start": 557.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "normas oficiales mexicanas por parte de",
            "start": 559.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profeco pero cuando descubrimos un",
            "start": 562.079,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "rastrillo entonces interviene la",
            "start": 564.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que ya",
            "start": 567.81,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a a la verificaci\u00f3n para que",
            "start": 570.089,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "use cepillo no se nos escape porque en",
            "start": 574.769,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "realidad lo que est\u00e1n haciendo es",
            "start": 577.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "robando a los consumidores y ustedes",
            "start": 579.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueden ver que si a su sofisticado",
            "start": 581.579,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "bastante el tema del rastrillo \u00e9ste es",
            "start": 584.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el rastrillo viejo que detectamos el que",
            "start": 587.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se ve hasta unos pedacitos de cartulina",
            "start": 590.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para separar esta tablilla que se",
            "start": 593.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adicion\u00f3 estimamos que \u00e9stas pueden",
            "start": 596.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estarse usando desde hace unos 15 a\u00f1os",
            "start": 599.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos mientras que se ocupa una",
            "start": 601.829,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n muy especial para lograr",
            "start": 606.3,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "detectar esos dos peque\u00f1os cables y una",
            "start": 609.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pieza adicional muy peque\u00f1a",
            "start": 612.389,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en lo que es el tablero de control el",
            "start": 615.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cerebro de la bomba y esto es lo que",
            "start": 618.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "encontramos en tamaulipas que adem\u00e1s es",
            "start": 622.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s efectivo porque pueden robar",
            "start": 625.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exactamente lo que quieren y lo pueden",
            "start": 627.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer por variaciones de minuto a minuto",
            "start": 630.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a lo largo del d\u00eda la fiscal\u00eda general",
            "start": 632.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica nos est\u00e1 dando un gran",
            "start": 636.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apoyo ya para ponerle final y llevar un",
            "start": 638.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "verdadero proceso penal en contra de",
            "start": 642.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ello es tan es as\u00ed que nos la siguiente",
            "start": 644.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros no colocamos ya los sellos de",
            "start": 646.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n se inmoviliz\u00f3 todas las",
            "start": 649.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "islas de la gasolinera y ya fue por",
            "start": 652.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 655.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque es la escena de una de",
            "start": 656.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n de un delito es 114",
            "start": 660.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mil descargas de la app 666 agradecemos",
            "start": 663.27,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "en ambos sistemas io s",
            "start": 667.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y android que siga descargando s\u00e9 porque",
            "start": 671.059,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda cada consumidor con la app",
            "start": 674.059,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se vuelve de facto un verificador de la",
            "start": 676.759,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "profeco y del gobierno federal en este",
            "start": 680.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante comercio de los combustibles",
            "start": 682.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la app el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 684.679,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular es a 17 49 por",
            "start": 687.079,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "litro y lo encontramos en 4 cual pues",
            "start": 691.249,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz mientras que la m\u00e1scara 2199",
            "start": 693.499,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los cabos baja california para el",
            "start": 696.229,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "combustible premium 18 pesos con 14",
            "start": 698.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "centavos la m\u00e1s barata en c\u00f3rdoba",
            "start": 701.119,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "veracruz la m\u00e1s cara en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 702.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "22 99 y en el diesel la m\u00e1s barata en",
            "start": 704.449,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo a 18 89 por litro y la",
            "start": 708.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara 22 96 por litro en churumuco",
            "start": 711.139,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n que estas personas de",
            "start": 713.659,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "churumuco les gusta dar caro el diesel",
            "start": 716.209,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "vamos a presentar una gr\u00e1fica que",
            "start": 720.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 al se\u00f1or presidente y que la",
            "start": 723.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realizamos esta gr\u00e1fica conforme a los",
            "start": 726.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que todos ustedes pueden",
            "start": 730.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consultar son n\u00fameros p\u00fablicos e inicia",
            "start": 731.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en el a\u00f1o 2003 antes del",
            "start": 736.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2003 no hay informaci\u00f3n disponible",
            "start": 738.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces estamos viendo",
            "start": 741.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte del sexenio de fox la segunda",
            "start": 744.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mitad del sexenio de calder\u00f3n de pe\u00f1a",
            "start": 747.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nieto y el primer a\u00f1o del presidente",
            "start": 748.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el primer",
            "start": 751.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la cuarta transformaci\u00f3n y con",
            "start": 753.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n se puede ver claramente",
            "start": 755.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que fue el gasolinazo ese ese valle",
            "start": 758.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "profundo con un pico muy alto el m\u00e1s",
            "start": 762.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 764.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ese fue el gasolinazo luego se ven los",
            "start": 765.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "regazo linajes que hubo y en la cuarta",
            "start": 768.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n queda muy claro en base",
            "start": 773.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al \u00edndice nacional de precios al",
            "start": 776.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consumidor como hay una baja continua no",
            "start": 778.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "solo una estabilidad en el precio porque",
            "start": 781.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya tambi\u00e9n se est\u00e1 tomando en",
            "start": 783.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 784.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cambiario entonces esto es una prueba",
            "start": 786.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plena con n\u00fameros oficiales",
            "start": 789.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "independientes a la administraci\u00f3n",
            "start": 792.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "federal que deja en claro que la idea",
            "start": 793.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 798.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en los precios y del apoyo en subsidios",
            "start": 799.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la frontera norte y todo el esquema",
            "start": 803.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que se tiene conforme al gobierno",
            "start": 805.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federal a las instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 808.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 dando claramente",
            "start": 809.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resultados y lo seguir\u00e1 dando por por",
            "start": 811.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tenemos una evaluaci\u00f3n adicional",
            "start": 815.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estamos presentando ahora hicimos",
            "start": 818.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encuestas telef\u00f3nicas y preguntamos a",
            "start": 821.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los usuarios de las gasolineras que",
            "start": 824.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s obviamente de la compra de",
            "start": 826.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "combustible que era lo que m\u00e1s les",
            "start": 828.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "interesaba de una gasolinera y el 67%",
            "start": 830.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de los ba\u00f1os y las condiciones de",
            "start": 834.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os un 9 por ciento dijo que la",
            "start": 836.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienda de conveniencia el 8 por ciento",
            "start": 839.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el inflado de llantas pero como el ba\u00f1o",
            "start": 842.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es por mucho un servicio importante para",
            "start": 844.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los usuarios por lo menos para m\u00ed como",
            "start": 847.78,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "usuario lo ha sido",
            "start": 849.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no me digan en caso de una emergencia",
            "start": 851.459,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "realizamos 405 visitas de esas 405",
            "start": 854.579,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gasolineras en todo el pa\u00eds como una",
            "start": 860.429,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muestra encontramos que 384 si tienen",
            "start": 863.459,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sanitario p\u00fablico y 21 no lo tienen 22%",
            "start": 867.329,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "cobra el ba\u00f1o y 78% no lo cobra tiene la",
            "start": 871.8,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "entrada libre el 97 por el 90% est\u00e1",
            "start": 875.79,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "limpio el 10% est\u00e1 sucio y luego tomamos",
            "start": 879.629,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como ejemplo una gasolinera que",
            "start": 882.509,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estuviera el ba\u00f1o limpio y fuera",
            "start": 885.379,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gratuito y en y hay varias pero la que",
            "start": 887.79,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "ponemos como ejemplo y que se sac\u00f3 una",
            "start": 892.079,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estrellita de estas estrellitas para los",
            "start": 894.779,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os van a aparecer tambi\u00e9n en la en la",
            "start": 897.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "app a partir de esta de esta semana",
            "start": 900.089,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entonces aparte del precio y la",
            "start": 902.519,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n que puedas presentar una",
            "start": 904.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "denuncia tambi\u00e9n puedes saber d\u00f3nde no",
            "start": 906.209,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "cobran el ba\u00f1o y d\u00f3nde est\u00e1 limpio",
            "start": 908.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es este ba\u00f1o est\u00e1 en tabasco en el",
            "start": 911.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "centro tabasco es de grupo de bala es de",
            "start": 914.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la franquicia pemex no lo cobran y est\u00e1",
            "start": 917.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "limpio el ba\u00f1o mientras que un ba\u00f1o",
            "start": 920.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sucio y que aparte lo cobran lo",
            "start": 922.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontramos en jalisco en zapopan es",
            "start": 924.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despachadora de abastos de jalisco y es",
            "start": 928.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la marca shell touch y est\u00e1 para su",
            "start": 930.43,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o mientras que reconocemos el ba\u00f1o",
            "start": 933.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que ya se mencion\u00f3 en tabasco y esto lo",
            "start": 938.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pueden ver en ubicaci\u00f3n en la app ya a",
            "start": 941.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda del d\u00eda de hoy pasando",
            "start": 945.55,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente al qui\u00e9n es qui\u00e9n en el",
            "start": 948.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precio del gas lp encontramos el m\u00e1s",
            "start": 949.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caro con el margen m\u00e1s alto en gas",
            "start": 952.75,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "express nieto m\u00e9xico aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 954.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de mexico en tlahuac 11 pesos con 16",
            "start": 955.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 6",
            "start": 958.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pesos 33 centavos por litro mientras que",
            "start": 960.459,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico a 7 pesos 28 centavos",
            "start": 963.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por litro en santiago me wat\u00e1n puebla",
            "start": 965.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que varias veces ha aparecido en este",
            "start": 968.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buen lugar con dos pesos 13 centavos de",
            "start": 970.57,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "margen",
            "start": 974.44,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a los cilindros de gas veinte cincuenta",
            "start": 975.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y cinco por kilo el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 978.069,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto de 895 por kilo",
            "start": 980.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo ofrece",
            "start": 982.959,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servidas en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 985.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "varias veces ha aparecido con un precio",
            "start": 987.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 14 pesos 80 centavos por",
            "start": 989.949,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "kilo y un margen de 3 pesos 88 centavos",
            "start": 992.019,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el tema de la verificaci\u00f3n de",
            "start": 995.439,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estaciones que expenden gas lp",
            "start": 998.259,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "realizamos 35 verificaciones cuatro",
            "start": 1000.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "resultaron con infracci\u00f3n 2 se negaron a",
            "start": 1003.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ser verificados de 200 b\u00e1sculas",
            "start": 1007.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inmovilizamos 12 por no estar bien",
            "start": 1010.829,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "calibradas de 10 veh\u00edculos y movilizamos",
            "start": 1012.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "2 de 13 auto tanque sin movilizamos 2 de",
            "start": 1014.879,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "11 lotes de cilindros que fueron",
            "start": 1017.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verificados encontramos 7 que es el 4%",
            "start": 1020.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con da\u00f1os pero esta semana no",
            "start": 1023.819,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "encontramos ninguno que tuviera un da\u00f1o",
            "start": 1026.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que pone en peligro la seguridad de los",
            "start": 1027.99,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "consumidores las dos estaciones de venta",
            "start": 1030.779,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de gas lp que no se dejaron verificar",
            "start": 1034.169,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fue distribuidora de gas de tampico en",
            "start": 1036.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "altamira tamaulipas y gases rodr\u00edguez",
            "start": 1038.039,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del noreste",
            "start": 1040.589,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tamaulipas muchas gracias",
            "start": 1041.939,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1053.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos vamos a presentar",
            "start": 1056.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los resultados de la quinta subasta con",
            "start": 1059.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "sentido social",
            "start": 1061.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 el d\u00eda de ayer en los",
            "start": 1063.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pinos creo que en general fue una",
            "start": 1067.59,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "subasta con resultados muy positivos si",
            "start": 1070.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fueran tan amables",
            "start": 1074.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el resultado general de 45",
            "start": 1076.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lotes se pudieron vender 37 ahorita les",
            "start": 1079.529,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "doy el desglose al interior de dichos",
            "start": 1082.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 1084.659,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "por un total de 16 lo que represent\u00f3 un",
            "start": 1085.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "total de 16.2 millones de pesos fue lo",
            "start": 1088.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que se recaud\u00f3 por la subasta de ayer un",
            "start": 1091.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobreprecio equivalente al 47 por ciento",
            "start": 1093.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es decir lo que estamos vendiendo son el",
            "start": 1097.399,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "82 por ciento de los lotes a subasta por",
            "start": 1101.159,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1104.669,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver los resultados al",
            "start": 1105.409,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "interior de la clasificaci\u00f3n de los",
            "start": 1107.879,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "muebles de los bienes inmuebles vendimos",
            "start": 1110.549,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vendimos cinco de los nueve que pusimos",
            "start": 1114.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n en culiac\u00e1n vendimos",
            "start": 1117.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuatro de los siete que ofertamos lo que",
            "start": 1120.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor vendimos fue los veh\u00edculos los",
            "start": 1124.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vend\u00ed ten\u00edamos 24 veh\u00edculos y los 24 se",
            "start": 1126.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vendieron se vendieron con un",
            "start": 1129.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobreprecio en promedio 133 por ciento",
            "start": 1130.95,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ustedes lo pueden ver ah\u00ed",
            "start": 1133.89,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es lo que se vendi\u00f3 el mejor y con mayor",
            "start": 1136.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sobre el precio de las joyas vendimos",
            "start": 1139.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ocho de relojes de los diez que",
            "start": 1141.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ofrecimos con un sobreprecio de",
            "start": 1144.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aproximadamente 24 por ciento all\u00ed",
            "start": 1146.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pueden ver",
            "start": 1149.889,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "repito que los veh\u00edculos fueron los que",
            "start": 1150.929,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "mejor se vendieron con un sobreprecio",
            "start": 1153.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del 133 por ciento en promedio vamos a",
            "start": 1154.869,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ver algunos ejemplos de sobreprecio en",
            "start": 1158.799,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "particular de algunos bienes que",
            "start": 1161.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "destacaron en la puja",
            "start": 1163.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pueden ver tenemos una casa en",
            "start": 1165.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "baja california sur cuyo precio inicial",
            "start": 1167.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o precio de salida fue alrededor de 3.8",
            "start": 1170.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo vendimos al final",
            "start": 1173.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en 6.2 hubo una puja muy interesante en",
            "start": 1175.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta y en otro bien que les voy a",
            "start": 1178.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentar en el siguiente que es el",
            "start": 1180.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siguiente bien en este caso en la casa",
            "start": 1183.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de baja california sobre la puja fue el",
            "start": 1186.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sobreprecio fue de 63 por ciento en el",
            "start": 1188.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "caso de un veh\u00edculo mercedes benz el",
            "start": 1192.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precio inicial fue de 180 mil pesos lo",
            "start": 1194.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vendimos por encima de cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 1197.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de su valor en 810 mil pesos el",
            "start": 1199.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sobreprecio fue de 350 mil 350 por",
            "start": 1202.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ciento disculpa y posteriormente tenemos",
            "start": 1207.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un vochito los bollitos usualmente han",
            "start": 1209.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenido muy buena aceptaci\u00f3n entre el",
            "start": 1212.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un vochito que empez\u00f3 como en",
            "start": 1213.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2700 mil 900 pesos se vendi\u00f3 en 20 mil",
            "start": 1215.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pesos el sobreprecio y lo pueden ver fue",
            "start": 1219.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del seiscientos 15 por ciento de hecho",
            "start": 1222.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fue el bien que si lo quieren ver fue el",
            "start": 1225.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que mayor sobreprecio tuvo usualmente",
            "start": 1228.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "insisto los bollitos han tenido",
            "start": 1230.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buena aceptaci\u00f3n entre la ciudadan\u00eda",
            "start": 1232.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos un corvette un",
            "start": 1235.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "corvette cuyo precio inicial fueron",
            "start": 1237.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "26.000 pesos",
            "start": 1239.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo logramos vender en aproximadamente",
            "start": 1241.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "165 mil pesos hubo una puja muy",
            "start": 1243.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "interesante en estos bienes sobre todo",
            "start": 1246.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en la casa y en el mercedes benz quienes",
            "start": 1250.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estuvieron presente el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1253.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pudieron dar cuenta de sobre todo la",
            "start": 1255.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "casa pues se present\u00f3 un final de",
            "start": 1257.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula en quien la compr\u00f3 fue bastante",
            "start": 1259.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "interesante la puja de dicha casa del",
            "start": 1261.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo adelante por favor",
            "start": 1263.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pueden ver la casa ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1266.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precio inicial",
            "start": 1268.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "3 aproximadamente 3.8 millones esta casa",
            "start": 1270.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estaba en los que est\u00e1n los cabos se",
            "start": 1274.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 en casi m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 1276.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos por favor si fueran tan amable",
            "start": 1279.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el veh\u00edculo mercedes 180 mil",
            "start": 1281.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precio inicial precio final 810 mil",
            "start": 1284.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos el vochito fue este nuestro la",
            "start": 1286.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estrella de la subasta ah\u00ed lo pueden ver",
            "start": 1290.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alrededor de 2 mil 700 pesos se venden",
            "start": 1294.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "20 mil y finalmente podemos ver hay un",
            "start": 1297.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reloj hard winston en ciento alrededor",
            "start": 1300.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 100 mil pesos y se vende en 285 mil",
            "start": 1304.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pesos ah\u00ed pueden fueron son algunos",
            "start": 1308.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo que ayer se se vendi\u00f3",
            "start": 1311.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y repito pues lo que muestra la subasta",
            "start": 1316.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son resultados muy positivos estos",
            "start": 1319.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recursos como instruy\u00f3 puntualmente si",
            "start": 1322.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va presidente de la rep\u00fablica se van a",
            "start": 1324.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "destinar a un fin netamente social se",
            "start": 1326.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "van a destinar a instrumentos musicales",
            "start": 1329.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para bandas para bandas musicales en el",
            "start": 1331.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca para ni\u00f1os para ni\u00f1as",
            "start": 1335.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes y es ah\u00ed que se van los",
            "start": 1338.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos cabe resaltar que hoy gracias a",
            "start": 1341.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la iniciativa",
            "start": 1344.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y al apoyo del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1346.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es que estas subastas con",
            "start": 1348.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentido social se han consolidado como",
            "start": 1350.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un \u00e9xito palpable o un \u00e9xito que se ha",
            "start": 1353.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sido validado por la ciudadan\u00eda y que",
            "start": 1357.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hoy cuentan con un arraigo entre la",
            "start": 1359.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "propia ciudadan\u00eda finalmente agradecer",
            "start": 1361.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el apoyo a todos los ciudadanos que en",
            "start": 1363.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "subasta tras subasta han venido",
            "start": 1367.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participando y para que se ha",
            "start": 1369.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecido que la compra de un bien es",
            "start": 1371.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para hacer el bien como lo ha comentado",
            "start": 1374.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1376.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1377.79,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "y bueno como se dijo lo que se obtuvo de",
            "start": 1382.98,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "la subasta ayer es para bandas musicales",
            "start": 1388.71,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os en oaxaca",
            "start": 1391.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito los 16 millones que",
            "start": 1396.509,
            "duration": 11.001
        },
        {
            "text": "se van a entregar la semana pr\u00f3xima",
            "start": 1402.599,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a informar sobre el avance",
            "start": 1407.51,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es el tercer punto d",
            "start": 1411.41,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy de la conferencia sobre el",
            "start": 1415.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "avance de obras en proyectos",
            "start": 1418.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 1421.01,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "empezamos con santa lucia as\u00ed vamos en",
            "start": 1422.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto",
            "start": 1427.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 1430.309,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1436.44,
            "duration": 15.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1454.18,
            "duration": 41.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1492.63,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1516.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1519.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vamos con la refiner\u00eda",
            "start": 1524.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 1526.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hoy es viernes 8 de",
            "start": 1529.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "noviembre estamos en dos bocas y vamos a",
            "start": 1532.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer el reporte de c\u00f3mo va la obra de",
            "start": 1535.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta magna refiner\u00eda",
            "start": 1539.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay dos previos el previo donde vamos a",
            "start": 1542.84,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "construir los tanques y el predio donde",
            "start": 1547.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se van a instalar las plantas qu\u00edmicas",
            "start": 1550.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estoy donde se van a instalar las",
            "start": 1554.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "plantas qu\u00edmicas y hoy vamos a ver el",
            "start": 1556.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reporte que vamos a mostrar por un v\u00eddeo",
            "start": 1558.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 1560.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1566.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1576.68,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1582.11,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1601.17,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.27,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1631.69,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1637.1,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1656.16,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1668.28,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n ya",
            "start": 1685.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el estudio del proyecto de ingenier\u00eda",
            "start": 1691.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica para el tren maya pero",
            "start": 1694.02,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "antes de lanzar",
            "start": 1698.14,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "la convocatoria de la licitaci\u00f3n para la",
            "start": 1702.669,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta obra se va a llevar",
            "start": 1705.909,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "a cabo una consulta",
            "start": 1709.539,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 1714.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque queremos",
            "start": 1717.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y hacer las cosas en el marco de la",
            "start": 1720.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legalidad con democracia aplicar",
            "start": 1722.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el principio del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1726.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 1729.73,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el derecho y c\u00f3mo",
            "start": 1733.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay intereses creados",
            "start": 1737.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo vimos en el caso del aeropuerto 140",
            "start": 1740.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amparos porque no quer\u00edan que se",
            "start": 1743.97,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "construyera el nuevo aeropuerto pues no",
            "start": 1747.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "queremos que esto suceda tambi\u00e9n en el",
            "start": 1752.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 1756.1,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "3 maya",
            "start": 1757.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no queremos mezquindades",
            "start": 1759.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1762.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no no terminar\u00edamos la obra en el",
            "start": 1764.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sexo",
            "start": 1768.47,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1769.88,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "hay sabotaje ilegal",
            "start": 1771.44,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda lamentable que nos hiciera esta",
            "start": 1778.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "obra que va a ayudar mucho para el",
            "start": 1781.52,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "desarrollo del sureste tabasco chiapas",
            "start": 1786.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo y yucat\u00e1n y la",
            "start": 1790.55,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gente en esta regi\u00f3n olvidada de m\u00e9xico",
            "start": 1795.14,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 1799.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "quieren que se construya estados",
            "start": 1802.419,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1807.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "insisto hay intereses creados",
            "start": 1808.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso vamos a llevar a cabo la",
            "start": 1812.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "consulta y",
            "start": 1815.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el fin de semana estuve en la regi\u00f3n y",
            "start": 1818.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e9 para informar de que se va a",
            "start": 1823.04,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la consulta y tambi\u00e9n",
            "start": 1826.31,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1829.779,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 1832.63,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina la gente nuestros adversarios",
            "start": 1834.7,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "hablan de que son consultas a mano",
            "start": 1840.909,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alzada van a haber tambi\u00e9n consultas de",
            "start": 1843.429,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "otro tipo de manera directa formalmente",
            "start": 1846.399,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "sin embargo ayuda mucho que se conozca",
            "start": 1851.67,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la opini\u00f3n general para que no",
            "start": 1856.31,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 1861.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1865.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 1868.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se expresa el sentir de los ciudadanos",
            "start": 1870.5,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "entonces estuve entre otros pueblos en",
            "start": 1875.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "dos por donde va a pasar el tren",
            "start": 1880.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 1883.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 1886.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y en xpujil que pertenece al municipio",
            "start": 1889.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de calakmul y que tambi\u00e9n pasa",
            "start": 1893.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1898.419,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "les recuerdo que es un proyecto que",
            "start": 1900.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inicia en palenque",
            "start": 1904.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 1907.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n maya",
            "start": 1911.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1915.0,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la civilizaci\u00f3n",
            "start": 1916.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con la cultura maya con el mundo maya",
            "start": 1919.429,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "son 1500 km",
            "start": 1921.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y es una obra",
            "start": 1927.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de fundamental importante para el",
            "start": 1930.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollo de el sureste",
            "start": 1932.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces le voy a vamos a pasar le ped\u00ed",
            "start": 1935.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a jes\u00fas un peque\u00f1o fragmento de mi",
            "start": 1937.87,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n ayer en xpujil en la",
            "start": 1942.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 1946.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este a ver si tienen algo",
            "start": 1947.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 1950.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hice un ejercicio m\u00e1s para medirle el",
            "start": 1953.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "agua a los camotes",
            "start": 1956.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 1959.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y aqu\u00ed lo voy a hacer",
            "start": 1963.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1965.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1967.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera libre consciente de que",
            "start": 1969.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "son ciudadanos libres verdad",
            "start": 1973.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 eso de mes",
            "start": 1977.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya no hay borregos",
            "start": 1982.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1984.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1988.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1991.01,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la mente en blanco una pregunta as\u00ed nada",
            "start": 1993.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que levanten la mano los que piensen",
            "start": 1998.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que va a perder carlos del tren maya",
            "start": 2001.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2005.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "a ver el de la c\u00e1mara de un paneo porque",
            "start": 2008.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico algunos que",
            "start": 2011.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no conocen es p\u00fagil dicen que no debe de",
            "start": 2014.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacerse el tren maya a ver que levanten",
            "start": 2018.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la mano los que consideren que si se",
            "start": 2022.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "debe de hacer el tren maya",
            "start": 2024.55,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2026.34,
            "duration": 15.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2035.34,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2041.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a estar nos encontrando yo voy a",
            "start": 2043.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 2047.57,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y voy a estar con ustedes siempre no va",
            "start": 2051.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a haber divorcio del gobierno del pueblo",
            "start": 2053.899,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para el paro y con el pueblo",
            "start": 2057.919,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "van a esta",
            "start": 2062.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ya terminamos con el tercer el",
            "start": 2064.52,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "tema y viene la postura sobre los",
            "start": 2067.76,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "sucesos de bolivia",
            "start": 2074.899,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n del gobierno",
            "start": 2080.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la va a dar a conocer marcelo ebrad",
            "start": 2083.58,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2087.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2093.57,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas de todos",
            "start": 2095.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno me referir\u00eda yo a los",
            "start": 2098.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "acontecimientos del d\u00eda de ayer",
            "start": 2100.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en primer lugar se\u00f1alando que lo que",
            "start": 2103.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ayer se produjo lo consideramos un golpe",
            "start": 2106.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2111.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como ustedes saben se dio a conocer un",
            "start": 2114.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reporte de la organizaci\u00f3n estados",
            "start": 2116.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 2118.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al reciente proceso",
            "start": 2119.72,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2121.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ello el presidente evo",
            "start": 2123.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "morales propuso que se realizar\u00e1n nuevas",
            "start": 2126.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "elecciones cosas que el gobierno de",
            "start": 2129.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexico vio muy bien",
            "start": 2131.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como supongo yo la mayor parte de la",
            "start": 2133.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica a fin de resolver volv\u00eda",
            "start": 2135.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de unas elecciones los diferentes",
            "start": 2139.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "existentes posterior a ello",
            "start": 2141.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de bolivia",
            "start": 2145.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la renuncia del presidente",
            "start": 2147.869,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y el presidente evo morales",
            "start": 2153.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 presentar su renuncia para",
            "start": 2156.359,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "evitar una guerra civil",
            "start": 2159.539,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por consiguiente",
            "start": 2163.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es un golpe porque el ej\u00e9rcito pidi\u00f3 la",
            "start": 2166.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "renuncia del presidente",
            "start": 2169.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y eso violenta el orden constitucional",
            "start": 2172.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en ese pa\u00eds",
            "start": 2174.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y esos son los hechos",
            "start": 2177.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que decir que en consecuencia la",
            "start": 2181.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "postura que m\u00e9xico ha definido y define",
            "start": 2185.83,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 2187.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es de reivindicar",
            "start": 2189.339,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "demandar el respeto al orden",
            "start": 2193.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "constitucional ya la democracia en",
            "start": 2197.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 2199.92,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "esa es la posici\u00f3n que m\u00e9xico quiere",
            "start": 2202.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hacer valer",
            "start": 2205.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "por supuesto",
            "start": 2208.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que haremos valer el derecho de asilo",
            "start": 2212.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico siempre no s\u00f3lo lo ha",
            "start": 2214.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "promovido sino lo ha ejercido en las muy",
            "start": 2217.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diferentes circunstancias hist\u00f3ricas que",
            "start": 2221.94,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "caracterizan a nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 2224.52,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "vamos a solicitar en consecuencia",
            "start": 2230.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reuni\u00f3n urgente de la",
            "start": 2232.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n estados americanos porque a",
            "start": 2234.43,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pesar de la gravedad de los",
            "start": 2236.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "acontecimientos lo que hubo ayer frente",
            "start": 2237.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al pronunciamiento militar y las",
            "start": 2239.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "operaciones policiales fue el silencio",
            "start": 2242.77,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y el primero y esencial art\u00edculo que",
            "start": 2247.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 la organizaci\u00f3n estados americanos",
            "start": 2251.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es la defensa de las libertades y la",
            "start": 2253.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2256.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como entonces se puede guardar silencio",
            "start": 2258.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "frente al acontecimiento esta gravedad",
            "start": 2260.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque consecuentemente vamos a demandar",
            "start": 2262.81,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hoy proponer que haya una reuni\u00f3n",
            "start": 2266.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "urgente de la organizaci\u00f3n de estados",
            "start": 2269.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricanos para pronunciarse sobre ello",
            "start": 2270.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y para ejercer lo que la carta de la",
            "start": 2274.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n se\u00f1ala",
            "start": 2277.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proteger las libertades y la democracia",
            "start": 2280.73,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses miembros",
            "start": 2284.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respecto a la relaci\u00f3n",
            "start": 2288.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con bolivia",
            "start": 2292.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pues estaremos muy pendientes de los",
            "start": 2294.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acontecimientos el d\u00eda de hoy y de qu\u00e9",
            "start": 2297.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tipo de gobierno se configura porque",
            "start": 2299.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como ustedes saben se dieron no solo la",
            "start": 2301.75,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "renuncia del presidente sino del",
            "start": 2303.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vicepresidente de ministros de senadoras",
            "start": 2306.119,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y senadores y tambi\u00e9n de diputados y",
            "start": 2309.97,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 2312.55,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "entonces no existe una previsi\u00f3n",
            "start": 2313.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "constitucional hasta d\u00f3nde llega nuestro",
            "start": 2317.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "conocimiento para el caso de que el",
            "start": 2320.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito exija la denuncia la renuncia",
            "start": 2322.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al presidente en turno es decir se entr\u00f3",
            "start": 2325.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en un terreno no previsto en la",
            "start": 2327.98,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n hay una interrupci\u00f3n del",
            "start": 2330.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "orden constitucional",
            "start": 2332.089,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por supuesto no ver\u00eda con buenos",
            "start": 2333.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ojos ning\u00fan tipo de gobierno que no",
            "start": 2335.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "emane de un proceso electoral leg\u00edtimo",
            "start": 2338.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es la postura de m\u00e9xico y adem\u00e1s",
            "start": 2341.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agregar\u00eda yo que estamos muy atentos",
            "start": 2345.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque tenemos 10 mil connacionales que",
            "start": 2347.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "viven en bolivia",
            "start": 2350.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y la instrucci\u00f3n que tiene nuestra",
            "start": 2352.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "embajada y el consulado que tenemos es",
            "start": 2355.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "actuar diligentemente para protegerles",
            "start": 2357.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "frente a cualquier situaci\u00f3n de",
            "start": 2360.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "emergencia que puedan confrontar sea hoy",
            "start": 2363.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 2366.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta es la postura de m\u00e9xico y es la que",
            "start": 2367.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "daremos a conocer hoy tambi\u00e9n en la",
            "start": 2371.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos",
            "start": 2372.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2374.39,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l",
            "start": 2377.53,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2379.079,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y ya recibi\u00f3 que ustedes ofrecen asilo",
            "start": 2387.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "evo morales ya recibi\u00f3 respuesta por",
            "start": 2392.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "parte de morales y tambi\u00e9n preguntar si",
            "start": 2394.01,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en efecto hubo ataques a la embajada de",
            "start": 2396.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en bolivia y presidente se me",
            "start": 2399.109,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "permite una pregunta que m\u00e1s tarde naci\u00f3",
            "start": 2400.94,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hasta este momento no hemos tenido",
            "start": 2402.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "registro afortunadamente de ataques a la",
            "start": 2405.609,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sede de la embajada de mexico o la",
            "start": 2408.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "residencia en la ciudad de la paz",
            "start": 2411.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bolivia sin embargo hemos estado",
            "start": 2413.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pidiendo la solidaridad internacional",
            "start": 2416.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por las circunstancias se han dado el",
            "start": 2417.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer hubo ataques y a otras sedes",
            "start": 2420.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas entonces pues estamos en",
            "start": 2422.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alerta tambi\u00e9n se lo he referido a la",
            "start": 2425.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas por",
            "start": 2427.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "supuesto a la organizaci\u00f3n estados",
            "start": 2429.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "americanos que tiene tambi\u00e9n una",
            "start": 2430.97,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "injerencia m\u00e1s directa y a otras",
            "start": 2433.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales respecto",
            "start": 2435.589,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a la respuesta del ofrecimiento de asilo",
            "start": 2438.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de mexico bueno todav\u00eda no la tenemos",
            "start": 2440.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero en cuanto la tengamos desde luego",
            "start": 2443.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se las dar\u00edamos a conocer",
            "start": 2446.72,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en la entrada de evo morales a m\u00e9xico",
            "start": 2448.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chico se le estamos ofreciendo el asilo",
            "start": 2451.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una tradici\u00f3n mexicana",
            "start": 2454.0,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2456.57,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que data desde la pol\u00edtica exterior que",
            "start": 2457.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "se implement\u00f3 especialmente a partir de",
            "start": 2462.199,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la doctrina estrada y despu\u00e9s de los",
            "start": 2464.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 30 del siglo pasado",
            "start": 2466.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y esa tradici\u00f3n de respeto y de",
            "start": 2469.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compromiso con el derecho de asilo que",
            "start": 2472.96,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "es uno de los timbres de orgullo de la",
            "start": 2475.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico y la vamos a",
            "start": 2477.109,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "mantener contra viento y marea",
            "start": 2479.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2483.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "significa el regreso del golpismo en el",
            "start": 2486.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocer que parec\u00eda superado y que puede",
            "start": 2489.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esperar m\u00e9xico de la ordenaci\u00f3n de",
            "start": 2492.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estados americanos cuando con el acta de",
            "start": 2494.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la democracia en venezuela apoyo agua",
            "start": 2497.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ido en detrimento del presidente maduro",
            "start": 2499.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por un lado y respecto a este principio",
            "start": 2502.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "del del asilo pues est\u00e1 el caso de haya",
            "start": 2505.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la torre y ya para en su momento si",
            "start": 2508.119,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "usted lo pudiera comentar",
            "start": 2510.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bueno yo dir\u00eda en s\u00edntesis que no solo",
            "start": 2512.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vemos como un grave retroceso para la",
            "start": 2515.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vida democr\u00e1tica de todo el continente",
            "start": 2517.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son los golpes militares nunca han",
            "start": 2518.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo nada positivo van en contra",
            "start": 2522.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "suspenden la vida democr\u00e1tica las",
            "start": 2525.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "libertades los derechos de las personas",
            "start": 2528.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por consiguiente estamos muy preocupados",
            "start": 2530.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es el punto n\u00famero uno digamos esencial",
            "start": 2532.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la postura de m\u00e9xico en esta",
            "start": 2536.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coyuntura y desde luego podr\u00eda hacer",
            "start": 2538.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muchos comentarios la organizaci\u00f3n de",
            "start": 2540.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estados americanos pero m\u00e9xico y miembro",
            "start": 2542.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y hay otros pa\u00edses que seguramente",
            "start": 2545.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "coincidieran con m\u00e9xico en pedir una",
            "start": 2547.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 el silencio de la",
            "start": 2550.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos ayer",
            "start": 2552.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "frente a un pronunciamiento del ej\u00e9rcito",
            "start": 2553.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "exigiendo la renuncia del presidente en",
            "start": 2556.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "turno electo por cierto que a un periodo",
            "start": 2558.51,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que concluye en enero del a\u00f1o que entra",
            "start": 2562.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es decir el pronunciamiento de que",
            "start": 2566.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "renuncie el presidente en funciones que",
            "start": 2568.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue electo leg\u00edtimamente",
            "start": 2571.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y no se dijo nada por parte del",
            "start": 2573.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n estados americanos entonces",
            "start": 2575.55,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a pedir una urgente",
            "start": 2577.5,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "para tratar ese tema en particular",
            "start": 2579.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque es una interrupci\u00f3n de la vida",
            "start": 2581.569,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de un pa\u00eds se est\u00e1n editando",
            "start": 2583.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo de zelaya y honduras hace",
            "start": 2586.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os antes bueno tantos casos que",
            "start": 2589.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay en am\u00e9rica latina",
            "start": 2591.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas can salazar de 7 mg noticias",
            "start": 2597.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "canciller el d\u00eda de ayer usted tuite\u00f3",
            "start": 2601.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo siguiente mexico de",
            "start": 2604.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conformidad a su tradici\u00f3n de asilo y no",
            "start": 2606.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n ha recibido a 20",
            "start": 2608.99,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "personalidades del ejecutivo y",
            "start": 2610.579,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "legislativo de bolivia",
            "start": 2611.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda se mantiene este",
            "start": 2613.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero en 20 o aumentado el n\u00famero de",
            "start": 2616.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solicitantes que son los que nos traen",
            "start": 2619.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y si hay",
            "start": 2621.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "si es posible dada la situaci\u00f3n si es",
            "start": 2623.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prudente dar a conocer entre qu\u00e9",
            "start": 2627.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personalidades son quienes han",
            "start": 2630.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "solicitado gracias",
            "start": 2632.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda darle los nombres por razones",
            "start": 2634.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de seguridad pero tenemos solicitud de",
            "start": 2636.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s ya y no son necesariamente que",
            "start": 2638.52,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en nuestras sedes son personas que",
            "start": 2641.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nos han hecho saber sea v\u00eda la embajada",
            "start": 2642.869,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "o v\u00eda el consulado o por otras v\u00edas",
            "start": 2645.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y su deseo de gestionar asilo en m\u00e9xico",
            "start": 2648.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en su momento conforme vaya avanzando",
            "start": 2653.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto les daremos a conocer los detalles",
            "start": 2656.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en este momento no tendr\u00eda autorizaci\u00f3n",
            "start": 2657.81,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de esas personas de dar a conocer sus",
            "start": 2659.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 2662.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero los solicitantes nos han hecho",
            "start": 2665.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saber no te dir\u00eda yo m\u00e1s detalles porque",
            "start": 2669.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son seguridad porque precisamente lo que",
            "start": 2671.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comentaba yo respecto a las sedes",
            "start": 2673.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas s\u00ed por favor",
            "start": 2674.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta el nuevo cant\u00f3n canciller ya",
            "start": 2680.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses latinoamericanos se han",
            "start": 2683.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "manifestado con ustedes con el gobierno",
            "start": 2687.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "respecto a la postura del gobierno",
            "start": 2689.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicano y si ustedes tambi\u00e9n ya ha",
            "start": 2691.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifestado su postura con respecto al",
            "start": 2694.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno golpista que est\u00e1 en este",
            "start": 2696.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento si ya lo rechazaron o cu\u00e1l es su",
            "start": 2698.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n contra ellos no nosotros",
            "start": 2701.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo la conducta de m\u00e9xico se regir\u00e1",
            "start": 2704.59,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "por un principio elemental el principio",
            "start": 2708.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la no intervenci\u00f3n significa que",
            "start": 2712.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico mantiene el reconocimiento al",
            "start": 2714.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gobierno leg\u00edtimamente electo hasta el",
            "start": 2718.07,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de superior",
            "start": 2722.27,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "reconocer a otro gobierno es una",
            "start": 2724.069,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y favorecer el proceso que",
            "start": 2725.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contradicen nuestros principios de",
            "start": 2728.719,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "democracia y de no intervenci\u00f3n por lo",
            "start": 2730.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tanto vamos a hacer congruentes con ese",
            "start": 2732.68,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 2734.839,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos",
            "start": 2739.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando desde argentina de la",
            "start": 2745.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "garc\u00eda y para los medios p\u00fablicos de",
            "start": 2750.73,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina",
            "start": 2753.25,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber qu\u00e9 consideraci\u00f3n",
            "start": 2755.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene sobre la posibilidad de la",
            "start": 2757.109,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importancia de recuperar organismos como",
            "start": 2759.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la unasur y celac para construir un",
            "start": 2760.949,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "equilibrio frente a",
            "start": 2763.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "frente a estos escenarios y tambi\u00e9n",
            "start": 2765.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quisiera si pudieran pronunciarse sobre",
            "start": 2768.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del grupo de pueblo que fue",
            "start": 2771.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidido por alberto fern\u00e1ndez como",
            "start": 2774.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n de este fin de semana en",
            "start": 2776.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos aires muchas gracias y con mucho",
            "start": 2778.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gusto en el grupo pueblo est\u00e1",
            "start": 2781.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "participando el subsecretario de",
            "start": 2783.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la invitaci\u00f3n del",
            "start": 2785.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente electo de argentina nosotros",
            "start": 2788.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vemos esta iniciativa como una",
            "start": 2790.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "iniciativa interesante inteligente",
            "start": 2791.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esperanzadora y m\u00e1s a\u00fan con los",
            "start": 2794.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acontecimientos que estamos en este",
            "start": 2797.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento comentando de manera que lo",
            "start": 2798.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bueno de mi pueblo ve con simpat\u00eda y",
            "start": 2801.69,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "desde luego es una organizaci\u00f3n que no",
            "start": 2803.369,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "es gubernamental tiene la simpat\u00eda de",
            "start": 2804.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muchos pol\u00edticos en am\u00e9rica latina pero",
            "start": 2807.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1 mucho m\u00e1s all\u00e1 entonces",
            "start": 2809.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deseamos el mayor de los \u00e9xitos",
            "start": 2811.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es otra pregunta clara sobre la",
            "start": 2814.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importancia de organismos como recuperar",
            "start": 2816.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unasur y celac frente a este silencio",
            "start": 2819.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que usted mismo nosotros pensamos que es",
            "start": 2822.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy importante recuperar la comunidad de",
            "start": 2824.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estados latinoamericanos y el caribe",
            "start": 2827.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico propuso y se propuso en una",
            "start": 2829.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvimos en la asamblea",
            "start": 2835.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general de la onu para hacer ocupar la",
            "start": 2837.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidencia pro-t\u00e9mpore del celac del",
            "start": 2840.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 precisamente por eso porque la",
            "start": 2842.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comunidad latinoamericana y del caribe",
            "start": 2846.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "debe fortalecer su espacio su \u00e1mbito",
            "start": 2848.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "institucional de encuentro y de soluci\u00f3n",
            "start": 2853.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de controversias de todo tipo pero",
            "start": 2855.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ser propositivos respecto a",
            "start": 2856.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diferentes regiones del mundo entonces",
            "start": 2859.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pensamos que efectivamente se debe de",
            "start": 2862.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fortalecer ampliar su peso su voz",
            "start": 2864.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y su trascendencia en el \u00e1mbito",
            "start": 2868.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "multilateral desde luego todas las",
            "start": 2870.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "organizaciones instancias de am\u00e9rica la",
            "start": 2873.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene el caribe pensamos que hay que",
            "start": 2875.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fortalecerlas no s\u00f3lo por estos",
            "start": 2877.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acontecimientos sino por los intereses",
            "start": 2879.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tenemos que no necesariamente son",
            "start": 2882.45,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los otros regiones del mundo o de otros",
            "start": 2884.829,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es lo que vamos a hacer el a\u00f1o",
            "start": 2886.569,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "que entra con celac",
            "start": 2888.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas del sistema p\u00fablico",
            "start": 2895.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle si",
            "start": 2897.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "considera que hay alg\u00fan mensaje que debe",
            "start": 2900.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de tomar m\u00e9xico respecto a lo que",
            "start": 2902.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 all\u00e1 en bolivia",
            "start": 2904.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mensajes que sostienen como lecci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 2908.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como bueno porque las redes sociales se",
            "start": 2911.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vio gente que est\u00e1 a favor y en contra",
            "start": 2914.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de lo que ocurri\u00f3 entonces como que",
            "start": 2916.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "opinan m\u00e9xico sobre la soluci\u00f3n de las",
            "start": 2921.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "controversias pol\u00edticas debe ser por",
            "start": 2925.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conductos democr\u00e1ticos y pac\u00edficos y esa",
            "start": 2927.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no creo que sea s\u00f3lo para",
            "start": 2931.02,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino para todos los pa\u00edses de",
            "start": 2932.609,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y caribe y en general",
            "start": 2934.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque por la historia de la regi\u00f3n",
            "start": 2935.869,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "todos los casos en los que ha habido una",
            "start": 2939.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n por la fuerza militar o",
            "start": 2942.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "policial o combinada han terminado en",
            "start": 2945.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "grandes tragedias para nuestros pueblos",
            "start": 2947.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n de las controversias debe",
            "start": 2949.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ser pac\u00edfica y democr\u00e1tica",
            "start": 2953.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2958.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ignacio de alba de pie de",
            "start": 2961.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina la pregunta ser\u00eda usted reconoce",
            "start": 2963.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el gobierno reconoce al gobierno",
            "start": 2967.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a evo como presidente leg\u00edtimo",
            "start": 2970.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda la primera",
            "start": 2975.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bueno esa es una por cada quien",
            "start": 2977.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "entonces esta la contrat\u00f3 con mucho",
            "start": 2980.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gusto el presidente de bolivia",
            "start": 2981.72,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el lector de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 2986.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de bolivia para terminar su periodo en",
            "start": 2988.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "enero del 2020 es evo morales el",
            "start": 2992.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una renuncia para evitar una",
            "start": 2995.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guerra civil de lo que dijo ayer despu\u00e9s",
            "start": 2998.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de que el ej\u00e9rcito saliera y dijera",
            "start": 3001.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "queremos la renuncia al presidente",
            "start": 3002.849,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero son los hechos",
            "start": 3006.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas atr\u00e1s se\u00f1ores",
            "start": 3010.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez sin censura con vicente serrano",
            "start": 3013.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre el caso de bolivia me gustar\u00eda",
            "start": 3016.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "saber si se encienden los focos rojos",
            "start": 3019.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de alerta en este caso del gobierno y",
            "start": 3022.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del presidente al ver c\u00f3mo la oposici\u00f3n",
            "start": 3025.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico celebra este golpe de",
            "start": 3028.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado se lo pregunto porque apenas hace",
            "start": 3030.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas el presidente mismo \u00e9ste sac\u00f3",
            "start": 3033.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este tema tan importante",
            "start": 3036.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "muchas gracias canciller",
            "start": 3038.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda",
            "start": 3042.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que en la medida que es un gobierno del",
            "start": 3045.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y por el pueblo y",
            "start": 3048.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se basa en la confianza entre quien",
            "start": 3051.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encabeza las instituciones y el pueblo",
            "start": 3053.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana en esa medida hay",
            "start": 3056.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una confianza enorme",
            "start": 3060.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el vigor la fortaleza de la",
            "start": 3063.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democracia mexicana que se va a mantener",
            "start": 3065.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y se va a ensanchar",
            "start": 3068.42,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "lo que ayer ocurri\u00f3",
            "start": 3071.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es un retroceso para todo el continente",
            "start": 3073.829,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tiene como democracia vigorosa",
            "start": 3077.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que hacer valer su voz",
            "start": 3080.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y defender los derechos y las libertades",
            "start": 3083.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no puede ser que el ej\u00e9rcito pida la",
            "start": 3087.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "renuncia a un presidente",
            "start": 3089.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucionalmente electo y en",
            "start": 3091.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 3094.21,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos diciendo y es lo que",
            "start": 3096.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vamos a hacer va a leer en todos los",
            "start": 3097.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "organismos multilaterales a usted",
            "start": 3099.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en relaciones exteriores servidor carlos",
            "start": 3110.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pozos reportero de la revista petr\u00f3leo y",
            "start": 3112.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en mi pregunta es qu\u00e9 sucede en",
            "start": 3115.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n hay reclamos demandas no",
            "start": 3118.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "satisfechas en am\u00e9rica latina la cual",
            "start": 3121.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "crecer\u00e1 s\u00f3lo el 0.2 por ciento mi",
            "start": 3124.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pregunta es hay desencanto pol\u00edtico y mi",
            "start": 3128.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es la semana pasada en",
            "start": 3131.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eeuu anunci\u00f3 el retiro oficial del",
            "start": 3135.11,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "acuerdo de par\u00eds",
            "start": 3137.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en materia de reducci\u00f3n de emisiones de",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "carbono preguntarle si el gobierno de",
            "start": 3142.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se mantendr\u00e1 en este acuerdo de",
            "start": 3144.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "par\u00eds y si se van a respetar los",
            "start": 3148.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "compromisos ah\u00ed se\u00f1alados y si ya se",
            "start": 3152.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hizo un c\u00e1lculo sobre el impacto que",
            "start": 3155.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 3157.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dos bocas respecto a estos compromisos",
            "start": 3159.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del acuerdo de par\u00eds gracias",
            "start": 3162.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que tengo del presidente",
            "start": 3165.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las rep\u00fablicas que nos mantendremos",
            "start": 3169.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en ese acuerdo por supuesto haremos",
            "start": 3170.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "honor a los compromisos que m\u00e9xico ha",
            "start": 3172.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "asumido",
            "start": 3174.839,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "y respecto a am\u00e9rica latina en los",
            "start": 3176.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes movimientos que hay desde",
            "start": 3178.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "luego que siempre m\u00e1s en esta \u00e9poca hay",
            "start": 3180.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diferentes corrientes en las sociedades",
            "start": 3184.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay diferentes motivos causas lo",
            "start": 3186.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importantes que se resuelven por v\u00edas",
            "start": 3190.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas",
            "start": 3191.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo importante es que no regresemos al",
            "start": 3193.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "golpismo porque no va a traer nada bueno",
            "start": 3196.03,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a la democracia al contrario",
            "start": 3199.09,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nunca ha sido compatible el uso de la",
            "start": 3201.509,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuerza con el avance de las democracias",
            "start": 3204.239,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es incompatible una cosa con la otra",
            "start": 3207.239,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no se puede convocar la democracia",
            "start": 3209.809,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "usando a los ej\u00e9rcitos para",
            "start": 3211.759,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "interrumpirlas pero como regi\u00f3n estamos",
            "start": 3213.819,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dando un salto para atr\u00e1s pues no lo",
            "start": 3217.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vamos a permitir por eso estamos muchos",
            "start": 3219.829,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "preocupados y estamos alzando la voz",
            "start": 3221.63,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un grave retroceso",
            "start": 3223.42,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas yo quisiera preguntarle es",
            "start": 3230.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy poco el intercambio comercial que",
            "start": 3234.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay entre m\u00e9xico y bolivia pero hay",
            "start": 3237.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuerdos comerciales que va a pasar con",
            "start": 3239.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estos acuerdos comerciales y que este",
            "start": 3242.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque si sufren las empresas que",
            "start": 3246.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dependen de este intercambio comercial",
            "start": 3248.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a depender de lo que suceda en",
            "start": 3253.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bolivia m\u00e1s que de las",
            "start": 3255.29,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y otras circunstancias va a depender de",
            "start": 3257.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de soluci\u00f3n se le da a la",
            "start": 3260.289,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "crisis que est\u00e1n enfrentando",
            "start": 3262.45,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "muchas gracias a usted",
            "start": 3265.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gracias quisiera preguntarle sobre el",
            "start": 3270.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caso lebaron y sobre la decisi\u00f3n de",
            "start": 3273.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permitir el ingreso de agentes del fbi a",
            "start": 3275.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "territorio mexicano si tiene la",
            "start": 3277.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda m\u00e1s detalles de cu\u00e1ntos",
            "start": 3279.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "elementos del fbi en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 3281.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estar\u00edan laborando en territorio",
            "start": 3284.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicano cu\u00e1les son sus alcances es",
            "start": 3285.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo se dar\u00e1 la cooperaci\u00f3n en",
            "start": 3287.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este plan y con mucho gusto pero como",
            "start": 3289.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted sabe lo veo yo mencionado ya en",
            "start": 3292.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una conferencia anterior",
            "start": 3294.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como ustedes saben entremedio de",
            "start": 3296.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estaciones hay un tratado de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3298.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y asistencia jur\u00eddica mutua y hay en",
            "start": 3300.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "particular un convenio de minucias 94",
            "start": 3304.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3307.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica antes procuradur\u00eda general de",
            "start": 3310.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y el fbi para casos",
            "start": 3312.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos mismo que ha tenido",
            "start": 3315.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "aplicaciones a lo largo de estos a\u00f1os en",
            "start": 3316.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "muchos casos numerosos casos",
            "start": 3318.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en primer lugar quiero",
            "start": 3321.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "subrayar m\u00e9xico est\u00e1 invitando",
            "start": 3323.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al fbi y acompa\u00f1ar las investigaciones",
            "start": 3328.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es una iniciativa que m\u00e9xico toma porque",
            "start": 3332.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tomamos esa iniciativa porque se trata",
            "start": 3334.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de ciudadanos norteamericanos y no",
            "start": 3337.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habr\u00eda motivo para que no permitiese mos",
            "start": 3339.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que en este caso le r\u00eave y tuviese",
            "start": 3343.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceso a las investigaciones como",
            "start": 3346.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos venido exigiendo en",
            "start": 3348.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros casos el m\u00e1s reciente caso del",
            "start": 3350.63,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 3353.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque no mandamos m\u00e1s agentes",
            "start": 3354.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno solo determina la fiscal\u00eda general",
            "start": 3358.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica no son acci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3359.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n m\u00e1s t\u00e9cnica o procesal",
            "start": 3362.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque nos enviaron numerosos agentes en",
            "start": 3364.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el caso del paso porque estim\u00f3 la fiscal",
            "start": 3368.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica una vez que",
            "start": 3371.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 las actuaciones que nos",
            "start": 3372.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compartieron tanto el fiscal del",
            "start": 3375.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distrito como las autoridades",
            "start": 3377.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "propiamente policiales que estaban",
            "start": 3379.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resueltos o que se hab\u00edan llevado a cabo",
            "start": 3382.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos los elementos periciales y de",
            "start": 3385.32,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se hab\u00edan que podr\u00edan",
            "start": 3387.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solicitarse por eso no se mandaron m\u00e1s",
            "start": 3390.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "elementos formaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 3392.68,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en el caso del acompa\u00f1amiento que se",
            "start": 3396.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "invita ahora eeuu para que participe de",
            "start": 3398.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al fbi la operaci\u00f3n le corresponde a la",
            "start": 3401.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3405.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las limitaciones que tiene",
            "start": 3407.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto primero no puede haber agentes",
            "start": 3410.85,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 3412.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "segundo no pueden celebrar diligencias",
            "start": 3413.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que no sean por conducto de la fiscal\u00eda",
            "start": 3416.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 3418.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "una cosa es acompa\u00f1ar y otra cosa es",
            "start": 3421.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reemplazar cosas que jam\u00e1s admitir\u00edamos",
            "start": 3424.06,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entonces van a acompa\u00f1ar el proceso lo",
            "start": 3427.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vieron con buenos ojos",
            "start": 3431.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ahora porque le interesa tambi\u00e9n a la",
            "start": 3433.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica bueno",
            "start": 3436.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed est\u00e1n involucrados recursos",
            "start": 3437.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "personas armas que tambi\u00e9n tienen su",
            "start": 3440.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sede o su origen o est\u00e1n o tienen",
            "start": 3445.63,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presencia en eeuu entonces para la",
            "start": 3449.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda es muy importante por ejemplo",
            "start": 3453.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas las armas que ah\u00ed est\u00e1n que",
            "start": 3455.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aparecen ah\u00ed",
            "start": 3457.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y por esa raz\u00f3n tambi\u00e9n le interes\u00f3",
            "start": 3459.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "supongo yo y la fiscalidad de lo vio",
            "start": 3462.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "positivo invitarlos a que nos acompa\u00f1e",
            "start": 3465.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque si no la semana que entra le vas",
            "start": 3467.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a estar diciendo al fbi oye f\u00edjate que",
            "start": 3468.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tengo todos los casquillos de estas",
            "start": 3471.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "armas con estas caracter\u00edsticas y ahora",
            "start": 3472.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "necesito que apliques el y trace y otras",
            "start": 3475.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "investigaciones complementarias para",
            "start": 3479.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "saber esas armas de donde vino",
            "start": 3481.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bueno es una comunidad binacional como",
            "start": 3484.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ustedes vieron por ejemplo la atenci\u00f3n",
            "start": 3488.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a varios de los heridos de las",
            "start": 3489.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas se dio en eeuu cruzan la",
            "start": 3491.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "frontera todo el tiempo entonces es una",
            "start": 3493.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n acertada de la fiscal\u00eda general",
            "start": 3496.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica lo va a determinar la",
            "start": 3497.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda cu\u00e1ntos son cu\u00e1ntos d\u00edas vienen",
            "start": 3500.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque a veces vienen por ejemplo",
            "start": 3503.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunos son peritos",
            "start": 3505.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros son especializaciones diferentes",
            "start": 3507.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en todo lugar al terminar la fiscal\u00eda",
            "start": 3510.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dicen los informar a ellos y preguntarle",
            "start": 3512.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casi en el principio esta administraci\u00f3n",
            "start": 3514.88,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "no hubo un compromiso pol\u00edtico y tambi\u00e9n",
            "start": 3516.23,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "presupuestal para suspender los seguros",
            "start": 3517.91,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de gastos m\u00e9dicos mayores sin embargo al",
            "start": 3519.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consultar a la canciller\u00eda se inform\u00f3",
            "start": 3522.799,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se han gastado m\u00e1s de 200 millones",
            "start": 3524.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de pesos en contratos con una empresa",
            "start": 3527.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "alliance que para cu\u00e1les porque est\u00e1n en",
            "start": 3529.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el exterior es una salvedad que se hizo",
            "start": 3534.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir no puedes tener diplom\u00e1ticos",
            "start": 3536.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior que no est\u00e1n",
            "start": 3538.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cubiertos porque a ella no tienen acceso",
            "start": 3540.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan tipo de seguridad social o",
            "start": 3542.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n social y el grueso de ese",
            "start": 3544.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "gasto va incluyendo tambi\u00e9n a lo que",
            "start": 3547.25,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "llamamos personal local mucho mucho",
            "start": 3549.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "muchas personas que contratasen lugar",
            "start": 3552.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1s tienes la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3554.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "darles ese servicio",
            "start": 3556.16,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "hay otras por favor",
            "start": 3559.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de consolidar un gobierno militar o",
            "start": 3563.609,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimo m\u00e9xico podr\u00eda llegar a la",
            "start": 3566.5,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ruptura de relaciones con bolivia y al",
            "start": 3568.9,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente en 3 manuel l\u00f3pez obrador si",
            "start": 3571.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda al presidente o ex presidente",
            "start": 3573.279,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "evo morales",
            "start": 3576.099,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no aver\u00eda y no aceptar\u00edan como",
            "start": 3578.33,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ya lo se\u00f1al\u00e9 un gobierno de car\u00e1cter",
            "start": 3583.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3586.04,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y yo creo que la mayor parte de los",
            "start": 3587.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses am\u00e9rica latina' tampoco",
            "start": 3589.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay otra pregunta",
            "start": 3593.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el tiempo.com libre punto mx si",
            "start": 3598.089,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda un incremento sustancial de",
            "start": 3603.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las solicitudes de inmigraci\u00f3n de",
            "start": 3606.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu por la vida del asilo",
            "start": 3607.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3610.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "del asilo pol\u00edtico",
            "start": 3612.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed en lo pol\u00edtico entonces inclusive",
            "start": 3614.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hay cerca de 10 mil acampados",
            "start": 3617.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en las diversas caritas mexicanas",
            "start": 3620.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esperando una resoluci\u00f3n de los eeuu por",
            "start": 3624.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ejemplo cu\u00e1les hay 3000 en diferentes",
            "start": 3628.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zonas principalmente en el chamizal esto",
            "start": 3631.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "genera un serio problema de convivencia",
            "start": 3634.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter de sant sanitario de",
            "start": 3636.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "seguridad de movilidad de peque\u00f1os",
            "start": 3640.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentamientos ha habido robos por",
            "start": 3643.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejemplo utilizan la estatua de benito",
            "start": 3645.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez como ba\u00f1o",
            "start": 3648.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un problema serio porque ellos",
            "start": 3651.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dicen que est\u00e1n solicitando asilo",
            "start": 3653.88,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque huyen de la violencia",
            "start": 3656.13,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en este caso hay un problema adicional",
            "start": 3660.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no quieren trato con las autoridades",
            "start": 3661.989,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "federales estatales ni municipales la",
            "start": 3664.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n",
            "start": 3668.179,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solicitando asilo pol\u00edtico en eeuu y qu\u00e9",
            "start": 3670.16,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se va a hacer con este problema social",
            "start": 3673.519,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 3675.229,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mira el n\u00famero total que tengo",
            "start": 3677.509,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "registrado son 1100 el n\u00famero que t\u00fa",
            "start": 3680.569,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diste es el total nada m\u00e1s simplemente",
            "start": 3683.689,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "en ju\u00e1rez tres mil clientes",
            "start": 3686.389,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "hay 1.100 solicitudes",
            "start": 3689.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3693.519,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hemos estado en comunicaci\u00f3n el fen\u00f3meno",
            "start": 3695.089,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 presentando espec\u00edficamente",
            "start": 3698.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "principalmente en ciudad ju\u00e1rez incluso",
            "start": 3699.94,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "llevan algunos un oficio que les dan",
            "start": 3702.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "precisiones municipales para que pidan",
            "start": 3706.039,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asilo no es pol\u00edtico es asilo de los m\u00e1s",
            "start": 3708.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "contestados la ley es diferente a la ley",
            "start": 3711.469,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mexicana en m\u00e9xico al asilo normalmente",
            "start": 3713.45,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado a lo que entendemos como",
            "start": 3716.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica que est\u00e1 en peligro",
            "start": 3718.519,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tu vida la libertad en eeuu al asilo es",
            "start": 3721.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s amplio",
            "start": 3724.729,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que sucede con esa",
            "start": 3726.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 3729.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo gen\u00e9rico por razones econ\u00f3micas o",
            "start": 3731.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de seguridad pues que normalmente no",
            "start": 3735.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene no tiene \u00e9xito en su gesti\u00f3n",
            "start": 3737.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces los que tenemos registrado es",
            "start": 3741.65,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el n\u00famero que te dije lo reviso todos",
            "start": 3744.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los d\u00edas es un n\u00famero oficial son las",
            "start": 3745.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "solicitudes presentadas en eeuu",
            "start": 3749.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el resultado de eso es que el 90% no lo",
            "start": 3753.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3756.089,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "porque no logran sustanciar alguien les",
            "start": 3757.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha dicho que si lo pueden lograr pero",
            "start": 3760.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno tengo las preguntas para",
            "start": 3762.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decirle a las personas que no es as\u00ed",
            "start": 3764.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que les est\u00e1n diciendo algo que no es lo",
            "start": 3767.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que sucede porque no lo que la ley dice",
            "start": 3770.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del otro lado en el pa\u00eds al que le est\u00e1s",
            "start": 3772.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pidiendo asilo y eso lo que estamos",
            "start": 3774.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informando tambi\u00e9n ya les ofrecimos",
            "start": 3776.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "albergue pero no lo quieren aceptar caso",
            "start": 3778.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez en particular pero si",
            "start": 3780.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos muy atentos a ese caso entonces",
            "start": 3783.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentido pasar\u00e1 y que van a hacer qu\u00e9 va",
            "start": 3785.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a pasar all\u00ed porque tienen meses tienen",
            "start": 3788.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tres meses en \u00e9l nosotros nosotros",
            "start": 3790.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n es ofrecerles empleos",
            "start": 3791.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo ofrecerse a",
            "start": 3793.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "albergues ya lo montamos pero no podemos",
            "start": 3795.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros obligarlos a hice un albergue",
            "start": 3797.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda contra sus derechos",
            "start": 3801.15,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3803.279,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ya hay la rosa je el",
            "start": 3806.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 3808.619,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica y",
            "start": 3811.019,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana buenos d\u00edas",
            "start": 3812.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente y canciller sobre el tema de",
            "start": 3814.529,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la familia elevaron ayer hubo un primer",
            "start": 3817.859,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e9xodo de 100 personas miembros de la de",
            "start": 3820.109,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las familias afectadas por el la masacre",
            "start": 3823.739,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el bavispe la masacre de los seis",
            "start": 3826.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y las tres se\u00f1oras se espera que",
            "start": 3830.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas en el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana",
            "start": 3832.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "salgan m\u00e1s familias que se van a",
            "start": 3835.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "refugiar a eeuu dejaron sus casas",
            "start": 3838.259,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dejaron sus bienes pues por la violencia",
            "start": 3842.009,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ellos hab\u00edan dicho que deber\u00edan de tener",
            "start": 3845.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la posibilidad de armarse para",
            "start": 3847.739,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "protegerse pero bueno decidieron ya a",
            "start": 3850.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "irse en \u00e9xodo hacia eeuu",
            "start": 3853.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo les quiero preguntar y que el que les",
            "start": 3855.779,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "dicen a qu\u00e9 mensaje env\u00eda el gobierno de",
            "start": 3858.479,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "mexico a estas familias",
            "start": 3861.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n que se est\u00e1n yendo se trata",
            "start": 3864.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de una comunidad m\u00e1s desplazada en",
            "start": 3867.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el crimen organizado y aparte",
            "start": 3870.109,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pues es una comunidad binacional como",
            "start": 3872.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el canciller les quiero preguntar",
            "start": 3874.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tanto el presidente como usted canciller",
            "start": 3876.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si el estado perdi\u00f3 el control de esta",
            "start": 3878.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "zona que no se puede garantizar",
            "start": 3880.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad a las familias y c\u00f3mo impacta",
            "start": 3882.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico en sus relaciones",
            "start": 3885.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internacionales este hecho no s\u00f3lo con",
            "start": 3887.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados unidos sino con otros pa\u00edses si",
            "start": 3890.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ha recibido alguna comunicaci\u00f3n de eeuu",
            "start": 3893.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre las familias sobre la salida de",
            "start": 3895.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las familias estadounidenses gracias",
            "start": 3898.31,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bueno debo decirle con eeuu a ra\u00edz de",
            "start": 3901.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta tragedia lo que hemos recibido son",
            "start": 3906.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muestras de confianza y respaldo a las",
            "start": 3909.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "autoridades de m\u00e9xico",
            "start": 3911.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de hecho a la invitaci\u00f3n que hicimos una",
            "start": 3913.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata y la vieron muy bien",
            "start": 3917.11,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar juntos",
            "start": 3920.47,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer es garantizar",
            "start": 3923.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no hay impunidad",
            "start": 3924.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eso es lo que tenemos que hacer mejor tu",
            "start": 3926.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plazo de lo inmediato y tambi\u00e9n decirle",
            "start": 3928.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 en contacto con la familia",
            "start": 3932.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lebar\u00f3n y nos han dicho que la mayor\u00eda",
            "start": 3934.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "va a permanecer m\u00e9xico",
            "start": 3936.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "t\u00fa ten",
            "start": 3943.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "unos dos tres",
            "start": 3944.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cuando se es presidente",
            "start": 3946.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gran preponderancia en am\u00e9rica",
            "start": 3950.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "latina y su opini\u00f3n cuenta ahora m\u00e1s que",
            "start": 3953.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en otros tiempos y lo vemos por ejemplo",
            "start": 3957.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hoy en las portadas de los diarios de",
            "start": 3959.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina'",
            "start": 3961.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sin embargo la postura mexicana respecto",
            "start": 3962.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "al problema de bolivia no afecta las",
            "start": 3965.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "relaciones con naciones que est\u00e1n en",
            "start": 3967.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contra gracias",
            "start": 3970.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bueno no tiene por qu\u00e9 nosotros tenemos",
            "start": 3973.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses",
            "start": 3976.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina el caribe con eeuu y",
            "start": 3978.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 todos los paises de america",
            "start": 3981.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y eso debe ser compatible con respetar",
            "start": 3985.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la postura de cada cual nosotros",
            "start": 3988.38,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "partimos de eso",
            "start": 3990.45,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "es decir no coinciden con m\u00e9xico en",
            "start": 3992.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones sin embargo nos",
            "start": 3994.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 3997.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y nos respetamos porque tenemos unos",
            "start": 3998.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "principios y esos principios son los que",
            "start": 4000.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estamos aplicando adem\u00e1s del respeto",
            "start": 4004.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "legal hay un respecto pol\u00edtico en m\u00e9xico",
            "start": 4006.569,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "es una democracia con mucho peso",
            "start": 4010.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay respeto a nuestro pa\u00eds hay una",
            "start": 4014.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds no solo",
            "start": 4016.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por su poblaci\u00f3n no s\u00f3lo por su",
            "start": 4018.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n por su tradici\u00f3n sino porque",
            "start": 4021.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay en este momento un gobierno emanado",
            "start": 4023.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de un proceso democr\u00e1tico sin",
            "start": 4026.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "precedentes en m\u00e9xico entonces nosotros",
            "start": 4029.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llevaremos buena relaci\u00f3n con todos pero",
            "start": 4033.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos a hacer congruentes y leales con",
            "start": 4035.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los principios de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4037.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego basta",
            "start": 4045.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal canciller buenos d\u00edas buenos",
            "start": 4047.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos",
            "start": 4049.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina el gobierno de mexico es la",
            "start": 4050.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "postura del gobierno de mexico respecto",
            "start": 4053.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a aquellos presidentes que se quieren",
            "start": 4055.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reelegir en el cargo de manera",
            "start": 4058.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente perpetua violando",
            "start": 4061.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fundamentalmente los principios de la",
            "start": 4063.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "democracia luego de haber llevado de",
            "start": 4066.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haber llegado a las urnas modificar la",
            "start": 4068.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ley a modo o haciendo trampa en el caso",
            "start": 4070.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de bolivia pues la propia oea esta",
            "start": 4073.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instancia a la que usted ha hecho",
            "start": 4075.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n de manera muy reiterativa est\u00e1",
            "start": 4076.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana que pasa en el otro sentido",
            "start": 4079.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando por la v\u00eda democr\u00e1tica llegas y",
            "start": 4082.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "termina tu periodo y te re eliges y te",
            "start": 4086.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "re eliges con la postura de m\u00e9xico",
            "start": 4089.06,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "frente a la reelecci\u00f3n de los",
            "start": 4090.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidentes cuando es de manera tramposa",
            "start": 4092.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cuando la ley no lo permite",
            "start": 4094.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gracias bueno nosotros respetamos las",
            "start": 4096.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decisiones de cada pueblo de cada pa\u00eds",
            "start": 4099.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siempre y cuando sean decisiones como ya",
            "start": 4101.81,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "lo expliqu\u00e9 por la v\u00eda constitucional y",
            "start": 4103.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica la mayor parte de los pa\u00edses",
            "start": 4105.859,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina tiene reelecci\u00f3n",
            "start": 4108.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds determina su proceso de",
            "start": 4111.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n m\u00e9xico es en ese sentido uno",
            "start": 4114.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los pocos pa\u00edses en am\u00e9rica que no",
            "start": 4116.77,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tiene reelecci\u00f3n",
            "start": 4120.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses que tienen l\u00edmites en las",
            "start": 4122.319,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "religiones pa\u00edses que no los tienen pero",
            "start": 4124.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "eso no le corresponde a m\u00e9xico fijarlas",
            "start": 4126.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "eso les fija a cada pa\u00eds lo que no",
            "start": 4128.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "podemos aceptar es que un ej\u00e9rcito salga",
            "start": 4131.799,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y diga este presidente tiene que",
            "start": 4135.88,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "renunciar",
            "start": 4137.589,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como pas\u00f3 ayer independiente otro punto",
            "start": 4139.819,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e9 ya hab\u00eda el presidente evo",
            "start": 4143.63,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "morales dicho que propon\u00eda unas nuevas",
            "start": 4146.989,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4149.929,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "entonces en lo que estamos aqu\u00ed es",
            "start": 4151.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene relaciones con pa\u00edses que",
            "start": 4154.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tienen procesos de reelecci\u00f3n o que han",
            "start": 4156.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "modificado sus constituciones o si",
            "start": 4159.199,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tienes honduras",
            "start": 4161.659,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "por ejemplo que hay muchos no dijeron",
            "start": 4164.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada cuando se modific\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 4166.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que hizo reconoci\u00f3 al gobierno",
            "start": 4169.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que se result\u00f3 el proceso electoral",
            "start": 4171.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico no es un pa\u00eds que est\u00e9",
            "start": 4174.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juzgando a los dem\u00e1s en funci\u00f3n de sus",
            "start": 4175.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "procesos pol\u00edticos de reelecci\u00f3n porque",
            "start": 4179.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si as\u00ed fuere pues no podr\u00edamos ser o no",
            "start": 4181.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener la presidencia pro",
            "start": 4185.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tempore de la comunidad de estados",
            "start": 4186.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y el caribe la esencia",
            "start": 4188.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el principio fundamental de la",
            "start": 4190.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "convivencia pol\u00edtica el respeto a las",
            "start": 4193.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes decisiones pol\u00edticas de cada",
            "start": 4196.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tomadas de acuerdo a su orden",
            "start": 4198.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "interno en este caso lo que estamos es",
            "start": 4200.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una interrupci\u00f3n de eso",
            "start": 4202.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4205.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el secretario muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4207.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas juan carlos macho",
            "start": 4211.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ros del portal ex secretario de esta",
            "start": 4213.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los menores migrantes que",
            "start": 4216.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atraviesan el pa\u00eds sin acompa\u00f1antes se",
            "start": 4219.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sabe exactamente cu\u00e1ntos son",
            "start": 4221.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si hay albergues espec\u00edficos para ellos",
            "start": 4223.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es su estatus siendo menores de",
            "start": 4225.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "edad no s\u00e9 si tienen llam\u00e9mosle tutores",
            "start": 4227.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oficiales o como encargarse de ellos",
            "start": 4230.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e1n en el territorio y de",
            "start": 4232.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido si me permite una segunda",
            "start": 4234.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pregunta la agenda 2030 y esto del",
            "start": 4236.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acuerdo de pa\u00eds que usted y la",
            "start": 4238.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "subsecretaria marta delgado han ahora s\u00ed",
            "start": 4240.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que codirigen y han hablado a nivel",
            "start": 4243.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "internacional por m\u00e9xico cu\u00e1l es la",
            "start": 4246.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "postura que ustedes van a llevar a la",
            "start": 4248.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "siguiente con 25 que creo que ahora ser\u00e1",
            "start": 4251.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a porque chile bueno por las",
            "start": 4253.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaciones que padece ya rechaz\u00f3 la",
            "start": 4255.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sede gracias",
            "start": 4257.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la postura que llevaremos es de seguir",
            "start": 4260.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "avanzando vamos a llevar por ejemplo la",
            "start": 4263.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n del impacto en t\u00e9rminos de",
            "start": 4265.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n clim\u00e1tica del programa sembrando",
            "start": 4269.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4271.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo medirlo pero es una",
            "start": 4275.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n muy importante y otras",
            "start": 4277.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "iniciativas y ah\u00ed est\u00e1 participando",
            "start": 4280.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy de cerca en la oficina de",
            "start": 4283.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "alfonso romo porque ellos llevan la",
            "start": 4285.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la agenda 2030",
            "start": 4288.39,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "estuvieron con nosotros en la asamblea",
            "start": 4290.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "general de la onu",
            "start": 4292.09,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "por otro lado respecto a los menores y",
            "start": 4294.099,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "se hizo un protocolo especial",
            "start": 4296.749,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando el dif a nivel federal",
            "start": 4299.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y estatales",
            "start": 4302.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y si y si nos permiten pues le pedir\u00eda",
            "start": 4304.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yo a la l\u00ednea y al dif que les",
            "start": 4307.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "prepararon un reporte detallado para",
            "start": 4309.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00e1rselos a la brevedad posible si lo",
            "start": 4311.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tienen hoy hoy y si no ma\u00f1ana te lo meto",
            "start": 4313.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a todos los que lo quieran por supuesto",
            "start": 4315.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por 2",
            "start": 4318.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4321.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me pregunt\u00e1is",
            "start": 4324.35,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pol\u00edticas p\u00fablicas o qu\u00e9 protocolos",
            "start": 4326.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene la secretaria para vigilar",
            "start": 4328.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y ahora que viene el fbi y concretamente",
            "start": 4332.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para vigilar a los agentes de la dea",
            "start": 4335.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas el abogado rub\u00e9n oseguera",
            "start": 4338.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez denunci\u00f3 ante la fiscal\u00eda",
            "start": 4341.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 4343.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a la gente de la dea",
            "start": 4347.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "morin que se present\u00f3 en coyotepec",
            "start": 4350.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oaxaca cuando se estuvo resolviendo un",
            "start": 4353.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "recurso de revisi\u00f3n el 373 lleg\u00f3 a 2019",
            "start": 4356.77,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "la pregunta es c\u00f3mo vigilar qu\u00e9",
            "start": 4361.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "protocolos de intercambio de informaci\u00f3n",
            "start": 4365.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es para qu\u00e9",
            "start": 4369.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si bien sabemos que hay 78 bases del",
            "start": 4370.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e1rea en m\u00e9xico para intercambio de",
            "start": 4373.51,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como se legisla esto para",
            "start": 4375.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que no se viole la ley y seguir en la",
            "start": 4377.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 4380.83,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "gracias con mucho gusto mira respecto al",
            "start": 4382.15,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "fbi",
            "start": 4384.489,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es participar en las investigaciones",
            "start": 4385.909,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "respecto a lo que son ahora hay un",
            "start": 4389.63,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "protocolo muy claramente establecido en",
            "start": 4394.059,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el propio convenio entre esp\u00eda y fiscal",
            "start": 4396.349,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica entre otras",
            "start": 4399.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cosas no deben estar armados entre otras",
            "start": 4402.139,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "cosas tienen que informar d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4405.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todas las diligencias que hacen tiene",
            "start": 4408.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ser a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda general",
            "start": 4410.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica por ejemplo si quieren",
            "start": 4412.65,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hablar con un testigo pues dependen si",
            "start": 4414.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la fiscal est\u00e1 de acuerdo o no y hasta",
            "start": 4415.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy por lo que se de",
            "start": 4418.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precedentes o antecedentes no se ha",
            "start": 4420.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tenido una diferencia relevante",
            "start": 4422.85,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda d",
            "start": 4425.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "respecto a la dea es lo mismo est\u00e1n",
            "start": 4427.489,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "sujetos a un procedimiento similar",
            "start": 4431.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entonces es la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4433.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la que tiene esa potestad",
            "start": 4436.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque se considera que es una relaci\u00f3n",
            "start": 4438.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad sujeta a",
            "start": 4440.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disposiciones t\u00e9cnicas y procesales o de",
            "start": 4444.23,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "procedimiento que determine la fiscal\u00eda",
            "start": 4447.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en las",
            "start": 4450.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "diligencias en ese caso no lo conozco",
            "start": 4453.23,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero le podemos preguntar la fiscal\u00eda",
            "start": 4455.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con sus primeros los datos por favor voy",
            "start": 4457.369,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a preguntarle",
            "start": 4460.61,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1s t\u00fa vamos a tener tres cuatro cinco",
            "start": 4462.969,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "y ya buen tiempo libre",
            "start": 4466.269,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4469.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4471.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el caso de la familia",
            "start": 4474.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lebar\u00f3n eeuu lanz\u00f3 una nueva alerta de",
            "start": 4477.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no visitar ese estado pero siendo otro",
            "start": 4481.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tipo de alertas en varias ciudades de la",
            "start": 4485.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que no asistan sus",
            "start": 4489.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ciudadanos consecuencia de la violencia",
            "start": 4492.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que hay en m\u00e9xico quisiera preguntarle",
            "start": 4496.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto da\u00f1o est\u00e1 causando este tipo",
            "start": 4499.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de circunstancias violentas en m\u00e9xico y",
            "start": 4501.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo la diplomacia mexicana",
            "start": 4505.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para revertir si es que se puede repetir",
            "start": 4507.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en estos momentos este tipo de",
            "start": 4511.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "situaciones es la primera pregunta y una",
            "start": 4513.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segunda pregunta la auditor\u00eda superior",
            "start": 4515.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n hizo una entrega hace",
            "start": 4519.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4523.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sobre las esla",
            "start": 4525.93,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2018 ah\u00ed se menciona secretario",
            "start": 4529.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que el instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 4533.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 a las autoridades judiciales la",
            "start": 4535.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "entrada de terroristas en m\u00e9xico",
            "start": 4539.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "principalmente por la frontera por la",
            "start": 4543.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "frontera sur de nuestro pa\u00eds yo quisiera",
            "start": 4545.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "saber si tiene usted informaci\u00f3n en ese",
            "start": 4548.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sentido si hay un cuidado de todos estos",
            "start": 4550.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n entrando tanto del",
            "start": 4553.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo sur como de otros pa\u00edses de",
            "start": 4555.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "europa de asia secretario muchas gracias",
            "start": 4558.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por su respuesta",
            "start": 4563.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con mucho gusto hay un procedimiento",
            "start": 4565.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que tiene el departamento de estado para",
            "start": 4568.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "determinar sus alertas",
            "start": 4571.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a turistas",
            "start": 4574.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "turistas o un ciudadano norteamericano y",
            "start": 4577.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un procedimiento aut\u00f3nomo",
            "start": 4581.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "independiente si no es binacional no es",
            "start": 4582.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "un tema bilateral sin embargo si hemos",
            "start": 4585.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "logrado avanzar en cuanto a compartir",
            "start": 4590.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las instancias de seguridad con sus",
            "start": 4593.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contrapartes en eeuu la evoluci\u00f3n que",
            "start": 4596.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tienen ciudades regiones o estados",
            "start": 4600.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en esa direcci\u00f3n",
            "start": 4603.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en el caso de lo que mencionas no es el",
            "start": 4607.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estado chihuahua a la ciudad de",
            "start": 4609.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 4611.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y vamos a establecer el mismo",
            "start": 4613.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "procedimiento vamos a ver hacemos la",
            "start": 4614.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n llamamos a la autoridad local",
            "start": 4617.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamamos a los representantes de la",
            "start": 4619.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "embajada y presentaremos la informaci\u00f3n",
            "start": 4621.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para poder modificar esa alerta en su",
            "start": 4625.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "caso eso es lo que vamos a hacer ese",
            "start": 4629.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "procedimiento que hemos seguido en todos",
            "start": 4632.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los casos lo que va a estar con buenos",
            "start": 4634.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resultados y porque son una discusi\u00f3n de",
            "start": 4637.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cifras de cifras de hechos y cuando",
            "start": 4639.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando se tiene raz\u00f3n por parte de la",
            "start": 4642.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "autoridad de m\u00e9xico se han tomado en",
            "start": 4643.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuenta lo que se les ha dicho en este",
            "start": 4646.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "caso todav\u00eda no hacemos la reuni\u00f3n",
            "start": 4648.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque muy reciente pero en cuanto lo",
            "start": 4649.81,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "hagamos",
            "start": 4651.52,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "les informo que fue lo que sucedi\u00f3 con",
            "start": 4652.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la ciudad de chihuahua",
            "start": 4654.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en el caso de terroristas bueno a ver el",
            "start": 4656.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "principio de todo lo que se est\u00e1",
            "start": 4662.41,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "haciendo por parte del instituto",
            "start": 4664.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n con un apoyo de la",
            "start": 4665.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "guardia nacional es que quien entra a",
            "start": 4667.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestro territorio se registre",
            "start": 4670.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y yo quiero ir a m\u00e9xico porque quiero",
            "start": 4673.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pasar por mexico paridad otro pa\u00eds yo",
            "start": 4675.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quiero conseguir una visa de trabajo",
            "start": 4678.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yo quiero ser refugiado yo necesito el",
            "start": 4679.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asilo con reg\u00edstrate entonces el",
            "start": 4682.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "principio primordial para poder proteger",
            "start": 4685.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a esas personas pero tambi\u00e9n proteger a",
            "start": 4689.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los ciudadanos mexicanos y que se",
            "start": 4691.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "registren",
            "start": 4693.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y esas son la medida ha tra\u00eddo consigo",
            "start": 4694.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un descenso en el flujo an\u00f3nimo",
            "start": 4698.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "frecuentemente en manos de",
            "start": 4701.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "organizaciones digamos del mundo",
            "start": 4703.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 4706.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ponen en riesgo a las personas",
            "start": 4708.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas veces aqu\u00ed incluso les mostraba",
            "start": 4710.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo los los trailers y compartimentos en",
            "start": 4712.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "donde ponen en peligro a menores de edad",
            "start": 4716.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces la pol\u00edtica de registrar a las",
            "start": 4718.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "personas por ejemplo te dar\u00eda un dato",
            "start": 4722.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o",
            "start": 4725.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos m\u00e1s de 3000 solicitudes de",
            "start": 4727.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "refugio este a\u00f1o tenemos 30.000",
            "start": 4730.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n haciendo su solicitud sabemos",
            "start": 4733.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman de d\u00f3nde viene d\u00f3nde",
            "start": 4736.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viven y por qu\u00e9 quieren estar aqu\u00ed",
            "start": 4738.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "antes los aviones",
            "start": 4741.65,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero en miles y miles y miles y miles de",
            "start": 4743.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "personas que no saben qui\u00e9nes son",
            "start": 4745.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4747.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "respecto al 2018 no tengo aqu\u00ed el dato",
            "start": 4749.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero se lo pido el inamhi con sus para",
            "start": 4752.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que te lo pueden proporcionar que lo que",
            "start": 4755.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s preguntando tienen 2018 se hizo",
            "start": 4756.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del conocimiento de el arribo a m\u00e9xico",
            "start": 4759.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de personas que son considerados",
            "start": 4762.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "terroristas",
            "start": 4765.61,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "voy a preguntar sobre ese caso en",
            "start": 4767.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "particular pero en general la pol\u00edtica",
            "start": 4768.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que estamos siguiendo es esa que se",
            "start": 4770.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "registren y desde luego no aceptar",
            "start": 4772.93,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "personas con antecedentes penales",
            "start": 4775.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "o te pueden poner en peligro a",
            "start": 4777.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudadanos o de los mexicanos en su",
            "start": 4779.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estancia en m\u00e9xico o su tr\u00e1nsito por",
            "start": 4782.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es secretario pero tiene reportes",
            "start": 4784.13,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "tiene reportes de entradas de",
            "start": 4788.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terroristas los \u00faltimos meses los",
            "start": 4791.599,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os que han llegado en el",
            "start": 4793.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "per\u00edodo que estamos en el gobierno pero",
            "start": 4795.019,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "voy a preguntar el 18",
            "start": 4796.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos dias loren rios de bloomberg news",
            "start": 4802.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el marco de la pol\u00edtica de no",
            "start": 4804.7,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n a principios del a\u00f1o con la",
            "start": 4807.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "controversia en venezuela entre la",
            "start": 4811.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disputa de juan guaid\u00f3 y el presidente",
            "start": 4814.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s maduro m\u00e9xico indic\u00f3 que no se",
            "start": 4817.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "involucrar\u00eda en controversias pol\u00edticas",
            "start": 4821.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses ahora en el caso de",
            "start": 4823.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bolivia mexico si se est\u00e1 pronunciando",
            "start": 4825.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con una postura firme que le dir\u00eda a",
            "start": 4828.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aquellos que piensan que estas",
            "start": 4831.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "respuestas son una especie de doble",
            "start": 4834.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar donde pinta m\u00e9xico la raya en",
            "start": 4837.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "apoyar este tipo de pues de sucesos en",
            "start": 4841.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el continente gracias con mucho gusto lo",
            "start": 4845.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que vimos el d\u00eda de ayer",
            "start": 4848.36,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4849.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y por eso consideramos que se trata de",
            "start": 4851.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un golpe",
            "start": 4852.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4854.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se exige por parte del ej\u00e9rcito la",
            "start": 4856.45,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "renuncia de un presidente en funciones",
            "start": 4859.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuyo t\u00e9rmino del per\u00edodo constitucional",
            "start": 4860.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es enero del 2020",
            "start": 4863.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 4866.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el caso de venezuela se nos ped\u00eda que",
            "start": 4868.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "contra dij\u00e9ramos la doctrina estrada",
            "start": 4870.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y que m\u00e9xico reconociera a alguien que",
            "start": 4873.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no fue electo para ser presidente en",
            "start": 4875.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contra de un gobierno establecido son",
            "start": 4878.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dos cosas muy diferentes",
            "start": 4879.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hay otra soluci\u00f3n",
            "start": 4883.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas patricia ju\u00e1rez de",
            "start": 4891.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infobae considera que la posici\u00f3n",
            "start": 4894.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto a bolivia la posici\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4897.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abre una brecha en en latinoam\u00e9rica",
            "start": 4899.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto a los pa\u00edses como argentina y",
            "start": 4902.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "brasil que no aceptaron el asilo de evo",
            "start": 4903.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 4906.62,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "bueno yo no s\u00e9 si vemos les haya pedido",
            "start": 4908.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "asilo pero la pol\u00edtica mexicana ahora",
            "start": 4911.06,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como lo fue en todos los golpes",
            "start": 4916.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "militares durante los 70 y los 80",
            "start": 4918.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siempre ha sido un favor del asilo",
            "start": 4921.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque porque si t\u00fa llegas hoy a uruguay",
            "start": 4923.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "t\u00fa llegas a argentina t\u00fa llegas a chile",
            "start": 4927.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "te van a recibir muchas personas que le",
            "start": 4930.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen una profunda gratitud de m\u00e9xico",
            "start": 4933.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque salvaron su vida gracias a ese",
            "start": 4936.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derecho decirlo",
            "start": 4938.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico por supuesto en el caso",
            "start": 4941.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de ahora de evo morales y es que lo",
            "start": 4944.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solicita pero de muchas otras personas",
            "start": 4947.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "recientemente recibimos varios",
            "start": 4950.88,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "solicitudes de asilo por ejemplo del",
            "start": 4952.739,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ecuador pero hemos recibido de varias",
            "start": 4955.03,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "partes del mundo y siempre se les otorga",
            "start": 4956.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n siempre se les otorga y est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 4959.469,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "regulado en la ley y cuando hay",
            "start": 4961.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n o cuando hay acciones que",
            "start": 4963.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puedan poner en peligro la vida de las",
            "start": 4966.429,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "personas por razones pol\u00edticas por",
            "start": 4969.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creencias y convicciones o luchas",
            "start": 4972.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas o por religi\u00f3n",
            "start": 4974.71,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico confiere y as\u00ed as\u00ed lo hemos hecho",
            "start": 4978.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente el asilo pero abre una",
            "start": 4981.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "brecha en latinoam\u00e9rica por las",
            "start": 4984.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diferentes posiciones eso s\u00ed no yo no",
            "start": 4986.239,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "dir\u00eda brecha pero si son diferentes",
            "start": 4988.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "posturas nosotros tenemos que seguir la",
            "start": 4990.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "postura que est\u00e1 en la constituci\u00f3n de",
            "start": 4992.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y que son nuestros valores y",
            "start": 4994.82,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4997.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a hacer y",
            "start": 4998.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de bolivia",
            "start": 5003.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias luis cardona de la opci\u00f3n de",
            "start": 5008.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "chihuahua es una pregunta para el",
            "start": 5011.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en el sentido",
            "start": 5014.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje directo a evo",
            "start": 5016.659,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "morales si lo invitar\u00eda usted a abrir a",
            "start": 5020.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mexico y si en m\u00e9xico se puede asegurar",
            "start": 5023.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 bien ser\u00e1 segura su estancia",
            "start": 5026.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si es que pudiera hacerlo con todas",
            "start": 5030.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estas reacciones de la derecha",
            "start": 5032.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1s m\u00e1s bueno dej\u00f3 la palabra se\u00f1or",
            "start": 5040.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 5043.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bueno pues se fue",
            "start": 5046.51,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 5050.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "respuesta y la postura",
            "start": 5052.969,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "muy clara de m\u00e9xico sobre \u00e9l",
            "start": 5057.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tema delicado de bolivia",
            "start": 5065.16,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5070.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "terminar con este",
            "start": 5072.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5076.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es decir dos cosas que responden a la",
            "start": 5079.52,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "pregunta de el compa\u00f1ero primero que",
            "start": 5083.93,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde ayer exprese",
            "start": 5089.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento",
            "start": 5091.85,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al presidente evo morales",
            "start": 5094.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5098.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "prefiri\u00f3 renunciar",
            "start": 5100.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a exponer la vida",
            "start": 5103.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5106.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sus conciudadanos",
            "start": 5108.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 5111.79,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5115.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s con respecto a bolivia",
            "start": 5117.429,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5122.82,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "se expuso",
            "start": 5124.4,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "con mucha claridad",
            "start": 5126.369,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y precisi\u00f3n",
            "start": 5128.909,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "por el secretario de relaciones",
            "start": 5131.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 5133.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad s\u00f3lo me resta decir",
            "start": 5135.159,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5141.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "suscribo lo dicho",
            "start": 5143.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5150.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esa es la postura",
            "start": 5153.49,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico",
            "start": 5157.51,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "como ya se trat\u00f3 el tema con amplitud",
            "start": 5162.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5166.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed vamos a dejar la conferencia",
            "start": 5168.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 5171.07,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "continuamos si les parece porque nos",
            "start": 5175.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "consumi\u00f3 bastante tiempo",
            "start": 5179.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y atender este asunto ma\u00f1ana",
            "start": 5183.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vamos a continuar nuestra comunicaci\u00f3n",
            "start": 5186.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5190.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "basta de informante",
            "start": 5193.56,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de manera permanente",
            "start": 5196.42,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en el caso bolivia la secretaria de",
            "start": 5201.01,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores el transcurso",
            "start": 5205.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "posiblemente del d\u00eda de hoy",
            "start": 5209.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana y todo el tiempo",
            "start": 5212.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es un tema que amerita",
            "start": 5215.969,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "un seguimiento la atenci\u00f3n",
            "start": 5218.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se expuso se van a hacer",
            "start": 5222.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 5226.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como el exhorto a la oea",
            "start": 5228.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para que con urgencia",
            "start": 5232.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "convoqu\u00e9",
            "start": 5239.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a reuni\u00f3n",
            "start": 5241.69,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y se fije",
            "start": 5243.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con claridad es una postura no al",
            "start": 5246.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 5249.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 5253.62,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] vamos a informar empezando la semana como siempre lo hacemos les agradecemos por su participaci\u00f3n que es muy importante porque son mensajes de ida y vuelta esta es la verdadera comunicaci\u00f3n y sin ustedes no podr\u00edamos ser\u00edan mon\u00f3logos no podr\u00edamos tratar todos los temas que son de inter\u00e9s p\u00fablico vamos el d\u00eda de hoy a informar sobre 4 temas primero el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como siempre de los combustibles de las gasolinas del gas ricardo sheffield va informarnos el segundo tema es el informe de ricardo rodr\u00edguez vargas qu\u00e9 es el titular del instituto para devolverle al pueblo lo robado \u00e9l nos va a informar sobre el resultado de la subasta que se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda de ayer el tercer tema es conforme sobre tres proyectos que est\u00e1n en proceso tres proyectos importantes el aeropuerto de santa lucia la nueva refiner\u00eda de dos bocas y el tren m\u00e1s y el cuarto tema es nuestra postura con relaci\u00f3n a los lamentables sucesos ocurridos en bolivia esto va a corresponder al secretario de relaciones exteriores marcelo ebrard que les va a informar y va a dar a conocer al pueblo de m\u00e9xico nuestra postura al respecto de modo que empezamos con ricard sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los pues desde luego al final despu\u00e9s qu\u00e9 termin\u00e9 en las exposiciones abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de la gasolina y lo estamos reportando que la gasolina regular con un margen de 347 pesos por litro tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto en temer al gas para los cabos baja california 21 99 por litro ya lleva tiempo cit\u00f3 esta joyita ah\u00ed en este lugar y el m\u00e1s econ\u00f3mico costo gas centro tabasco 17 70 por litro precio al p\u00fablico 23 centavos de margen en el caso de la gasolina premiun el m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto aqu\u00ed en la ciudad de mexico en benito ju\u00e1rez 22 pues con 89 centavos por litro en mega gasolineras con un margen de 395 por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico con un margen de 55 centavos lo encontramos en veracruz veracruz a 18 20 por litro luz del carmen font\u00e1n en el caso del combustible di\u00e9sel despachadora de abastos de jalisco en zapopan jalisco a 22 pesos 35 centavos por litro es el precio m\u00e1s alto con un margen de 3 pesos 54 centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico en medell\u00edn de bravo veracruz 1889 por litro super servicio los mangos que tambi\u00e9n ha estado aqu\u00ed varias veces en 30 centavos de margen las marcas con los precios m\u00e1s altos en promedio en el pa\u00eds es chevron red widget mientras que las m\u00e1s econ\u00f3micas en promedio son total la total golf y la gasa en el siguiente que es las acciones de verificaci\u00f3n a las estaciones de servicio de gasolinas a las gasolineras y atendimos 180 denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app del litro por litro a trav\u00e9s de 143 visitas o verificaciones fueron dos gasolineras las que en esta ocasi\u00f3n no se dejaron verificar inmovilizamos 24 bombas las dos gasolineras que no se dejaron verificar fue servicio integrados de sotavento en \u00e1ngel cavada en veracruz y gasolinera de los tuxtlas en santiago tuxtla veracruz para que los consumidores eviten mira esas gasolineras casas dejan verificar porque obviamente algo est\u00e1n escondiendo y hablando de cosas escondidas en el estado de tamaulipas sin poder dar m\u00e1s datos sobre la gasolinera para respetar el debido proceso tras varias reuniones de coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica establecimos un protocolo para realizar las verificaciones iniciamos nosotros la verificaci\u00f3n normal de acuerdo a las normas oficiales mexicanas por parte de profeco pero cuando descubrimos un rastrillo entonces interviene la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que ya nos acompa\u00f1a a la verificaci\u00f3n para que use cepillo no se nos escape porque en realidad lo que est\u00e1n haciendo es robando a los consumidores y ustedes pueden ver que si a su sofisticado bastante el tema del rastrillo \u00e9ste es el rastrillo viejo que detectamos el que se ve hasta unos pedacitos de cartulina para separar esta tablilla que se adicion\u00f3 estimamos que \u00e9stas pueden estarse usando desde hace unos 15 a\u00f1os m\u00e1s o menos mientras que se ocupa una preparaci\u00f3n muy especial para lograr detectar esos dos peque\u00f1os cables y una pieza adicional muy peque\u00f1a en lo que es el tablero de control el cerebro de la bomba y esto es lo que encontramos en tamaulipas que adem\u00e1s es m\u00e1s efectivo porque pueden robar exactamente lo que quieren y lo pueden hacer por variaciones de minuto a minuto a lo largo del d\u00eda la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos est\u00e1 dando un gran apoyo ya para ponerle final y llevar un verdadero proceso penal en contra de ello es tan es as\u00ed que nos la siguiente nosotros no colocamos ya los sellos de inmovilizaci\u00f3n se inmoviliz\u00f3 todas las islas de la gasolinera y ya fue por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque es la escena de una de una investigaci\u00f3n de un delito es 114 mil descargas de la app 666 agradecemos en ambos sistemas io s y android que siga descargando s\u00e9 porque eso nos ayuda cada consumidor con la app se vuelve de facto un verificador de la profeco y del gobierno federal en este importante comercio de los combustibles y de acuerdo a la app el precio m\u00e1s bajo para la gasolina regular es a 17 49 por litro y lo encontramos en 4 cual pues veracruz mientras que la m\u00e1scara 2199 los cabos baja california para el combustible premium 18 pesos con 14 centavos la m\u00e1s barata en c\u00f3rdoba veracruz la m\u00e1s cara en culiac\u00e1n sinaloa 22 99 y en el diesel la m\u00e1s barata en medell\u00edn de bravo a 18 89 por litro y la m\u00e1scara 22 96 por litro en churumuco michoac\u00e1n que estas personas de churumuco les gusta dar caro el diesel vamos a presentar una gr\u00e1fica que anunci\u00f3 al se\u00f1or presidente y que la realizamos esta gr\u00e1fica conforme a los n\u00fameros que todos ustedes pueden consultar son n\u00fameros p\u00fablicos e inicia la informaci\u00f3n en el a\u00f1o 2003 antes del 2003 no hay informaci\u00f3n disponible entonces estamos viendo parte del sexenio de fox la segunda mitad del sexenio de calder\u00f3n de pe\u00f1a nieto y el primer a\u00f1o del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el primer a\u00f1o de la cuarta transformaci\u00f3n y con esta informaci\u00f3n se puede ver claramente lo que fue el gasolinazo ese ese valle profundo con un pico muy alto el m\u00e1s alto ese fue el gasolinazo luego se ven los regazo linajes que hubo y en la cuarta transformaci\u00f3n queda muy claro en base al \u00edndice nacional de precios al consumidor como hay una baja continua no solo una estabilidad en el precio porque aqu\u00ed ya tambi\u00e9n se est\u00e1 tomando en cuenta cambiario entonces esto es una prueba plena con n\u00fameros oficiales independientes a la administraci\u00f3n federal que deja en claro que la idea del se\u00f1or presidente de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y del apoyo en subsidios en la frontera norte y todo el esquema que se tiene conforme al gobierno federal a las instrucciones del se\u00f1or presidente est\u00e1 dando claramente resultados y lo seguir\u00e1 dando por por \u00faltimo tenemos una evaluaci\u00f3n adicional que estamos presentando ahora hicimos encuestas telef\u00f3nicas y preguntamos a los usuarios de las gasolineras que despu\u00e9s obviamente de la compra de combustible que era lo que m\u00e1s les interesaba de una gasolinera y el 67% habl\u00f3 de los ba\u00f1os y las condiciones de los ba\u00f1os un 9 por ciento dijo que la tienda de conveniencia el 8 por ciento el inflado de llantas pero como el ba\u00f1o es por mucho un servicio importante para los usuarios por lo menos para m\u00ed como usuario lo ha sido no me digan en caso de una emergencia realizamos 405 visitas de esas 405 gasolineras en todo el pa\u00eds como una muestra encontramos que 384 si tienen sanitario p\u00fablico y 21 no lo tienen 22% cobra el ba\u00f1o y 78% no lo cobra tiene la entrada libre el 97 por el 90% est\u00e1 limpio el 10% est\u00e1 sucio y luego tomamos como ejemplo una gasolinera que estuviera el ba\u00f1o limpio y fuera gratuito y en y hay varias pero la que ponemos como ejemplo y que se sac\u00f3 una estrellita de estas estrellitas para los ba\u00f1os van a aparecer tambi\u00e9n en la en la app a partir de esta de esta semana entonces aparte del precio y la ubicaci\u00f3n que puedas presentar una denuncia tambi\u00e9n puedes saber d\u00f3nde no cobran el ba\u00f1o y d\u00f3nde est\u00e1 limpio es este ba\u00f1o est\u00e1 en tabasco en el centro tabasco es de grupo de bala es de la franquicia pemex no lo cobran y est\u00e1 limpio el ba\u00f1o mientras que un ba\u00f1o sucio y que aparte lo cobran lo encontramos en jalisco en zapopan es despachadora de abastos de jalisco y es de la marca shell touch y est\u00e1 para su ba\u00f1o mientras que reconocemos el ba\u00f1o que ya se mencion\u00f3 en tabasco y esto lo pueden ver en ubicaci\u00f3n en la app ya a partir del d\u00eda del d\u00eda de hoy pasando r\u00e1pidamente al qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio del gas lp encontramos el m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto en gas express nieto m\u00e9xico aqu\u00ed en la ciudad de mexico en tlahuac 11 pesos con 16 centavos por litro con un margen de 6 pesos 33 centavos por litro mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico a 7 pesos 28 centavos por litro en santiago me wat\u00e1n puebla que varias veces ha aparecido en este buen lugar con dos pesos 13 centavos de margen a los cilindros de gas veinte cincuenta y cinco por kilo el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto de 895 por kilo mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo ofrece servidas en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n tambi\u00e9n varias veces ha aparecido con un precio al p\u00fablico de 14 pesos 80 centavos por kilo y un margen de 3 pesos 88 centavos en el tema de la verificaci\u00f3n de estaciones que expenden gas lp realizamos 35 verificaciones cuatro resultaron con infracci\u00f3n 2 se negaron a ser verificados de 200 b\u00e1sculas inmovilizamos 12 por no estar bien calibradas de 10 veh\u00edculos y movilizamos 2 de 13 auto tanque sin movilizamos 2 de 11 lotes de cilindros que fueron verificados encontramos 7 que es el 4% con da\u00f1os pero esta semana no encontramos ninguno que tuviera un da\u00f1o que pone en peligro la seguridad de los consumidores las dos estaciones de venta de gas lp que no se dejaron verificar fue distribuidora de gas de tampico en altamira tamaulipas y gases rodr\u00edguez del noreste tamaulipas muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos vamos a presentar los resultados de la quinta subasta con sentido social que se present\u00f3 el d\u00eda de ayer en los pinos creo que en general fue una subasta con resultados muy positivos si fueran tan amables aqu\u00ed est\u00e1 el resultado general de 45 lotes se pudieron vender 37 ahorita les doy el desglose al interior de dichos bienes por un total de 16 lo que represent\u00f3 un total de 16.2 millones de pesos fue lo que se recaud\u00f3 por la subasta de ayer un sobreprecio equivalente al 47 por ciento es decir lo que estamos vendiendo son el 82 por ciento de los lotes a subasta por favor aqu\u00ed podemos ver los resultados al interior de la clasificaci\u00f3n de los muebles de los bienes inmuebles vendimos vendimos cinco de los nueve que pusimos a disposici\u00f3n en culiac\u00e1n vendimos cuatro de los siete que ofertamos lo que mejor vendimos fue los veh\u00edculos los vend\u00ed ten\u00edamos 24 veh\u00edculos y los 24 se vendieron se vendieron con un sobreprecio en promedio 133 por ciento ustedes lo pueden ver ah\u00ed es lo que se vendi\u00f3 el mejor y con mayor sobre el precio de las joyas vendimos ocho de relojes de los diez que ofrecimos con un sobreprecio de aproximadamente 24 por ciento all\u00ed pueden ver repito que los veh\u00edculos fueron los que mejor se vendieron con un sobreprecio del 133 por ciento en promedio vamos a ver algunos ejemplos de sobreprecio en particular de algunos bienes que destacaron en la puja y ah\u00ed pueden ver tenemos una casa en baja california sur cuyo precio inicial o precio de salida fue alrededor de 3.8 millones de pesos lo vendimos al final en 6.2 hubo una puja muy interesante en esta y en otro bien que les voy a presentar en el siguiente que es el siguiente bien en este caso en la casa de baja california sobre la puja fue el sobreprecio fue de 63 por ciento en el caso de un veh\u00edculo mercedes benz el precio inicial fue de 180 mil pesos lo vendimos por encima de cuatro veces m\u00e1s de su valor en 810 mil pesos el sobreprecio fue de 350 mil 350 por ciento disculpa y posteriormente tenemos un vochito los bollitos usualmente han tenido muy buena aceptaci\u00f3n entre el p\u00fablico un vochito que empez\u00f3 como en 2700 mil 900 pesos se vendi\u00f3 en 20 mil pesos el sobreprecio y lo pueden ver fue del seiscientos 15 por ciento de hecho fue el bien que si lo quieren ver fue el que mayor sobreprecio tuvo usualmente insisto los bollitos han tenido buena aceptaci\u00f3n entre la ciudadan\u00eda finalmente tenemos un corvette un corvette cuyo precio inicial fueron 26.000 pesos lo logramos vender en aproximadamente 165 mil pesos hubo una puja muy interesante en estos bienes sobre todo en la casa y en el mercedes benz quienes estuvieron presente el d\u00eda de ayer se pudieron dar cuenta de sobre todo la casa pues se present\u00f3 un final de pel\u00edcula en quien la compr\u00f3 fue bastante interesante la puja de dicha casa del veh\u00edculo adelante por favor y ah\u00ed pueden ver la casa ah\u00ed est\u00e1 el precio inicial 3 aproximadamente 3.8 millones esta casa estaba en los que est\u00e1n los cabos se vendi\u00f3 en casi m\u00e1s de 6 millones de pesos por favor si fueran tan amable ah\u00ed est\u00e1 el veh\u00edculo mercedes 180 mil precio inicial precio final 810 mil pesos el vochito fue este nuestro la estrella de la subasta ah\u00ed lo pueden ver alrededor de 2 mil 700 pesos se venden 20 mil y finalmente podemos ver hay un reloj hard winston en ciento alrededor de 100 mil pesos y se vende en 285 mil pesos ah\u00ed pueden fueron son algunos ejemplos de lo que ayer se se vendi\u00f3 y repito pues lo que muestra la subasta son resultados muy positivos estos recursos como instruy\u00f3 puntualmente si va presidente de la rep\u00fablica se van a destinar a un fin netamente social se van a destinar a instrumentos musicales para bandas para bandas musicales en el estado de oaxaca para ni\u00f1os para ni\u00f1as para j\u00f3venes y es ah\u00ed que se van los recursos cabe resaltar que hoy gracias a la iniciativa y al apoyo del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica es que estas subastas con sentido social se han consolidado como un \u00e9xito palpable o un \u00e9xito que se ha sido validado por la ciudadan\u00eda y que hoy cuentan con un arraigo entre la propia ciudadan\u00eda finalmente agradecer el apoyo a todos los ciudadanos que en subasta tras subasta han venido participando y para que se ha establecido que la compra de un bien es para hacer el bien como lo ha comentado y el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica muchas gracias y bueno como se dijo lo que se obtuvo de la subasta ayer es para bandas musicales de ni\u00f1as ni\u00f1os en oaxaca ese es el prop\u00f3sito los 16 millones que se van a entregar la semana pr\u00f3xima tambi\u00e9n vamos a informar sobre el avance es el tercer punto d el d\u00eda de hoy de la conferencia sobre el avance de obras en proyectos estrat\u00e9gicos empezamos con santa lucia as\u00ed vamos en la construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto de santa lucia [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de mexico vamos con la refiner\u00eda de dos bocas buenos d\u00edas hoy es viernes 8 de noviembre estamos en dos bocas y vamos a hacer el reporte de c\u00f3mo va la obra de la construcci\u00f3n de esta magna refiner\u00eda hay dos previos el previo donde vamos a construir los tanques y el predio donde se van a instalar las plantas qu\u00edmicas estoy donde se van a instalar las plantas qu\u00edmicas y hoy vamos a ver el reporte que vamos a mostrar por un v\u00eddeo vamos bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n ya el estudio del proyecto de ingenier\u00eda b\u00e1sica para el tren maya pero antes de lanzar la convocatoria de la licitaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de esta obra se va a llevar a cabo una consulta toda la regi\u00f3n porque queremos y hacer las cosas en el marco de la legalidad con democracia aplicar el principio del presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y c\u00f3mo hay intereses creados lo vimos en el caso del aeropuerto 140 amparos porque no quer\u00edan que se construyera el nuevo aeropuerto pues no queremos que esto suceda tambi\u00e9n en el caso 3 maya no queremos mezquindades por qu\u00e9 si no no terminar\u00edamos la obra en el sexo s\u00ed hay sabotaje ilegal y ser\u00eda lamentable que nos hiciera esta obra que va a ayudar mucho para el desarrollo del sureste tabasco chiapas campeche quintana roo y yucat\u00e1n y la gente en esta regi\u00f3n olvidada de m\u00e9xico el sureste quieren que se construya estados pero insisto hay intereses creados por eso vamos a llevar a cabo la consulta y el fin de semana estuve en la regi\u00f3n y aprovech\u00e9 para informar de que se va a llevar a cabo la consulta y tambi\u00e9n para constatar qu\u00e9 opina la gente nuestros adversarios hablan de que son consultas a mano alzada van a haber tambi\u00e9n consultas de otro tipo de manera directa formalmente sin embargo ayuda mucho que se conozca cu\u00e1l es la opini\u00f3n general para que no haya manipulaci\u00f3n para qu\u00e9 realmente se expresa el sentir de los ciudadanos entonces estuve entre otros pueblos en dos por donde va a pasar el tren felipe carrillo puerto de quintana roo y en xpujil que pertenece al municipio de calakmul y que tambi\u00e9n pasa tren les recuerdo que es un proyecto que inicia en palenque es todo la regi\u00f3n maya todo lo que tiene que ver con la civilizaci\u00f3n con la cultura maya con el mundo maya son 1500 km y es una obra de fundamental importante para el desarrollo de el sureste entonces le voy a vamos a pasar le ped\u00ed a jes\u00fas un peque\u00f1o fragmento de mi intervenci\u00f3n ayer en xpujil en la asamblea este a ver si tienen algo y ayer hice un ejercicio m\u00e1s para medirle el agua a los camotes all\u00e1 en carrillo puerto y aqu\u00ed lo voy a hacer tambi\u00e9n [Aplausos] as\u00ed de manera libre consciente de que son ciudadanos libres verdad ya se acab\u00f3 eso de mes ya no hay borregos [Aplausos] a ver bueno la mente en blanco una pregunta as\u00ed nada m\u00e1s que levanten la mano los que piensen que va a perder carlos del tren maya [M\u00fasica] a ver el de la c\u00e1mara de un paneo porque all\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico algunos que no conocen es p\u00fagil dicen que no debe de hacerse el tren maya a ver que levanten la mano los que consideren que si se debe de hacer el tren maya [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] vamos a estar nos encontrando yo voy a regresar y voy a estar con ustedes siempre no va a haber divorcio del gobierno del pueblo para el paro y con el pueblo van a esta ahora s\u00ed ya terminamos con el tercer el tema y viene la postura sobre los sucesos de bolivia posici\u00f3n del gobierno la va a dar a conocer marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas de todos bueno me referir\u00eda yo a los acontecimientos del d\u00eda de ayer en primer lugar se\u00f1alando que lo que ayer se produjo lo consideramos un golpe por qu\u00e9 como ustedes saben se dio a conocer un reporte de la organizaci\u00f3n estados americanos en relaci\u00f3n al reciente proceso electoral despu\u00e9s de ello el presidente evo morales propuso que se realizar\u00e1n nuevas elecciones cosas que el gobierno de mexico vio muy bien como supongo yo la mayor parte de la opini\u00f3n p\u00fablica a fin de resolver volv\u00eda de unas elecciones los diferentes existentes posterior a ello el ej\u00e9rcito de bolivia pidi\u00f3 la renuncia del presidente y el presidente evo morales resolvi\u00f3 presentar su renuncia para evitar una guerra civil por consiguiente es un golpe porque el ej\u00e9rcito pidi\u00f3 la renuncia del presidente y eso violenta el orden constitucional en ese pa\u00eds y esos son los hechos habr\u00eda que decir que en consecuencia la postura que m\u00e9xico ha definido y define el d\u00eda de hoy es de reivindicar demandar el respeto al orden constitucional ya la democracia en bolivia esa es la posici\u00f3n que m\u00e9xico quiere hacer valer por supuesto que haremos valer el derecho de asilo que m\u00e9xico siempre no s\u00f3lo lo ha promovido sino lo ha ejercido en las muy diferentes circunstancias hist\u00f3ricas que caracterizan a nuestra pol\u00edtica exterior vamos a solicitar en consecuencia tambi\u00e9n reuni\u00f3n urgente de la organizaci\u00f3n estados americanos porque a pesar de la gravedad de los acontecimientos lo que hubo ayer frente al pronunciamiento militar y las operaciones policiales fue el silencio y el primero y esencial art\u00edculo que fund\u00f3 la organizaci\u00f3n estados americanos es la defensa de las libertades y la democracia como entonces se puede guardar silencio frente al acontecimiento esta gravedad porque consecuentemente vamos a demandar hoy proponer que haya una reuni\u00f3n urgente de la organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos para pronunciarse sobre ello y para ejercer lo que la carta de la organizaci\u00f3n se\u00f1ala proteger las libertades y la democracia en los pa\u00edses miembros respecto a la relaci\u00f3n con bolivia pues estaremos muy pendientes de los acontecimientos el d\u00eda de hoy y de qu\u00e9 tipo de gobierno se configura porque como ustedes saben se dieron no solo la renuncia del presidente sino del vicepresidente de ministros de senadoras y senadores y tambi\u00e9n de diputados y diputadas entonces no existe una previsi\u00f3n constitucional hasta d\u00f3nde llega nuestro conocimiento para el caso de que el ej\u00e9rcito exija la denuncia la renuncia al presidente en turno es decir se entr\u00f3 en un terreno no previsto en la constituci\u00f3n hay una interrupci\u00f3n del orden constitucional m\u00e9xico por supuesto no ver\u00eda con buenos ojos ning\u00fan tipo de gobierno que no emane de un proceso electoral leg\u00edtimo es la postura de m\u00e9xico y adem\u00e1s agregar\u00eda yo que estamos muy atentos porque tenemos 10 mil connacionales que viven en bolivia y la instrucci\u00f3n que tiene nuestra embajada y el consulado que tenemos es actuar diligentemente para protegerles frente a cualquier situaci\u00f3n de emergencia que puedan confrontar sea hoy o los pr\u00f3ximos d\u00edas esta es la postura de m\u00e9xico y es la que daremos a conocer hoy tambi\u00e9n en la organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos muchas gracias sobre \u00e9l por favor y ya recibi\u00f3 que ustedes ofrecen asilo evo morales ya recibi\u00f3 respuesta por parte de morales y tambi\u00e9n preguntar si en efecto hubo ataques a la embajada de m\u00e9xico en bolivia y presidente se me permite una pregunta que m\u00e1s tarde naci\u00f3 hasta este momento no hemos tenido registro afortunadamente de ataques a la sede de la embajada de mexico o la residencia en la ciudad de la paz bolivia sin embargo hemos estado pidiendo la solidaridad internacional por las circunstancias se han dado el d\u00eda de ayer hubo ataques y a otras sedes diplom\u00e1ticas entonces pues estamos en alerta tambi\u00e9n se lo he referido a la organizaci\u00f3n de las naciones unidas por supuesto a la organizaci\u00f3n estados americanos que tiene tambi\u00e9n una injerencia m\u00e1s directa y a otras organizaciones internacionales respecto a la respuesta del ofrecimiento de asilo de mexico bueno todav\u00eda no la tenemos pero en cuanto la tengamos desde luego se las dar\u00edamos a conocer en la entrada de evo morales a m\u00e9xico chico se le estamos ofreciendo el asilo es una tradici\u00f3n mexicana [M\u00fasica] que data desde la pol\u00edtica exterior que se implement\u00f3 especialmente a partir de la doctrina estrada y despu\u00e9s de los a\u00f1os 30 del siglo pasado y esa tradici\u00f3n de respeto y de compromiso con el derecho de asilo que es uno de los timbres de orgullo de la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico y la vamos a mantener contra viento y marea por favor significa el regreso del golpismo en el conocer que parec\u00eda superado y que puede esperar m\u00e9xico de la ordenaci\u00f3n de estados americanos cuando con el acta de la democracia en venezuela apoyo agua ido en detrimento del presidente maduro por un lado y respecto a este principio del del asilo pues est\u00e1 el caso de haya de la torre y ya para en su momento si usted lo pudiera comentar bueno yo dir\u00eda en s\u00edntesis que no solo vemos como un grave retroceso para la vida democr\u00e1tica de todo el continente son los golpes militares nunca han tra\u00eddo nada positivo van en contra suspenden la vida democr\u00e1tica las libertades los derechos de las personas por consiguiente estamos muy preocupados es el punto n\u00famero uno digamos esencial de la postura de m\u00e9xico en esta coyuntura y desde luego podr\u00eda hacer muchos comentarios la organizaci\u00f3n de estados americanos pero m\u00e9xico y miembro y hay otros pa\u00edses que seguramente coincidieran con m\u00e9xico en pedir una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 el silencio de la organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos ayer frente a un pronunciamiento del ej\u00e9rcito exigiendo la renuncia del presidente en turno electo por cierto que a un periodo que concluye en enero del a\u00f1o que entra es decir el pronunciamiento de que renuncie el presidente en funciones que fue electo leg\u00edtimamente y no se dijo nada por parte del organizaci\u00f3n estados americanos entonces el d\u00eda de hoy vamos a pedir una urgente para tratar ese tema en particular porque es una interrupci\u00f3n de la vida democr\u00e1tica de un pa\u00eds se est\u00e1n editando el cap\u00edtulo de zelaya y honduras hace diez a\u00f1os antes bueno tantos casos que hay en am\u00e9rica latina buenos d\u00edas can salazar de 7 mg noticias canciller el d\u00eda de ayer usted tuite\u00f3 m\u00e9xico lo siguiente mexico de conformidad a su tradici\u00f3n de asilo y no intervenci\u00f3n ha recibido a 20 personalidades del ejecutivo y legislativo de bolivia la pregunta ser\u00eda se mantiene este n\u00famero en 20 o aumentado el n\u00famero de solicitantes que son los que nos traen perd\u00f3n y si hay si es posible dada la situaci\u00f3n si es prudente dar a conocer entre qu\u00e9 personalidades son quienes han solicitado gracias no podr\u00eda darle los nombres por razones de seguridad pero tenemos solicitud de mucho m\u00e1s ya y no son necesariamente que est\u00e9n en nuestras sedes son personas que nos han hecho saber sea v\u00eda la embajada o v\u00eda el consulado o por otras v\u00edas y su deseo de gestionar asilo en m\u00e9xico en su momento conforme vaya avanzando esto les daremos a conocer los detalles en este momento no tendr\u00eda autorizaci\u00f3n de esas personas de dar a conocer sus nombres pero los solicitantes nos han hecho saber no te dir\u00eda yo m\u00e1s detalles porque son seguridad porque precisamente lo que comentaba yo respecto a las sedes diplom\u00e1ticas s\u00ed por favor hasta el nuevo cant\u00f3n canciller ya algunos pa\u00edses latinoamericanos se han manifestado con ustedes con el gobierno respecto a la postura del gobierno mexicano y si ustedes tambi\u00e9n ya ha manifestado su postura con respecto al nuevo gobierno golpista que est\u00e1 en este momento si ya lo rechazaron o cu\u00e1l es su manifestaci\u00f3n contra ellos no nosotros dec\u00eda yo la conducta de m\u00e9xico se regir\u00e1 por un principio elemental el principio de la no intervenci\u00f3n significa que m\u00e9xico mantiene el reconocimiento al gobierno leg\u00edtimamente electo hasta el t\u00e9rmino de superior reconocer a otro gobierno es una intervenci\u00f3n y favorecer el proceso que contradicen nuestros principios de democracia y de no intervenci\u00f3n por lo tanto vamos a hacer congruentes con ese principio buenos d\u00edas buenos est\u00e1 funcionando desde argentina de la garc\u00eda y para los medios p\u00fablicos de am\u00e9rica latina me gustar\u00eda saber qu\u00e9 consideraci\u00f3n tiene sobre la posibilidad de la importancia de recuperar organismos como la unasur y celac para construir un equilibrio frente a frente a estos escenarios y tambi\u00e9n quisiera si pudieran pronunciarse sobre la reuni\u00f3n del grupo de pueblo que fue presidido por alberto fern\u00e1ndez como anfitri\u00f3n de este fin de semana en buenos aires muchas gracias y con mucho gusto en el grupo pueblo est\u00e1 participando el subsecretario de relaciones exteriores la invitaci\u00f3n del presidente electo de argentina nosotros vemos esta iniciativa como una iniciativa interesante inteligente esperanzadora y m\u00e1s a\u00fan con los acontecimientos que estamos en este momento comentando de manera que lo bueno de mi pueblo ve con simpat\u00eda y desde luego es una organizaci\u00f3n que no es gubernamental tiene la simpat\u00eda de muchos pol\u00edticos en am\u00e9rica latina pero va m\u00e1s all\u00e1 mucho m\u00e1s all\u00e1 entonces deseamos el mayor de los \u00e9xitos es otra pregunta clara sobre la importancia de organismos como recuperar unasur y celac frente a este silencio que usted mismo nosotros pensamos que es muy importante recuperar la comunidad de estados latinoamericanos y el caribe m\u00e9xico propuso y se propuso en una reuni\u00f3n que tuvimos en la asamblea general de la onu para hacer ocupar la presidencia pro-t\u00e9mpore del celac del a\u00f1o 2020 precisamente por eso porque la comunidad latinoamericana y del caribe debe fortalecer su espacio su \u00e1mbito institucional de encuentro y de soluci\u00f3n de controversias de todo tipo pero tambi\u00e9n para ser propositivos respecto a diferentes regiones del mundo entonces pensamos que efectivamente se debe de fortalecer ampliar su peso su voz y su trascendencia en el \u00e1mbito multilateral desde luego todas las organizaciones instancias de am\u00e9rica la tiene el caribe pensamos que hay que fortalecerlas no s\u00f3lo por estos acontecimientos sino por los intereses que tenemos que no necesariamente son los otros regiones del mundo o de otros pa\u00edses es lo que vamos a hacer el a\u00f1o que entra con celac gracias buenos d\u00edas del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle si considera que hay alg\u00fan mensaje que debe de tomar m\u00e9xico respecto a lo que ocurri\u00f3 all\u00e1 en bolivia mensajes que sostienen como lecci\u00f3n s\u00ed como bueno porque las redes sociales se vio gente que est\u00e1 a favor y en contra de lo que ocurri\u00f3 entonces como que opinan m\u00e9xico sobre la soluci\u00f3n de las controversias pol\u00edticas debe ser por conductos democr\u00e1ticos y pac\u00edficos y esa elecci\u00f3n no creo que sea s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina y caribe y en general porque por la historia de la regi\u00f3n todos los casos en los que ha habido una intervenci\u00f3n por la fuerza militar o policial o combinada han terminado en grandes tragedias para nuestros pueblos la soluci\u00f3n de las controversias debe ser pac\u00edfica y democr\u00e1tica por favor buenos d\u00edas ignacio de alba de pie de p\u00e1gina la pregunta ser\u00eda usted reconoce el gobierno reconoce al gobierno a evo como presidente leg\u00edtimo esa ser\u00eda la primera bueno esa es una por cada quien entonces esta la contrat\u00f3 con mucho gusto el presidente de bolivia el lector de acuerdo a la constituci\u00f3n de bolivia para terminar su periodo en enero del 2020 es evo morales el present\u00f3 una renuncia para evitar una guerra civil de lo que dijo ayer despu\u00e9s de que el ej\u00e9rcito saliera y dijera queremos la renuncia al presidente pero son los hechos algunos d\u00edas atr\u00e1s se\u00f1ores gonz\u00e1lez sin censura con vicente serrano sobre el caso de bolivia me gustar\u00eda saber si se encienden los focos rojos de alerta en este caso del gobierno y del presidente al ver c\u00f3mo la oposici\u00f3n aqu\u00ed en m\u00e9xico celebra este golpe de estado se lo pregunto porque apenas hace unos d\u00edas el presidente mismo \u00e9ste sac\u00f3 este tema tan importante muchas gracias canciller yo dir\u00eda que en la medida que es un gobierno del pueblo para el pueblo y por el pueblo y que se basa en la confianza entre quien encabeza las instituciones y el pueblo la sociedad mexicana en esa medida hay una confianza enorme en el vigor la fortaleza de la democracia mexicana que se va a mantener y se va a ensanchar lo que ayer ocurri\u00f3 es un retroceso para todo el continente en m\u00e9xico tiene como democracia vigorosa que hacer valer su voz y defender los derechos y las libertades no puede ser que el ej\u00e9rcito pida la renuncia a un presidente constitucionalmente electo y en funciones y es lo que estamos diciendo y es lo que vamos a hacer va a leer en todos los organismos multilaterales a usted en relaciones exteriores servidor carlos pozos reportero de la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda en mi pregunta es qu\u00e9 sucede en la regi\u00f3n hay reclamos demandas no satisfechas en am\u00e9rica latina la cual crecer\u00e1 s\u00f3lo el 0.2 por ciento mi pregunta es hay desencanto pol\u00edtico y mi segunda pregunta es la semana pasada en eeuu anunci\u00f3 el retiro oficial del acuerdo de par\u00eds en materia de reducci\u00f3n de emisiones de carbono preguntarle si el gobierno de m\u00e9xico se mantendr\u00e1 en este acuerdo de par\u00eds y si se van a respetar los compromisos ah\u00ed se\u00f1alados y si ya se hizo un c\u00e1lculo sobre el impacto que tendr\u00e1 la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda dos bocas respecto a estos compromisos del acuerdo de par\u00eds gracias la instrucci\u00f3n que tengo del presidente de las rep\u00fablicas que nos mantendremos en ese acuerdo por supuesto haremos honor a los compromisos que m\u00e9xico ha asumido y respecto a am\u00e9rica latina en los diferentes movimientos que hay desde luego que siempre m\u00e1s en esta \u00e9poca hay diferentes corrientes en las sociedades hay diferentes motivos causas lo importantes que se resuelven por v\u00edas democr\u00e1ticas lo importante es que no regresemos al golpismo porque no va a traer nada bueno a la democracia al contrario nunca ha sido compatible el uso de la fuerza con el avance de las democracias es incompatible una cosa con la otra no se puede convocar la democracia usando a los ej\u00e9rcitos para interrumpirlas pero como regi\u00f3n estamos dando un salto para atr\u00e1s pues no lo vamos a permitir por eso estamos muchos preocupados y estamos alzando la voz ser\u00eda un grave retroceso buenos d\u00edas yo quisiera preguntarle es muy poco el intercambio comercial que hay entre m\u00e9xico y bolivia pero hay acuerdos comerciales que va a pasar con estos acuerdos comerciales y que este porque si sufren las empresas que dependen de este intercambio comercial va a depender de lo que suceda en bolivia m\u00e1s que de las y otras circunstancias va a depender de qu\u00e9 tipo de soluci\u00f3n se le da a la crisis que est\u00e1n enfrentando muchas gracias a usted gracias quisiera preguntarle sobre el caso lebaron y sobre la decisi\u00f3n de permitir el ingreso de agentes del fbi a territorio mexicano si tiene la canciller\u00eda m\u00e1s detalles de cu\u00e1ntos elementos del fbi en qu\u00e9 condiciones estar\u00edan laborando en territorio mexicano cu\u00e1les son sus alcances es decir c\u00f3mo se dar\u00e1 la cooperaci\u00f3n en este plan y con mucho gusto pero como usted sabe lo veo yo mencionado ya en una conferencia anterior como ustedes saben entremedio de estaciones hay un tratado de cooperaci\u00f3n y asistencia jur\u00eddica mutua y hay en particular un convenio de minucias 94 entre la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica antes procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y el fbi para casos espec\u00edficos mismo que ha tenido aplicaciones a lo largo de estos a\u00f1os en muchos casos numerosos casos nosotros estamos en primer lugar quiero subrayar m\u00e9xico est\u00e1 invitando al fbi y acompa\u00f1ar las investigaciones es una iniciativa que m\u00e9xico toma porque tomamos esa iniciativa porque se trata de ciudadanos norteamericanos y no habr\u00eda motivo para que no permitiese mos que en este caso le r\u00eave y tuviese acceso a las investigaciones como nosotros lo hemos venido exigiendo en otros casos el m\u00e1s reciente caso del paso porque no mandamos m\u00e1s agentes bueno solo determina la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no son acci\u00f3n pol\u00edtica es una acci\u00f3n m\u00e1s t\u00e9cnica o procesal porque nos enviaron numerosos agentes en el caso del paso porque estim\u00f3 la fiscal general de la rep\u00fablica una vez que conoci\u00f3 las actuaciones que nos compartieron tanto el fiscal del distrito como las autoridades propiamente policiales que estaban resueltos o que se hab\u00edan llevado a cabo todos los elementos periciales y de investigaci\u00f3n que se hab\u00edan que podr\u00edan solicitarse por eso no se mandaron m\u00e1s elementos formaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico en el caso del acompa\u00f1amiento que se invita ahora eeuu para que participe de al fbi la operaci\u00f3n le corresponde a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica cu\u00e1les son las limitaciones que tiene esto primero no puede haber agentes armas segundo no pueden celebrar diligencias que no sean por conducto de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica una cosa es acompa\u00f1ar y otra cosa es reemplazar cosas que jam\u00e1s admitir\u00edamos entonces van a acompa\u00f1ar el proceso lo vieron con buenos ojos y ahora porque le interesa tambi\u00e9n a la fiscal general de la rep\u00fablica bueno porque aqu\u00ed est\u00e1n involucrados recursos personas armas que tambi\u00e9n tienen su sede o su origen o est\u00e1n o tienen presencia en eeuu entonces para la fiscal\u00eda es muy importante por ejemplo todas las armas que ah\u00ed est\u00e1n que aparecen ah\u00ed y por esa raz\u00f3n tambi\u00e9n le interes\u00f3 supongo yo y la fiscalidad de lo vio positivo invitarlos a que nos acompa\u00f1e porque si no la semana que entra le vas a estar diciendo al fbi oye f\u00edjate que tengo todos los casquillos de estas armas con estas caracter\u00edsticas y ahora necesito que apliques el y trace y otras investigaciones complementarias para saber esas armas de donde vino bueno es una comunidad binacional como ustedes vieron por ejemplo la atenci\u00f3n m\u00e9dica a varios de los heridos de las v\u00edctimas se dio en eeuu cruzan la frontera todo el tiempo entonces es una decisi\u00f3n acertada de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lo va a determinar la fiscal\u00eda cu\u00e1ntos son cu\u00e1ntos d\u00edas vienen porque a veces vienen por ejemplo algunos son peritos otros son especializaciones diferentes en todo lugar al terminar la fiscal\u00eda dicen los informar a ellos y preguntarle casi en el principio esta administraci\u00f3n no hubo un compromiso pol\u00edtico y tambi\u00e9n presupuestal para suspender los seguros de gastos m\u00e9dicos mayores sin embargo al consultar a la canciller\u00eda se inform\u00f3 que se han gastado m\u00e1s de 200 millones de pesos en contratos con una empresa alliance que para cu\u00e1les porque est\u00e1n en el exterior es una salvedad que se hizo decir no puedes tener diplom\u00e1ticos mexicanos en el exterior que no est\u00e1n cubiertos porque a ella no tienen acceso a ning\u00fan tipo de seguridad social o prestaci\u00f3n social y el grueso de ese gasto va incluyendo tambi\u00e9n a lo que llamamos personal local mucho mucho muchas personas que contratasen lugar donde est\u00e1s tienes la obligaci\u00f3n de darles ese servicio hay otras por favor de consolidar un gobierno militar o ileg\u00edtimo m\u00e9xico podr\u00eda llegar a la ruptura de relaciones con bolivia y al presidente en 3 manuel l\u00f3pez obrador si buscar\u00eda al presidente o ex presidente evo morales en m\u00e9xico no aver\u00eda y no aceptar\u00edan como ya lo se\u00f1al\u00e9 un gobierno de car\u00e1cter militar y yo creo que la mayor parte de los pa\u00edses am\u00e9rica latina' tampoco hay otra pregunta el tiempo.com libre punto mx si alcanzar\u00eda un incremento sustancial de las solicitudes de inmigraci\u00f3n de mexicanos en eeuu por la vida del asilo pol\u00edtico del asilo pol\u00edtico as\u00ed en lo pol\u00edtico entonces inclusive hay cerca de 10 mil acampados en las diversas caritas mexicanas esperando una resoluci\u00f3n de los eeuu por ejemplo cu\u00e1les hay 3000 en diferentes zonas principalmente en el chamizal esto genera un serio problema de convivencia de car\u00e1cter de sant sanitario de seguridad de movilidad de peque\u00f1os enfrentamientos ha habido robos por ejemplo utilizan la estatua de benito ju\u00e1rez como ba\u00f1o aqu\u00ed hay un problema serio porque ellos dicen que est\u00e1n solicitando asilo pol\u00edtico porque huyen de la violencia en este caso hay un problema adicional no quieren trato con las autoridades federales estatales ni municipales la pregunta es cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n solicitando asilo pol\u00edtico en eeuu y qu\u00e9 se va a hacer con este problema social serio mira el n\u00famero total que tengo registrado son 1100 el n\u00famero que t\u00fa diste es el total nada m\u00e1s simplemente en ju\u00e1rez tres mil clientes hay 1.100 solicitudes y hemos estado en comunicaci\u00f3n el fen\u00f3meno se est\u00e1 presentando espec\u00edficamente principalmente en ciudad ju\u00e1rez incluso llevan algunos un oficio que les dan precisiones municipales para que pidan asilo no es pol\u00edtico es asilo de los m\u00e1s contestados la ley es diferente a la ley mexicana en m\u00e9xico al asilo normalmente est\u00e1 vinculado a lo que entendemos como persecuci\u00f3n pol\u00edtica que est\u00e1 en peligro tu vida la libertad en eeuu al asilo es mucho m\u00e1s amplio entonces qu\u00e9 es lo que sucede con esa solicitud as\u00ed lo gen\u00e9rico por razones econ\u00f3micas o de seguridad pues que normalmente no tiene no tiene \u00e9xito en su gesti\u00f3n entonces los que tenemos registrado es el n\u00famero que te dije lo reviso todos los d\u00edas es un n\u00famero oficial son las solicitudes presentadas en eeuu el resultado de eso es que el 90% no lo tiene porque no logran sustanciar alguien les ha dicho que si lo pueden lograr pero qu\u00e9 bueno tengo las preguntas para decirle a las personas que no es as\u00ed que les est\u00e1n diciendo algo que no es lo que sucede porque no lo que la ley dice del otro lado en el pa\u00eds al que le est\u00e1s pidiendo asilo y eso lo que estamos informando tambi\u00e9n ya les ofrecimos albergue pero no lo quieren aceptar caso ciudad ju\u00e1rez en particular pero si estamos muy atentos a ese caso entonces sentido pasar\u00e1 y que van a hacer qu\u00e9 va a pasar all\u00ed porque tienen meses tienen tres meses en \u00e9l nosotros nosotros nuestra obligaci\u00f3n es ofrecerles empleos lo estamos haciendo ofrecerse a albergues ya lo montamos pero no podemos nosotros obligarlos a hice un albergue no ser\u00eda contra sus derechos por favor buenos d\u00edas ya hay la rosa je el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica y frontera de tijuana buenos d\u00edas presidente y canciller sobre el tema de la familia elevaron ayer hubo un primer \u00e9xodo de 100 personas miembros de la de las familias afectadas por el la masacre en el bavispe la masacre de los seis ni\u00f1os y las tres se\u00f1oras se espera que en estos d\u00edas en el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana salgan m\u00e1s familias que se van a refugiar a eeuu dejaron sus casas dejaron sus bienes pues por la violencia ellos hab\u00edan dicho que deber\u00edan de tener la posibilidad de armarse para protegerse pero bueno decidieron ya a irse en \u00e9xodo hacia eeuu yo les quiero preguntar y que el que les dicen a qu\u00e9 mensaje env\u00eda el gobierno de mexico a estas familias que se est\u00e1n que se est\u00e1n yendo se trata de una comunidad m\u00e1s desplazada en m\u00e9xico por el crimen organizado y aparte pues es una comunidad binacional como dec\u00eda el canciller les quiero preguntar tanto el presidente como usted canciller si el estado perdi\u00f3 el control de esta zona que no se puede garantizar seguridad a las familias y c\u00f3mo impacta a m\u00e9xico en sus relaciones internacionales este hecho no s\u00f3lo con estados unidos sino con otros pa\u00edses si ha recibido alguna comunicaci\u00f3n de eeuu sobre las familias sobre la salida de las familias estadounidenses gracias bueno debo decirle con eeuu a ra\u00edz de esta tragedia lo que hemos recibido son muestras de confianza y respaldo a las autoridades de m\u00e9xico de hecho a la invitaci\u00f3n que hicimos una respuesta inmediata y la vieron muy bien vamos a trabajar juntos lo que tenemos que hacer es garantizar que no hay impunidad eso es lo que tenemos que hacer mejor tu plazo de lo inmediato y tambi\u00e9n decirle que se est\u00e1 en contacto con la familia lebar\u00f3n y nos han dicho que la mayor\u00eda va a permanecer m\u00e9xico t\u00fa ten unos dos tres cuando se es presidente m\u00e9xico gran preponderancia en am\u00e9rica latina y su opini\u00f3n cuenta ahora m\u00e1s que en otros tiempos y lo vemos por ejemplo hoy en las portadas de los diarios de am\u00e9rica latina' sin embargo la postura mexicana respecto al problema de bolivia no afecta las relaciones con naciones que est\u00e1n en contra gracias bueno no tiene por qu\u00e9 nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina el caribe con eeuu y canad\u00e1 todos los paises de america y eso debe ser compatible con respetar la postura de cada cual nosotros partimos de eso es decir no coinciden con m\u00e9xico en muchas ocasiones sin embargo nos respetamos y nos respetamos porque tenemos unos principios y esos principios son los que estamos aplicando adem\u00e1s del respeto legal hay un respecto pol\u00edtico en m\u00e9xico es una democracia con mucho peso hay respeto a nuestro pa\u00eds hay una consideraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds no solo por su poblaci\u00f3n no s\u00f3lo por su ubicaci\u00f3n por su tradici\u00f3n sino porque hay en este momento un gobierno emanado de un proceso democr\u00e1tico sin precedentes en m\u00e9xico entonces nosotros llevaremos buena relaci\u00f3n con todos pero vamos a hacer congruentes y leales con los principios de nuestro pa\u00eds esto y luego basta qu\u00e9 tal canciller buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos qu\u00e9 opina el gobierno de mexico es la postura del gobierno de mexico respecto a aquellos presidentes que se quieren reelegir en el cargo de manera pr\u00e1cticamente perpetua violando fundamentalmente los principios de la democracia luego de haber llevado de haber llegado a las urnas modificar la ley a modo o haciendo trampa en el caso de bolivia pues la propia oea esta instancia a la que usted ha hecho menci\u00f3n de manera muy reiterativa est\u00e1 esta ma\u00f1ana que pasa en el otro sentido cuando por la v\u00eda democr\u00e1tica llegas y termina tu periodo y te re eliges y te re eliges con la postura de m\u00e9xico frente a la reelecci\u00f3n de los presidentes cuando es de manera tramposa cuando la ley no lo permite gracias bueno nosotros respetamos las decisiones de cada pueblo de cada pa\u00eds siempre y cuando sean decisiones como ya lo expliqu\u00e9 por la v\u00eda constitucional y democr\u00e1tica la mayor parte de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina tiene reelecci\u00f3n cada pa\u00eds determina su proceso de reelecci\u00f3n m\u00e9xico es en ese sentido uno de los pocos pa\u00edses en am\u00e9rica que no tiene reelecci\u00f3n hay pa\u00edses que tienen l\u00edmites en las religiones pa\u00edses que no los tienen pero eso no le corresponde a m\u00e9xico fijarlas eso les fija a cada pa\u00eds lo que no podemos aceptar es que un ej\u00e9rcito salga y diga este presidente tiene que renunciar como pas\u00f3 ayer independiente otro punto que mencion\u00e9 ya hab\u00eda el presidente evo morales dicho que propon\u00eda unas nuevas elecciones entonces en lo que estamos aqu\u00ed es m\u00e9xico tiene relaciones con pa\u00edses que tienen procesos de reelecci\u00f3n o que han modificado sus constituciones o si tienes honduras por ejemplo que hay muchos no dijeron nada cuando se modific\u00f3 la constituci\u00f3n m\u00e9xico que hizo reconoci\u00f3 al gobierno que se result\u00f3 el proceso electoral entonces m\u00e9xico no es un pa\u00eds que est\u00e9 juzgando a los dem\u00e1s en funci\u00f3n de sus procesos pol\u00edticos de reelecci\u00f3n porque si as\u00ed fuere pues no podr\u00edamos ser o no podr\u00edamos tener la presidencia pro tempore de la comunidad de estados latinoamericanos y el caribe la esencia el principio fundamental de la convivencia pol\u00edtica el respeto a las diferentes decisiones pol\u00edticas de cada pa\u00eds tomadas de acuerdo a su orden interno en este caso lo que estamos es una interrupci\u00f3n de eso por favor el secretario muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas juan carlos macho ros del portal ex secretario de esta cuesti\u00f3n de los menores migrantes que atraviesan el pa\u00eds sin acompa\u00f1antes se sabe exactamente cu\u00e1ntos son si hay albergues espec\u00edficos para ellos y cu\u00e1l es su estatus siendo menores de edad no s\u00e9 si tienen llam\u00e9mosle tutores oficiales o como encargarse de ellos mientras est\u00e1n en el territorio y de r\u00e1pido si me permite una segunda pregunta la agenda 2030 y esto del acuerdo de pa\u00eds que usted y la subsecretaria marta delgado han ahora s\u00ed que codirigen y han hablado a nivel internacional por m\u00e9xico cu\u00e1l es la postura que ustedes van a llevar a la siguiente con 25 que creo que ahora ser\u00e1 en espa\u00f1a porque chile bueno por las situaciones que padece ya rechaz\u00f3 la sede gracias la postura que llevaremos es de seguir avanzando vamos a llevar por ejemplo la estimaci\u00f3n del impacto en t\u00e9rminos de acci\u00f3n clim\u00e1tica del programa sembrando vida y de c\u00f3mo medirlo pero es una contribuci\u00f3n muy importante y otras iniciativas y ah\u00ed est\u00e1 participando tambi\u00e9n muy de cerca en la oficina de alfonso romo porque ellos llevan la coordinaci\u00f3n de la agenda 2030 estuvieron con nosotros en la asamblea general de la onu por otro lado respecto a los menores y se hizo un protocolo especial est\u00e1 participando el dif a nivel federal y estatales y si y si nos permiten pues le pedir\u00eda yo a la l\u00ednea y al dif que les prepararon un reporte detallado para d\u00e1rselos a la brevedad posible si lo tienen hoy hoy y si no ma\u00f1ana te lo meto a todos los que lo quieran por supuesto por 2 no me pregunt\u00e1is qu\u00e9 pol\u00edticas p\u00fablicas o qu\u00e9 protocolos tiene la secretaria para vigilar y ahora que viene el fbi y concretamente para vigilar a los agentes de la dea hace unos d\u00edas el abogado rub\u00e9n oseguera gonz\u00e1lez denunci\u00f3 ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a la gente de la dea morin que se present\u00f3 en coyotepec oaxaca cuando se estuvo resolviendo un recurso de revisi\u00f3n el 373 lleg\u00f3 a 2019 la pregunta es c\u00f3mo vigilar qu\u00e9 protocolos de intercambio de informaci\u00f3n es para qu\u00e9 si bien sabemos que hay 78 bases del \u00e1rea en m\u00e9xico para intercambio de informaci\u00f3n como se legisla esto para que no se viole la ley y seguir en la soberan\u00eda del pa\u00eds gracias con mucho gusto mira respecto al fbi qu\u00e9 es participar en las investigaciones respecto a lo que son ahora hay un protocolo muy claramente establecido en el propio convenio entre esp\u00eda y fiscal general de la rep\u00fablica entre otras cosas no deben estar armados entre otras cosas tienen que informar d\u00f3nde est\u00e1n todas las diligencias que hacen tiene que ser a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por ejemplo si quieren hablar con un testigo pues dependen si la fiscal est\u00e1 de acuerdo o no y hasta el d\u00eda de hoy por lo que se de precedentes o antecedentes no se ha tenido una diferencia relevante hasta el d\u00eda d respecto a la dea es lo mismo est\u00e1n sujetos a un procedimiento similar entonces es la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en la que tiene esa potestad porque se considera que es una relaci\u00f3n en materia de seguridad sujeta a disposiciones t\u00e9cnicas y procesales o de procedimiento que determine la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en las diligencias en ese caso no lo conozco pero le podemos preguntar la fiscal\u00eda con sus primeros los datos por favor voy a preguntarle est\u00e1s t\u00fa vamos a tener tres cuatro cinco y ya buen tiempo libre por favor [M\u00fasica] tiene que ver con el caso de la familia lebar\u00f3n eeuu lanz\u00f3 una nueva alerta de no visitar ese estado pero siendo otro tipo de alertas en varias ciudades de la rep\u00fablica para que no asistan sus ciudadanos consecuencia de la violencia que hay en m\u00e9xico quisiera preguntarle qu\u00e9 tanto da\u00f1o est\u00e1 causando este tipo de circunstancias violentas en m\u00e9xico y que est\u00e1 haciendo la diplomacia mexicana para revertir si es que se puede repetir en estos momentos este tipo de situaciones es la primera pregunta y una segunda pregunta la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n hizo una entrega hace 15 d\u00edas a la c\u00e1mara de diputados sobre las esla el a\u00f1o 2018 ah\u00ed se menciona secretario que el instituto nacional de inmigraci\u00f3n notific\u00f3 a las autoridades judiciales la entrada de terroristas en m\u00e9xico principalmente por la frontera por la frontera sur de nuestro pa\u00eds yo quisiera saber si tiene usted informaci\u00f3n en ese sentido si hay un cuidado de todos estos migrantes que est\u00e1n entrando tanto del tri\u00e1ngulo sur como de otros pa\u00edses de europa de asia secretario muchas gracias por su respuesta con mucho gusto hay un procedimiento que tiene el departamento de estado para determinar sus alertas a turistas turistas o un ciudadano norteamericano y es un procedimiento aut\u00f3nomo independiente si no es binacional no es un tema bilateral sin embargo si hemos logrado avanzar en cuanto a compartir las instancias de seguridad con sus contrapartes en eeuu la evoluci\u00f3n que tienen ciudades regiones o estados estamos avanzando en esa direcci\u00f3n en el caso de lo que mencionas no es el estado chihuahua a la ciudad de chihuahua y vamos a establecer el mismo procedimiento vamos a ver hacemos la reuni\u00f3n llamamos a la autoridad local llamamos a los representantes de la embajada y presentaremos la informaci\u00f3n para poder modificar esa alerta en su caso eso es lo que vamos a hacer ese procedimiento que hemos seguido en todos los casos lo que va a estar con buenos resultados y porque son una discusi\u00f3n de cifras de cifras de hechos y cuando cuando se tiene raz\u00f3n por parte de la autoridad de m\u00e9xico se han tomado en cuenta lo que se les ha dicho en este caso todav\u00eda no hacemos la reuni\u00f3n porque muy reciente pero en cuanto lo hagamos les informo que fue lo que sucedi\u00f3 con la ciudad de chihuahua en el caso de terroristas bueno a ver el principio de todo lo que se est\u00e1 haciendo por parte del instituto nacional de migraci\u00f3n con un apoyo de la guardia nacional es que quien entra a nuestro territorio se registre y yo quiero ir a m\u00e9xico porque quiero pasar por mexico paridad otro pa\u00eds yo quiero conseguir una visa de trabajo yo quiero ser refugiado yo necesito el asilo con reg\u00edstrate entonces el principio primordial para poder proteger a esas personas pero tambi\u00e9n proteger a los ciudadanos mexicanos y que se registren y esas son la medida ha tra\u00eddo consigo un descenso en el flujo an\u00f3nimo frecuentemente en manos de organizaciones digamos del mundo criminal que ponen en riesgo a las personas muchas veces aqu\u00ed incluso les mostraba yo los los trailers y compartimentos en donde ponen en peligro a menores de edad entonces la pol\u00edtica de registrar a las personas por ejemplo te dar\u00eda un dato hace un a\u00f1o no ten\u00edamos m\u00e1s de 3000 solicitudes de refugio este a\u00f1o tenemos 30.000 pero est\u00e1n haciendo su solicitud sabemos c\u00f3mo se llaman de d\u00f3nde viene d\u00f3nde viven y por qu\u00e9 quieren estar aqu\u00ed antes los aviones pero en miles y miles y miles y miles de personas que no saben qui\u00e9nes son entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo respecto al 2018 no tengo aqu\u00ed el dato pero se lo pido el inamhi con sus para que te lo pueden proporcionar que lo que me est\u00e1s preguntando tienen 2018 se hizo del conocimiento de el arribo a m\u00e9xico de personas que son considerados terroristas voy a preguntar sobre ese caso en particular pero en general la pol\u00edtica que estamos siguiendo es esa que se registren y desde luego no aceptar personas con antecedentes penales o te pueden poner en peligro a ciudadanos o de los mexicanos en su estancia en m\u00e9xico o su tr\u00e1nsito por m\u00e9xico es secretario pero tiene reportes tiene reportes de entradas de terroristas los \u00faltimos meses los \u00faltimos a\u00f1os que han llegado en el per\u00edodo que estamos en el gobierno pero voy a preguntar el 18 buenos dias loren rios de bloomberg news en el marco de la pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n a principios del a\u00f1o con la controversia en venezuela entre la disputa de juan guaid\u00f3 y el presidente nicol\u00e1s maduro m\u00e9xico indic\u00f3 que no se involucrar\u00eda en controversias pol\u00edticas de otros pa\u00edses ahora en el caso de bolivia mexico si se est\u00e1 pronunciando con una postura firme que le dir\u00eda a aquellos que piensan que estas respuestas son una especie de doble est\u00e1ndar donde pinta m\u00e9xico la raya en apoyar este tipo de pues de sucesos en el continente gracias con mucho gusto lo que vimos el d\u00eda de ayer [M\u00fasica] y por eso consideramos que se trata de un golpe es que se exige por parte del ej\u00e9rcito la renuncia de un presidente en funciones cuyo t\u00e9rmino del per\u00edodo constitucional es enero del 2020 es un hecho en el caso de venezuela se nos ped\u00eda que contra dij\u00e9ramos la doctrina estrada y que m\u00e9xico reconociera a alguien que no fue electo para ser presidente en contra de un gobierno establecido son dos cosas muy diferentes hay otra soluci\u00f3n gracias buenos d\u00edas patricia ju\u00e1rez de infobae considera que la posici\u00f3n respecto a bolivia la posici\u00f3n de m\u00e9xico abre una brecha en en latinoam\u00e9rica respecto a los pa\u00edses como argentina y brasil que no aceptaron el asilo de evo morales bueno yo no s\u00e9 si vemos les haya pedido asilo pero la pol\u00edtica mexicana ahora como lo fue en todos los golpes militares durante los 70 y los 80 siempre ha sido un favor del asilo porque porque si t\u00fa llegas hoy a uruguay t\u00fa llegas a argentina t\u00fa llegas a chile te van a recibir muchas personas que le tienen una profunda gratitud de m\u00e9xico porque salvaron su vida gracias a ese derecho decirlo entonces m\u00e9xico por supuesto en el caso de ahora de evo morales y es que lo solicita pero de muchas otras personas recientemente recibimos varios solicitudes de asilo por ejemplo del ecuador pero hemos recibido de varias partes del mundo y siempre se les otorga perd\u00f3n siempre se les otorga y est\u00e1 as\u00ed regulado en la ley y cuando hay persecuci\u00f3n o cuando hay acciones que puedan poner en peligro la vida de las personas por razones pol\u00edticas por creencias y convicciones o luchas pol\u00edticas o por religi\u00f3n m\u00e9xico confiere y as\u00ed as\u00ed lo hemos hecho hist\u00f3ricamente el asilo pero abre una brecha en latinoam\u00e9rica por las diferentes posiciones eso s\u00ed no yo no dir\u00eda brecha pero si son diferentes posturas nosotros tenemos que seguir la postura que est\u00e1 en la constituci\u00f3n de m\u00e9xico y que son nuestros valores y principios eso es lo que vamos a hacer y de bolivia gracias luis cardona de la opci\u00f3n de chihuahua es una pregunta para el presidente de la rep\u00fablica en el sentido de cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje directo a evo morales si lo invitar\u00eda usted a abrir a mexico y si en m\u00e9xico se puede asegurar que estar\u00e1 bien ser\u00e1 segura su estancia aqu\u00ed si es que pudiera hacerlo con todas estas reacciones de la derecha ya est\u00e1s m\u00e1s bueno dej\u00f3 la palabra se\u00f1or presidente gracias bueno pues se fue amplia respuesta y la postura muy clara de m\u00e9xico sobre \u00e9l tema delicado de bolivia para terminar con este asunto es decir dos cosas que responden a la pregunta de el compa\u00f1ero primero que desde ayer exprese mi reconocimiento al presidente evo morales por qu\u00e9 prefiri\u00f3 renunciar a exponer la vida d sus conciudadanos eso es muy importante lo dem\u00e1s con respecto a bolivia ya se expuso con mucha claridad y precisi\u00f3n por el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad s\u00f3lo me resta decir qu\u00e9 suscribo lo dicho el secretario de relaciones exteriores esa es la postura del gobierno de mexico como ya se trat\u00f3 el tema con amplitud repito hasta ah\u00ed vamos a dejar la conferencia del d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana continuamos si les parece porque nos consumi\u00f3 bastante tiempo y atender este asunto ma\u00f1ana vamos a continuar nuestra comunicaci\u00f3n adem\u00e1s basta de informante de manera permanente en el caso bolivia la secretaria de relaciones exteriores el transcurso posiblemente del d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana y todo el tiempo es un tema que amerita un seguimiento la atenci\u00f3n y como aqu\u00ed se expuso se van a hacer planteamientos como el exhorto a la oea para que con urgencia convoqu\u00e9 a reuni\u00f3n y se fije con claridad es una postura no al silencio muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:31.490736"
}