{
    "video_id": "Ty_tGm6u5jc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ty_tGm6u5jc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgYIGUoKDAP&rs=AOn4CLBhcZIWArRviKq4Gh8ySZhQPfk-8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ty_tGm6u5jc",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 8 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3811,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas las personas",
            "start": 181.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos sintonizan en este momento sean",
            "start": 184.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "muy bienvenidos a una conferencia de",
            "start": 186.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prensa m\u00e1s en relaci\u00f3n al comportamiento",
            "start": 189.299,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de la epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico",
            "start": 192.75,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "estamos el d\u00eda de hoy lo estaremos",
            "start": 197.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n realizando el d\u00eda de ma\u00f1ana en",
            "start": 201.389,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "esta modalidad virtual a partir de este",
            "start": 204.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y en los siguientes fines de semanas la",
            "start": 207.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "misma que tambi\u00e9n obviamente nos",
            "start": 210.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que compa\u00f1eros de la prensa de",
            "start": 212.219,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n pues puedan",
            "start": 216.72,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos de una manera obviamente",
            "start": 219.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abierta y con m\u00e1s cobertura",
            "start": 221.189,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "igualmente no s\u00f3lo los que se encuentra",
            "start": 224.599,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n",
            "start": 226.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas que se pudieran encontrar en",
            "start": 228.23,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "otras partes de la rep\u00fablica de esto",
            "start": 230.79,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dentro de esta bienvenida quisiera",
            "start": 234.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer la participaci\u00f3n en",
            "start": 235.709,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este momento de la doctora gabriela",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nucamendi",
            "start": 240.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la doctora nos ha acompa\u00f1ado ya en",
            "start": 242.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples conferencias ella es nuestra",
            "start": 244.469,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "directora",
            "start": 246.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 247.89,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "enfermedades no transmisibles en la",
            "start": 249.93,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda muy",
            "start": 251.4,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "buenas tardes ostras locamente",
            "start": 253.709,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bienvenidas",
            "start": 254.819,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "buenas tardes buenas tardes a todos",
            "start": 256.519,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias y as\u00ed tambi\u00e9n hoy d\u00eda",
            "start": 260.079,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "tenemos un invitado especial que estar\u00e1",
            "start": 262.819,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compartiendo con nosotros un componente",
            "start": 264.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy importante de informaci\u00f3n para la",
            "start": 266.659,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es el licenciado marcos dawson",
            "start": 268.61,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "rivero en el es licenciado en nutrici\u00f3n",
            "start": 271.37,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a desde xalapa veracruz \u00e9l es",
            "start": 273.759,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el responsable del programa estatal de",
            "start": 277.729,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "contra la obesidad en la secretar\u00eda de",
            "start": 280.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud de veracruz y nos estar\u00e1 hablando",
            "start": 282.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sobre el tema de alimentaci\u00f3n saludable",
            "start": 286.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre todo ahora en tiempos de covite 19",
            "start": 288.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "queremos un tema sumamente relevante",
            "start": 291.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para todos ustedes muy bienvenidos",
            "start": 294.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "licenciado marcos del show",
            "start": 296.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes muchas",
            "start": 299.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias por la invitaci\u00f3n a la orden",
            "start": 301.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 303.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues muy bien como de costumbre vamos",
            "start": 305.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "entonces a iniciar la conferencia con el",
            "start": 307.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "componente t\u00e9cnico es decir el",
            "start": 309.889,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "componente a trav\u00e9s del cual les",
            "start": 311.419,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "actualizamos el comportamiento de la",
            "start": 313.25,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "epidemia y los principales datos",
            "start": 314.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticos de c\u00f3mo est\u00e1 \u00e9sta",
            "start": 317.229,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "comport\u00e1ndose en el pa\u00eds lo cual es",
            "start": 320.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "importante posteriormente presentaremos",
            "start": 321.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el avance de la estrategia nacional de",
            "start": 324.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y luego estaremos entonces",
            "start": 326.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el tema de alimentaci\u00f3n saludable en",
            "start": 328.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempos de kobe 19 le cedo el uso de la",
            "start": 331.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "voz a la doctora gravedad nunca ment\u00ed",
            "start": 333.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para que nos comparta el componente",
            "start": 335.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 336.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias astronom\u00eda nuevamente muy",
            "start": 339.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas y todos y justo",
            "start": 341.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como el doctor comentaba vamos con este",
            "start": 344.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "componente el componente que tiene que",
            "start": 347.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ver exclusivamente con en la informaci\u00f3n",
            "start": 349.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica en relaci\u00f3n a la pandemia por",
            "start": 351.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "kobe 19 recordando pues que esta",
            "start": 353.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n surge de todos los registros",
            "start": 356.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que a nivel nacional nos env\u00edan desde",
            "start": 359.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas a la",
            "start": 362.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y",
            "start": 365.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obviamente esto a trav\u00e9s de la",
            "start": 367.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plataforma nacional el sistema de",
            "start": 369.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 371.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias virales que",
            "start": 373.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dentro de otros virus respiratorios pues",
            "start": 375.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "obviamente con tenemos de informaci\u00f3n de",
            "start": 377.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo como ustedes ya conocen el gr\u00e1fico",
            "start": 378.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que en este momento pueden observar en",
            "start": 381.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sus pantallas tanto en redes sociales",
            "start": 383.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como a nivel televisivo y quienes nos",
            "start": 384.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escuchan desde la radio estamos",
            "start": 386.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "identificando claramente los casos",
            "start": 388.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incidentes y activos estimados con los",
            "start": 391.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuales contamos al d\u00eda de hoy y las",
            "start": 393.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas recuperadas que est\u00e1n",
            "start": 395.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "distribuidas en estas l\u00edneas tanto la",
            "start": 397.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "color azul claro como en tono verde y",
            "start": 399.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por semana epidemiol\u00f3gica sin olvidar",
            "start": 402.46,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "puestos",
            "start": 404.44,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "la curva que ustedes observan en tono",
            "start": 405.249,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plano azul claro identificamos a los m\u00e1s",
            "start": 408.009,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de 2 millones 552 mil es decir ya 2",
            "start": 411.099,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "millones 551 mil 490 casos estimados no",
            "start": 414.939,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "van m\u00e1s all\u00e1 de la pura confirmaci\u00f3n",
            "start": 420.249,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sino que nosotros hacemos un an\u00e1lisis",
            "start": 422.379,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y generamos la estimaci\u00f3n de",
            "start": 423.639,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los mismos en los cuales lo puedo",
            "start": 426.249,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "observar claramente que hay una",
            "start": 428.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de nueve puntos porcentuales",
            "start": 429.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces identificamos pues como ya",
            "start": 432.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos casos estimados pues obviamente",
            "start": 434.759,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vienen a la baja ya desde hace algunas",
            "start": 437.559,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semanas se ve un ligero pico en una",
            "start": 439.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica no se nos puedo",
            "start": 442.269,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar en este momento pero ustedes lo",
            "start": 444.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueden ver en la pantalla sin embargo",
            "start": 445.689,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "observemos pues como ya tenemos al d\u00eda",
            "start": 448.299,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de hoy un total de un mill\u00f3n ochocientos",
            "start": 450.429,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ochenta y cuatro mil y ocho personas",
            "start": 452.439,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recuperadas y \u00e9stas particularmente si",
            "start": 455.069,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar que a van con un",
            "start": 457.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pico el incremento y tiene que ver pues",
            "start": 460.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque en los confirmados obviamente se",
            "start": 462.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vienen desacelerando hay una",
            "start": 465.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n en los mismos al menos",
            "start": 467.019,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "desde la cuantificaci\u00f3n del nivel",
            "start": 469.419,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "lovato y observemos pues en la parte",
            "start": 471.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "superior extrema el gr\u00e1fico como al d\u00eda",
            "start": 473.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos un total de casos activos",
            "start": 476.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estimados recordamos muy bien que son",
            "start": 479.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos activos estimados es decir hay una",
            "start": 481.51,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n que va m\u00e1s all\u00e1 de lo que se",
            "start": 483.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "registra propiamente en el sistema de ya",
            "start": 485.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil 894 es decir son casos que",
            "start": 488.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy estar\u00edan todav\u00eda en un",
            "start": 492.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proceso que presentan signos y s\u00edntomas",
            "start": 495.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no con base a la definici\u00f3n operacional",
            "start": 497.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "y que todav\u00eda se encuentran dentro de",
            "start": 499.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese lapso de los catorce d\u00edas que hemos",
            "start": 501.669,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ya mencionado en otras conferencias de",
            "start": 503.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prensa p\u00e9rez algo que es muy importante",
            "start": 505.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resaltar y que se va a detallar con",
            "start": 507.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s el descripci\u00f3n de los puntos",
            "start": 510.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que presenta el doctor coss inicia l\u00ednea",
            "start": 513.849,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "se agarran la siguiente etapa de la",
            "start": 515.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "conferencia pues son los esquemas",
            "start": 517.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "completos de vacunaci\u00f3n contra como bill",
            "start": 519.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "19 afortunadamente hasta el d\u00eda de ayer",
            "start": 522.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un corte a las 21 horas es decir a",
            "start": 525.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las nueve de la noche tenemos ya un",
            "start": 527.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "total de nueve millones 325 mil 576",
            "start": 529.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esquemas completos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 533.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n recordemos para la",
            "start": 536.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de casos graves por seresco",
            "start": 537.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos y no como mencionaba el doctor",
            "start": 540.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cr\u00e1ter el d\u00eda de ayer y no bajar la",
            "start": 542.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guardia y no olvidar que esto es para",
            "start": 545.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "disminuir obviamente la cadena de",
            "start": 548.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contagio pero no significa que si est\u00e1s",
            "start": 550.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunado pues no te vas a enfermar",
            "start": 552.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces es algo que tenemos que dejar",
            "start": 554.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy claro porque seguimos trabajando con",
            "start": 556.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las vacunas a todas las mexicanas y",
            "start": 559.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicanos con base a la estrategia",
            "start": 561.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacional y afortunadamente vamos",
            "start": 562.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "avanzando vamos avanzando abierta",
            "start": 565.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 566.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y pues bien en esta fase 3 identificamos",
            "start": 570.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como al d\u00eda de hoy tenemos ya este",
            "start": 573.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico que representa la positividad en",
            "start": 577.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los casos notificados los negativos y",
            "start": 579.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los confirmadas en este escenario",
            "start": 581.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional observamos en la columna en el",
            "start": 582.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "extremo izquierdo para ustedes que est\u00e1n",
            "start": 586.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "observando en pantalla",
            "start": 589.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este gr\u00e1fico pues el porcentaje de",
            "start": 591.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "positividad esto ya se ha explicado en",
            "start": 593.47,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "otros momentos",
            "start": 595.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este porcentaje o \u00edndice de positividad",
            "start": 596.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nos sirve de forma t\u00e9cnica",
            "start": 598.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para identificar dentro de la salud",
            "start": 603.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico la variaci\u00f3n que",
            "start": 605.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos de casos en un momento dado que",
            "start": 607.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presentan que se les tom\u00f3 la muestra y",
            "start": 610.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cada vez son positivos entre m\u00e1s alto",
            "start": 612.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengamos este porcentaje o indicio de",
            "start": 614.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "positividad pues obviamente estamos",
            "start": 616.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hablando que tenemos mayor cadena de",
            "start": 618.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 621.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y que tenemos m\u00e1s casos positivos dentro",
            "start": 622.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de los sospechosos que estamos",
            "start": 625.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estudiando como ustedes pueden observar",
            "start": 626.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "llevamos tambi\u00e9n ya algunas semanas con",
            "start": 628.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n del \u00edndice de",
            "start": 630.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "positividad particularmente les",
            "start": 632.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que a nivel t\u00e9cnico \u00e9ste",
            "start": 634.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es sumamente \u00fatil sobre todo no s\u00f3lo",
            "start": 636.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando la cuantificamos a nivel nacional",
            "start": 639.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "porque nosotros como ya se ha explicado",
            "start": 641.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en otros motivos tanto por el doctor",
            "start": 643.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alom\u00eda como por el doctor ricardo cortez",
            "start": 645.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y el doctor hugo l\u00f3pez gatell ese \u00edndice",
            "start": 647.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de de positividad nos da a entender si",
            "start": 650.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en una regi\u00f3n en una localidad en una",
            "start": 653.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunidad tenemos un incremento no de",
            "start": 656.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos positivos pero sobre todo que",
            "start": 659.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dentro de los casos que estamos",
            "start": 662.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estudiando tenemos una alta posibilidad",
            "start": 663.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que hayan m\u00e1s positivos en esa",
            "start": 666.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunidad y como bien comentamos esto ha",
            "start": 668.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "venido en disminuci\u00f3n si esto en un",
            "start": 670.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento dado este inicio de positividad",
            "start": 672.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como podemos observar hay una",
            "start": 674.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un punto porcentual",
            "start": 676.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y es empezar a incrementar nuevamente",
            "start": 678.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que esperamos que no ocurra porque vamos",
            "start": 680.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo las medidas adecuadas de",
            "start": 682.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de control al interior pues",
            "start": 685.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente de nuestros espacios tanto",
            "start": 688.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "laborales que les estamos trabajando en",
            "start": 690.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda a d\u00eda y que no estamos haciendo",
            "start": 693.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "como si lo que est\u00e1n haciendo como",
            "start": 694.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "discos desde su casa",
            "start": 696.43,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y obviamente los espacios externos posee",
            "start": 698.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ese \u00edndice de positividad esperar\u00edamos",
            "start": 700.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se mantenga como lo tenemos ahora e",
            "start": 702.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inclusive en disminuci\u00f3n actualmente al",
            "start": 703.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy observemos pues como esta",
            "start": 706.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "posibilidad se encuentra en el 17 por",
            "start": 708.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ciento a nivel internacional esta",
            "start": 710.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entidad nos sirve mucho tambi\u00e9n no s\u00f3lo",
            "start": 711.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para cognitivo para otras enfermedades",
            "start": 713.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "infecciosas pues para identificar si",
            "start": 715.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos un foco rojo en el caso del d\u00eda",
            "start": 717.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de hoy afortunadamente estamos con base",
            "start": 719.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a lo esperado obviamente est\u00e1 este",
            "start": 722.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo que viene en la parte de abajo",
            "start": 725.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del 17 por ciento que tambi\u00e9n me imagino",
            "start": 726.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ya muchos de ustedes son expertos en",
            "start": 728.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "materia de epidemiolog\u00eda pues nosotros",
            "start": 731.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacemos est\u00e1 en esta cuantificaci\u00f3n con",
            "start": 733.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "base en las semanas epidemiol\u00f3gicas no",
            "start": 736.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "necesariamente en la semana es",
            "start": 739.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "calendario que tiene un a\u00f1o y",
            "start": 740.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actualmente vamos de las 52 semanas",
            "start": 742.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas que tendr\u00e1 este 2021",
            "start": 745.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos en la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero",
            "start": 747.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "16 naciente",
            "start": 750.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y en este particularmente en este",
            "start": 754.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico podemos identificar los niveles",
            "start": 757.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de letalidad por semana epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 759.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derecha aqu\u00ed",
            "start": 762.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuevamente es una medida t\u00e9cnica que",
            "start": 764.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "utilizamos en epidemiolog\u00eda y esto lo",
            "start": 767.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hacemos con la finalidad no s\u00f3lo de",
            "start": 769.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presentarles las desafortunadas",
            "start": 771.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defunciones que se van presentando en el",
            "start": 773.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda sino m\u00e1s bien utilizamos una",
            "start": 776.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medida est\u00e1ndar que nos permite",
            "start": 779.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identificar cu\u00e1ntas personas se enferman",
            "start": 781.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por estarse co2 y de estas cu\u00e1ntas",
            "start": 783.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "padecen as\u00ed es como se saca el \u00edndice en",
            "start": 786.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este caso pues la letalidad y la",
            "start": 790.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "letalidad observamos pues como en el",
            "start": 792.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico del d\u00eda de hoy se presenta sin",
            "start": 795.52,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 797.47,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "esto ya se les he explicado con",
            "start": 798.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "anterioridad y observamos como",
            "start": 799.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en semanas anteriores",
            "start": 801.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y obviamente lo que tuvimos en diciembre",
            "start": 803.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y enero este \u00edndice de letalidad o esta",
            "start": 805.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "legalidad incremento y el d\u00eda de hoy",
            "start": 807.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mantenemos una letalidad relativamente",
            "start": 810.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estable que a nivel nacional podemos",
            "start": 814.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "identificar en el extremo superior",
            "start": 816.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "derecho del gr\u00e1fico semana",
            "start": 818.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene al d\u00eda de hoy el 7 por ciento no",
            "start": 820.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos momentos en los que est\u00e1",
            "start": 823.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "letalidad incrementa o que est\u00e9 alentar",
            "start": 824.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y dar un nuevo m\u00e9todo podr\u00eda disminuir",
            "start": 826.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que no ha sido el caso que disminuya tal",
            "start": 828.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grado pero esto no s\u00f3lo se mide a nivel",
            "start": 830.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional sino que tambi\u00e9n",
            "start": 832.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se genera a nivel obviamente a nivel",
            "start": 834.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estatal a nivel inclusive jurisdiccional",
            "start": 837.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que es como trabajamos en la secretar\u00eda",
            "start": 840.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de salud en la parte operativa con las",
            "start": 842.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entidades federativas y dependiendo que",
            "start": 844.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el sector inclusive a nivel delegacional",
            "start": 846.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero esta medida particularmente nos",
            "start": 849.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permite identificar pues cu\u00e1ntas",
            "start": 851.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n enfermando y cu\u00e1ntas de",
            "start": 853.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 857.29,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "desafortunadamente fallecen entre m\u00e1s",
            "start": 858.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas enfermas fallezcan obviamente",
            "start": 860.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este esta mentalidad pues va a",
            "start": 862.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "incrementar y eso ocurre normalmente",
            "start": 865.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuando tenemos una cadena de transmisi\u00f3n",
            "start": 867.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y alto y cuando tenemos una enfermo va",
            "start": 869.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como lo ha sido como vi que en un",
            "start": 872.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "principio en el comportamiento de esa",
            "start": 873.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pandemia pues pr\u00e1cticamente se podr\u00eda",
            "start": 875.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decir que toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 878.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n a nivel mundial",
            "start": 879.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuestiones completamente vulnerables y",
            "start": 881.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es una enfermedad que presentaba o qe3",
            "start": 883.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estatus de gravedad importante y que",
            "start": 886.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues desafortunadamente parte de lo",
            "start": 888.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esperado de la enfermedad es que pues",
            "start": 891.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hayan personas que fallezcan y",
            "start": 893.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en esta ocasi\u00f3n ante",
            "start": 896.85,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esta pandemia no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino",
            "start": 899.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para todo el mundo hubo un n\u00famero y ha",
            "start": 900.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habido un n\u00famero muy importante de",
            "start": 903.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que han perdido la vida por",
            "start": 905.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esta infecci\u00f3n la siguiente cosa",
            "start": 908.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en este otro gr\u00e1fico podemos identificar",
            "start": 913.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a este que lo conocen muy bien observen",
            "start": 916.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues como tenemos ya tres l\u00edneas y una",
            "start": 919.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "marcada en tono verde la otra de tono",
            "start": 923.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gris y en tono rojo en donde en la",
            "start": 926.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "columna del lado izquierdo identificamos",
            "start": 929.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a las personas hospitalizadas en esta",
            "start": 932.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "curva que les venimos presentando se",
            "start": 935.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "observa una clara disminuci\u00f3n una clara",
            "start": 938.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de las hospitalizaciones",
            "start": 941.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "observemos como la curva superior que",
            "start": 944.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ustedes la pueden ver en un tono dorado",
            "start": 947.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "o en un tono gris dependiendo del",
            "start": 949.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "monitor de su pantalla pues es el total",
            "start": 951.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de las personas hospitalizadas a nivel",
            "start": 953.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional distribuidas por semana",
            "start": 955.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y la que tienen en tono",
            "start": 957.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rojo es la que me representa la",
            "start": 960.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de camas generales como ya lo",
            "start": 962.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hemos mencionado en otras ocasiones pues",
            "start": 964.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "son aquellas camas que est\u00e1n destinadas",
            "start": 966.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para atender a la poblaci\u00f3n ya con",
            "start": 969.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sospecha confirmada a kobe actualmente",
            "start": 971.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta ocupaci\u00f3n se mantiene sin cambio",
            "start": 974.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos teniendo una ocupaci\u00f3n",
            "start": 976.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional del 11 por ciento y",
            "start": 978.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "afortunadamente las camas que requieren",
            "start": 980.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s bien est\u00e1n equipadas con un",
            "start": 983.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ventilador para poder atender a esta",
            "start": 987.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que desafortunadamente",
            "start": 989.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presenta signos y s\u00edntomas de gravedad",
            "start": 991.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por el cob y 19 ha venido disminuyendo",
            "start": 993.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n de los mismos qu\u00e9 significa",
            "start": 997.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto que aunque seguimos presentando",
            "start": 1000.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casos de comida en la poblaci\u00f3n no s\u00f3lo",
            "start": 1002.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicana sino que se encuentra en",
            "start": 1004.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "territorio mexicano pues estas camas",
            "start": 1006.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n disminuyendo una ocupaci\u00f3n porque",
            "start": 1009.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los casos que estamos presentando pues",
            "start": 1011.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presentan signos y s\u00edntomas",
            "start": 1013.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respiratorios leves en su mayor\u00eda en",
            "start": 1014.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n del comportamiento que",
            "start": 1017.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos tenido por ejemplo durante",
            "start": 1019.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diciembre y enero diciembre de 2020 en",
            "start": 1020.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enero de 2021 actualmente observamos",
            "start": 1023.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claramente una reducci\u00f3n del 83 por",
            "start": 1026.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciento de la ocupaci\u00f3n nacional y",
            "start": 1029.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces esto podr\u00eda hacer que podamos",
            "start": 1031.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inferir en un momento dado que la",
            "start": 1034.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n aunque sigue enfermando pues",
            "start": 1036.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no presenta gravedad y que podr\u00eda",
            "start": 1038.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en un momento dado presentando",
            "start": 1041.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "manifestaciones no graves y de manejo lo",
            "start": 1044.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nosotros decimos en el \u00e1rea de",
            "start": 1047.089,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "medicina de manejo ambulatorio es decir",
            "start": 1048.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no requiere hospitalizaci\u00f3n y es por",
            "start": 1050.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "eso que observamos la disminuci\u00f3n de las",
            "start": 1053.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones tanto en camas",
            "start": 1056.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "generales como en las camas de alta",
            "start": 1058.039,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "especialidad que tienen apoyo",
            "start": 1060.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ventilatorio la siguiente por favor",
            "start": 1062.39,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 muy bien es es la \u00faltima y",
            "start": 1066.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "le ceder\u00eda a la palabra entonces al",
            "start": 1069.75,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina se agarra para",
            "start": 1071.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que hemos presidente la estrategia",
            "start": 1073.769,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1075.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora nucamendi por la",
            "start": 1078.99,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del comportamiento",
            "start": 1081.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico como podemos ver estamos",
            "start": 1082.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cerrando la semana hoy es s\u00e1bado s\u00e9ptimo",
            "start": 1085.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la semana",
            "start": 1087.75,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estamos cerrando con este descenso que",
            "start": 1088.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "venimos ya teniendo pr\u00e1cticamente desde",
            "start": 1090.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el a\u00f1o los invitamos a no",
            "start": 1093.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perderse la conferencia de prensa del",
            "start": 1096.45,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana en donde estaremos",
            "start": 1098.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presentando la informaci\u00f3n de la semana",
            "start": 1099.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "17 y donde podremos ver si el descenso",
            "start": 1101.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "continua o cu\u00e1l es el nuevo",
            "start": 1104.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia y ahora",
            "start": 1105.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno pasamos al componente de la",
            "start": 1108.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como",
            "start": 1110.37,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes ya en sus pantallas",
            "start": 1112.11,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se aplicaron 467 mil 788",
            "start": 1114.179,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna lo cual pues adem\u00e1s nos",
            "start": 1118.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "permite evidenciar cuando vemos las",
            "start": 1122.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "barras de la \u00faltima semana que ha sido",
            "start": 1124.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una muy muy buena semana para efectos de",
            "start": 1126.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la estrategia en donde inclusive apenas",
            "start": 1128.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas logramos tener el d\u00eda con",
            "start": 1130.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de dosis aplicadas",
            "start": 1133.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la estrategia nacional",
            "start": 1135.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600.000 dosis en un solo d\u00eda y",
            "start": 1137.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto obviamente est\u00e1 siendo posible en",
            "start": 1140.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gracias a la implementaci\u00f3n",
            "start": 1143.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de la estrategia correcaminos a",
            "start": 1145.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nivel nacional en la cual se integran",
            "start": 1147.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias que a trav\u00e9s de",
            "start": 1150.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus diferentes actividades y experticias",
            "start": 1153.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues contribuyen a que esto sea sea",
            "start": 1156.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posible no solamente para efectos de la",
            "start": 1158.549,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que tiene que ver con la",
            "start": 1160.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacuna asegurar que",
            "start": 1162.179,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "las dosis lleguen a los puntos m\u00e1s",
            "start": 1164.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "remotos de la rep\u00fablica mexicana y que",
            "start": 1166.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces todos los grupos que han sido",
            "start": 1169.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seleccionados en funci\u00f3n de la",
            "start": 1171.44,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1173.37,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "vacuna puedan tener el acceso a la misma",
            "start": 1175.049,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y obviamente esto tambi\u00e9n sumado a todos",
            "start": 1178.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aquellos grupos que contribuyen con su",
            "start": 1180.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aspecto expertise t\u00e9cnico en el tema de",
            "start": 1182.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna el",
            "start": 1185.82,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "seguimiento la valoraci\u00f3n que se le hace",
            "start": 1187.89,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "a la persona para poder llevar a cabo",
            "start": 1190.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este toda estrategia de seguro con los",
            "start": 1192.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arribos de dosis en las siguientes",
            "start": 1195.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "semanas muy probablemente no s\u00f3lo vamos",
            "start": 1197.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "a repetir esta semana que fue muy buena",
            "start": 1199.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para efectos de la estrategia sino que",
            "start": 1202.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguro podremos tambi\u00e9n superar en",
            "start": 1204.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento m\u00e1s adelante un nuevo d\u00eda",
            "start": 1206.909,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "con n\u00fameros",
            "start": 1209.25,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1210.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos precisamente el avance acumulado",
            "start": 1212.37,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del total de dosis que hasta el momento",
            "start": 1214.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se han aplicado f\u00edjense el corte del d\u00eda",
            "start": 1217.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de miel ya m\u00e1s de 21 millones de dosis",
            "start": 1218.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aplicadas en todo el pa\u00eds y esto",
            "start": 1222.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces permite que la pendiente de",
            "start": 1224.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta curva que en su momento pues",
            "start": 1227.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "obviamente nos representa el avance",
            "start": 1229.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la cantidad de dosis",
            "start": 1231.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicadas pues contin\u00fae siendo",
            "start": 1233.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ascendente y que adem\u00e1s ese ascenso sea",
            "start": 1235.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver en la gr\u00e1fica a",
            "start": 1237.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "una velocidad que nos permite que la",
            "start": 1239.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estrategia nacional est\u00e9 cubriendo",
            "start": 1242.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "avanzando y cada vez generando mayor",
            "start": 1244.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n entre las personas que as\u00ed lo",
            "start": 1247.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitan de hecho si vemos la siguiente",
            "start": 1249.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a identificar justo",
            "start": 1251.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estos cuatro grupos poblacionales en los",
            "start": 1254.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuales la vacunaci\u00f3n est\u00e1 haciendo en",
            "start": 1257.01,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 1259.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "implementadas el primero de ellos que",
            "start": 1260.929,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 que fue el primero en iniciar",
            "start": 1263.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desde diciembre del a\u00f1o pasado que es",
            "start": 1265.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "precisamente el personal de salud los",
            "start": 1268.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud vean ustedes",
            "start": 1269.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como han tenido incrementos en",
            "start": 1272.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas y semanas ya es m\u00e1s",
            "start": 1274.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 48.000 trabajadores de la",
            "start": 1276.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salud y azul se super\u00f3 el mill\u00f3n y",
            "start": 1279.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estamos caminando hacia poder en su",
            "start": 1281.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "momento cubrir a todo este grupo que",
            "start": 1283.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante e indispensable",
            "start": 1285.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para la respuesta contra la epidemia en",
            "start": 1287.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y obviamente en su momento",
            "start": 1290.82,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tendremos tambi\u00e9n a todo este grupo",
            "start": 1293.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "protegido en funci\u00f3n de que tengan todas",
            "start": 1294.899,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sus dosis las dos dosis que en su",
            "start": 1297.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento requiere para efectos de la",
            "start": 1299.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vacuna que les est\u00e1n colocando otro",
            "start": 1301.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupo importante que tambi\u00e9n ha tenido",
            "start": 1304.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un incremento en las \u00faltimas semanas",
            "start": 1306.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dado que se inici\u00f3 una estrategia",
            "start": 1308.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "focalizada para los mismos es el",
            "start": 1310.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personal educativo los trabajadores de",
            "start": 1313.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n que el d\u00eda de all\u00ed en su",
            "start": 1315.69,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n 305 mil",
            "start": 1317.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 1320.629,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "recibiendo la vacuna para efectos de",
            "start": 1322.919,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "poder contribuir al regreso a clases de",
            "start": 1326.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "manera presencial recordemos que ese es",
            "start": 1329.85,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "un objetivo que se ha planteado desde",
            "start": 1331.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos los niveles de gobierno est\u00e1",
            "start": 1334.309,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "siendo obviamente coordinado por la",
            "start": 1337.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica hay toda",
            "start": 1339.899,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1343.049,
            "duration": 1.561
        },
        {
            "text": "serie de elementos que se van a",
            "start": 1343.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "considerar para que esto ocurra pero uno",
            "start": 1344.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de ellos y el m\u00e1s importante pues",
            "start": 1347.07,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "obviamente es que los trabajadores de",
            "start": 1348.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n puedan estar vacunados y",
            "start": 1351.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "protegidos para poder contribuir a este",
            "start": 1353.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "retorno y vamos a estar actualizando los",
            "start": 1356.309,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "datos nosotros",
            "start": 1358.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez personas adultas mayores en este",
            "start": 1360.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "caso de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que con grupo",
            "start": 1363.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "importante de enfoque que se tuvo desde",
            "start": 1365.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mediados de febrero con el cual se",
            "start": 1367.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 de manera r\u00e1pida para poder",
            "start": 1369.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "tenerlos obviamente cubiertos y tener",
            "start": 1373.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta protecci\u00f3n en este grupo que hab\u00eda",
            "start": 1375.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "evidenciado ser el m\u00e1s vulnerable para",
            "start": 1378.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectos de que por tener esta edad en",
            "start": 1380.64,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pues contribuyan obviamente a la",
            "start": 1384.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de casos graves y por lo",
            "start": 1388.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tanto tambi\u00e9n de defunciones nuestros",
            "start": 1390.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "indicadores de mortalidad y letalidad",
            "start": 1393.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son los que se ten\u00edan m\u00e1s elevados en",
            "start": 1395.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este grupo de edad por eso era",
            "start": 1397.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante priorizar los y en su momento",
            "start": 1399.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cubrirlos r\u00e1pidamente como ustedes",
            "start": 1401.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueden ver ya son m\u00e1s de 10 millones 696",
            "start": 1403.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mil las personas de este grupo d",
            "start": 1407.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya recibieron al menos una dosis y",
            "start": 1409.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa trabajando y avanzando en",
            "start": 1413.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poder tener el esquema completo para los",
            "start": 1416.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mismos lo antes posible y el \u00faltimo",
            "start": 1419.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "grupo que fue el que empez\u00f3 hace poco en",
            "start": 1422.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunos municipios de algunas entidades",
            "start": 1425.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federativas que hab\u00edan terminado oiga",
            "start": 1427.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como lo que acabamos de mencionar las",
            "start": 1429.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n entre los 50 y los 59",
            "start": 1432.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad",
            "start": 1435.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tenemos ya poco menos de un mill\u00f3n de",
            "start": 1436.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n recibiendo ya esta",
            "start": 1438.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacuna es un grupo tambi\u00e9n importante",
            "start": 1441.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque en los niveles de riesgo en",
            "start": 1443.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del an\u00e1lisis pues bueno ser\u00eda el",
            "start": 1446.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiente grupo poblacional que en su",
            "start": 1448.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n contribuye con cargas",
            "start": 1451.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importantes no s\u00f3lo de enfermedad sino",
            "start": 1453.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien de una localidad y de letalidad",
            "start": 1456.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y que por lo tanto tambi\u00e9n hay que",
            "start": 1458.85,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cubrir recordando que adem\u00e1s en estos",
            "start": 1460.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grupos tanto como lo fue en los 60 y m\u00e1s",
            "start": 1462.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y ahora en los 50 es m\u00e1s se encuentra",
            "start": 1465.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n concentrada una gran parte de la",
            "start": 1468.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que padece de comorbilidades",
            "start": 1470.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que son factores de riesgo para enfermar",
            "start": 1473.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gravemente",
            "start": 1476.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y el sobrepeso como son la obesidad como",
            "start": 1477.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son en su momento la presencia de",
            "start": 1479.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diabetes e hipertensi\u00f3n arterial sobre",
            "start": 1481.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo cuando \u00e9stas no se encuentran bajo",
            "start": 1483.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "control por lo tanto cubriendo estos",
            "start": 1486.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "grupos de edad estaremos tambi\u00e9n",
            "start": 1488.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avanzando de manera importante en cubrir",
            "start": 1489.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a los grupos con comorbilidades es",
            "start": 1492.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importante en este punto recordar que el",
            "start": 1495.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "grupo de 60 a\u00f1os y m\u00e1s no est\u00e1 cerrado",
            "start": 1498.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es decir no es porque ya forman parte de",
            "start": 1501.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un grupo que inici\u00f3 en meses anteriores",
            "start": 1503.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1 vacunando no si todav\u00eda en",
            "start": 1505.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este momento hay personas que tienen 60",
            "start": 1509.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s bueno estas se suman ahora a",
            "start": 1511.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la extensi\u00f3n de la temporalidad de la",
            "start": 1515.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "edad y pueden tambi\u00e9n acudir y recibir",
            "start": 1518.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su primera dosis de vacuna y en su",
            "start": 1520.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "momento su segunda dosis de vacuna",
            "start": 1523.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "veamos lo m\u00e1s bien en este contexto de",
            "start": 1524.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ahora estamos vacunando a todas las",
            "start": 1527.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas que tienen 50 a\u00f1os o m\u00e1s de",
            "start": 1530.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "edad entonces todos los que est\u00e9n en",
            "start": 1532.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grupos previos que no hayan alcanzado la",
            "start": 1535.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacuna en su primera dosis ser\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 1537.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunados en este en este en esta nueva",
            "start": 1539.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 1541.88,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva actualizamos",
            "start": 1542.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre las hoteles las dosis que se han",
            "start": 1544.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recibido desde que inici\u00f3 la estrategia",
            "start": 1548.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 27 millones ya de dosis que han",
            "start": 1549.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "arribado al pa\u00eds de los diferentes cinco",
            "start": 1553.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tipos de marcas que se tienen",
            "start": 1556.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disponibles en mexico para favorecer la",
            "start": 1558.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estrategia y paz para favorecer los",
            "start": 1561.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales que ya sea por su",
            "start": 1563.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n est\u00e9 geogr\u00e1fica o por la",
            "start": 1566.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que ellos est\u00e1n teniendo a",
            "start": 1569.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nivel poblacional pues puedan ser de la",
            "start": 1571.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s eficientemente abordados y",
            "start": 1573.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la vacuna pueda llegar r\u00e1pidamente y",
            "start": 1575.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto es un gr\u00e1fico que estaremos siempre",
            "start": 1578.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actualizando cuando las dosis llega",
            "start": 1580.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resaltamos obviamente que la vacuna de",
            "start": 1582.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "facer dientes pues es la una que m\u00e1s ha",
            "start": 1584.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegado al pa\u00eds pr\u00e1cticamente es la",
            "start": 1588.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tercera parte de todas las dosis que",
            "start": 1590.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hasta el momento han llegado se han",
            "start": 1593.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colocado o se han distribuido y tenemos",
            "start": 1595.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda obviamente env\u00edos de la misma y",
            "start": 1598.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de todas las dem\u00e1s cuatro tipos de",
            "start": 1601.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunas que ir\u00e1n llegando en siguientes",
            "start": 1603.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semanas y por eso finalmente en la",
            "start": 1606.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva s\u00f3lo repasamos",
            "start": 1608.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente c\u00f3mo se complet\u00f3 el esquema",
            "start": 1611.29,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de dosis que en su momento fueron",
            "start": 1615.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programadas para la semana que estamos",
            "start": 1618.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "terminando espec\u00edficamente para",
            "start": 1620.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles jueves y viernes que fue en",
            "start": 1622.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde en total llegaron para esta semana",
            "start": 1624.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que estamos cerrando un poco m\u00e1s de un",
            "start": 1626.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n seiscientos sesenta y nueve mil",
            "start": 1628.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dosis y son precisamente estos embarques",
            "start": 1631.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos arribos los que han permitido que",
            "start": 1633.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1636.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mantenga en marcha se mantenga dando",
            "start": 1638.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pasos firmes pasos grandes y que",
            "start": 1641.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces el impacto poblacional lo",
            "start": 1644.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podamos empezar a ver ya en pr\u00f3ximas",
            "start": 1646.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semanas en la medida que las segundas",
            "start": 1649.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dosis empiecen a completarse y que",
            "start": 1652.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces tengamos este n\u00famero tambi\u00e9n",
            "start": 1654.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que comentaba la doctora gabriela",
            "start": 1657.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nucamendi al principio que para el d\u00eda",
            "start": 1659.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de hoy ya eran m\u00e1s de 9.3 millones de",
            "start": 1661.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas completamente protegidas y en",
            "start": 1664.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde obviamente esperamos entonces ya",
            "start": 1666.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que no se produzca la enfermedad grave y",
            "start": 1668.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "al no producirse enfermedad grave",
            "start": 1670.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no hay posibilidad de fallecer a",
            "start": 1673.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consecuencias de la cv-10 ine pues bien",
            "start": 1675.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para efectos",
            "start": 1679.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1681.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y entonces ahora le damos el tiempo al",
            "start": 1683.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "licenciado marcos dawson para que nos",
            "start": 1686.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comparta con nosotros esta informaci\u00f3n",
            "start": 1688.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tan importante sobre todo ahora en el",
            "start": 1690.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "marco de la epidemia de covite 19 que",
            "start": 1692.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la alimentaci\u00f3n",
            "start": 1696.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "saludable recordemos que la alimentaci\u00f3n",
            "start": 1697.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saludable es sumamente importante no",
            "start": 1700.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para prevenir factores de riesgo",
            "start": 1703.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como los que acabamos de comentar que en",
            "start": 1706.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su momento suelen producirse",
            "start": 1708.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "kobe grave y con vicios cr\u00edtico sino",
            "start": 1710.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obviamente en el contexto",
            "start": 1713.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poblacional de poder combatir estas",
            "start": 1715.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemias y tambi\u00e9n es tambi\u00e9n que",
            "start": 1719.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos teniendo de enfermedades",
            "start": 1721.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas y que nos generan",
            "start": 1723.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mucho problema est\u00e9 en el campo de la",
            "start": 1725.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica licenciado marcos 8 y",
            "start": 1728.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene su tiempo delante por favor muchas",
            "start": 1730.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gracias doctor muy amable y buena noche",
            "start": 1733.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a todas y todos",
            "start": 1735.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hoy hablaremos un poco sobre",
            "start": 1737.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n saludable en tiempos de",
            "start": 1739.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 1741.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda con la que vivimos ha",
            "start": 1743.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "provocado en estos \u00faltimos a\u00f1os cambios",
            "start": 1745.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "importantes en la forma en que nos",
            "start": 1748.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alimentamos a\u00fan as\u00ed puede ser barato y",
            "start": 1750.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sencillo consumir productos tanto",
            "start": 1753.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabrosos como saludables pero tambi\u00e9n",
            "start": 1755.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles alimentos ulta",
            "start": 1758.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "procesados ricos en calor\u00edas que son",
            "start": 1760.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "baratos de f\u00e1cil acceso y son sustancias",
            "start": 1763.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos provocan querer consumir m\u00e1s es",
            "start": 1766.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decir se genera como una especie de",
            "start": 1768.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n a los az\u00facares y las grasas",
            "start": 1771.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 son los alimentos son los",
            "start": 1776.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "productos schulte procesados si son son",
            "start": 1778.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alimentos que son sometidos a un proceso",
            "start": 1781.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de industrializaci\u00f3n para su envasado y",
            "start": 1784.09,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "venta al p\u00fablico",
            "start": 1789.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "actualmente los empaques de alimentos y",
            "start": 1790.769,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "bebidas tienen sellos de advertencia en",
            "start": 1793.029,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "color negro son oct\u00e1gonos que aparecen",
            "start": 1796.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la parte frontal de los productos de",
            "start": 1799.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los alimentos estos nos permiten conocer",
            "start": 1801.76,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "si el contenido en t\u00e9rminos de calor\u00edas",
            "start": 1804.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "az\u00facares grasas saturadas grasas trans y",
            "start": 1807.549,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sodio rebasa los niveles adecuados para",
            "start": 1810.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mantener la salud de las personas",
            "start": 1814.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "identificar estos ellos nos ayuda a",
            "start": 1817.11,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "realizar una mejor selecci\u00f3n de los",
            "start": 1819.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "alimentos a la hora de comprarlos",
            "start": 1821.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las consecuencias que est\u00e1",
            "start": 1825.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "teniendo una alimentaci\u00f3n basada en el",
            "start": 1827.419,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "consumo diario de alimentos ultra",
            "start": 1829.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procesados pues como lo mencionaba el",
            "start": 1830.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "doctor est\u00e1n provocando un aumento en el",
            "start": 1833.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollo de enfermedades no",
            "start": 1836.419,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "transmisibles como la obesidad la",
            "start": 1837.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "diabetes mellitus tipo 2 la hipertensi\u00f3n",
            "start": 1840.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arterial y enfermedades del coraz\u00f3n",
            "start": 1842.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ligadas a un estilo de vida nada",
            "start": 1845.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saludable estas enfermedades",
            "start": 1848.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermedades en la actualidad ponen de",
            "start": 1850.99,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "manifiesto en la forma de alimentarnos",
            "start": 1853.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 funcionando sobre todo por las",
            "start": 1855.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "complicaciones que se presentan ante la",
            "start": 1858.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pandemia por la cob y 19 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1860.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las elevadas tasas de sobrepeso y",
            "start": 1863.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "obesidad no s\u00f3lo afectan las capacidades",
            "start": 1866.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas sino que tambi\u00e9n implican \u00e1reas",
            "start": 1869.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicas emocionales de aprendizaje",
            "start": 1871.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "e intelectuales en las personas",
            "start": 1874.58,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comer mal en nuestra sociedad es tan",
            "start": 1877.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sencillo y cotidiano que a muchas",
            "start": 1879.899,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "familias oa muchas personas les resulta",
            "start": 1881.669,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil o les cuesta reconocerlo",
            "start": 1884.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se entiende por alimentaci\u00f3n",
            "start": 1889.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "saludable una alimentaci\u00f3n saludable es",
            "start": 1891.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aquella que cubre las necesidades",
            "start": 1893.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nutricionales y fisiol\u00f3gicas con el",
            "start": 1894.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "objetivo de asegurar un adecuado",
            "start": 1898.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "crecimiento y desarrollo por tanto debe",
            "start": 1900.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser equilibrada y adecuarse en cada",
            "start": 1903.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "etapa a los requerimientos diet\u00e9ticos y",
            "start": 1906.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nutricionales cuidando que sea",
            "start": 1909.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "culturalmente pertinente",
            "start": 1911.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dentro de alimentaci\u00f3n saludable debemos",
            "start": 1914.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "incluir en cada comida principal los",
            "start": 1917.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tres grupos de alimentos el primero",
            "start": 1919.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluye las verduras y las frutas \u00e9stas",
            "start": 1921.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos van a aportar vitaminas minerales",
            "start": 1925.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fibra y agua importantes para un",
            "start": 1926.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adecuado crecimiento y desarrollo f\u00edsico",
            "start": 1929.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y mental as\u00ed como para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 1932.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "enfermedades grupo 2 que debemos incluir",
            "start": 1935.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos son los cereales nos brindan",
            "start": 1938.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que proporciona calor\u00edas al",
            "start": 1940.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organismo para adaptar nuestras",
            "start": 1943.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actividades cotidianas el grupo n\u00famero",
            "start": 1945.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tres son las leguminosas y alimentos de",
            "start": 1948.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "origen animal como son las carnes y",
            "start": 1951.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "l\u00e1cteos",
            "start": 1953.38,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "estos son fuentes de energ\u00eda y prote\u00ednas",
            "start": 1954.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para formar y regenerar tejidos",
            "start": 1956.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construir m\u00fasculos cerebro y otras",
            "start": 1958.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "partes del cuerpo como la piel el pelo y",
            "start": 1961.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los huesos tambi\u00e9n nos ayuda en la parte",
            "start": 1964.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la reparaci\u00f3n de heridas y golpes",
            "start": 1967.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para una alimentaci\u00f3n sana y nutritiva",
            "start": 1971.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la calidad y cantidad tambi\u00e9n",
            "start": 1973.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es importante la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 1976.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "horarios los alimentos se tienen que",
            "start": 1978.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "repartir en forma fraccionada en varios",
            "start": 1981.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiempos de comida los tres principales",
            "start": 1983.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desayuno comida y cena es importante",
            "start": 1986.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fijar horarios para evitar cambios en",
            "start": 1989.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 1991.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "combinar alimentos con base a los",
            "start": 1994.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colores amores texturas y considerar los",
            "start": 1997.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grupos los gustos propios de las",
            "start": 2000.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2002.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el desayuno es el tiempo de alimentaci\u00f3n",
            "start": 2005.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se realiza en la ma\u00f1ana y es el m\u00e1s",
            "start": 2007.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante ya que se est\u00e1 iniciando las",
            "start": 2009.76,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "labores del d\u00eda un desayuno adecuado",
            "start": 2012.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "garantiza un buen nivel de captaci\u00f3n y",
            "start": 2014.669,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 2017.049,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las personas mal alimentadas son",
            "start": 2018.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vulnerables a enfermedades tienen",
            "start": 2020.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "problemas de concentraci\u00f3n y pierden",
            "start": 2022.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n se sugiere tener un margen de",
            "start": 2024.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "5 a 6 horas entre desayuno comida y cena",
            "start": 2028.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la actividad f\u00edsica de",
            "start": 2030.97,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cada persona se manejar\u00e1n poblaciones",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con todo esto que les acabo de comentar",
            "start": 2036.809,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "les voy a dar un ejemplo de dv",
            "start": 2039.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tipo para una persona adulta de entre 40",
            "start": 2043.24,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "y 60 a\u00f1os para empezar tenemos que fijar",
            "start": 2046.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los horarios el desayuno lo marcamos en",
            "start": 2051.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "un promedio de 8 de la ma\u00f1ana y les voy",
            "start": 2053.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a dar las opciones la opci\u00f3n a ser\u00edan",
            "start": 2055.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dos quesadillas de tortilla de ma\u00edz",
            "start": 2058.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viviendas de queso panela espinacas",
            "start": 2060.429,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "champi\u00f1ones y o pico de gallo con un",
            "start": 2062.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuarto de aguacate la opci\u00f3n de un",
            "start": 2065.649,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sandwich de pan integral con pechuga de",
            "start": 2068.35,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "pollo at\u00fan",
            "start": 2070.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o queso panela y una ensalada al gusto y",
            "start": 2071.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se puede para utilizar para tomar un t\u00e9",
            "start": 2075.639,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "sin az\u00facar o agua y elegir una fruta",
            "start": 2077.859,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "querida entre una manzana una naranja",
            "start": 2080.79,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "una taza de papaya o una taza de mel\u00f3n",
            "start": 2083.53,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "para la comida que marcar\u00edamos tres de",
            "start": 2087.659,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la tarde una taza de sopa de verduras",
            "start": 2090.299,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "sin incluir granos de elote ni papas en",
            "start": 2093.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "caldo de pollo sin incluir consom\u00e9",
            "start": 2097.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pechuga de pollo pescado res en",
            "start": 2100.4,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "preparaciones libres de aceite es decir",
            "start": 2103.14,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "asada servidas al vapor a la plancha",
            "start": 2105.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ensalada de verduras pan al gusto",
            "start": 2108.049,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "verduras asadas edad hasta estas se",
            "start": 2110.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pueden consumir hasta quedar satisfechos",
            "start": 2113.67,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "es decir este este grupo es el \u00fanico que",
            "start": 2115.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "permitimos que est\u00e9 sin l\u00edmite en el",
            "start": 2117.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "caso de los grupos del grupo de cereales",
            "start": 2120.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se puede consumir media taza de dos o",
            "start": 2122.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dos tortillas o cu\u00e1nto tostadas",
            "start": 2124.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "horneadas es decir el equivalente de",
            "start": 2126.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdo a los gustos y preferencias un",
            "start": 2129.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tercio de aguacate a una cuchara 4",
            "start": 2131.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cucharadita de aceite de oliva en el",
            "start": 2134.309,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso de la raci\u00f3n de grasa y para tomar",
            "start": 2136.92,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "agua de jamaica sin az\u00facar para la cena",
            "start": 2139.829,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n a dos tostadas horneadas de",
            "start": 2143.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pechuga de pollo at\u00fan o queso verduras",
            "start": 2146.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "al vapor la opci\u00f3n de una rebanada de",
            "start": 2148.349,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pan tostado integral con un cuarto de",
            "start": 2151.319,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "aguacate",
            "start": 2152.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espinacas pechuga de pollo s\u00ed para tomar",
            "start": 2153.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una taza de t\u00e9 lim\u00f3n aumenta sin az\u00facar",
            "start": 2156.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y elegir una fruta de acuerdo a las",
            "start": 2159.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "calor\u00edas recordemos el aporte cal\u00f3rico",
            "start": 2162.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "debe ser acorde al gasto cal\u00f3rico es",
            "start": 2165.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "decir debemos de hacer un equilibrio",
            "start": 2168.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entre lo que consumimos con lo que",
            "start": 2170.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "gastamos",
            "start": 2173.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en pandemia con las medidas de",
            "start": 2174.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "confinamiento se reduce la actividad",
            "start": 2176.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "f\u00edsica por lo cual se deber\u00e1 reducir",
            "start": 2178.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ingesta de comidas con alto",
            "start": 2181.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nivel cal\u00f3rico y hasta la recomendaci\u00f3n",
            "start": 2183.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de actividad f\u00edsica en nuestros",
            "start": 2187.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "domicilios ahora les voy a decir las 10",
            "start": 2190.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recomendaciones b\u00e1sicas para una",
            "start": 2193.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n saludable n\u00famero 1 reduce",
            "start": 2195.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el consumo de alimentos altamente",
            "start": 2198.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cal\u00f3ricos como postres y productos",
            "start": 2200.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elaborados a base de harinas n\u00famero 2 no",
            "start": 2202.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consumas alimentos cultas procesados con",
            "start": 2206.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos o m\u00e1s ellos de advertencia como las",
            "start": 2209.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "frituras por ejemplo n\u00famero 3 evita",
            "start": 2211.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ingerir cualquier tipo de bebidas",
            "start": 2214.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "azucaradas como los jugos",
            "start": 2216.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "frescos las aguas saborizadas y los",
            "start": 2219.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "l\u00e1cteos con az\u00facar n\u00famero 4 aumenta el",
            "start": 2221.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consumo de frutas de la temporada y",
            "start": 2225.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "verduras incluye por lo menos una",
            "start": 2226.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n en cada uno uno de los tres",
            "start": 2229.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiempos de comida n\u00famero 5 distribuye en",
            "start": 2231.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tu dieta en tres comidas al d\u00eda y dos",
            "start": 2235.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colaciones previa evaluaci\u00f3n devoluci\u00f3n",
            "start": 2237.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "logos n\u00famero 6 las colaciones deben ser",
            "start": 2239.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as en cantidad nosotros las",
            "start": 2243.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consideramos una colaci\u00f3n entre 200 y",
            "start": 2246.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "300 calor\u00edas",
            "start": 2249.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como ejemplo podemos consumir una taza",
            "start": 2251.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de j\u00edcama una taza de pepino y agua",
            "start": 2254.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "simple las floraciones se intercalan a",
            "start": 2256.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "media ma\u00f1ana y a media tarde de ser de",
            "start": 2258.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser consideradas en el requerimiento de",
            "start": 2261.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cada persona",
            "start": 2265.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero 7 prepara tus alimentos al vapor",
            "start": 2266.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con seguidos ordenados asados o a la",
            "start": 2269.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "plancha es decir con el m\u00ednimo de grasa",
            "start": 2272.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "n\u00famero 8 acost\u00fambrate a ingerir peque\u00f1as",
            "start": 2274.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porciones de alimentos para evitar comer",
            "start": 2277.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 2280.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay que masticar adecuadamente debemos",
            "start": 2282.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recordar que la masticaci\u00f3n de este paso",
            "start": 2284.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 del proceso de digesti\u00f3n",
            "start": 2286.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "entonces tiene que madre masticarse",
            "start": 2288.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adecuadamente para que se lleve a cabo",
            "start": 2290.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este proceso n\u00famero 9 toma agua simple",
            "start": 2292.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "potable al menos 8 vasos de agua al d\u00eda",
            "start": 2297.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y n\u00famero 10 realiza diariamente entre 60",
            "start": 2299.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "30 y 60 minutos de actividad f\u00edsica",
            "start": 2303.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto tiene que tener previo",
            "start": 2305.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para evitar lesiones",
            "start": 2307.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas recomendaciones deben de",
            "start": 2310.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "complementarse con un descanso adecuado",
            "start": 2312.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2315.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es conveniente hacer de la alimentaci\u00f3n",
            "start": 2317.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una costumbre familiar ya que es una",
            "start": 2319.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oportunidad para mostrar el amor la",
            "start": 2322.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "convivencia sirviendo y atendi\u00e9ndose",
            "start": 2324.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entre todos los miembros de la familia",
            "start": 2326.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "promoviendo la conversaci\u00f3n de",
            "start": 2328.62,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "diferentes temas creando un ambiente",
            "start": 2330.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agradable durante las comidas aprender a",
            "start": 2333.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comer es sencillo s\u00f3lo se necesita",
            "start": 2337.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n para cambiar se basa en la",
            "start": 2339.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actitud y se nutre de las elecciones",
            "start": 2342.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2345.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias licenciados marcos",
            "start": 2350.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consideramos que este mensaje es",
            "start": 2352.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "altamente valioso para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2354.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicana que nos est\u00e1 viendo sobre todo",
            "start": 2357.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque definitivamente nuestros cambios",
            "start": 2360.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inclusive de h\u00e1bitos de estilo de vida",
            "start": 2362.18,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "ahora con el confinamiento pues",
            "start": 2364.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obviamente se volcaron a compartir estos",
            "start": 2366.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espacios inclusive muchas veces",
            "start": 2369.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reducidos en familia no y que usted lo",
            "start": 2370.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mencionaba a m\u00ed me llama mucho la",
            "start": 2373.77,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el dec\u00e1logo que vemos que nos",
            "start": 2375.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "present\u00f3 es un dec\u00e1logo que a mi parecer",
            "start": 2376.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de tenerlo presente todos los",
            "start": 2379.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00edas m\u00e1s all\u00e1 con pandemia o sin",
            "start": 2381.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pandemia pero tambi\u00e9n me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 2383.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como / es un mensaje como en",
            "start": 2386.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cinco puntos importantes no este tema de",
            "start": 2388.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del desayuno es la comida m\u00e1s importante",
            "start": 2390.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces puedes mantener el desayuno con",
            "start": 2392.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos los elementos que se refiere el",
            "start": 2396.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "plato del buen comer",
            "start": 2398.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "recordemos evitar los alimentos",
            "start": 2399.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procesados o combinemos entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2401.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este tipo de grupos y sus grupos de",
            "start": 2405.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alimentos hagamos las combinaciones",
            "start": 2407.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "necesarias sobre todo a especificar muy",
            "start": 2408.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "claramente los horarios en los que vamos",
            "start": 2411.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a comer que muchas veces pues es lo que",
            "start": 2413.46,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2415.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "justo yo le quer\u00eda le quer\u00eda preguntar a",
            "start": 2416.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "uno de estos cinco puntos al dec\u00e1logo y",
            "start": 2418.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a lo que es realmente important\u00edsimo que",
            "start": 2421.349,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "es la actividad f\u00edsica",
            "start": 2423.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "particularmente ausencia como como un",
            "start": 2425.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mensaje a la poblaci\u00f3n sobre todo a la",
            "start": 2427.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n joven a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2428.97,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente activa que muchas veces",
            "start": 2430.89,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "somos los que tendemos a generar estos",
            "start": 2432.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "malos h\u00e1bitos no sean nosotros sino en",
            "start": 2435.359,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestros hijos tambi\u00e9n de comer",
            "start": 2437.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alimentos procesados que la recomendar\u00eda",
            "start": 2439.589,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "a usted en este momento a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2441.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicana para que justo no seamos un",
            "start": 2443.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "n\u00famero m\u00e1s en la estad\u00edstica de diabetes",
            "start": 2446.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diversidad de enfermedades",
            "start": 2448.77,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cardiometab\u00f3licas en el pa\u00eds claro que",
            "start": 2451.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tenemos que apostar a la prevenci\u00f3n",
            "start": 2454.099,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "existen 22 l\u00edneas o dos seguros muy",
            "start": 2457.52,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "importantes en salud que son las",
            "start": 2460.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas sanas y las personas que ya",
            "start": 2462.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "enferman debemos de tratar a las",
            "start": 2465.03,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "personas que a\u00fan no enferman con la",
            "start": 2469.02,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n",
            "start": 2471.569,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a una atenci\u00f3n integral tener atenci\u00f3n",
            "start": 2474.589,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asistir a los alumnos a la salud para",
            "start": 2477.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tengamos un chequeo de c\u00f3mo",
            "start": 2480.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos con nuestros l\u00edpidos y c\u00f3mo",
            "start": 2483.469,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestra glucosa sin que nos",
            "start": 2485.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sintamos mal es algo que muchas veces ni",
            "start": 2487.729,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siquiera el mismo personal de salud",
            "start": 2490.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacemos no es fundamental",
            "start": 2492.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "apostemos a la prevenci\u00f3n a la",
            "start": 2495.259,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n en el caso de nosotros en",
            "start": 2498.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra consulta cuando llega a personas",
            "start": 2501.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con sobrepeso y obesidad llegan con un",
            "start": 2504.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sentido de culpa muy importante no hay",
            "start": 2506.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "culpables venimos siguiendo patrones y",
            "start": 2509.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n muy arraigados",
            "start": 2512.599,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que nos han llevado a estas situaciones",
            "start": 2514.579,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero si podemos acercar si estas",
            "start": 2517.269,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "recomendaciones que acabamos de dar",
            "start": 2520.549,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pueden marcar la pauta para algo muy",
            "start": 2522.049,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "positivo en la salud de las personas",
            "start": 2524.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aunado a esto la parte de la hidrataci\u00f3n",
            "start": 2527.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el manejo del estr\u00e9s que est\u00e1 muy de",
            "start": 2529.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "moda en todos los grupos de edad incluso",
            "start": 2532.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a nuestros peque\u00f1os no sobre todo con el",
            "start": 2534.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "confinamiento estar est\u00e1n teniendo",
            "start": 2536.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s el estr\u00e9s genera cambios",
            "start": 2539.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "metab\u00f3licos importantes pueden afectar",
            "start": 2541.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro metabolismo entonces tenemos que",
            "start": 2544.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tener una atenci\u00f3n integral e involucra",
            "start": 2547.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica la atenci\u00f3n",
            "start": 2549.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nutricional arterial psicol\u00f3gica la",
            "start": 2551.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica",
            "start": 2553.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y todo esto garantice la salud de las",
            "start": 2555.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2558.71,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias licenciado dawson por los",
            "start": 2560.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mensajes y por la informaci\u00f3n recordar",
            "start": 2564.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que el licenciado nos va a estar dos o",
            "start": 2566.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos va a estar acompa\u00f1ando el resto de",
            "start": 2569.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la conferencia tambi\u00e9n por si algunos de",
            "start": 2571.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los",
            "start": 2572.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n quieren hacer",
            "start": 2575.1,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "algunas preguntas espec\u00edficas en",
            "start": 2576.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a este tema y precisamente",
            "start": 2577.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a pasar entonces ya a este",
            "start": 2580.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "componente vemos la manita levantada de",
            "start": 2581.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alejandro alem\u00e1n a quien le damos el uso",
            "start": 2584.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la voz por favor adelante gracias",
            "start": 2587.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenas carnes perd\u00f3n cuando",
            "start": 2590.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted est\u00e1 mencionando que",
            "start": 2594.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenemos una positividad de dos d\u00edgitos",
            "start": 2596.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando lo a un mes se plantea una",
            "start": 2598.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se hable del 5 por",
            "start": 2600.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciento es lo que nos dice estamos",
            "start": 2603.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en una etapa de para mantener la",
            "start": 2607.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la alerta",
            "start": 2610.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias f\u00edjate qu\u00e9 bueno que",
            "start": 2615.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "probaste esto porque hay hay varios",
            "start": 2617.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valores que tenemos que considerar en la",
            "start": 2620.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud hace",
            "start": 2623.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "referencia a una positividad en relaci\u00f3n",
            "start": 2625.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n general vamos a recordar",
            "start": 2628.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un poquito c\u00f3mo realizamos la el",
            "start": 2630.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "registro de los pacientes positivos en",
            "start": 2633.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ustedes saben que manejamos",
            "start": 2636.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2638.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto no creo que ya lo",
            "start": 2641.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos mencionado muchas veces pero tiene",
            "start": 2643.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ver con el contexto de la respuesta",
            "start": 2645.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en en el pa\u00eds contamos con m\u00e1s de 25 mil",
            "start": 2647.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "unidades del sector salud tanto de la",
            "start": 2652.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud como insiste sedena",
            "start": 2655.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacen a la vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 2657.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "particularmente para el tema de kobe la",
            "start": 2660.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos manejando en algunas unidades",
            "start": 2663.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hemos denominado centinelas",
            "start": 2666.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particularmente para los casos no gradas",
            "start": 2668.39,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y para los casos graves aqu\u00ed el doctor o",
            "start": 2670.56,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la m\u00eda tambi\u00e9n obviamente para",
            "start": 2672.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "intervenir porque ese es nuestro l\u00edder",
            "start": 2673.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda a nivel nacional",
            "start": 2675.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tenemos la cuantificaci\u00f3n de los casos",
            "start": 2678.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "graves y las desafortunadas definiciones",
            "start": 2681.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora para hacer el c\u00e1lculo de esta",
            "start": 2683.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "positividad particularmente nosotros la",
            "start": 2685.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sacamos con la aquellas personas que",
            "start": 2687.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron registradas a este sistema no y",
            "start": 2690.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se les tom\u00f3 una muestra es decir",
            "start": 2693.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gabriela nucamendi es sospechosa porque",
            "start": 2695.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumple con la definici\u00f3n operacional le",
            "start": 2697.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tomamos una muestra sea de anti g\u00e9nica o",
            "start": 2699.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sea de pcr y esta persona este pues sale",
            "start": 2701.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "positiva entonces yo entro a este",
            "start": 2706.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo del \u00edndice de positividad la",
            "start": 2709.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuantificaci\u00f3n que tenemos al d\u00eda de hoy",
            "start": 2711.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "igual si gusta en volverla a pasar para",
            "start": 2713.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que los televidentes a las personas que",
            "start": 2715.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conectadas en pantalla recuerden",
            "start": 2717.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la cifra justo que vimos que va",
            "start": 2720.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "relacionada a este n\u00famero nosotros",
            "start": 2722.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "particularmente nos medimos en relaci\u00f3n",
            "start": 2725.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a la positividad de 'alejandro' que",
            "start": 2727.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hemos tenido en semanas anteriores he",
            "start": 2728.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llegado a tener un inicio de positividad",
            "start": 2731.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muy muy alta",
            "start": 2733.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y obviamente si comparamos el \u00edndice de",
            "start": 2734.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "positividad que tenemos actualmente con",
            "start": 2738.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los \u00edndices de positividad es anterior",
            "start": 2740.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "anteriores la verdad es que ahorita",
            "start": 2742.23,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "mantenemos",
            "start": 2744.16,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "una meseta que inclusive va hacia la",
            "start": 2745.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "baja esto tiende a ocurrir cuando la",
            "start": 2747.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n del virus a nivel",
            "start": 2749.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunitario empieza a disminuir",
            "start": 2751.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora quiero comentar que tambi\u00e9n que",
            "start": 2753.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hay otra medida muy importante pidiendo",
            "start": 2756.069,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "a los otros que tenemos que tomar en",
            "start": 2757.869,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "cuenta es algo que mencion\u00e9 en uno de",
            "start": 2759.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los gr\u00e1ficos que es la letalidad tambi\u00e9n",
            "start": 2760.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha",
            "start": 2763.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hecho referencia a este \u00edndice porque",
            "start": 2765.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "porque es muy importante no solo saber",
            "start": 2767.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si el virus est\u00e1 circulando con el",
            "start": 2770.079,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "\u00edndice de positividad sino tambi\u00e9n",
            "start": 2771.76,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas de las personas que enferman se",
            "start": 2774.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muriendo y particularmente m\u00e9xico",
            "start": 2775.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a nivel nacional ha mantenido una",
            "start": 2778.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "letalidad que inclusive se mantuvo en",
            "start": 2781.809,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "maceta y que ahora va incluyendo",
            "start": 2784.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "inclusive en disminuci\u00f3n hay algunos",
            "start": 2786.42,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales por ejemplo las",
            "start": 2789.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que presentan comorbilidades o",
            "start": 2791.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las personas mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 2793.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que obviamente no no estaban vacunadas",
            "start": 2796.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues que obviamente la letalidad era era",
            "start": 2798.49,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "bastante era bastante alta en y esto",
            "start": 2801.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes disculpen son problemas t\u00e9cnicos",
            "start": 2804.819,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "porque si no nuestro dispositivo se va a",
            "start": 2807.13,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "apagar",
            "start": 2808.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero la idea es que alejandro lo que te",
            "start": 2809.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quiero decir es que el \u00edndice de",
            "start": 2813.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "positividad que est\u00e1 manejando nuestro",
            "start": 2815.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds afortunadamente no se contrapone",
            "start": 2816.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con lo que hace referencia a la",
            "start": 2819.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud como t\u00fa",
            "start": 2821.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bien dec\u00edas ellos hacen referencia a un",
            "start": 2823.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dato de un d\u00edgito nosotros mantenemos un",
            "start": 2825.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dato de dos d\u00edgitos pero estos autos de",
            "start": 2828.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dos d\u00edgitos tienen que ver por el tipo",
            "start": 2830.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de vigilancia que nosotros realizamos",
            "start": 2832.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que es una vigilancia centinela y que",
            "start": 2833.98,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo enfocada en determinadas",
            "start": 2836.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidades y que afortunadamente nosotros",
            "start": 2838.089,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mantenemos la prueba o la toma de las",
            "start": 2840.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pruebas en toda la poblaci\u00f3n que cumple",
            "start": 2843.82,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n operaci\u00f3n no s\u00e9 si te deje",
            "start": 2846.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara la respuesta pero igual le",
            "start": 2848.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda electro l\u00ednea que nos apoye con",
            "start": 2850.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n t\u00e9cnica rosa toc\u00e1bamos un",
            "start": 2853.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n neto en la positiva que estamos",
            "start": 2856.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "manejando todo lo m\u00edo era de 35 por",
            "start": 2858.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciento volteamos no recuerdo la cifra",
            "start": 2861.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que mencionaron de cu\u00e1nto estamos s\u00e9 que",
            "start": 2863.97,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es de dos d\u00edgitos entonces no s\u00e9 si eso",
            "start": 2866.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "puede ser un indicio de que todav\u00eda no",
            "start": 2869.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entra en control la epidemia gracias",
            "start": 2871.359,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2873.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora si hablamos de control lo que",
            "start": 2873.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queremos decir es que pues todav\u00eda",
            "start": 2876.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "teniendo que seguimos teniendo casos",
            "start": 2877.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "positivos ahora hay hay diferentes",
            "start": 2879.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "momentos de la propia epidemia no",
            "start": 2882.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inclusive yo he observado algunos",
            "start": 2885.29,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comentarios t\u00e9cnicos de otros",
            "start": 2888.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colaboradores que se presentan dentro de",
            "start": 2889.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las conferencias que tambi\u00e9n hacemos",
            "start": 2892.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "referencia ya estamos en un momento en",
            "start": 2893.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donde ya no solo no presentamos un brote",
            "start": 2896.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "magnificado sino que presentamos una",
            "start": 2898.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "serie de brotes que se encuentran ya a",
            "start": 2901.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "niveles comunitarias no es una fase",
            "start": 2902.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diferente a mi parecer y ahora que",
            "start": 2905.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "comete el doctor alom\u00eda estamos ya en un",
            "start": 2908.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "momento en donde estos peque\u00f1os son",
            "start": 2910.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples bloques se van a empezar a",
            "start": 2913.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presentar en determinadas localidades",
            "start": 2915.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "donde tenemos con m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 2917.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vulnerable no significa que est\u00e1 fuera",
            "start": 2918.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de control significa que pasamos a otra",
            "start": 2921.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "etapa y que ahora justo se va a centrar",
            "start": 2923.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en estos espacios donde todav\u00eda seguimos",
            "start": 2925.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "teniendo poblaci\u00f3n vulnerable como",
            "start": 2928.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ocurre con otras enfermedades",
            "start": 2930.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "infecciosas como ocurri\u00f3 en su momento",
            "start": 2931.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el problema de influenza h1n1 en el 2009",
            "start": 2934.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que como ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 2937.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "es una curva muy importante se",
            "start": 2939.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentaron dos oleadas y luego",
            "start": 2941.309,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inclusive llegamos a una fase de meseta",
            "start": 2943.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se prolong\u00f3 y posteriormente",
            "start": 2945.089,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 para empezar a ver ya los",
            "start": 2947.549,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "brotes espec\u00edficos por entidad y",
            "start": 2949.619,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "localidades en el pa\u00eds",
            "start": 2951.509,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y muchas gracias estimada vi de hecho",
            "start": 2954.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recordando el dato que presentaba la",
            "start": 2956.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "doctora locamente al principio de la",
            "start": 2958.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conferencia es el 17 por ciento",
            "start": 2961.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recordemos que en el punto m\u00e1s alto de",
            "start": 2963.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la epidemia llegamos a tener porcentajes",
            "start": 2966.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de positividad de 52% de hecho iniciamos",
            "start": 2968.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2021 con un porcentaje de",
            "start": 2972.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "positividad del 43 por ciento un",
            "start": 2975.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porcentaje bastante elevado y que adem\u00e1s",
            "start": 2977.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 acorde a esta segunda ola segundo",
            "start": 2979.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pico segunda vez que estuvimos viviendo",
            "start": 2982.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en en todo el territorio mexicano y que",
            "start": 2984.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fue el m\u00e1s alto y el de mayor magnitud",
            "start": 2987.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que hemos tenido hasta el momento en lo",
            "start": 2989.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que va de la epidemia",
            "start": 2991.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obviamente el 17 por ciento representa",
            "start": 2993.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por s\u00ed mismo una disminuci\u00f3n importante",
            "start": 2995.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de muchos puntos porcentuales de un 43 a",
            "start": 2998.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un 17 en lo que ha transcurrido el 2021",
            "start": 3000.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero efectivamente hablar de un 17 por",
            "start": 3005.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciento nos est\u00e1 arrojando todav\u00eda un",
            "start": 3007.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad que nos revela",
            "start": 3010.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n viral a nivel comunitario",
            "start": 3013.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso nosotros hemos estado",
            "start": 3015.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "continuamente diciendo que m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 3017.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "descenso qu\u00e9",
            "start": 3020.25,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "evidenciado en \u00faltimas semanas la",
            "start": 3021.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico todav\u00eda no se ha",
            "start": 3023.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "terminado y todav\u00eda tenemos virus",
            "start": 3026.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "circulando a nivel comunitario como",
            "start": 3029.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda bien la doctora nunca men y",
            "start": 3032.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que resaltarlo este",
            "start": 3033.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad es el promedio",
            "start": 3035.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional tenemos entidades federativas",
            "start": 3037.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobre todo son sobre todo aquellas que",
            "start": 3040.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "han mantenido un nivel de control este",
            "start": 3042.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico durante m\u00e1s tiempo aquellas",
            "start": 3045.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que lograron los primeros sem\u00e1foros de",
            "start": 3048.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "color verde a finales del a\u00f1o pasado y",
            "start": 3050.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que los han mantenido durante este a\u00f1o",
            "start": 3052.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en donde inclusive los porcentajes de",
            "start": 3054.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "positividad suelen ya estar en una cifra",
            "start": 3056.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fluctuando entre el 5 y el 8 por",
            "start": 3058.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciento pero tenemos entidades",
            "start": 3060.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "federativas en donde todav\u00eda hay una",
            "start": 3062.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n importante del virus en",
            "start": 3064.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "donde todav\u00eda la magnitud de",
            "start": 3066.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de casos y el porcentaje",
            "start": 3068.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por lo tanto est\u00e1 en 25 est\u00e1 en 27",
            "start": 3070.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces cuando vemos esta media",
            "start": 3073.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional precisamente lo que estamos",
            "start": 3075.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viendo es esta regionalizaci\u00f3n que en su",
            "start": 3077.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "momento tenemos en todo el pa\u00eds en donde",
            "start": 3081.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay entidades donde todav\u00eda tiene",
            "start": 3084.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n comunitaria de manera sostenida",
            "start": 3087.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay entidades que est\u00e1n en un nivel de",
            "start": 3090.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "control m\u00e1s importante pero entonces",
            "start": 3093.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentamos una media nacional para al",
            "start": 3096.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos tener obviamente una medici\u00f3n de",
            "start": 3099.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puede estar pasando a nivel nacional",
            "start": 3102.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la medida que m\u00e1s m\u00e1s entidades",
            "start": 3104.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empiecen a disminuir su transmisi\u00f3n y",
            "start": 3107.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empiecen a entrar a niveles de control",
            "start": 3109.05,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estamos hablando justo de estas",
            "start": 3111.06,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "entidades que actualmente est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 3112.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en naranja o que acaban de pasar a un",
            "start": 3113.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "color amarillo en la medida que \u00e9stas",
            "start": 3116.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "puedan seguir disminuyendo su",
            "start": 3119.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y t\u00fa y tengamos m\u00e1s",
            "start": 3120.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entidades en verde o ya no tengamos",
            "start": 3122.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naranjas y tengamos solo amarillos de",
            "start": 3124.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguro este porcentaje de positividad",
            "start": 3126.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 caer por debajo de los d\u00edgitos y",
            "start": 3128.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empezar a tener una media nacional",
            "start": 3131.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "digamos por debajo del 10%",
            "start": 3133.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy bien no s\u00e9 si hubiera alguna otra",
            "start": 3137.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta decimos alejandro",
            "start": 3139.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el tema",
            "start": 3142.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si hay alguna espectativa y cuando",
            "start": 3147.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo podr\u00eda empezar",
            "start": 3150.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es que hay mayor circulaci\u00f3n y de todas",
            "start": 3155.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "maneras las cifras se mantienen a la",
            "start": 3158.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "baja y son mejores de muy bien lo que",
            "start": 3160.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quisiera saber si eso se debe a que nos",
            "start": 3161.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos cuidando que hay medidas de",
            "start": 3164.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n o es un comportamiento del",
            "start": 3166.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "virus que ya no tiene que infectar que",
            "start": 3168.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no se detecten condiciones est\u00e1 pasando",
            "start": 3171.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto claro mira definitivamente esto",
            "start": 3173.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s relacionado a el resultado",
            "start": 3177.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "positivo que han tenido la",
            "start": 3180.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de las acciones de",
            "start": 3182.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n identificaci\u00f3n recordemos que",
            "start": 3183.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos estudios de cero prevalencia",
            "start": 3186.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tanto los presentados a finales del a\u00f1o",
            "start": 3189.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pasado por el instituto nacional de",
            "start": 3191.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica como los que present\u00f3 hace",
            "start": 3192.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aproximadamente dos semanas el instituto",
            "start": 3195.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social nos ponen",
            "start": 3197.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico entre",
            "start": 3200.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "un 40 y un 45 por ciento de cero",
            "start": 3203.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "prevalencia es decir de personas que han",
            "start": 3207.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenido exposici\u00f3n al virus lo cual",
            "start": 3210.41,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "quiere decir que todas",
            "start": 3212.42,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "para este momento pudi\u00e9ramos estimar que",
            "start": 3213.829,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n puede",
            "start": 3216.109,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ser susceptible por lo tanto puede",
            "start": 3217.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "infectarse y puede enfermarse entonces",
            "start": 3219.859,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por eso reiteramos siempre tenemos el",
            "start": 3222.95,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mensaje y aprovechamos el momento para",
            "start": 3226.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "repetirse lo a la poblaci\u00f3n todav\u00eda no",
            "start": 3228.709,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos terminado el control de la",
            "start": 3231.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemia si la epidemia en este momento",
            "start": 3233.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se mantiene en un nivel bajo de",
            "start": 3236.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n con cargas de enfermedad en",
            "start": 3237.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las entidades federativas",
            "start": 3240.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "disminuyendo d\u00eda con d\u00eda es gracias a",
            "start": 3242.2,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "que se implementen las medidas de",
            "start": 3245.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y esto gracias a que la",
            "start": 3247.609,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n las ponga en pr\u00e1ctica por eso",
            "start": 3249.17,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el llamado constante que hacemos a",
            "start": 3251.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "seguir implementando las porque en la",
            "start": 3252.769,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medida que nosotros dejemos de realizar",
            "start": 3255.17,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las que como lo hicimos con",
            "start": 3258.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "coloquialmente relajemos las medidas de",
            "start": 3260.469,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n entonces de seguro",
            "start": 3263.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "empezaremos a tener nuevos contagios y",
            "start": 3265.609,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de seguro podremos tener todav\u00eda",
            "start": 3268.099,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "rebrotes en varias entidades federativas",
            "start": 3269.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hace poco tuvimos el caso lo",
            "start": 3273.009,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos en esta misma conferencia",
            "start": 3275.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de chihuahua en su momento tuvo un",
            "start": 3277.069,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "incremento de por m\u00e1s",
            "start": 3279.319,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el 34 semanas importantes llegaron a",
            "start": 3280.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tener inclusive nuevos niveles de",
            "start": 3283.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n hospitalaria pero que",
            "start": 3286.099,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "felizmente lograron controlar es decir",
            "start": 3288.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ya en las \u00faltimas dos semanas vemos que",
            "start": 3291.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "chihuahua nuevamente tom\u00f3 una meseta ya",
            "start": 3293.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima semana presenta nuevamente",
            "start": 3295.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una tendencia descendente y entonces",
            "start": 3297.56,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando otra vez y nuevamente a",
            "start": 3299.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "controlar su epidemia llamamos tambi\u00e9n",
            "start": 3301.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hace poco y de hecho es la situaci\u00f3n",
            "start": 3305.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actual del estado de quintana roo en",
            "start": 3306.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde en las \u00faltimas semanas ha tenido",
            "start": 3308.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un incremento importante de la epidemia",
            "start": 3311.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la tendencia ascendente hay una",
            "start": 3313.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante cantidad de casos que se",
            "start": 3316.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n produciendo en quintana roo y ya",
            "start": 3318.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 obviamente trabajando desde la",
            "start": 3320.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entidad federativa para tambi\u00e9n",
            "start": 3322.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "implementar las medidas que sean",
            "start": 3324.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "necesarias para retomar la meseta y",
            "start": 3326.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "retomar en su momento el control por eso",
            "start": 3329.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decimos esto no se ha terminado si en su",
            "start": 3332.359,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "momento las medidas de distanciamiento",
            "start": 3334.49,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de sana distancia si las medidas de",
            "start": 3337.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n no se toman en cuenta no se",
            "start": 3340.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ponen en pr\u00e1ctica podemos tener",
            "start": 3344.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuevos rebrotes entonces hay que seguir",
            "start": 3347.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos cuidando hay que seguir cuidando a",
            "start": 3349.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestros familiares hay que seguir",
            "start": 3352.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manteniendo estas acciones en el entorno",
            "start": 3354.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para poder dar m\u00e1s oportunidad a que la",
            "start": 3356.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n siga",
            "start": 3359.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avanzando y entonces si finalmente est\u00e1",
            "start": 3362.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venga a contribuir a una disminuci\u00f3n de",
            "start": 3365.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas susceptibles y",
            "start": 3367.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por lo tanto no haya m\u00e1s personas o cada",
            "start": 3370.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vez menos personas que puedan ser",
            "start": 3373.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contagiadas y enfermedad de cubrir este",
            "start": 3375.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "19 muchas gracias tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 3378.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ya la mano levantada de arturo",
            "start": 3381.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contreras es maduro por favor adelante",
            "start": 3383.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hola muy buenas muy buenas tardes muy",
            "start": 3387.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "buenas noches tenemos un par de",
            "start": 3389.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preguntas y nos pregunta en las personas",
            "start": 3391.64,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de declarar calidad de tlalpan",
            "start": 3395.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a los que se les dar\u00e1 como con la vacuna",
            "start": 3397.849,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de sinovac",
            "start": 3399.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la vacuna con las que se les va a",
            "start": 3401.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aplicar la segunda dosis es segura lo",
            "start": 3403.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que comentan es que no hab\u00edan en el",
            "start": 3406.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "embarque que hab\u00eda llegado y que se les",
            "start": 3410.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "iba a destinar tuvo un problema se",
            "start": 3412.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "retras\u00f3 por una cuesti\u00f3n de temperatura",
            "start": 3414.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y entonces estaba en espera de ver qu\u00e9",
            "start": 3416.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasaba entonces ellos dicen que no ha",
            "start": 3419.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llegado y el efecto desde la fecha de",
            "start": 3421.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de ellos ha ahora no ha",
            "start": 3423.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llegado otro embarque de esta vacuna",
            "start": 3425.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ellos preguntan s\u00ed",
            "start": 3428.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si aplicar es segura o si se les va a",
            "start": 3431.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplicar la que tuve problemas de",
            "start": 3434.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "temperatura no o qu\u00e9 va a pasar con esto",
            "start": 3436.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo que no ha llegado un embarque",
            "start": 3439.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nuevo de vacunas a m\u00e9xico y la otra es",
            "start": 3441.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poco relacionada hacia la",
            "start": 3443.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "accesibilidad de del envase de que est\u00e1",
            "start": 3445.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo la empresa de humo de la vacuna",
            "start": 3449.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de facer no sab\u00edan nos comentaron es la",
            "start": 3452.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semana que la planta tuvo un problema",
            "start": 3455.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con una instalaci\u00f3n de los filtros y que",
            "start": 3457.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "puedes usar retraso el tiempo de",
            "start": 3459.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y de procesamiento entonces",
            "start": 3461.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "unos preguntan desde la desde el p\u00fablico",
            "start": 3464.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sin haber mantenido el material a granel",
            "start": 3467.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no afect\u00f3 su calidad",
            "start": 3471.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con mucho gusto hacemos arturo claro que",
            "start": 3475.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si retomamos algunos puntos que se",
            "start": 3477.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comentaron durante la semana de hecho",
            "start": 3479.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por ejemplo empezamos recordando que",
            "start": 3482.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justo el d\u00eda jueves 6 de mayo arribaron",
            "start": 3484.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis de sinovac y",
            "start": 3487.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que justo este mill\u00f3n de dosis de",
            "start": 3491.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sinovac es el que est\u00e1 destinado para",
            "start": 3493.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cubrir todas las segundas dosis que en",
            "start": 3495.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este momento pudieran estar pendientes",
            "start": 3497.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esta vacuna y esto se realizar\u00e1 en el",
            "start": 3499.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transcurso de la semana que empieza el",
            "start": 3501.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana y en su momento tambi\u00e9n",
            "start": 3504.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n disponerse de dosis o de primeras",
            "start": 3506.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dosis para aquellas personas con quien",
            "start": 3509.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se puedan seguir vacunando cuando",
            "start": 3511.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordemos que cuando una vacuna llega",
            "start": 3514.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds debe de infectarse a cabo las",
            "start": 3516.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "revisiones correspondientes por parte de",
            "start": 3519.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la cofepris no solamente de la",
            "start": 3521.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n f\u00edsica que en su momento debe",
            "start": 3524.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de tener la vacuna sino tambi\u00e9n de la",
            "start": 3526.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que tiene que venir",
            "start": 3529.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando en algunos casos viene",
            "start": 3531.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a los embarques de la vacuna",
            "start": 3533.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en algunos casos se env\u00edan previamente a",
            "start": 3535.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los mecanismos oficiales",
            "start": 3538.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los casos llegan en algunos d\u00edas",
            "start": 3540.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "posteriores independientemente cual sea",
            "start": 3542.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n una vez que la cofepris",
            "start": 3544.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "realiza la revisi\u00f3n total de todos los",
            "start": 3546.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "puntos de seguridad y este creo que es",
            "start": 3550.979,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "precisamente la pregunta que la vacuna",
            "start": 3552.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tiene que ser segura para efectos de la",
            "start": 3555.15,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n y esto est\u00e1 a",
            "start": 3557.489,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cargo de la cofepris entonces ellos dan",
            "start": 3559.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n este final para que la",
            "start": 3561.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vacuna pueda ser destruida en este",
            "start": 3564.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "momento no tenemos informaci\u00f3n de que",
            "start": 3566.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hubiera habido en alg\u00fan momento para",
            "start": 3569.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "efectos del env\u00edo o del almacenamiento",
            "start": 3572.819,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya en mexico de este mill\u00f3n de dosis de",
            "start": 3574.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vacunas que llevo de sinovac alg\u00fan",
            "start": 3577.469,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "problema en relaci\u00f3n a la mantenci\u00f3n de",
            "start": 3579.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la temperatura o sea esto ha sido",
            "start": 3582.9,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "revisado ha sido servido no tenemos",
            "start": 3584.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ninguna ninguna notificaci\u00f3n y en su",
            "start": 3587.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "momento obviamente esto es algo tambi\u00e9n",
            "start": 3589.829,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "que se toma muy en cuenta cuando se",
            "start": 3591.21,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "realiza ya la distribuci\u00f3n a los puntos",
            "start": 3592.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "correspondientes recordemos que hay un",
            "start": 3595.229,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguimiento muy puntual a trav\u00e9s de",
            "start": 3597.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dispositivos electr\u00f3nicos que est\u00e1n",
            "start": 3600.029,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "monitoreando los diferentes paquetes y",
            "start": 3602.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n",
            "start": 3604.979,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "todas estas l\u00edneas de distribuci\u00f3n y",
            "start": 3606.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "env\u00edo de las vacunas a los puntos de",
            "start": 3609.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y hasta el momento y",
            "start": 3611.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para esta vacuna no",
            "start": 3613.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos tenido vamos a obviamente pedirle",
            "start": 3616.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al el equipo directamente de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3619.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en su momento en el transcurso de los",
            "start": 3621.579,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas nos pueda ya actualizar",
            "start": 3623.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a lo mejor cuando se estar\u00e1 disponiendo",
            "start": 3626.53,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y teniendo ya estaba una en el campos es",
            "start": 3629.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "decir ya en los municipios en donde debe",
            "start": 3631.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ser utilizada para efectos de la",
            "start": 3633.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segunda dosis y poderlo comunicar",
            "start": 3635.829,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde este punto recordemos",
            "start": 3638.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el llamado que se hace a las",
            "start": 3640.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas para la segunda dosis es un",
            "start": 3641.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llamado tambi\u00e9n que sale desde las \u00e1reas",
            "start": 3644.47,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "locales por lo tanto les pedir\u00edamos",
            "start": 3646.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las personas que est\u00e9n muy",
            "start": 3648.069,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "atentas porque de seguro en siguientes",
            "start": 3649.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00edas les est\u00e1n avisando comunicando qu\u00e9",
            "start": 3651.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "d\u00eda pueden volverse a presentar a los",
            "start": 3654.49,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "puntos de vacunaci\u00f3n ya conocidos para",
            "start": 3656.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que puedan empezar a recibir sus",
            "start": 3659.109,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "segundas dosis en relaci\u00f3n a otras",
            "start": 3661.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vacunas que se est\u00e1n basando en nuestro",
            "start": 3664.03,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no hay ning\u00fan riesgo en relaci\u00f3n a",
            "start": 3667.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los env\u00edos de granel estos tambi\u00e9n",
            "start": 3669.849,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cumplen con todas todas",
            "start": 3671.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "serie de disposiciones y revisiones",
            "start": 3673.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas desde su salida del pa\u00eds de",
            "start": 3676.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "origen hasta su llegada la conferencia",
            "start": 3679.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy al pendiente la cogentrix tiene",
            "start": 3681.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipos pr\u00e1cticamente ya viviendo",
            "start": 3683.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "digamos al igual que sencilla en el",
            "start": 3686.109,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 3688.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexico en las oficinas espec\u00edficas de",
            "start": 3690.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aduanas y donde se realiza todo este",
            "start": 3692.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intercambio porque dada la actividad tan",
            "start": 3694.18,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intensa que se ha tenido de llegadas de",
            "start": 3696.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunas pr\u00e1cticamente el d\u00eda con d\u00eda los",
            "start": 3698.739,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "equipos est\u00e1n ya altamente",
            "start": 3701.769,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "familiarizados para efectos de llevar a",
            "start": 3703.589,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cabo estas estas revisiones y esta y",
            "start": 3707.079,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta validaci\u00f3n recordemos que una vez",
            "start": 3709.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los env\u00edos de granel se realizan y",
            "start": 3711.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se entregan en las empresas que los",
            "start": 3715.599,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n produciendo pues bueno ah\u00ed s\u00ed toda",
            "start": 3716.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "una serie de revisiones que no solamente",
            "start": 3719.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace por un lado la empresa que est\u00e1 en",
            "start": 3722.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por otro lado la cofepris que en",
            "start": 3724.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su momento obviamente tiene que llevar a",
            "start": 3728.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cabo lo que le corresponde sino tambi\u00e9n",
            "start": 3730.059,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas internacionales que en",
            "start": 3732.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su momento son las que tienen definidos",
            "start": 3735.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3738.789,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "accesos para todo lo que tiene que ver",
            "start": 3739.599,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el envasado todo lo que tiene que ver la",
            "start": 3741.819,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y entonces por lo tanto hay",
            "start": 3744.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "toda una serie de requerimientos que se",
            "start": 3746.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesitan cumplir antes que las dosis",
            "start": 3749.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que llegan a granel sean finalmente",
            "start": 3751.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "liberadas y por lo tanto est\u00e9n listas",
            "start": 3753.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para distribuirse esto se va a estar",
            "start": 3756.489,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "integrando en el calendario semanal y",
            "start": 3759.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ustedes van a poder identificar",
            "start": 3761.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "claramente en los calendarios semanales",
            "start": 3763.359,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando las dosis que se est\u00e1n basando en",
            "start": 3766.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues obviamente puedan llegar",
            "start": 3769.259,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a la luz as\u00ed como ha",
            "start": 3772.14,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "estado sucediendo con la luna este de",
            "start": 3773.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cancino y en su momento suceder\u00e1 con la",
            "start": 3776.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "vacuna de astraz\u00e9neca",
            "start": 3779.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bien nos vemos lamentablemente se nos ha",
            "start": 3782.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acabado el tiempo por el d\u00eda de hoy son",
            "start": 3785.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya la hora de terminar la conferencia a",
            "start": 3787.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las 8 de la noche en la ciudad de mexico",
            "start": 3791.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "le agradezco a la doctora gabriela",
            "start": 3793.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nucamendi y al licenciado marcos lawson",
            "start": 3794.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por habernos acompa\u00f1ado el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3797.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "podremos nuevamente estar con ustedes y",
            "start": 3800.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguir comunicando y abordando las",
            "start": 3803.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preguntas de la prensa muchas gracias",
            "start": 3805.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tengan todos muy buenas noches",
            "start": 3807.0,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenas tardes a todas las personas que nos sintonizan en este momento sean muy bienvenidos a una conferencia de prensa m\u00e1s en relaci\u00f3n al comportamiento de la epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico estamos el d\u00eda de hoy lo estaremos tambi\u00e9n realizando el d\u00eda de ma\u00f1ana en esta modalidad virtual a partir de este y en los siguientes fines de semanas la misma que tambi\u00e9n obviamente nos permitir\u00e1 que compa\u00f1eros de la prensa de los medios de comunicaci\u00f3n pues puedan acompa\u00f1arnos de una manera obviamente m\u00e1s abierta y con m\u00e1s cobertura igualmente no s\u00f3lo los que se encuentra en la ciudad de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n personas que se pudieran encontrar en otras partes de la rep\u00fablica de esto dentro de esta bienvenida quisiera tambi\u00e9n agradecer la participaci\u00f3n en este momento de la doctora gabriela nucamendi la doctora nos ha acompa\u00f1ado ya en m\u00faltiples conferencias ella es nuestra directora de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades no transmisibles en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda muy buenas tardes ostras locamente bienvenidas buenas tardes buenas tardes a todos muchas gracias y as\u00ed tambi\u00e9n hoy d\u00eda tenemos un invitado especial que estar\u00e1 compartiendo con nosotros un componente muy importante de informaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n es el licenciado marcos dawson rivero en el es licenciado en nutrici\u00f3n nos acompa\u00f1a desde xalapa veracruz \u00e9l es el responsable del programa estatal de contra la obesidad en la secretar\u00eda de salud de veracruz y nos estar\u00e1 hablando sobre el tema de alimentaci\u00f3n saludable sobre todo ahora en tiempos de covite 19 queremos un tema sumamente relevante para todos ustedes muy bienvenidos licenciado marcos del show muchas gracias buenas tardes muchas gracias por la invitaci\u00f3n a la orden muchas gracias pues muy bien como de costumbre vamos entonces a iniciar la conferencia con el componente t\u00e9cnico es decir el componente a trav\u00e9s del cual les actualizamos el comportamiento de la epidemia y los principales datos estad\u00edsticos de c\u00f3mo est\u00e1 \u00e9sta comport\u00e1ndose en el pa\u00eds lo cual es importante posteriormente presentaremos el avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y luego estaremos entonces con el tema de alimentaci\u00f3n saludable en tiempos de kobe 19 le cedo el uso de la voz a la doctora gravedad nunca ment\u00ed para que nos comparta el componente t\u00e9cnico muchas gracias astronom\u00eda nuevamente muy buenas tardes a todas y todos y justo como el doctor comentaba vamos con este componente el componente que tiene que ver exclusivamente con en la informaci\u00f3n t\u00e9cnica en relaci\u00f3n a la pandemia por kobe 19 recordando pues que esta informaci\u00f3n surge de todos los registros que a nivel nacional nos env\u00edan desde las 32 entidades federativas a la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y obviamente esto a trav\u00e9s de la plataforma nacional el sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades respiratorias virales que dentro de otros virus respiratorios pues obviamente con tenemos de informaci\u00f3n de c\u00f3mo como ustedes ya conocen el gr\u00e1fico que en este momento pueden observar en sus pantallas tanto en redes sociales como a nivel televisivo y quienes nos escuchan desde la radio estamos identificando claramente los casos incidentes y activos estimados con los cuales contamos al d\u00eda de hoy y las personas recuperadas que est\u00e1n distribuidas en estas l\u00edneas tanto la color azul claro como en tono verde y por semana epidemiol\u00f3gica sin olvidar puestos la curva que ustedes observan en tono plano azul claro identificamos a los m\u00e1s de 2 millones 552 mil es decir ya 2 millones 551 mil 490 casos estimados no van m\u00e1s all\u00e1 de la pura confirmaci\u00f3n sino que nosotros hacemos un an\u00e1lisis informaci\u00f3n y generamos la estimaci\u00f3n de los mismos en los cuales lo puedo observar claramente que hay una disminuci\u00f3n de nueve puntos porcentuales entonces identificamos pues como ya estos casos estimados pues obviamente vienen a la baja ya desde hace algunas semanas se ve un ligero pico en una semana epidemiol\u00f3gica no se nos puedo se\u00f1alar en este momento pero ustedes lo pueden ver en la pantalla sin embargo observemos pues como ya tenemos al d\u00eda de hoy un total de un mill\u00f3n ochocientos ochenta y cuatro mil y ocho personas recuperadas y \u00e9stas particularmente si ustedes pueden observar que a van con un pico el incremento y tiene que ver pues porque en los confirmados obviamente se vienen desacelerando hay una desaceleraci\u00f3n en los mismos al menos desde la cuantificaci\u00f3n del nivel lovato y observemos pues en la parte superior extrema el gr\u00e1fico como al d\u00eda de hoy tenemos un total de casos activos estimados recordamos muy bien que son casos activos estimados es decir hay una estimaci\u00f3n que va m\u00e1s all\u00e1 de lo que se registra propiamente en el sistema de ya veinti\u00fan mil 894 es decir son casos que al d\u00eda de hoy estar\u00edan todav\u00eda en un proceso que presentan signos y s\u00edntomas no con base a la definici\u00f3n operacional y que todav\u00eda se encuentran dentro de ese lapso de los catorce d\u00edas que hemos ya mencionado en otras conferencias de prensa p\u00e9rez algo que es muy importante resaltar y que se va a detallar con mucho m\u00e1s el descripci\u00f3n de los puntos que presenta el doctor coss inicia l\u00ednea se agarran la siguiente etapa de la conferencia pues son los esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra como bill 19 afortunadamente hasta el d\u00eda de ayer con un corte a las 21 horas es decir a las nueve de la noche tenemos ya un total de nueve millones 325 mil 576 esquemas completos de vacunaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n recordemos para la prevenci\u00f3n de casos graves por seresco todos y no como mencionaba el doctor cr\u00e1ter el d\u00eda de ayer y no bajar la guardia y no olvidar que esto es para disminuir obviamente la cadena de contagio pero no significa que si est\u00e1s vacunado pues no te vas a enfermar entonces es algo que tenemos que dejar muy claro porque seguimos trabajando con las vacunas a todas las mexicanas y mexicanos con base a la estrategia nacional y afortunadamente vamos avanzando vamos avanzando abierta siguiente por favor y pues bien en esta fase 3 identificamos como al d\u00eda de hoy tenemos ya este gr\u00e1fico que representa la positividad en los casos notificados los negativos y los confirmadas en este escenario nacional observamos en la columna en el extremo izquierdo para ustedes que est\u00e1n observando en pantalla este gr\u00e1fico pues el porcentaje de positividad esto ya se ha explicado en otros momentos este porcentaje o \u00edndice de positividad nos sirve de forma t\u00e9cnica para identificar dentro de la salud p\u00fablica de m\u00e9xico la variaci\u00f3n que tenemos de casos en un momento dado que presentan que se les tom\u00f3 la muestra y cada vez son positivos entre m\u00e1s alto tengamos este porcentaje o indicio de positividad pues obviamente estamos hablando que tenemos mayor cadena de transmisi\u00f3n y que tenemos m\u00e1s casos positivos dentro de los sospechosos que estamos estudiando como ustedes pueden observar llevamos tambi\u00e9n ya algunas semanas con esta disminuci\u00f3n del \u00edndice de positividad particularmente les podr\u00edamos decir que a nivel t\u00e9cnico \u00e9ste es sumamente \u00fatil sobre todo no s\u00f3lo cuando la cuantificamos a nivel nacional porque nosotros como ya se ha explicado en otros motivos tanto por el doctor alom\u00eda como por el doctor ricardo cortez y el doctor hugo l\u00f3pez gatell ese \u00edndice de de positividad nos da a entender si en una regi\u00f3n en una localidad en una comunidad tenemos un incremento no de casos positivos pero sobre todo que dentro de los casos que estamos estudiando tenemos una alta posibilidad de que hayan m\u00e1s positivos en esa comunidad y como bien comentamos esto ha venido en disminuci\u00f3n si esto en un momento dado este inicio de positividad como podemos observar hay una disminuci\u00f3n de un punto porcentual y es empezar a incrementar nuevamente que esperamos que no ocurra porque vamos llevamos a cabo las medidas adecuadas de prevenci\u00f3n y de control al interior pues obviamente de nuestros espacios tanto laborales que les estamos trabajando en el d\u00eda a d\u00eda y que no estamos haciendo como si lo que est\u00e1n haciendo como discos desde su casa y obviamente los espacios externos posee ese \u00edndice de positividad esperar\u00edamos se mantenga como lo tenemos ahora e inclusive en disminuci\u00f3n actualmente al d\u00eda de hoy observemos pues como esta posibilidad se encuentra en el 17 por ciento a nivel internacional esta entidad nos sirve mucho tambi\u00e9n no s\u00f3lo para cognitivo para otras enfermedades infecciosas pues para identificar si tenemos un foco rojo en el caso del d\u00eda de hoy afortunadamente estamos con base a lo esperado obviamente est\u00e1 este s\u00edmbolo que viene en la parte de abajo del 17 por ciento que tambi\u00e9n me imagino que ya muchos de ustedes son expertos en materia de epidemiolog\u00eda pues nosotros hacemos est\u00e1 en esta cuantificaci\u00f3n con base en las semanas epidemiol\u00f3gicas no necesariamente en la semana es calendario que tiene un a\u00f1o y actualmente vamos de las 52 semanas epidemiol\u00f3gicas que tendr\u00e1 este 2021 vamos en la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 16 naciente y en este particularmente en este gr\u00e1fico podemos identificar los niveles de letalidad por semana epidemiol\u00f3gica y derecha aqu\u00ed nuevamente es una medida t\u00e9cnica que utilizamos en epidemiolog\u00eda y esto lo hacemos con la finalidad no s\u00f3lo de presentarles las desafortunadas defunciones que se van presentando en el d\u00eda a d\u00eda sino m\u00e1s bien utilizamos una medida est\u00e1ndar que nos permite identificar cu\u00e1ntas personas se enferman por estarse co2 y de estas cu\u00e1ntas padecen as\u00ed es como se saca el \u00edndice en este caso pues la letalidad y la letalidad observamos pues como en el gr\u00e1fico del d\u00eda de hoy se presenta sin cambio esto ya se les he explicado con anterioridad y observamos como desafortunadamente en semanas anteriores y obviamente lo que tuvimos en diciembre y enero este \u00edndice de letalidad o esta legalidad incremento y el d\u00eda de hoy mantenemos una letalidad relativamente estable que a nivel nacional podemos identificar en el extremo superior derecho del gr\u00e1fico semana tiene al d\u00eda de hoy el 7 por ciento no tenemos momentos en los que est\u00e1 letalidad incrementa o que est\u00e9 alentar y dar un nuevo m\u00e9todo podr\u00eda disminuir que no ha sido el caso que disminuya tal grado pero esto no s\u00f3lo se mide a nivel nacional sino que tambi\u00e9n se genera a nivel obviamente a nivel estatal a nivel inclusive jurisdiccional que es como trabajamos en la secretar\u00eda de salud en la parte operativa con las entidades federativas y dependiendo que el sector inclusive a nivel delegacional pero esta medida particularmente nos permite identificar pues cu\u00e1ntas personas est\u00e1n enfermando y cu\u00e1ntas de ellas desafortunadamente fallecen entre m\u00e1s personas enfermas fallezcan obviamente este esta mentalidad pues va a incrementar y eso ocurre normalmente cuando tenemos una cadena de transmisi\u00f3n y alto y cuando tenemos una enfermo va como lo ha sido como vi que en un principio en el comportamiento de esa pandemia pues pr\u00e1cticamente se podr\u00eda decir que toda la poblaci\u00f3n mexicana toda la poblaci\u00f3n a nivel mundial cuestiones completamente vulnerables y es una enfermedad que presentaba o qe3 estatus de gravedad importante y que pues desafortunadamente parte de lo esperado de la enfermedad es que pues hayan personas que fallezcan y desafortunadamente en esta ocasi\u00f3n ante esta pandemia no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para todo el mundo hubo un n\u00famero y ha habido un n\u00famero muy importante de personas que han perdido la vida por esta infecci\u00f3n la siguiente cosa en este otro gr\u00e1fico podemos identificar a este que lo conocen muy bien observen pues como tenemos ya tres l\u00edneas y una marcada en tono verde la otra de tono gris y en tono rojo en donde en la columna del lado izquierdo identificamos a las personas hospitalizadas en esta curva que les venimos presentando se observa una clara disminuci\u00f3n una clara disminuci\u00f3n de las hospitalizaciones observemos como la curva superior que ustedes la pueden ver en un tono dorado o en un tono gris dependiendo del monitor de su pantalla pues es el total de las personas hospitalizadas a nivel nacional distribuidas por semana epidemiol\u00f3gica y la que tienen en tono rojo es la que me representa la ocupaci\u00f3n de camas generales como ya lo hemos mencionado en otras ocasiones pues son aquellas camas que est\u00e1n destinadas para atender a la poblaci\u00f3n ya con sospecha confirmada a kobe actualmente esta ocupaci\u00f3n se mantiene sin cambio estamos teniendo una ocupaci\u00f3n nacional del 11 por ciento y afortunadamente las camas que requieren un poco m\u00e1s bien est\u00e1n equipadas con un ventilador para poder atender a esta poblaci\u00f3n que desafortunadamente presenta signos y s\u00edntomas de gravedad por el cob y 19 ha venido disminuyendo la ocupaci\u00f3n de los mismos qu\u00e9 significa esto que aunque seguimos presentando casos de comida en la poblaci\u00f3n no s\u00f3lo mexicana sino que se encuentra en territorio mexicano pues estas camas est\u00e1n disminuyendo una ocupaci\u00f3n porque los casos que estamos presentando pues presentan signos y s\u00edntomas respiratorios leves en su mayor\u00eda en comparaci\u00f3n del comportamiento que hab\u00edamos tenido por ejemplo durante diciembre y enero diciembre de 2020 en enero de 2021 actualmente observamos claramente una reducci\u00f3n del 83 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional y entonces esto podr\u00eda hacer que podamos inferir en un momento dado que la poblaci\u00f3n aunque sigue enfermando pues no presenta gravedad y que podr\u00eda en un momento dado presentando manifestaciones no graves y de manejo lo que nosotros decimos en el \u00e1rea de medicina de manejo ambulatorio es decir que no requiere hospitalizaci\u00f3n y es por eso que observamos la disminuci\u00f3n de las hospitalizaciones tanto en camas generales como en las camas de alta especialidad que tienen apoyo ventilatorio la siguiente por favor creo que est\u00e1 muy bien es es la \u00faltima y le ceder\u00eda a la palabra entonces al doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina se agarra para que hemos presidente la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias muchas gracias doctora nucamendi por la actualizaci\u00f3n del comportamiento epid\u00e9mico como podemos ver estamos cerrando la semana hoy es s\u00e1bado s\u00e9ptimo d\u00eda de la semana estamos cerrando con este descenso que venimos ya teniendo pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 el a\u00f1o los invitamos a no perderse la conferencia de prensa del d\u00eda de ma\u00f1ana en donde estaremos presentando la informaci\u00f3n de la semana 17 y donde podremos ver si el descenso continua o cu\u00e1l es el nuevo comportamiento de la epidemia y ahora bueno pasamos al componente de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como pueden ver ustedes ya en sus pantallas el d\u00eda de ayer se aplicaron 467 mil 788 dosis de vacuna lo cual pues adem\u00e1s nos permite evidenciar cuando vemos las barras de la \u00faltima semana que ha sido una muy muy buena semana para efectos de la estrategia en donde inclusive apenas hace tres d\u00edas logramos tener el d\u00eda con la mayor cantidad de dosis aplicadas desde que inici\u00f3 la estrategia nacional m\u00e1s de 600.000 dosis en un solo d\u00eda y esto obviamente est\u00e1 siendo posible en gracias a la implementaci\u00f3n pr\u00e1ctica de la estrategia correcaminos a nivel nacional en la cual se integran diferentes dependencias que a trav\u00e9s de sus diferentes actividades y experticias pues contribuyen a que esto sea sea posible no solamente para efectos de la log\u00edstica que tiene que ver con la distribuci\u00f3n de la vacuna asegurar que las dosis lleguen a los puntos m\u00e1s remotos de la rep\u00fablica mexicana y que entonces todos los grupos que han sido seleccionados en funci\u00f3n de la priorizaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la vacuna puedan tener el acceso a la misma y obviamente esto tambi\u00e9n sumado a todos aquellos grupos que contribuyen con su aspecto expertise t\u00e9cnico en el tema de la aplicaci\u00f3n de la vacuna el seguimiento la valoraci\u00f3n que se le hace a la persona para poder llevar a cabo este toda estrategia de seguro con los arribos de dosis en las siguientes semanas muy probablemente no s\u00f3lo vamos a repetir esta semana que fue muy buena para efectos de la estrategia sino que de seguro podremos tambi\u00e9n superar en alg\u00fan momento m\u00e1s adelante un nuevo d\u00eda con n\u00fameros si vemos la siguiente diapositiva tenemos precisamente el avance acumulado del total de dosis que hasta el momento se han aplicado f\u00edjense el corte del d\u00eda de miel ya m\u00e1s de 21 millones de dosis aplicadas en todo el pa\u00eds y esto entonces permite que la pendiente de esta curva que en su momento pues obviamente nos representa el avance tambi\u00e9n de la cantidad de dosis aplicadas pues contin\u00fae siendo ascendente y que adem\u00e1s ese ascenso sea como ustedes pueden ver en la gr\u00e1fica a una velocidad que nos permite que la estrategia nacional est\u00e9 cubriendo avanzando y cada vez generando mayor protecci\u00f3n entre las personas que as\u00ed lo necesitan de hecho si vemos la siguiente diapositiva vamos a identificar justo estos cuatro grupos poblacionales en los cuales la vacunaci\u00f3n est\u00e1 haciendo en estos momentos implementadas el primero de ellos que inici\u00f3 que fue el primero en iniciar desde diciembre del a\u00f1o pasado que es precisamente el personal de salud los trabajadores de la salud vean ustedes tambi\u00e9n como han tenido incrementos en los \u00faltimos d\u00edas y semanas ya es m\u00e1s un mill\u00f3n 48.000 trabajadores de la salud y azul se super\u00f3 el mill\u00f3n y estamos caminando hacia poder en su momento cubrir a todo este grupo que tambi\u00e9n es importante e indispensable para la respuesta contra la epidemia en m\u00e9xico y obviamente en su momento tendremos tambi\u00e9n a todo este grupo protegido en funci\u00f3n de que tengan todas sus dosis las dos dosis que en su momento requiere para efectos de la vacuna que les est\u00e1n colocando otro grupo importante que tambi\u00e9n ha tenido un incremento en las \u00faltimas semanas dado que se inici\u00f3 una estrategia focalizada para los mismos es el personal educativo los trabajadores de la educaci\u00f3n que el d\u00eda de all\u00ed en su ma\u00f1ana un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n 305 mil trabajadores de la educaci\u00f3n est\u00e1n recibiendo la vacuna para efectos de poder contribuir al regreso a clases de manera presencial recordemos que ese es un objetivo que se ha planteado desde todos los niveles de gobierno est\u00e1 siendo obviamente coordinado por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica hay toda una serie de elementos que se van a considerar para que esto ocurra pero uno de ellos y el m\u00e1s importante pues obviamente es que los trabajadores de educaci\u00f3n puedan estar vacunados y protegidos para poder contribuir a este retorno y vamos a estar actualizando los datos nosotros p\u00e9rez personas adultas mayores en este caso de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que con grupo importante de enfoque que se tuvo desde mediados de febrero con el cual se avanz\u00f3 de manera r\u00e1pida para poder tenerlos obviamente cubiertos y tener esta protecci\u00f3n en este grupo que hab\u00eda evidenciado ser el m\u00e1s vulnerable para efectos de que por tener esta edad en a\u00f1os pues contribuyan obviamente a la mayor cantidad de casos graves y por lo tanto tambi\u00e9n de defunciones nuestros indicadores de mortalidad y letalidad son los que se ten\u00edan m\u00e1s elevados en este grupo de edad por eso era importante priorizar los y en su momento cubrirlos r\u00e1pidamente como ustedes pueden ver ya son m\u00e1s de 10 millones 696 mil las personas de este grupo d que ya recibieron al menos una dosis y se contin\u00faa trabajando y avanzando en poder tener el esquema completo para los mismos lo antes posible y el \u00faltimo grupo que fue el que empez\u00f3 hace poco en algunos municipios de algunas entidades federativas que hab\u00edan terminado oiga como lo que acabamos de mencionar las personas que est\u00e1n entre los 50 y los 59 a\u00f1os de edad tenemos ya poco menos de un mill\u00f3n de personas que est\u00e1n recibiendo ya esta vacuna es un grupo tambi\u00e9n importante porque en los niveles de riesgo en funci\u00f3n del an\u00e1lisis pues bueno ser\u00eda el siguiente grupo poblacional que en su momento tambi\u00e9n contribuye con cargas importantes no s\u00f3lo de enfermedad sino m\u00e1s bien de una localidad y de letalidad y que por lo tanto tambi\u00e9n hay que cubrir recordando que adem\u00e1s en estos grupos tanto como lo fue en los 60 y m\u00e1s y ahora en los 50 es m\u00e1s se encuentra tambi\u00e9n concentrada una gran parte de la poblaci\u00f3n que padece de comorbilidades que son factores de riesgo para enfermar gravemente y el sobrepeso como son la obesidad como son en su momento la presencia de diabetes e hipertensi\u00f3n arterial sobre todo cuando \u00e9stas no se encuentran bajo control por lo tanto cubriendo estos grupos de edad estaremos tambi\u00e9n avanzando de manera importante en cubrir a los grupos con comorbilidades es importante en este punto recordar que el grupo de 60 a\u00f1os y m\u00e1s no est\u00e1 cerrado es decir no es porque ya forman parte de un grupo que inici\u00f3 en meses anteriores ya no se est\u00e1 vacunando no si todav\u00eda en este momento hay personas que tienen 60 a\u00f1os y m\u00e1s bueno estas se suman ahora a la extensi\u00f3n de la temporalidad de la edad y pueden tambi\u00e9n acudir y recibir su primera dosis de vacuna y en su momento su segunda dosis de vacuna veamos lo m\u00e1s bien en este contexto de que ahora estamos vacunando a todas las personas que tienen 50 a\u00f1os o m\u00e1s de edad entonces todos los que est\u00e9n en grupos previos que no hayan alcanzado la vacuna en su primera dosis ser\u00e1n tambi\u00e9n vacunados en este en este en esta nueva etapa en la siguiente diapositiva actualizamos siempre las hoteles las dosis que se han recibido desde que inici\u00f3 la estrategia m\u00e1s de 27 millones ya de dosis que han arribado al pa\u00eds de los diferentes cinco tipos de marcas que se tienen disponibles en mexico para favorecer la estrategia y paz para favorecer los grupos poblacionales que ya sea por su localizaci\u00f3n est\u00e9 geogr\u00e1fica o por la distribuci\u00f3n que ellos est\u00e1n teniendo a nivel poblacional pues puedan ser de la manera m\u00e1s eficientemente abordados y que la vacuna pueda llegar r\u00e1pidamente y esto es un gr\u00e1fico que estaremos siempre actualizando cuando las dosis llega resaltamos obviamente que la vacuna de facer dientes pues es la una que m\u00e1s ha llegado al pa\u00eds pr\u00e1cticamente es la tercera parte de todas las dosis que hasta el momento han llegado se han colocado o se han distribuido y tenemos todav\u00eda obviamente env\u00edos de la misma y de todas las dem\u00e1s cuatro tipos de vacunas que ir\u00e1n llegando en siguientes semanas y por eso finalmente en la \u00faltima diapositiva s\u00f3lo repasamos r\u00e1pidamente c\u00f3mo se complet\u00f3 el esquema de dosis que en su momento fueron programadas para la semana que estamos terminando espec\u00edficamente para mi\u00e9rcoles jueves y viernes que fue en donde en total llegaron para esta semana que estamos cerrando un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n seiscientos sesenta y nueve mil dosis y son precisamente estos embarques estos arribos los que han permitido que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n se mantenga en marcha se mantenga dando pasos firmes pasos grandes y que entonces el impacto poblacional lo podamos empezar a ver ya en pr\u00f3ximas semanas en la medida que las segundas dosis empiecen a completarse y que entonces tengamos este n\u00famero tambi\u00e9n que comentaba la doctora gabriela nucamendi al principio que para el d\u00eda de hoy ya eran m\u00e1s de 9.3 millones de personas completamente protegidas y en donde obviamente esperamos entonces ya que no se produzca la enfermedad grave y al no producirse enfermedad grave no hay posibilidad de fallecer a consecuencias de la cv-10 ine pues bien esta ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para efectos de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y entonces ahora le damos el tiempo al licenciado marcos dawson para que nos comparta con nosotros esta informaci\u00f3n tan importante sobre todo ahora en el marco de la epidemia de covite 19 que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n saludable recordemos que la alimentaci\u00f3n saludable es sumamente importante no s\u00f3lo para prevenir factores de riesgo como los que acabamos de comentar que en su momento suelen producirse kobe grave y con vicios cr\u00edtico sino tambi\u00e9n obviamente en el contexto poblacional de poder combatir estas epidemias y tambi\u00e9n es tambi\u00e9n que estamos teniendo de enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas y que nos generan mucho problema est\u00e9 en el campo de la salud p\u00fablica licenciado marcos 8 y tiene su tiempo delante por favor muchas gracias doctor muy amable y buena noche a todas y todos hoy hablaremos un poco sobre alimentaci\u00f3n saludable en tiempos de kobe la tecnolog\u00eda con la que vivimos ha provocado en estos \u00faltimos a\u00f1os cambios importantes en la forma en que nos alimentamos a\u00fan as\u00ed puede ser barato y sencillo consumir productos tanto sabrosos como saludables pero tambi\u00e9n tenemos disponibles alimentos ulta procesados ricos en calor\u00edas que son baratos de f\u00e1cil acceso y son sustancias que nos provocan querer consumir m\u00e1s es decir se genera como una especie de adicci\u00f3n a los az\u00facares y las grasas pero qu\u00e9 son los alimentos son los productos schulte procesados si son son alimentos que son sometidos a un proceso de industrializaci\u00f3n para su envasado y venta al p\u00fablico actualmente los empaques de alimentos y bebidas tienen sellos de advertencia en color negro son oct\u00e1gonos que aparecen en la parte frontal de los productos de los alimentos estos nos permiten conocer si el contenido en t\u00e9rminos de calor\u00edas az\u00facares grasas saturadas grasas trans y sodio rebasa los niveles adecuados para mantener la salud de las personas identificar estos ellos nos ayuda a realizar una mejor selecci\u00f3n de los alimentos a la hora de comprarlos cu\u00e1les son las consecuencias que est\u00e1 teniendo una alimentaci\u00f3n basada en el consumo diario de alimentos ultra procesados pues como lo mencionaba el doctor est\u00e1n provocando un aumento en el desarrollo de enfermedades no transmisibles como la obesidad la diabetes mellitus tipo 2 la hipertensi\u00f3n arterial y enfermedades del coraz\u00f3n ligadas a un estilo de vida nada saludable estas enfermedades enfermedades en la actualidad ponen de manifiesto en la forma de alimentarnos no est\u00e1 funcionando sobre todo por las complicaciones que se presentan ante la pandemia por la cob y 19 en nuestro pa\u00eds las elevadas tasas de sobrepeso y obesidad no s\u00f3lo afectan las capacidades f\u00edsicas sino que tambi\u00e9n implican \u00e1reas psicol\u00f3gicas emocionales de aprendizaje e intelectuales en las personas comer mal en nuestra sociedad es tan sencillo y cotidiano que a muchas familias oa muchas personas les resulta dif\u00edcil o les cuesta reconocerlo que se entiende por alimentaci\u00f3n saludable una alimentaci\u00f3n saludable es aquella que cubre las necesidades nutricionales y fisiol\u00f3gicas con el objetivo de asegurar un adecuado crecimiento y desarrollo por tanto debe ser equilibrada y adecuarse en cada etapa a los requerimientos diet\u00e9ticos y nutricionales cuidando que sea culturalmente pertinente dentro de alimentaci\u00f3n saludable debemos incluir en cada comida principal los tres grupos de alimentos el primero incluye las verduras y las frutas \u00e9stas nos van a aportar vitaminas minerales fibra y agua importantes para un adecuado crecimiento y desarrollo f\u00edsico y mental as\u00ed como para la prevenci\u00f3n de enfermedades grupo 2 que debemos incluir estos son los cereales nos brindan energ\u00eda que proporciona calor\u00edas al organismo para adaptar nuestras actividades cotidianas el grupo n\u00famero tres son las leguminosas y alimentos de origen animal como son las carnes y l\u00e1cteos estos son fuentes de energ\u00eda y prote\u00ednas para formar y regenerar tejidos construir m\u00fasculos cerebro y otras partes del cuerpo como la piel el pelo y los huesos tambi\u00e9n nos ayuda en la parte de la reparaci\u00f3n de heridas y golpes para una alimentaci\u00f3n sana y nutritiva adem\u00e1s de la calidad y cantidad tambi\u00e9n es importante la distribuci\u00f3n de los horarios los alimentos se tienen que repartir en forma fraccionada en varios tiempos de comida los tres principales desayuno comida y cena es importante fijar horarios para evitar cambios en nuestro cuerpo tambi\u00e9n es necesario combinar alimentos con base a los colores amores texturas y considerar los grupos los gustos propios de las personas el desayuno es el tiempo de alimentaci\u00f3n que se realiza en la ma\u00f1ana y es el m\u00e1s importante ya que se est\u00e1 iniciando las labores del d\u00eda un desayuno adecuado garantiza un buen nivel de captaci\u00f3n y rendimiento las personas mal alimentadas son vulnerables a enfermedades tienen problemas de concentraci\u00f3n y pierden motivaci\u00f3n se sugiere tener un margen de 5 a 6 horas entre desayuno comida y cena y de acuerdo a la actividad f\u00edsica de cada persona se manejar\u00e1n poblaciones con todo esto que les acabo de comentar les voy a dar un ejemplo de dv tipo para una persona adulta de entre 40 y 60 a\u00f1os para empezar tenemos que fijar los horarios el desayuno lo marcamos en un promedio de 8 de la ma\u00f1ana y les voy a dar las opciones la opci\u00f3n a ser\u00edan dos quesadillas de tortilla de ma\u00edz viviendas de queso panela espinacas champi\u00f1ones y o pico de gallo con un cuarto de aguacate la opci\u00f3n de un sandwich de pan integral con pechuga de pollo at\u00fan o queso panela y una ensalada al gusto y se puede para utilizar para tomar un t\u00e9 sin az\u00facar o agua y elegir una fruta querida entre una manzana una naranja una taza de papaya o una taza de mel\u00f3n para la comida que marcar\u00edamos tres de la tarde una taza de sopa de verduras sin incluir granos de elote ni papas en caldo de pollo sin incluir consom\u00e9 pechuga de pollo pescado res en preparaciones libres de aceite es decir asada servidas al vapor a la plancha ensalada de verduras pan al gusto verduras asadas edad hasta estas se pueden consumir hasta quedar satisfechos es decir este este grupo es el \u00fanico que permitimos que est\u00e9 sin l\u00edmite en el caso de los grupos del grupo de cereales se puede consumir media taza de dos o dos tortillas o cu\u00e1nto tostadas horneadas es decir el equivalente de acuerdo a los gustos y preferencias un tercio de aguacate a una cuchara 4 cucharadita de aceite de oliva en el caso de la raci\u00f3n de grasa y para tomar agua de jamaica sin az\u00facar para la cena la opci\u00f3n a dos tostadas horneadas de pechuga de pollo at\u00fan o queso verduras al vapor la opci\u00f3n de una rebanada de pan tostado integral con un cuarto de aguacate espinacas pechuga de pollo s\u00ed para tomar una taza de t\u00e9 lim\u00f3n aumenta sin az\u00facar y elegir una fruta de acuerdo a las calor\u00edas recordemos el aporte cal\u00f3rico debe ser acorde al gasto cal\u00f3rico es decir debemos de hacer un equilibrio entre lo que consumimos con lo que gastamos en pandemia con las medidas de confinamiento se reduce la actividad f\u00edsica por lo cual se deber\u00e1 reducir tambi\u00e9n la ingesta de comidas con alto nivel cal\u00f3rico y hasta la recomendaci\u00f3n de actividad f\u00edsica en nuestros domicilios ahora les voy a decir las 10 recomendaciones b\u00e1sicas para una alimentaci\u00f3n saludable n\u00famero 1 reduce el consumo de alimentos altamente cal\u00f3ricos como postres y productos elaborados a base de harinas n\u00famero 2 no consumas alimentos cultas procesados con dos o m\u00e1s ellos de advertencia como las frituras por ejemplo n\u00famero 3 evita ingerir cualquier tipo de bebidas azucaradas como los jugos frescos las aguas saborizadas y los l\u00e1cteos con az\u00facar n\u00famero 4 aumenta el consumo de frutas de la temporada y verduras incluye por lo menos una porci\u00f3n en cada uno uno de los tres tiempos de comida n\u00famero 5 distribuye en tu dieta en tres comidas al d\u00eda y dos colaciones previa evaluaci\u00f3n devoluci\u00f3n logos n\u00famero 6 las colaciones deben ser peque\u00f1as en cantidad nosotros las consideramos una colaci\u00f3n entre 200 y 300 calor\u00edas como ejemplo podemos consumir una taza de j\u00edcama una taza de pepino y agua simple las floraciones se intercalan a media ma\u00f1ana y a media tarde de ser de ser consideradas en el requerimiento de cada persona n\u00famero 7 prepara tus alimentos al vapor con seguidos ordenados asados o a la plancha es decir con el m\u00ednimo de grasa n\u00famero 8 acost\u00fambrate a ingerir peque\u00f1as porciones de alimentos para evitar comer en exceso hay que masticar adecuadamente debemos recordar que la masticaci\u00f3n de este paso n\u00famero 1 del proceso de digesti\u00f3n entonces tiene que madre masticarse adecuadamente para que se lleve a cabo este proceso n\u00famero 9 toma agua simple potable al menos 8 vasos de agua al d\u00eda y n\u00famero 10 realiza diariamente entre 60 30 y 60 minutos de actividad f\u00edsica tambi\u00e9n esto tiene que tener previo evaluaci\u00f3n para evitar lesiones estas recomendaciones deben de complementarse con un descanso adecuado [Aplausos] es conveniente hacer de la alimentaci\u00f3n una costumbre familiar ya que es una oportunidad para mostrar el amor la convivencia sirviendo y atendi\u00e9ndose entre todos los miembros de la familia promoviendo la conversaci\u00f3n de diferentes temas creando un ambiente agradable durante las comidas aprender a comer es sencillo s\u00f3lo se necesita motivaci\u00f3n para cambiar se basa en la actitud y se nutre de las elecciones muchas gracias muchas gracias licenciados marcos consideramos que este mensaje es altamente valioso para la poblaci\u00f3n mexicana que nos est\u00e1 viendo sobre todo porque definitivamente nuestros cambios inclusive de h\u00e1bitos de estilo de vida ahora con el confinamiento pues obviamente se volcaron a compartir estos espacios inclusive muchas veces reducidos en familia no y que usted lo mencionaba a m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n el dec\u00e1logo que vemos que nos present\u00f3 es un dec\u00e1logo que a mi parecer deber\u00edamos de tenerlo presente todos los d\u00edas m\u00e1s all\u00e1 con pandemia o sin pandemia pero tambi\u00e9n me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n como / es un mensaje como en cinco puntos importantes no este tema de del desayuno es la comida m\u00e1s importante entonces puedes mantener el desayuno con todos los elementos que se refiere el plato del buen comer recordemos evitar los alimentos procesados o combinemos entonces tambi\u00e9n este tipo de grupos y sus grupos de alimentos hagamos las combinaciones necesarias sobre todo a especificar muy claramente los horarios en los que vamos a comer que muchas veces pues es lo que tenemos justo yo le quer\u00eda le quer\u00eda preguntar a uno de estos cinco puntos al dec\u00e1logo y a lo que es realmente important\u00edsimo que es la actividad f\u00edsica particularmente ausencia como como un mensaje a la poblaci\u00f3n sobre todo a la poblaci\u00f3n joven a la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa que muchas veces somos los que tendemos a generar estos malos h\u00e1bitos no sean nosotros sino en nuestros hijos tambi\u00e9n de comer alimentos procesados que la recomendar\u00eda a usted en este momento a la poblaci\u00f3n mexicana para que justo no seamos un n\u00famero m\u00e1s en la estad\u00edstica de diabetes hipertensi\u00f3n diversidad de enfermedades cardiometab\u00f3licas en el pa\u00eds claro que tenemos que apostar a la prevenci\u00f3n existen 22 l\u00edneas o dos seguros muy importantes en salud que son las personas sanas y las personas que ya enferman debemos de tratar a las personas que a\u00fan no enferman con la prevenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n a una atenci\u00f3n integral tener atenci\u00f3n asistir a los alumnos a la salud para que tengamos un chequeo de c\u00f3mo est\u00e1bamos con nuestros l\u00edpidos y c\u00f3mo est\u00e1 nuestra glucosa sin que nos sintamos mal es algo que muchas veces ni siquiera el mismo personal de salud hacemos no es fundamental apostemos a la prevenci\u00f3n a la alimentaci\u00f3n en el caso de nosotros en nuestra consulta cuando llega a personas con sobrepeso y obesidad llegan con un sentido de culpa muy importante no hay culpables venimos siguiendo patrones y h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n muy arraigados que nos han llevado a estas situaciones pero si podemos acercar si estas recomendaciones que acabamos de dar pueden marcar la pauta para algo muy positivo en la salud de las personas aunado a esto la parte de la hidrataci\u00f3n el manejo del estr\u00e9s que est\u00e1 muy de moda en todos los grupos de edad incluso a nuestros peque\u00f1os no sobre todo con el confinamiento estar est\u00e1n teniendo estr\u00e9s el estr\u00e9s genera cambios metab\u00f3licos importantes pueden afectar nuestro metabolismo entonces tenemos que tener una atenci\u00f3n integral e involucra la atenci\u00f3n m\u00e9dica la atenci\u00f3n nutricional arterial psicol\u00f3gica la actividad f\u00edsica y todo esto garantice la salud de las personas muchas gracias licenciado dawson por los mensajes y por la informaci\u00f3n recordar que el licenciado nos va a estar dos o nos va a estar acompa\u00f1ando el resto de la conferencia tambi\u00e9n por si algunos de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los medios de comunicaci\u00f3n quieren hacer algunas preguntas espec\u00edficas en relaci\u00f3n a este tema y precisamente vamos a pasar entonces ya a este componente vemos la manita levantada de alejandro alem\u00e1n a quien le damos el uso de la voz por favor adelante gracias buenos d\u00edas buenas carnes perd\u00f3n cuando tambi\u00e9n usted est\u00e1 mencionando que tenemos una positividad de dos d\u00edgitos cuando lo a un mes se plantea una posibilidad de que se hable del 5 por ciento es lo que nos dice estamos todav\u00eda en una etapa de para mantener la atenci\u00f3n la alerta muchas gracias f\u00edjate qu\u00e9 bueno que probaste esto porque hay hay varios valores que tenemos que considerar en la organizaci\u00f3n mundial de la salud hace referencia a una positividad en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n general vamos a recordar un poquito c\u00f3mo realizamos la el registro de los pacientes positivos en nuestro pa\u00eds ustedes saben que manejamos un sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica qu\u00e9 significa esto no creo que ya lo hemos mencionado muchas veces pero tiene que ver con el contexto de la respuesta en en el pa\u00eds contamos con m\u00e1s de 25 mil unidades del sector salud tanto de la secretar\u00eda de salud como insiste sedena hacen a la vigilancia epidemiol\u00f3gica particularmente para el tema de kobe la estamos manejando en algunas unidades que hemos denominado centinelas particularmente para los casos no gradas y para los casos graves aqu\u00ed el doctor o la m\u00eda tambi\u00e9n obviamente para intervenir porque ese es nuestro l\u00edder de epidemiolog\u00eda a nivel nacional tenemos la cuantificaci\u00f3n de los casos graves y las desafortunadas definiciones ahora para hacer el c\u00e1lculo de esta positividad particularmente nosotros la sacamos con la aquellas personas que fueron registradas a este sistema no y que se les tom\u00f3 una muestra es decir gabriela nucamendi es sospechosa porque cumple con la definici\u00f3n operacional le tomamos una muestra sea de anti g\u00e9nica o sea de pcr y esta persona este pues sale positiva entonces yo entro a este c\u00e1lculo del \u00edndice de positividad la cuantificaci\u00f3n que tenemos al d\u00eda de hoy igual si gusta en volverla a pasar para que los televidentes a las personas que est\u00e1n conectadas en pantalla recuerden la cifra justo que vimos que va relacionada a este n\u00famero nosotros particularmente nos medimos en relaci\u00f3n a la positividad de 'alejandro' que hemos tenido en semanas anteriores he llegado a tener un inicio de positividad muy muy alta y obviamente si comparamos el \u00edndice de positividad que tenemos actualmente con los \u00edndices de positividad es anterior anteriores la verdad es que ahorita mantenemos una meseta que inclusive va hacia la baja esto tiende a ocurrir cuando la circulaci\u00f3n del virus a nivel comunitario empieza a disminuir ahora quiero comentar que tambi\u00e9n que hay otra medida muy importante pidiendo a los otros que tenemos que tomar en cuenta es algo que mencion\u00e9 en uno de los gr\u00e1ficos que es la letalidad tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha hecho referencia a este \u00edndice porque porque es muy importante no solo saber si el virus est\u00e1 circulando con el \u00edndice de positividad sino tambi\u00e9n cu\u00e1ntas de las personas que enferman se est\u00e1n muriendo y particularmente m\u00e9xico a nivel nacional ha mantenido una letalidad que inclusive se mantuvo en maceta y que ahora va incluyendo inclusive en disminuci\u00f3n hay algunos grupos poblacionales por ejemplo las personas que presentan comorbilidades o las personas mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que obviamente no no estaban vacunadas pues que obviamente la letalidad era era bastante era bastante alta en y esto ustedes disculpen son problemas t\u00e9cnicos porque si no nuestro dispositivo se va a apagar pero la idea es que alejandro lo que te quiero decir es que el \u00edndice de positividad que est\u00e1 manejando nuestro pa\u00eds afortunadamente no se contrapone con lo que hace referencia a la organizaci\u00f3n mundial de la salud como t\u00fa bien dec\u00edas ellos hacen referencia a un dato de un d\u00edgito nosotros mantenemos un dato de dos d\u00edgitos pero estos autos de dos d\u00edgitos tienen que ver por el tipo de vigilancia que nosotros realizamos que es una vigilancia centinela y que est\u00e1 siendo enfocada en determinadas unidades y que afortunadamente nosotros mantenemos la prueba o la toma de las pruebas en toda la poblaci\u00f3n que cumple la definici\u00f3n operaci\u00f3n no s\u00e9 si te deje m\u00e1s clara la respuesta pero igual le pedir\u00eda electro l\u00ednea que nos apoye con su opini\u00f3n t\u00e9cnica rosa toc\u00e1bamos un plant\u00f3n neto en la positiva que estamos manejando todo lo m\u00edo era de 35 por ciento volteamos no recuerdo la cifra que mencionaron de cu\u00e1nto estamos s\u00e9 que es de dos d\u00edgitos entonces no s\u00e9 si eso puede ser un indicio de que todav\u00eda no entra en control la epidemia gracias agua ahora si hablamos de control lo que queremos decir es que pues todav\u00eda teniendo que seguimos teniendo casos positivos ahora hay hay diferentes momentos de la propia epidemia no inclusive yo he observado algunos comentarios t\u00e9cnicos de otros colaboradores que se presentan dentro de las conferencias que tambi\u00e9n hacemos referencia ya estamos en un momento en donde ya no solo no presentamos un brote magnificado sino que presentamos una serie de brotes que se encuentran ya a niveles comunitarias no es una fase diferente a mi parecer y ahora que comete el doctor alom\u00eda estamos ya en un momento en donde estos peque\u00f1os son m\u00faltiples bloques se van a empezar a presentar en determinadas localidades donde tenemos con m\u00e1s poblaci\u00f3n vulnerable no significa que est\u00e1 fuera de control significa que pasamos a otra etapa y que ahora justo se va a centrar en estos espacios donde todav\u00eda seguimos teniendo poblaci\u00f3n vulnerable como ocurre con otras enfermedades infecciosas como ocurri\u00f3 en su momento el problema de influenza h1n1 en el 2009 que como ustedes recordar\u00e1n es una curva muy importante se presentaron dos oleadas y luego inclusive llegamos a una fase de meseta que se prolong\u00f3 y posteriormente disminuy\u00f3 para empezar a ver ya los brotes espec\u00edficos por entidad y localidades en el pa\u00eds y muchas gracias estimada vi de hecho recordando el dato que presentaba la doctora locamente al principio de la conferencia es el 17 por ciento recordemos que en el punto m\u00e1s alto de la epidemia llegamos a tener porcentajes de positividad de 52% de hecho iniciamos este a\u00f1o 2021 con un porcentaje de positividad del 43 por ciento un porcentaje bastante elevado y que adem\u00e1s ser\u00e1 acorde a esta segunda ola segundo pico segunda vez que estuvimos viviendo en en todo el territorio mexicano y que fue el m\u00e1s alto y el de mayor magnitud que hemos tenido hasta el momento en lo que va de la epidemia obviamente el 17 por ciento representa por s\u00ed mismo una disminuci\u00f3n importante de muchos puntos porcentuales de un 43 a un 17 en lo que ha transcurrido el 2021 pero efectivamente hablar de un 17 por ciento nos est\u00e1 arrojando todav\u00eda un porcentaje de positividad que nos revela circulaci\u00f3n viral a nivel comunitario por eso nosotros hemos estado continuamente diciendo que m\u00e1s all\u00e1 del descenso qu\u00e9 evidenciado en \u00faltimas semanas la epidemia en m\u00e9xico todav\u00eda no se ha terminado y todav\u00eda tenemos virus circulando a nivel comunitario como dec\u00eda bien la doctora nunca men y tambi\u00e9n hay que resaltarlo este porcentaje de positividad es el promedio nacional tenemos entidades federativas sobre todo son sobre todo aquellas que han mantenido un nivel de control este epid\u00e9mico durante m\u00e1s tiempo aquellas que lograron los primeros sem\u00e1foros de color verde a finales del a\u00f1o pasado y que los han mantenido durante este a\u00f1o en donde inclusive los porcentajes de positividad suelen ya estar en una cifra est\u00e1n fluctuando entre el 5 y el 8 por ciento pero tenemos entidades federativas en donde todav\u00eda hay una circulaci\u00f3n importante del virus en donde todav\u00eda la magnitud de presentaci\u00f3n de casos y el porcentaje por lo tanto est\u00e1 en 25 est\u00e1 en 27 entonces cuando vemos esta media nacional precisamente lo que estamos viendo es esta regionalizaci\u00f3n que en su momento tenemos en todo el pa\u00eds en donde hay entidades donde todav\u00eda tiene misi\u00f3n comunitaria de manera sostenida hay entidades que est\u00e1n en un nivel de control m\u00e1s importante pero entonces presentamos una media nacional para al menos tener obviamente una medici\u00f3n de qu\u00e9 puede estar pasando a nivel nacional en la medida que m\u00e1s m\u00e1s entidades empiecen a disminuir su transmisi\u00f3n y empiecen a entrar a niveles de control estamos hablando justo de estas entidades que actualmente est\u00e1n todav\u00eda en naranja o que acaban de pasar a un color amarillo en la medida que \u00e9stas puedan seguir disminuyendo su transmisi\u00f3n y t\u00fa y tengamos m\u00e1s entidades en verde o ya no tengamos naranjas y tengamos solo amarillos de seguro este porcentaje de positividad podr\u00e1 caer por debajo de los d\u00edgitos y empezar a tener una media nacional digamos por debajo del 10% muy bien no s\u00e9 si hubiera alguna otra pregunta decimos alejandro en el tema si hay alguna espectativa y cuando cu\u00e1ndo podr\u00eda empezar es que hay mayor circulaci\u00f3n y de todas maneras las cifras se mantienen a la baja y son mejores de muy bien lo que quisiera saber si eso se debe a que nos estamos cuidando que hay medidas de prevenci\u00f3n o es un comportamiento del virus que ya no tiene que infectar que no se detecten condiciones est\u00e1 pasando esto claro mira definitivamente esto est\u00e1 m\u00e1s relacionado a el resultado positivo que han tenido la implementaci\u00f3n de las acciones de prevenci\u00f3n identificaci\u00f3n recordemos que los \u00faltimos estudios de cero prevalencia tanto los presentados a finales del a\u00f1o pasado por el instituto nacional de salud p\u00fablica como los que present\u00f3 hace aproximadamente dos semanas el instituto mexicano del seguro social nos ponen todav\u00eda a la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico entre un 40 y un 45 por ciento de cero prevalencia es decir de personas que han tenido exposici\u00f3n al virus lo cual quiere decir que todas para este momento pudi\u00e9ramos estimar que m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n puede ser susceptible por lo tanto puede infectarse y puede enfermarse entonces por eso reiteramos siempre tenemos el mensaje y aprovechamos el momento para repetirse lo a la poblaci\u00f3n todav\u00eda no hemos terminado el control de la epidemia si la epidemia en este momento se mantiene en un nivel bajo de transmisi\u00f3n con cargas de enfermedad en la mayor\u00eda de las entidades federativas disminuyendo d\u00eda con d\u00eda es gracias a que se implementen las medidas de prevenci\u00f3n y esto gracias a que la poblaci\u00f3n las ponga en pr\u00e1ctica por eso el llamado constante que hacemos a seguir implementando las porque en la medida que nosotros dejemos de realizar las que como lo hicimos con coloquialmente relajemos las medidas de prevenci\u00f3n entonces de seguro empezaremos a tener nuevos contagios y de seguro podremos tener todav\u00eda rebrotes en varias entidades federativas hace poco tuvimos el caso lo mencion\u00e1bamos en esta misma conferencia de chihuahua en su momento tuvo un incremento de por m\u00e1s el 34 semanas importantes llegaron a tener inclusive nuevos niveles de saturaci\u00f3n hospitalaria pero que felizmente lograron controlar es decir ya en las \u00faltimas dos semanas vemos que chihuahua nuevamente tom\u00f3 una meseta ya en la \u00faltima semana presenta nuevamente una tendencia descendente y entonces est\u00e1 empezando otra vez y nuevamente a controlar su epidemia llamamos tambi\u00e9n hace poco y de hecho es la situaci\u00f3n actual del estado de quintana roo en donde en las \u00faltimas semanas ha tenido un incremento importante de la epidemia est\u00e1 la tendencia ascendente hay una importante cantidad de casos que se est\u00e1n produciendo en quintana roo y ya se est\u00e1 obviamente trabajando desde la entidad federativa para tambi\u00e9n implementar las medidas que sean necesarias para retomar la meseta y retomar en su momento el control por eso decimos esto no se ha terminado si en su momento las medidas de distanciamiento de sana distancia si las medidas de movilizaci\u00f3n no se toman en cuenta no se ponen en pr\u00e1ctica podemos tener nuevos rebrotes entonces hay que seguir nos cuidando hay que seguir cuidando a nuestros familiares hay que seguir manteniendo estas acciones en el entorno para poder dar m\u00e1s oportunidad a que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n siga avanzando y entonces si finalmente est\u00e1 venga a contribuir a una disminuci\u00f3n de la cantidad de personas susceptibles y por lo tanto no haya m\u00e1s personas o cada vez menos personas que puedan ser contagiadas y enfermedad de cubrir este 19 muchas gracias tenemos tambi\u00e9n entonces ya la mano levantada de arturo contreras es maduro por favor adelante hola muy buenas muy buenas tardes muy buenas noches tenemos un par de preguntas y nos pregunta en las personas de declarar calidad de tlalpan a los que se les dar\u00e1 como con la vacuna de sinovac y la vacuna con las que se les va a aplicar la segunda dosis es segura lo que comentan es que no hab\u00edan en el embarque que hab\u00eda llegado y que se les iba a destinar tuvo un problema se retras\u00f3 por una cuesti\u00f3n de temperatura y entonces estaba en espera de ver qu\u00e9 pasaba entonces ellos dicen que no ha llegado y el efecto desde la fecha de evacuaci\u00f3n de ellos ha ahora no ha llegado otro embarque de esta vacuna ellos preguntan s\u00ed si aplicar es segura o si se les va a aplicar la que tuve problemas de temperatura no o qu\u00e9 va a pasar con esto siendo que no ha llegado un embarque nuevo de vacunas a m\u00e9xico y la otra es tambi\u00e9n un poco relacionada hacia la accesibilidad de del envase de que est\u00e1 haciendo la empresa de humo de la vacuna de facer no sab\u00edan nos comentaron es la semana que la planta tuvo un problema con una instalaci\u00f3n de los filtros y que puedes usar retraso el tiempo de operaci\u00f3n y de procesamiento entonces unos preguntan desde la desde el p\u00fablico sin haber mantenido el material a granel no afect\u00f3 su calidad con mucho gusto hacemos arturo claro que si retomamos algunos puntos que se comentaron durante la semana de hecho por ejemplo empezamos recordando que justo el d\u00eda jueves 6 de mayo arribaron al pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis de sinovac y que justo este mill\u00f3n de dosis de sinovac es el que est\u00e1 destinado para cubrir todas las segundas dosis que en este momento pudieran estar pendientes de esta vacuna y esto se realizar\u00e1 en el transcurso de la semana que empieza el d\u00eda de ma\u00f1ana y en su momento tambi\u00e9n podr\u00e1n disponerse de dosis o de primeras dosis para aquellas personas con quien se puedan seguir vacunando cuando recordemos que cuando una vacuna llega al pa\u00eds debe de infectarse a cabo las revisiones correspondientes por parte de la cofepris no solamente de la inspecci\u00f3n f\u00edsica que en su momento debe de tener la vacuna sino tambi\u00e9n de la documentaci\u00f3n que tiene que venir acompa\u00f1ando en algunos casos viene acompa\u00f1ando a los embarques de la vacuna en algunos casos se env\u00edan previamente a trav\u00e9s de los mecanismos oficiales los casos llegan en algunos d\u00edas posteriores independientemente cual sea la situaci\u00f3n una vez que la cofepris realiza la revisi\u00f3n total de todos los puntos de seguridad y este creo que es precisamente la pregunta que la vacuna tiene que ser segura para efectos de la aplicaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n y esto est\u00e1 a cargo de la cofepris entonces ellos dan la liberaci\u00f3n este final para que la vacuna pueda ser destruida en este momento no tenemos informaci\u00f3n de que hubiera habido en alg\u00fan momento para efectos del env\u00edo o del almacenamiento ya en mexico de este mill\u00f3n de dosis de vacunas que llevo de sinovac alg\u00fan problema en relaci\u00f3n a la mantenci\u00f3n de la temperatura o sea esto ha sido revisado ha sido servido no tenemos ninguna ninguna notificaci\u00f3n y en su momento obviamente esto es algo tambi\u00e9n que se toma muy en cuenta cuando se realiza ya la distribuci\u00f3n a los puntos correspondientes recordemos que hay un seguimiento muy puntual a trav\u00e9s de dispositivos electr\u00f3nicos que est\u00e1n monitoreando los diferentes paquetes y la revisi\u00f3n todas estas l\u00edneas de distribuci\u00f3n y env\u00edo de las vacunas a los puntos de vacunaci\u00f3n y hasta el momento y espec\u00edficamente para esta vacuna no hemos tenido vamos a obviamente pedirle al el equipo directamente de vacunaci\u00f3n en su momento en el transcurso de los siguientes d\u00edas nos pueda ya actualizar a lo mejor cuando se estar\u00e1 disponiendo y teniendo ya estaba una en el campos es decir ya en los municipios en donde debe de ser utilizada para efectos de la segunda dosis y poderlo comunicar tambi\u00e9n desde este punto recordemos tambi\u00e9n que el llamado que se hace a las personas para la segunda dosis es un llamado tambi\u00e9n que sale desde las \u00e1reas locales por lo tanto les pedir\u00edamos tambi\u00e9n a las personas que est\u00e9n muy atentas porque de seguro en siguientes d\u00edas les est\u00e1n avisando comunicando qu\u00e9 d\u00eda pueden volverse a presentar a los puntos de vacunaci\u00f3n ya conocidos para que puedan empezar a recibir sus segundas dosis en relaci\u00f3n a otras vacunas que se est\u00e1n basando en nuestro pa\u00eds no hay ning\u00fan riesgo en relaci\u00f3n a los env\u00edos de granel estos tambi\u00e9n cumplen con todas todas serie de disposiciones y revisiones t\u00e9cnicas desde su salida del pa\u00eds de origen hasta su llegada la conferencia est\u00e1 muy al pendiente la cogentrix tiene equipos pr\u00e1cticamente ya viviendo digamos al igual que sencilla en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico en las oficinas espec\u00edficas de aduanas y donde se realiza todo este intercambio porque dada la actividad tan intensa que se ha tenido de llegadas de vacunas pr\u00e1cticamente el d\u00eda con d\u00eda los equipos est\u00e1n ya altamente familiarizados para efectos de llevar a cabo estas estas revisiones y esta y esta validaci\u00f3n recordemos que una vez que los env\u00edos de granel se realizan y se entregan en las empresas que los est\u00e1n produciendo pues bueno ah\u00ed s\u00ed toda una serie de revisiones que no solamente hace por un lado la empresa que est\u00e1 en m\u00e9xico por otro lado la cofepris que en su momento obviamente tiene que llevar a cabo lo que le corresponde sino tambi\u00e9n las farmac\u00e9uticas internacionales que en su momento son las que tienen definidos los accesos para todo lo que tiene que ver el envasado todo lo que tiene que ver la producci\u00f3n y entonces por lo tanto hay toda una serie de requerimientos que se necesitan cumplir antes que las dosis que llegan a granel sean finalmente liberadas y por lo tanto est\u00e9n listas para distribuirse esto se va a estar integrando en el calendario semanal y ustedes van a poder identificar claramente en los calendarios semanales cuando las dosis que se est\u00e1n basando en m\u00e9xico pues obviamente puedan llegar espec\u00edficamente a la luz as\u00ed como ha estado sucediendo con la luna este de cancino y en su momento suceder\u00e1 con la vacuna de astraz\u00e9neca bien nos vemos lamentablemente se nos ha acabado el tiempo por el d\u00eda de hoy son ya la hora de terminar la conferencia a las 8 de la noche en la ciudad de mexico le agradezco a la doctora gabriela nucamendi y al licenciado marcos lawson por habernos acompa\u00f1ado el d\u00eda de ma\u00f1ana podremos nuevamente estar con ustedes y seguir comunicando y abordando las preguntas de la prensa muchas gracias tengan todos muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:29.384144"
}