{
    "video_id": "U1v4D3DPHcE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/U1v4D3DPHcE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMMLOLVM5C9JVogYREwbHgX1huSA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=U1v4D3DPHcE",
    "video_title": "Saludo desde las Islas Mar\u00edas",
    "video_length_seconds": 172,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "miren esta",
            "start": 2.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "belleza bueno siempre digo lo mismo",
            "start": 4.4,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "en distintos sitios de m\u00e9xico me repite",
            "start": 6.97,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y me repito por qu\u00e9",
            "start": 11.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico hay bellezas naturales",
            "start": 13.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 17.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de las islas mar\u00edas estamos muy",
            "start": 20.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 23.38,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de convertir este penal esta prisi\u00f3n",
            "start": 24.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en un centro para la recreaci\u00f3n",
            "start": 29.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para el conocimiento de la historia",
            "start": 32.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 34.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 36.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo trataban a los opositores aqu\u00ed",
            "start": 39.95,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "estuvieron presos",
            "start": 44.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cristeros aqu\u00ed estuvo por esa la madre",
            "start": 47.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conchita",
            "start": 50.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que es el algo impreso m\u00e1s",
            "start": 52.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 57.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 58.86,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "capacidad creativa",
            "start": 62.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y por eso es un rebelde yo creo que como",
            "start": 64.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 70.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 71.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 74.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 75.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen principios inquebrantables",
            "start": 78.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hombres como ideales",
            "start": 84.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "quijotes de nuestro tiempo",
            "start": 89.3,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se revueltas es un libro los muros de",
            "start": 94.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agua \u00e1ngeles",
            "start": 98.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y releerlo y no solo ese libro muchos",
            "start": 100.57,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "otros una vez en una gira por quer\u00e9taro",
            "start": 104.83,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "me encontr\u00e9 un hombre grande y",
            "start": 109.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "simpatizante",
            "start": 112.479,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n",
            "start": 114.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda mucho",
            "start": 117.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n",
            "start": 120.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y le dijo casi llorando",
            "start": 124.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 126.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 128.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sube con revueltas",
            "start": 132.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a su grupo",
            "start": 136.12,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dec\u00eda",
            "start": 139.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 142.569,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho pueblo y faltaban dirigentes",
            "start": 145.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y escribi\u00f3",
            "start": 148.299,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un ensayo",
            "start": 151.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se llama as\u00ed",
            "start": 153.349,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "el proletariado sin cabeza",
            "start": 157.37,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 diciendo maestro revuelta",
            "start": 160.47,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya el proletariado en m\u00e9xico tiene",
            "start": 165.069,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 168.79,
            "duration": 2.419
        }
    ],
    "transcription_text": "miren esta belleza bueno siempre digo lo mismo en distintos sitios de m\u00e9xico me repite y me repito por qu\u00e9 en todo m\u00e9xico hay bellezas naturales como esta de las islas mar\u00edas estamos muy contentos de convertir este penal esta prisi\u00f3n en un centro para la recreaci\u00f3n para el conocimiento de la historia sobre todo de la historia de m\u00e9xico de c\u00f3mo trataban a los opositores aqu\u00ed estuvieron presos cristeros aqu\u00ed estuvo por esa la madre conchita que es el algo impreso m\u00e1s importante con su capacidad creativa y por eso es un rebelde yo creo que como [M\u00fasica] ricardo flores mag\u00f3n de esos hombres que tienen principios inquebrantables hombres como ideales [M\u00fasica] quijotes de nuestro tiempo se revueltas es un libro los muros de agua \u00e1ngeles y releerlo y no solo ese libro muchos otros una vez en una gira por quer\u00e9taro me encontr\u00e9 un hombre grande y simpatizante la tradici\u00f3n cuando todav\u00eda mucho por la transformaci\u00f3n y le dijo casi llorando discurso yo se sube con revueltas pertenec\u00eda a su grupo y \u00e9l dec\u00eda de qu\u00e9 hab\u00eda mucho pueblo y faltaban dirigentes y escribi\u00f3 un ensayo que se llama as\u00ed el proletariado sin cabeza y termin\u00f3 diciendo maestro revuelta ya el proletariado en m\u00e9xico tiene cabeza",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:40:01.256351"
}