{
    "video_id": "U3sT09lyeLc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/U3sT09lyeLc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDVr4bcDBl1Q7gKHhuynyHnZtmHpQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=U3sT09lyeLc",
    "video_title": "Convenio para el fortalecimiento de las lenguas ind\u00edgenas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9386,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ain",
            "start": 609.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 631.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bien las bienvenidas al evento",
            "start": 633.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construyendo un dise\u00f1o de acciones para",
            "start": 635.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las lenguas ind\u00edgenas damos la",
            "start": 637.63,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "bienvenida al presidente constitucional",
            "start": 639.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 641.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 643.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 646.69,
            "duration": 14.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 648.36,
            "duration": 13.279
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 675.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial de las bienvenidas",
            "start": 686.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a los integrantes del pres\u00eddium preside",
            "start": 689.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este evento licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 692.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 694.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 697.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an se\u00f1ora autor son la",
            "start": 707.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "directora general de la unesco",
            "start": 710.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 718.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 721.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "licenciada alejandra fraustro guerrero",
            "start": 728.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 731.779,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma secretario de",
            "start": 738.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 741.699,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "natalia toledo subsecretaria de",
            "start": 748.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "diversidad cultural",
            "start": 751.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "maestra martha delgado peralta",
            "start": 757.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "subsecretaria de asuntos multilaterales",
            "start": 760.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y derechos humanos",
            "start": 762.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons director",
            "start": 768.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del fondo nacional de turismo",
            "start": 772.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cipriano ram\u00edrez guardia de la palabra",
            "start": 778.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ixcateco",
            "start": 781.36,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 783.22,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 790.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 794.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 795.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 798.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 802.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an as\u00ed como",
            "start": 804.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 806.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todas las personas que",
            "start": 807.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nos ven por internet a trav\u00e9s del mundo",
            "start": 810.23,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 812.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias sean todos bienvenidos",
            "start": 812.779,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos las palabras",
            "start": 822.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de bienvenida de cipriano ram\u00edrez tercer",
            "start": 825.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hablante de este co",
            "start": 828.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para m\u00ed que tanto uruguay",
            "start": 848.81,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 853.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en mi canal kuala to billie jeje de",
            "start": 858.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "catec",
            "start": 863.01,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me tuvo",
            "start": 865.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en google a tu bilis",
            "start": 867.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en argentina",
            "start": 869.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 873.18,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gas agua",
            "start": 874.8,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez la cultura",
            "start": 877.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para tena",
            "start": 880.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo que estoy diciendo muy buenos d\u00edas",
            "start": 885.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "presidente manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 889.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no estaba yo muy lejos de venir",
            "start": 895.34,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estar a tu lado",
            "start": 898.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 903.459,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de todas las personas que est\u00e1n al",
            "start": 905.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 908.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy lejos para verlos pero ni",
            "start": 909.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "modos que voy a hacer as\u00ed llegu\u00e9",
            "start": 912.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo har\u00edamos ten\u00e9is que muchas",
            "start": 917.6,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 921.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 922.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 926.78,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 941.18,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 954.96,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 969.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo atenci\u00f3n consular",
            "start": 972.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 974.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "conforme a las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n",
            "start": 978.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hemos iniciado el cambio en la pol\u00edtica",
            "start": 979.7,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para atender a los migrantes de origen",
            "start": 982.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicano en eeuu nuestro compromiso es",
            "start": 984.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "convertir a los consulados en espacios",
            "start": 986.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de defensa de los derechos de las",
            "start": 988.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s vulnerables hoy vamos un",
            "start": 990.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paso m\u00e1s para facilitar el acceso a los",
            "start": 992.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "servicios del gobierno de mexico en el",
            "start": 994.86,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 996.42,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "lanzamos una campa\u00f1a en las 25 lenguas",
            "start": 997.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas m\u00e1s habladas por nuestros",
            "start": 999.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "migrantes en eeuu",
            "start": 1001.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "poniendo a su disposici\u00f3n servicios de",
            "start": 1004.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n",
            "start": 1006.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y asesor\u00eda legal",
            "start": 1010.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1013.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu willis que matan es",
            "start": 1015.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "indicativo y m\u00e9xico cuando lleg\u00f3 a",
            "start": 1019.41,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estados unidos a montivili a quien",
            "start": 1022.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viajaba menos su amo",
            "start": 1024.07,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1026.98,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nuku los votos en el aire de c\u00e1lculo y",
            "start": 1028.709,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "tapia no incluir\u00e1n ropas aporte euskadi",
            "start": 1033.939,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nunca matr\u00edcula consular apuntal\u00f3",
            "start": 1037.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "credencial en nota con un bot\u00f3n de xian",
            "start": 1040.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "susa t\u00fanez est\u00e1 eeuu est\u00e1s frente a hama",
            "start": 1046.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuenta tabango lucha hello allegue",
            "start": 1050.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dzsudzs\u00e1k 2 vita chamonix andando en los",
            "start": 1052.41,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "consulados tus derechos valen",
            "start": 1056.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1060.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1062.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la maestra martha",
            "start": 1068.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delgado peralta subsecretaria para",
            "start": 1072.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "asuntos multilaterales y derechos",
            "start": 1074.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 1075.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exteriores muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 1077.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos distinguidos se\u00f1or presidente de",
            "start": 1081.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1083.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador excelent\u00edsima se\u00f1ora adri\u00e0",
            "start": 1085.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a su ley directora general de unesco",
            "start": 1088.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos miembros del",
            "start": 1091.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium reconocidos representantes de",
            "start": 1093.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas del mundo expertas",
            "start": 1096.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expertos que nos acompa\u00f1an hoy muy",
            "start": 1098.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estimados miembros del cuerpo",
            "start": 1101.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico se\u00f1oras",
            "start": 1102.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores la cual este hotel ahc no es",
            "start": 1105.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ni juanma quality critica inmochan ni",
            "start": 1108.78,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 \u00e1nimo a y canahuate 668 inmenso",
            "start": 1112.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "atractor y m\u00e9xico buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1117.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bienvenidos les hablo a la lengua nahua",
            "start": 1120.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "team una de las 68 lenguas ind\u00edgenas que",
            "start": 1123.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds es un honor recibir",
            "start": 1126.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por primera vez en visita oficial en",
            "start": 1129.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a la se\u00f1ora andr\u00e9 azulay",
            "start": 1131.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directora general de la unesco la",
            "start": 1134.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas para",
            "start": 1137.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura sra",
            "start": 1140.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "azul hay sea usted bienvenida a m\u00e9xico",
            "start": 1144.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su visita nos honra y nos complace en",
            "start": 1146.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de la muy robusta agenda de",
            "start": 1149.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "acciones y colaboraci\u00f3n que tenemos el",
            "start": 1152.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno de mexico junto con la",
            "start": 1154.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "unesco tenemos colaboraci\u00f3n en materia",
            "start": 1157.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de preservaci\u00f3n del patrimonio cultural",
            "start": 1159.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y natural un di\u00e1logo intercultural y la",
            "start": 1162.149,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la ciencia entre otros",
            "start": 1166.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "temas muy relevantes la recibe un pa\u00eds",
            "start": 1168.6,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con profundas ra\u00edces milenarias una",
            "start": 1171.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inmensa riqueza natural y una vida",
            "start": 1175.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "social y cultural que son \u00fanicas por su",
            "start": 1177.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "gran diversidad es una naci\u00f3n que",
            "start": 1180.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siempre ha buscado fortalecer la",
            "start": 1183.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo en un mundo",
            "start": 1185.669,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "multilateral es un pa\u00eds que ocupa",
            "start": 1188.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "honrosamente el primer lugar del",
            "start": 1190.909,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "continente americano en sitios inscritos",
            "start": 1193.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la lista de patrimonio mundial de la",
            "start": 1196.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "unesco m\u00e9xico hoy",
            "start": 1199.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un profundo proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1201.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que busca la solidaridad y la justicia",
            "start": 1204.149,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "social poniendo en el centro de todas",
            "start": 1206.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas el bienestar",
            "start": 1210.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de todas y todos los mexicanos hemos",
            "start": 1212.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adoptado un compromiso de gesti\u00f3n que",
            "start": 1215.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigido a asegurar que todos los",
            "start": 1217.74,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mexicanos se beneficien del desarrollo y",
            "start": 1220.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no dejemos a nadie atr\u00e1s y para nosotros",
            "start": 1223.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "la unesco es un espacio multilateral por",
            "start": 1227.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "excelencia a trav\u00e9s del cual podemos",
            "start": 1230.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "promover la educaci\u00f3n en materia",
            "start": 1232.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cultural la ciencia las comunicaciones y",
            "start": 1236.129,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desarrollar sociedades m\u00e1s justas y",
            "start": 1239.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "equitativas en este \u00e1nimo se inserta el",
            "start": 1241.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evento que nos re\u00fane el d\u00eda de hoy",
            "start": 1244.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "organizado en forma conjunta por el",
            "start": 1246.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno de la unesco y la unesco con la",
            "start": 1248.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y el liderazgo de la",
            "start": 1251.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura construyendo un",
            "start": 1252.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decenio de acciones para las lenguas",
            "start": 1255.389,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se centra en el derecho de los",
            "start": 1257.46,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas a revitalizar usar",
            "start": 1260.129,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desarrollar y transmitir las lenguas",
            "start": 1263.899,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a las",
            "start": 1266.549,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "generaciones desde la canciller\u00eda bajo",
            "start": 1267.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el liderazgo del secretario ebrard",
            "start": 1271.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos dando pasos importantes para",
            "start": 1273.97,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cumplir los compromisos de nuestro",
            "start": 1276.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno que tiene una profunda vocaci\u00f3n",
            "start": 1278.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "social con el mandato de transformaci\u00f3n",
            "start": 1280.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos ha instruido el presidente l\u00f3pez",
            "start": 1284.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obrador nuestros consulados como vimos",
            "start": 1285.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en el v\u00eddeo se est\u00e1n convirtiendo en",
            "start": 1288.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "verdaderos espacios de defensa de los",
            "start": 1291.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "derechos de los migrantes y esta",
            "start": 1293.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estar\u00eda incompleta si no",
            "start": 1296.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta a nuestros pueblos",
            "start": 1299.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 1301.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 1304.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hemos creado v\u00eddeos como el que",
            "start": 1305.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentamos en 25 lenguas ind\u00edgenas que",
            "start": 1307.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "son las m\u00e1s habladas por los migrantes",
            "start": 1311.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en los estados unidos",
            "start": 1313.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estos v\u00eddeos est\u00e1n dirigidos a",
            "start": 1316.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "beneficiar a esta comunidad para",
            "start": 1318.679,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "traducir los servicios de documentaci\u00f3n",
            "start": 1320.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n protecci\u00f3n legal que se",
            "start": 1322.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ofrecen a trav\u00e9s de nuestra red consular",
            "start": 1325.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su visita a sra a su ley es un gran",
            "start": 1327.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "privilegio para nosotros nos ayuda en la",
            "start": 1331.1,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por el multilateralismo y",
            "start": 1334.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "finalmente me gustar\u00eda decir que tenemos",
            "start": 1336.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un trabajo muy importante con la",
            "start": 1339.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 emprendiendo",
            "start": 1341.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acciones importantes en materia de",
            "start": 1344.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al patrimonio cultural y",
            "start": 1347.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de las poblaciones alrededor",
            "start": 1349.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de el trayecto del tren o maya en donde",
            "start": 1352.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 acompa\u00f1ando y muchas gracias a",
            "start": 1356.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez pons por estar el d\u00eda de",
            "start": 1358.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy hoy aqu\u00ed con nosotros y nuestra",
            "start": 1360.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n para preservar las",
            "start": 1363.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas el intercambio",
            "start": 1365.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico el fomento de la libertad de",
            "start": 1367.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n proteger nuestras piezas",
            "start": 1369.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas fomentar el di\u00e1logo",
            "start": 1371.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "intercultural y combatir el discurso de",
            "start": 1373.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "odio son solamente algunas de las \u00e1reas",
            "start": 1377.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en donde la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y",
            "start": 1380.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la unesco est\u00e1 llamada a beneficiar a la",
            "start": 1383.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tengan la",
            "start": 1385.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "certeza de que m\u00e9xico va a seguir",
            "start": 1387.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fortaleciendo est\u00e1 s\u00f3lida relaci\u00f3n plazo",
            "start": 1389.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 mart\u00edn y all\u00e1 muchas gracias",
            "start": 1392.1,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1394.41,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "enseguida se llevar\u00e1 a cabo la lectura",
            "start": 1403.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del poema a cargo de la se\u00f1ora natalia",
            "start": 1406.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "toledo subsecretaria de diversidad",
            "start": 1408.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cultural de la secretaria de cultura",
            "start": 1410.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "poema y discurso",
            "start": 1417.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "una divisa na nevin y kendall and see",
            "start": 1420.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "you here is a la meca de la gallina su",
            "start": 1423.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "t\u00edpica dicha ni\u00f1a k en esas har\u00e9n d\u00e3as y",
            "start": 1427.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "katie maniqu\u00ed para panda knicks y seguir",
            "start": 1430.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "utilizan la tula k cu\u00e1les son las ra\u00edces",
            "start": 1433.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que prenden que ramas brotan de estos",
            "start": 1436.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cascajos tal vez hoy la \u00faltima rama que",
            "start": 1440.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hablara zapoteco mis hijos tendr\u00e1n que",
            "start": 1443.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "silbar su idioma y ser\u00e1n aves sin casa",
            "start": 1446.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la jungla del olvido para dios",
            "start": 1450.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1452.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "las lenguas son cuerpos que acumulan",
            "start": 1454.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conocimientos que nos revelan diversas",
            "start": 1457.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formas para nombrar al universo ellas",
            "start": 1460.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos hicieron personas el diagn\u00f3stico de",
            "start": 1463.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la unesco se\u00f1ala que de las siete mil",
            "start": 1466.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lenguas que existen en el mundo al",
            "start": 1469.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alrededor del 40 por ciento est\u00e1n en",
            "start": 1470.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "peligro de desaparecer y se trata",
            "start": 1473.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "principalmente de lenguas ind\u00edgenas en",
            "start": 1476.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a los pueblos originarios se les",
            "start": 1479.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impuso una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica en la",
            "start": 1482.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no tuvieron cabida sus idiomas las",
            "start": 1485.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consecuencias son lenguas que van camino",
            "start": 1487.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "al olvido como el lingua de oaxaca la",
            "start": 1490.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura como parte de este",
            "start": 1495.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno le da prioridad a los pueblos",
            "start": 1497.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas quienes han sido marginados",
            "start": 1500.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente y con los que la naci\u00f3n",
            "start": 1502.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiene una deuda",
            "start": 1505.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la labor nuestra es trabajar con una",
            "start": 1507.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "perspectiva de inclusi\u00f3n de respeto a la",
            "start": 1510.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diversidad y a los derechos humanos y es",
            "start": 1512.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siempre de la mano de las comunidades",
            "start": 1516.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde la red nacional de bibliotecas",
            "start": 1518.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas estamos generando un espacio",
            "start": 1521.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para la diversidad ling\u00fc\u00edstica hasta",
            "start": 1523.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace poco los libros solo hablaban",
            "start": 1526.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y ahora con la creaci\u00f3n de",
            "start": 1528.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acervos en lenguas ind\u00edgenas lo har\u00e1n en",
            "start": 1531.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "68 lenguas nacionales mientras que en la",
            "start": 1534.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de culturas populares",
            "start": 1538.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se implement\u00f3 un programa de",
            "start": 1539.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "visibilizaci\u00f3n y fortalecimiento de las",
            "start": 1541.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identidades mexicanas con acciones como",
            "start": 1544.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las lenguas toman la tribuna en la que",
            "start": 1547.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participaron 48 hablantes de lenguas",
            "start": 1549.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas diferentes en las sesiones",
            "start": 1552.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ordinarias de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1555.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para promover la oralidad y preservar el",
            "start": 1557.77,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lenguaje ritual de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1560.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el fonca y el inali lanzaron una",
            "start": 1563.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convocatoria la de artes verbales",
            "start": 1566.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lenguas en riesgo por su parte el",
            "start": 1568.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "instituto nacional de estudios",
            "start": 1572.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana impulsa la",
            "start": 1573.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n del plan de ayala en diez",
            "start": 1577.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lenguas originarias del pa\u00eds zapoteco",
            "start": 1579.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mixteco totonaco n\u00e1huat rar\u00e1muri otom\u00ed",
            "start": 1583.11,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tzeltal tzotzil jackie y missing",
            "start": 1586.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es muy importante que m\u00e9xico sea",
            "start": 1590.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n del dise\u00f1o de las lenguas",
            "start": 1592.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "somos el pa\u00eds que ocupa el quinto lugar",
            "start": 1595.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a nivel mundial en diversidad",
            "start": 1598.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica y el primero en am\u00e9rica",
            "start": 1599.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds guarda un tesoro en",
            "start": 1602.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de diversidad ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 1604.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cultural y biol\u00f3gica contar con la",
            "start": 1606.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "concurrencia la colaboraci\u00f3n el di\u00e1logo",
            "start": 1610.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la asesor\u00eda no solo con los dem\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 1613.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sino de la mano de las comunidades",
            "start": 1616.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "representa sin lugar a duda una",
            "start": 1618.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "oportunidad hist\u00f3rica de incorporarnos",
            "start": 1621.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en un proceso de cambio de ruta y evitar",
            "start": 1623.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 por ocurrir en caso de que",
            "start": 1626.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no hagamos nada porque lo que est\u00e1 en",
            "start": 1629.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "juego es nuestro propio patrimonio como",
            "start": 1631.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como naci\u00f3n el desarrollo no",
            "start": 1633.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "significa renunciar a la diversidad",
            "start": 1636.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica porque las lenguas forman",
            "start": 1638.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de nuestra evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y",
            "start": 1641.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cultural parafraseando octavio paz- hay",
            "start": 1643.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que trabajar de manera creativa",
            "start": 1646.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incluyente respetuosa con las lenguas",
            "start": 1648.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para construir un mejor mundo",
            "start": 1651.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la apuesta de la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 1653.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo encuentro no sea sobre los",
            "start": 1656.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escombros de las lenguas ind\u00edgenas con",
            "start": 1659.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "verbos desplazados sintaxis rotas y",
            "start": 1662.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "morfolog\u00edas cambiantes nuestra frase es",
            "start": 1665.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ninguna lengua menos esqu\u00ed se pela tu",
            "start": 1668.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "clase k mart\u00edn watts a los dioses",
            "start": 1671.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manguel y con that saben y gracias",
            "start": 1674.23,
            "duration": 15.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1678.18,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1692.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del v\u00eddeo un a\u00f1o de lenguas",
            "start": 1696.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1698.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "me escupe m\u00edtica noche masiva cat\u00f3lica",
            "start": 1713.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "total y tecnova macuilca lugar y para",
            "start": 1716.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noche del cine y pampa cama de ni\u00f1a",
            "start": 1719.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "claman directorio libia 11 en el cuello",
            "start": 1721.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "campo agua la nueva 86 m\u00e1s de batato le",
            "start": 1724.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iba noche m\u00e9xico nuevo a no para castil",
            "start": 1726.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de cat cuanta en gama te anima llegaban",
            "start": 1729.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "2019 y un mes con el wii chiste m\u00e1ximo",
            "start": 1732.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por la uni\u00f3n se trat\u00f3 lee mi suite campo",
            "start": 1736.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "world islamic y m\u00e1s agua cat\u00f3lico ya no",
            "start": 1738.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bat\u00eda ni para m\u00e9xico para no 500",
            "start": 1741.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas y que vamos a la nato tractor y",
            "start": 1743.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pan m\u00e9xico-madrid toca y pan y way sweet",
            "start": 1745.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "micky net mx para 750 con mt critique y",
            "start": 1748.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pan 60 matiz b\u00e1rtoli y para noche m\u00e9xico",
            "start": 1753.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nokia motel andino para taparle willy te",
            "start": 1756.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "toca sin h para no 12.400 \u00e9poca me den",
            "start": 1758.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la paz que quitar\u00e1n a ese m\u00e9xico campa",
            "start": 1762.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cama tem\u00eda que la [\u00a0__\u00a0] actor dick",
            "start": 1765.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "maas anneliese un gui\u00f3n el m\u00e1ximo est\u00e1",
            "start": 1767.11,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la anac a machacamos aguacate poco",
            "start": 1770.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "plan agua de annique nimes co",
            "start": 1775.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enseguida",
            "start": 1782.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra la",
            "start": 1788.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora auto que a su ley directora",
            "start": 1791.929,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "general de la unesco",
            "start": 1794.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 1802.39,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "distinguidos representantes de los",
            "start": 1807.299,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1809.429,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "amigos y gerencias buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1814.759,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "primero quisiera decir mi placer y el",
            "start": 1818.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "honor que es para m\u00ed y para la unesco",
            "start": 1823.909,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "estar con ustedes hoy aqu\u00ed",
            "start": 1826.479,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "mi visita se inscribe en una historia de",
            "start": 1831.74,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os / unesco y m\u00e9xico",
            "start": 1835.27,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha sido un miembro fundador y",
            "start": 1841.799,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "entusiasta desde la creaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1845.179,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "agencia una agencia de las naciones",
            "start": 1848.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "unidas para la cultura la ciencia la",
            "start": 1851.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n justo despu\u00e9s de la segunda",
            "start": 1854.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guerra mundial",
            "start": 1857.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ustedes fueron el primer pa\u00eds del mundo",
            "start": 1859.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a establecer una delegaci\u00f3n permanente",
            "start": 1862.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en nuestra organizaci\u00f3n",
            "start": 1865.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes fueron era instituci\u00f3n de la",
            "start": 1868.679,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "primera conferencia general aqu\u00ed en la",
            "start": 1871.35,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en 1947 despu\u00e9s de la",
            "start": 1874.35,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "conferencia de fundaci\u00f3n en par\u00eds",
            "start": 1880.049,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o siguiente un gran mexicano el",
            "start": 1883.17,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poeta diplom\u00e1tico jaime torres bodet",
            "start": 1887.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la direcci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1889.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y dio forma a los contornos",
            "start": 1891.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n y ayer tuve el placer",
            "start": 1895.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de rendirle homenaje en el",
            "start": 1899.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extraordinario museo nacional de",
            "start": 1902.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda que \u00e9l tanto impuls\u00f3 un",
            "start": 1904.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "museo que da testimonio de la fuerza de",
            "start": 1908.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la riqueza y de la importancia del",
            "start": 1911.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de vuestro pa\u00eds",
            "start": 1913.71,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un patrimonio que es reconocido y",
            "start": 1917.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la unesco por medio de 35",
            "start": 1920.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sitios y aseguran en la lista del",
            "start": 1923.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial de la humanidad pero",
            "start": 1925.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por medio de las artes",
            "start": 1928.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tradiciones pr\u00e1cticas que constituyen",
            "start": 1930.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que constituyen la riqueza cultural del",
            "start": 1932.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en toda su diversidad",
            "start": 1935.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "esta diversidad cultural la diversidad",
            "start": 1938.62,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de las lenguas ser\u00e1 el objetivo de este",
            "start": 1941.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de acciones para las lenguas",
            "start": 1947.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que ser\u00e1 sostenido por las",
            "start": 1950.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "naciones unidas bajo la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 1953.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la unesco",
            "start": 1955.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "profundizar\u00e1 las acciones realizadas",
            "start": 1957.33,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "durante este a\u00f1o el a\u00f1o que acaba de",
            "start": 1959.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "definir 2019 en favor de las lenguas",
            "start": 1962.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a las que m\u00e9xico ha",
            "start": 1966.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contribuido tan duramente como se",
            "start": 1969.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muestra en el v\u00eddeo que acabamos de ver",
            "start": 1971.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo que dicen que decimos es que los",
            "start": 1975.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "idiomas no son sin\u00f3nimos de identidad",
            "start": 1977.97,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "interpretaciones del mundo son",
            "start": 1982.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esenciales para nuestro futuro com\u00fan su",
            "start": 1985.159,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "reconocimiento es una cuesti\u00f3n de",
            "start": 1989.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dignidad pero tambi\u00e9n de su capacidad",
            "start": 1991.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para integrarse en la sociedad de hoy",
            "start": 1994.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pues como uno puede integrarse si no",
            "start": 1997.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "puede estar orgulloso de su propia",
            "start": 2000.679,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "historia de su propia identidad",
            "start": 2003.23,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y hoy todo el mundo est\u00e1",
            "start": 2006.95,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "esta debe reinventar su por ejemplo su",
            "start": 2010.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la naturaleza cuando el",
            "start": 2014.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consenso cient\u00edfico sobre el",
            "start": 2017.57,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "calentamiento global y la p\u00e9rdida de",
            "start": 2019.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "biodiversidad nos dice que el camino",
            "start": 2021.649,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "global no es sostenible tenemos mucho",
            "start": 2024.58,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "que aprender en este sentido de aquellos",
            "start": 2029.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que han sabido aprovechar su entorno y",
            "start": 2034.009,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "traducir en palabras una estrecha",
            "start": 2036.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la naturaleza aunque os",
            "start": 2039.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo sea por el reto futuro de preservar",
            "start": 2042.229,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el clima y la naturaleza sabemos que los",
            "start": 2044.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas no son pueblos del",
            "start": 2047.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasado sino del futuro y su contribuci\u00f3n",
            "start": 2049.97,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "es esencial para nuestro mundo de ma\u00f1ana",
            "start": 2052.849,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de este tema a la historia",
            "start": 2057.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y la unesco y sigue",
            "start": 2060.799,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "profundiz\u00e1ndose",
            "start": 2062.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dado que la cultura puede desempe\u00f1ar un",
            "start": 2065.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "papel central en muchos de los grandes",
            "start": 2067.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos actuales como la reducci\u00f3n de",
            "start": 2069.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la violencia y de las desigualdades",
            "start": 2072.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "reafirmar la igualdad entre los g\u00e9neros",
            "start": 2074.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quisiera agradecer al presidente su",
            "start": 2077.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a organizar aqu\u00ed una",
            "start": 2081.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n mundial sobre este tema",
            "start": 2084.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mediante una nueva edici\u00f3n en 2022 de",
            "start": 2086.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "monjack words 40 a\u00f1os despu\u00e9s de su",
            "start": 2090.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prima primera edici\u00f3n organizada por",
            "start": 2093.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en 1982 y que hiciera tanto para",
            "start": 2095.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el mundo por contribuir a la igualdad en",
            "start": 2100.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la dignidad de todas las culturas y",
            "start": 2102.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "avanzar en la protecci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 2106.29,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inmaterial",
            "start": 2107.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nos estamos tambi\u00e9n movilizando juntos",
            "start": 2110.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por el medio ambiente aqu\u00ed en un pa\u00eds de",
            "start": 2113.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "biodiversidad excepcional",
            "start": 2117.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n trabajando juntos sobre",
            "start": 2120.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el tema de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n",
            "start": 2124.57,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para el medio ambiente pero la educaci\u00f3n",
            "start": 2127.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en general con el ars con respecto al",
            "start": 2130.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo de la inclusi\u00f3n porque un gran",
            "start": 2132.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "n\u00famero de ni\u00f1os abandonan la escuela",
            "start": 2135.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demasiado pronto o no tienen acceso a",
            "start": 2137.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ella adem\u00e1s de los retos de la",
            "start": 2140.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n tecnol\u00f3gica del desaf\u00edo",
            "start": 2142.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico es necesario repensar todas",
            "start": 2145.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestras formas de aprendizaje este es",
            "start": 2149.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el objetivo de nuestra iniciativa com\u00fan",
            "start": 2152.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre los futuros de la educaci\u00f3n que la",
            "start": 2155.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unesco ha lanzado y que tambi\u00e9n dar\u00e1 un",
            "start": 2158.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gran lugar a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y",
            "start": 2160.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las mujeres mujeres ya que para nosotros",
            "start": 2162.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero es una prioridad",
            "start": 2165.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que inspira a todas de nuestras acciones",
            "start": 2168.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta",
            "start": 2171.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oportunidad para saludar a tus mujeres",
            "start": 2173.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2175.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la profesora elisa guerra que",
            "start": 2177.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en nuestra comisi\u00f3n sobre",
            "start": 2179.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los futuros de la educaci\u00f3n y la",
            "start": 2180.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "profesora esperanza mart\u00ednez romero que",
            "start": 2183.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "acaba de ser la galardonada con nuestro",
            "start": 2186.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "premio unesco lo real para las mujeres y",
            "start": 2189.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 2193.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "necesitamos reinventar nuestros sistemas",
            "start": 2195.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "educativos que dejan a demasiados al",
            "start": 2198.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "margen este es tambi\u00e9n el significado de",
            "start": 2201.539,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "los proyectos de educaci\u00f3n no formal a",
            "start": 2204.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las artes del deporte de la",
            "start": 2207.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "artesan\u00eda en la era digital como es el",
            "start": 2209.819,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "caso pluridisciplinar innovadores social",
            "start": 2214.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la iniciativa pilar es llevado a cabo",
            "start": 2217.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico que tuve el",
            "start": 2219.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "placer de visitar ayer",
            "start": 2221.67,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por supuesto hay muchos otros temas que",
            "start": 2225.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos re\u00fanen como el de las ciencias de la",
            "start": 2228.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de sus frutos cuestiones",
            "start": 2231.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00e9ticas planteadas por la inteligencia",
            "start": 2235.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "artificial sobre la cual trabajamos o",
            "start": 2237.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la libertad de prensa de",
            "start": 2240.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el tema del agua de los",
            "start": 2243.64,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos",
            "start": 2246.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "queridos amigos quisiera nuevamente",
            "start": 2248.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "expresarles lo honrada que me he sentido",
            "start": 2250.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por esta c\u00e1lida acogida quisiera",
            "start": 2253.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agradecer especialmente al presidente",
            "start": 2256.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que tuvo la",
            "start": 2259.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gentileza de invitarnos a participar en",
            "start": 2262.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este encuentro matinal tan apreciado",
            "start": 2265.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n muy especial entre",
            "start": 2268.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la unesco una amistad que est\u00e1",
            "start": 2272.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fundada en una larga historia y al cual",
            "start": 2275.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hoy ya sumamos un nuevo cap\u00edtulo muchas",
            "start": 2278.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2281.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2284.21,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2284.43,
            "duration": 13.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2295.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "suscripci\u00f3n del convenio marco entre la",
            "start": 2298.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "unesco y la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 2300.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suscriben licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2303.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 2305.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos se\u00f1ora av de",
            "start": 2308.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ashley directora general de la unesco y",
            "start": 2311.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la licenciada alejandra frausto guerrero",
            "start": 2313.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 2316.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2382.8,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2402.53,
            "duration": 16.239
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2423.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2426.86,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2428.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2430.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2432.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2436.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "amigas amigos representantes",
            "start": 2441.14,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de las culturas",
            "start": 2444.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 2448.859,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de mexico",
            "start": 2451.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya la directora de la unesco",
            "start": 2455.64,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos nos da mucho gusto",
            "start": 2460.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 2464.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia en este acto",
            "start": 2467.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2471.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso de fortalecer",
            "start": 2473.59,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "las lenguas",
            "start": 2478.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2482.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las lenguas de las culturas y de los",
            "start": 2485.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de mexico",
            "start": 2488.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este es un tema",
            "start": 2492.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fundamental important\u00edsimo",
            "start": 2496.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "creo que los pueblos originarios que son",
            "start": 2501.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de",
            "start": 2508.63,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2513.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 2516.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sed",
            "start": 2518.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuchados atendidos",
            "start": 2520.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2524.96,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2527.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sus necesidades",
            "start": 2528.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas fundamentales",
            "start": 2532.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2537.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 2538.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 2540.9,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 2543.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2545.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y que no haya opresi\u00f3n",
            "start": 2547.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2552.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 2554.7,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un orgullo poder informar que",
            "start": 2558.52,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos en el gobierno",
            "start": 2564.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando una atenci\u00f3n",
            "start": 2567.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de especial preferente",
            "start": 2571.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico porque",
            "start": 2574.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual",
            "start": 2577.79,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "entre desiguales la justicia es darle",
            "start": 2581.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 2585.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2589.839,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido que por el bien",
            "start": 2591.7,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 2596.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "primero los posts",
            "start": 2599.089,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2602.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se puede probar",
            "start": 2604.45,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de atenci\u00f3n preferente a",
            "start": 2608.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2613.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuando se advierte que se est\u00e1",
            "start": 2616.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos se est\u00e1 escuchando a",
            "start": 2621.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "todos se est\u00e1n respetando a todos pero",
            "start": 2623.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a las",
            "start": 2629.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2632.54,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "hay un dato que ayuda a",
            "start": 2635.62,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "entender lo que estoy expresando",
            "start": 2640.369,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy la mitad de los hogares de",
            "start": 2644.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2648.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la mitad de las viviendas est\u00e1",
            "start": 2649.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "recibiendo cuando menos un programa de",
            "start": 2652.65,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2656.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico",
            "start": 2659.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero en el caso de las comunidades",
            "start": 2662.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2665.14,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2666.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos cuando menos un",
            "start": 2668.75,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 2672.32,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el 97% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2674.319,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda primero de diciembre espero",
            "start": 2679.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "informar que el 100 por ciento de los",
            "start": 2683.279,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hogares ind\u00edgenas est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2686.64,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "cuando menos repito un programa",
            "start": 2690.109,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "de bienestar un ayuda de parte del",
            "start": 2694.63,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "gobierno democr\u00e1tico que represento",
            "start": 2700.329,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "y eso vamos avanzando",
            "start": 2705.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 2710.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 2713.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2715.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "busquemos",
            "start": 2717.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 2719.95,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico",
            "start": 2722.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desgraciadamente desde hace",
            "start": 2727.3,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "siglos hay una monstruosa desigualdad",
            "start": 2731.079,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 2736.989,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde las naciones",
            "start": 2741.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 2744.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desigualdad en el mundo",
            "start": 2746.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2749.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 2753.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 2758.289,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "dominio autoritaria",
            "start": 2762.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y esto viene de lejos",
            "start": 2766.789,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 2773.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n los espa\u00f1oles antes de la",
            "start": 2775.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 2777.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2781.029,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2785.329,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "azteca dominaba",
            "start": 2787.089,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2792.18,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "casi todo",
            "start": 2793.86,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "lo que es el territorio nacional incluso",
            "start": 2796.09,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "ten\u00edan dominio hasta",
            "start": 2802.95,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 2806.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y se somet\u00eda",
            "start": 2813.65,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 2817.509,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las distintas",
            "start": 2822.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2825.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 2828.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico nunca ha habido una sola",
            "start": 2830.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2834.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siempre ha sido un mosaico",
            "start": 2837.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2842.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no todos los pueblos",
            "start": 2847.2,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "en ese entonces fueron sometidos",
            "start": 2850.099,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dominados",
            "start": 2853.749,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2856.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2858.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no dejo de ser",
            "start": 2863.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 2866.68,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2868.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ese predominio",
            "start": 2870.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2874.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2878.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2881.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no pudo",
            "start": 2885.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2886.57,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "acabar con las culturas originarias",
            "start": 2889.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2897.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los aztecas",
            "start": 2900.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "e impusieron",
            "start": 2905.809,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "los nombres de los pueblos",
            "start": 2908.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero debajo de esos nombres na watts",
            "start": 2911.81,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los nombres",
            "start": 2916.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 2920.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "luego yo creo",
            "start": 2928.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2931.17,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era toledo y le dec\u00eda que si tan",
            "start": 2933.41,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eran aguas",
            "start": 2939.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el nombre del pueblo",
            "start": 2943.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2948.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se manten\u00eda el pueblo zapoteco",
            "start": 2951.569,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 2956.049,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de juchit\u00e1n en zapoteco",
            "start": 2958.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no lo quiero aqu\u00ed este decir",
            "start": 2961.37,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero esto se repite",
            "start": 2965.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con los mayas",
            "start": 2969.55,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se repite con los coras",
            "start": 2972.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "se repite",
            "start": 2976.059,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "no los huastecos",
            "start": 2978.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para eso encontramos",
            "start": 2981.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 2985.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2990.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 2992.859,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "en veracruz en aguas",
            "start": 2995.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n abajo",
            "start": 2999.9,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los nombres de los pueblos originarios",
            "start": 3004.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3008.839,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "mi pueblo",
            "start": 3011.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 3014.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nagua",
            "start": 3016.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3019.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "era un pueblo",
            "start": 3024.849,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 3027.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando de la",
            "start": 3030.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "resistencia de las lenguas no s\u00f3lo a",
            "start": 3034.43,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 3038.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la conquista",
            "start": 3040.539,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3043.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo",
            "start": 3045.819,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 3048.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "posiblemente desde",
            "start": 3052.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la existencia",
            "start": 3058.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de la gran cultura",
            "start": 3060.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "olmeca 1500 a\u00f1os antes de cristo",
            "start": 3065.7,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la cultura m\u00e1s",
            "start": 3071.4,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces la resistencia de las lenguas",
            "start": 3074.779,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3079.26,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 3082.099,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 3087.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3090.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros qu\u00e9",
            "start": 3092.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "fortalece las lenguas evita",
            "start": 3097.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que desaparezcan las lentos",
            "start": 3101.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que se han mantenido",
            "start": 3105.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tiempo por siglos",
            "start": 3110.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3114.65,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3116.74,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hay un gobierno democr\u00e1tico del pueblo",
            "start": 3118.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 3124.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el que podamos fortalecer",
            "start": 3129.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 3132.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las tradiciones las costumbres las",
            "start": 3137.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 3139.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 3141.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n",
            "start": 3146.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 3149.519,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3151.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a",
            "start": 3153.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mucha fraternidad el tequio",
            "start": 3155.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 3160.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo eso qu\u00e9 es",
            "start": 3163.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "extraordinario y ejemplar",
            "start": 3168.5,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "hace poco estuve en mi palta",
            "start": 3172.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso",
            "start": 3177.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de impulsar la creaci\u00f3n de una",
            "start": 3180.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 3183.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para la ense\u00f1anza de las lenguas",
            "start": 3185.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y vamos a crear esta universidad",
            "start": 3190.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un compromiso",
            "start": 3195.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3198.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "e impulsar el rescate",
            "start": 3201.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de las lenguas que se est\u00e1n perdiendo",
            "start": 3203.369,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3208.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y reforzar",
            "start": 3211.78,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "las culturas nuestra identidad",
            "start": 3213.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 3218.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "las tradiciones las costumbres",
            "start": 3223.45,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las culturas antes",
            "start": 3227.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la falsa",
            "start": 3232.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de modernidad",
            "start": 3236.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todo esto que se ha padecido durante",
            "start": 3240.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 3243.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el racismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3245.87,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el pensar que si se habla una lengua",
            "start": 3249.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es atraso",
            "start": 3256.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 3262.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es civilizaci\u00f3n",
            "start": 3265.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo esto que han hecho entre otras",
            "start": 3270.099,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3274.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3276.89,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "oprimir para someter",
            "start": 3279.01,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "cuando lo m\u00e1s importante de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3283.589,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "precisamente en su riqueza cultural en",
            "start": 3287.67,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 3291.029,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido resistir sin",
            "start": 3293.509,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuestras culturas lo que ha salvado a",
            "start": 3298.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3301.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "han sido sus culturas",
            "start": 3302.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ha sido por las culturas de mexico que",
            "start": 3306.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hemos podido enfrentar todas las",
            "start": 3309.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 3311.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 3315.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "terremotos",
            "start": 3317.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 3322.849,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "hambrunas",
            "start": 3325.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3329.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos",
            "start": 3331.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3335.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se ha resistido",
            "start": 3337.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por las culturas originales",
            "start": 3339.26,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y no confundir",
            "start": 3342.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con cultura",
            "start": 3346.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es lo que se aprende es una",
            "start": 3349.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 3352.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay gente que va con todo respeto lo",
            "start": 3354.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "digo a prepararse",
            "start": 3358.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el extranjero en universidades",
            "start": 3360.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "famosas",
            "start": 3363.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3366.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 3367.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 3369.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "piensan que",
            "start": 3375.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los conocimientos",
            "start": 3379.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adquiridos",
            "start": 3382.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s que las culturas",
            "start": 3384.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la fortaleza de nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 3392.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "en sus culturas yo pongo",
            "start": 3396.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un ejemplo y as\u00ed podr\u00eda hablar de otros",
            "start": 3400.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3405.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo que sucede en oaxaca",
            "start": 3407.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s culturas",
            "start": 3413.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3418.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 3423.29,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede en oaxaca hay 570 municipios",
            "start": 3425.339,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y 417",
            "start": 3432.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "son de usos y costumbres",
            "start": 3436.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en esos municipios de usos y",
            "start": 3440.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 3441.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los gobernantes no cobran",
            "start": 3444.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dan servicio",
            "start": 3449.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y puede estar con huaque\u00f1o trabajando en",
            "start": 3452.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nueva york buenos \u00e1ngeles o en mesa y le",
            "start": 3456.48,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "toca",
            "start": 3461.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dar su servicio a su comunidad y va a",
            "start": 3463.109,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "dar el servicio",
            "start": 3467.579,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 3469.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se sentir\u00eda",
            "start": 3472.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "importante si no pertenece a su",
            "start": 3475.64,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "comunidad si no pertenece a su cultura",
            "start": 3479.849,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "eso es lo que les da su fortaleza",
            "start": 3484.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3490.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3493.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3494.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se cuida la naturaleza",
            "start": 3498.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "oaxaca se cuida a los ni\u00f1os y se cuida a",
            "start": 3505.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "los ancianos",
            "start": 3509.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3513.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3514.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3518.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y todos participan",
            "start": 3520.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y se busca siempre el bienestar",
            "start": 3524.48,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "de la comunidad el bienestar colectivo",
            "start": 3529.55,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 3534.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 3538.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque han mantenido",
            "start": 3541.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus tradiciones sus costumbres sus",
            "start": 3546.07,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 3548.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3550.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "muy importante y por eso yo agradezco",
            "start": 3552.78,
            "duration": 13.41
        },
        {
            "text": "la unesco y su directora de que podamos",
            "start": 3558.76,
            "duration": 12.58
        },
        {
            "text": "suscribir este acuerdo para fortalecer",
            "start": 3566.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestras lenguas",
            "start": 3571.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se piense",
            "start": 3574.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el mismo castellano",
            "start": 3580.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3585.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "variantes",
            "start": 3589.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es lo mismo el castellano que se",
            "start": 3594.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 3597.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "del norte que que se habla en la ciudad",
            "start": 3600.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico o el que se habla",
            "start": 3604.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en el sur es",
            "start": 3606.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque es distinto",
            "start": 3612.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "porque es tambi\u00e9n la mezcla",
            "start": 3615.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3619.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y la cultura predominante en una regi\u00f3n",
            "start": 3621.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "o las culturas predominantes en una",
            "start": 3626.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como el castellano",
            "start": 3628.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por ejemplo se dice",
            "start": 3636.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3641.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s",
            "start": 3642.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no se le dice eso piloto",
            "start": 3646.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al ave que conocemos se le dice chongo",
            "start": 3651.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 mal dicho",
            "start": 3658.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3661.0,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "son pilotes",
            "start": 3662.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "na watts com",
            "start": 3664.67,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "castellano songbook",
            "start": 3668.829,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3672.0,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "castellano con maya",
            "start": 3675.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a veces es este",
            "start": 3681.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dicen en algunos hablas mal no",
            "start": 3685.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no no no no es un orgullo",
            "start": 3692.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hablar como uno",
            "start": 3696.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3699.17,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3700.1,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "como uno es",
            "start": 3704.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3705.85,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3707.94,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "valer nuestras culturas",
            "start": 3710.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3714.109,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tradiciones a partir de que m\u00e9xico es un",
            "start": 3717.21,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "mosaico cultural muchos m\u00e9xico me dio",
            "start": 3722.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed en esta ceremonia",
            "start": 3726.34,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "recibirles a ustedes",
            "start": 3729.45,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar",
            "start": 3732.049,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "apoyando a las comunidades a los pueblos",
            "start": 3735.019,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico que repito es la",
            "start": 3739.46,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "verdad m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 3744.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es lo m\u00e1s importante que",
            "start": 3748.15,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3753.279,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no estar nada m\u00e1s como dec\u00eda el maestro",
            "start": 3756.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ben\u00edtez",
            "start": 3761.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fernando ben\u00edtez",
            "start": 3764.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 3768.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alabando",
            "start": 3771.73,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "al ind\u00edgena que fue capaz",
            "start": 3773.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3778.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "construir las grandes civilizaciones",
            "start": 3781.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mesoamericanas sino tambi\u00e9n",
            "start": 3784.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 3789.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al ind\u00edgena",
            "start": 3791.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mujer el hombre",
            "start": 3793.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 3795.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por mantener sus culturas por mantener",
            "start": 3798.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sus tradiciones much\u00edsimas gracias por",
            "start": 3800.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias",
            "start": 3804.64,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3808.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "solicitamos a los representantes de los",
            "start": 3812.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas pasar al frente para",
            "start": 3815.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con",
            "start": 3817.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las autoridades del pres\u00eddium",
            "start": 3819.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3846.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nuevamente reiteramos la solicitud a los",
            "start": 3850.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3852.619,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a pasar al frente para llevar a cabo la",
            "start": 3855.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial con las autoridades",
            "start": 3857.579,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del presidio",
            "start": 3860.13,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3901.34,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3902.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les solicitamos voltear ponernos con",
            "start": 3906.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vista al frente para llevar a cabo la",
            "start": 3910.069,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda todos ustedes",
            "start": 3911.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3915.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3974.7,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3981.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muy amable",
            "start": 3983.94,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3985.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "despedimos a los integrantes del",
            "start": 4001.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium y agradecemos su asistencia al",
            "start": 4003.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evento construyendo un dise\u00f1o de",
            "start": 4006.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acciones para las lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 4009.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos pasar a sus lugares",
            "start": 4015.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a tomar asiento para continuar por favor",
            "start": 4018.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nuevamente reiteramos el llamado a tomar",
            "start": 4033.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus asientos para poder continuar muchas",
            "start": 4035.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4039.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agradecemos nuevamente los",
            "start": 4068.17,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4069.859,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares y son tan amables",
            "start": 4071.63,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "para continuar muchas gracias",
            "start": 4075.589,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "solicitamos a los representantes de los",
            "start": 4269.86,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas pasar a tomar sus",
            "start": 4272.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lugares para continuar con la",
            "start": 4274.449,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa del presidente",
            "start": 4275.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4278.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4279.79,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4282.639,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nuevamente reiteramos el llamado para",
            "start": 4299.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "poder pasar a tomar sus lugares y",
            "start": 4303.159,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "continuar con la conferencia de prensa",
            "start": 4305.139,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "del presidente muchas gracias",
            "start": 4307.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4352.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que puedan ocupar sus lugares y",
            "start": 4353.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podamos continuar con la conferencia de",
            "start": 4356.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prensa muchas gracias a todos los",
            "start": 4358.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asistentes les suplicamos por favor",
            "start": 4360.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 4363.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4386.34,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nuevamente reiteramos a todo el p\u00fablico",
            "start": 4411.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares para continuar con la",
            "start": 4413.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conferencia matutina muchas gracias",
            "start": 4416.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 4419.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "continuar con nuestra conferencia o",
            "start": 4422.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mejor dicho vamos",
            "start": 4426.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adelante ac\u00e9rquese y",
            "start": 4429.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4433.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver ustedes",
            "start": 4455.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos al esfuerzo",
            "start": 4458.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias presidentes nurit mart\u00ednez de mx",
            "start": 4463.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y la sexta w",
            "start": 4466.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aprovechaba que estaba el secretario",
            "start": 4468.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de educaci\u00f3n p\u00fablica para",
            "start": 4470.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preguntarle acerca del tema que le hab\u00eda",
            "start": 4473.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "planteado a usted de este reporte de",
            "start": 4476.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la respuesta a los padres de",
            "start": 4478.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "familia del kinder de iztapalapa que",
            "start": 4480.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron abusados sexualmente y el juez",
            "start": 4483.989,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 4486.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entre otras por los padres est\u00e1n",
            "start": 4489.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "demandando la indemnizaci\u00f3n cual fue ya",
            "start": 4491.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la respuesta a esto la respuesta es",
            "start": 4494.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros a asumir",
            "start": 4498.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4501.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y nuestra responsabilidad",
            "start": 4503.01,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "esto es como estado mexicano y se van a",
            "start": 4506.28,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "reparar los da\u00f1os",
            "start": 4512.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "esto es lo que",
            "start": 4516.469,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 4520.42,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4523.26,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "cosa de",
            "start": 4526.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a ver si no se retir\u00f3 esteban y",
            "start": 4528.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aprovechamos para",
            "start": 4532.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "contestar bien tu pregunta y preguntarle",
            "start": 4534.01,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "lo que llega el secretario y las",
            "start": 4538.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acciones que pidi\u00f3 tambi\u00e9n la comisi\u00f3n",
            "start": 4541.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos tienen casi",
            "start": 4544.389,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 9 a\u00f1os y hasta ahora el sistema",
            "start": 4547.03,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "educativo sigue sin tener un protocolo",
            "start": 4550.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "claro de qu\u00e9 hacer con los maestros o",
            "start": 4552.849,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con los trabajadores cuando ocurre un",
            "start": 4556.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "abuso sexual por parte de estos en",
            "start": 4559.349,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "contra de los ni\u00f1os si vamos a",
            "start": 4562.719,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "a atender esta demanda nosotros nos",
            "start": 4566.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4570.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4571.9,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "sede",
            "start": 4573.28,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "omisos no vamos a tolerar ning\u00fan abuso",
            "start": 4574.87,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "en escuelas",
            "start": 4583.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y nada que da\u00f1e",
            "start": 4585.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as a ni\u00f1os",
            "start": 4589.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso es reprobable y se va a castigar",
            "start": 4594.19,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "desde luego y vamos",
            "start": 4599.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a cumplir con todas las recomendaciones",
            "start": 4603.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que nos hagan",
            "start": 4607.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los organismos de derechos humanos como",
            "start": 4608.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 4611.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como en este caso parcial cuando",
            "start": 4613.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e9",
            "start": 4618.59,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "destinar recursos econ\u00f3micos porque hay",
            "start": 4622.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que repararlo s\u00e1nchez quienes son",
            "start": 4626.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de esto en este caso 26 ni\u00f1os",
            "start": 4630.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las familias han demandado tambi\u00e9n que",
            "start": 4633.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el estado mexicano se haga una disculpa",
            "start": 4637.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por este mal servicio al final",
            "start": 4640.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestros y trabajadores en las escuelas",
            "start": 4643.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son esos servidores p\u00fablicos y",
            "start": 4646.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preguntarle usted si el estado mexicano",
            "start": 4648.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n usted de la secretar\u00eda",
            "start": 4650.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica estar\u00edan dispuestos",
            "start": 4655.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "justo a ellos y ofrecerles una disculpa",
            "start": 4657.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 4659.3,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este ofrecer disculpa",
            "start": 4661.54,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4665.37,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "actuar con humildad",
            "start": 4667.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4671.77,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no haya sucedido",
            "start": 4674.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en este tiempo en que nosotros estamos",
            "start": 4678.389,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4681.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "representamos al estado mexicano y",
            "start": 4682.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 4687.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "momento en cualquier tiempo qui\u00e9n",
            "start": 4690.73,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "representa el estado debe d",
            "start": 4693.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "asumir",
            "start": 4698.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sus responsabilidades",
            "start": 4701.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4704.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4706.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a enfrentar todos los agravios que se",
            "start": 4708.95,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cometieron durante la conquista el a\u00f1o",
            "start": 4712.31,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 4717.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los asesinatos",
            "start": 4723.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4726.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a asumir tambi\u00e9n",
            "start": 4728.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4731.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4732.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en contra del pueblo",
            "start": 4736.76,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "yaqui del pueblo maya durante el",
            "start": 4740.44,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 4747.019,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4752.37,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4753.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ofrecer disculpas",
            "start": 4755.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4760.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 4764.31,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que durante la revoluci\u00f3n fue reprimido",
            "start": 4766.44,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "hubieron matanzas",
            "start": 4773.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4776.54,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "signos durante la revoluci\u00f3n por racismo",
            "start": 4778.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4785.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo tenemos qu\u00e9",
            "start": 4787.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "plantear\u00e9",
            "start": 4790.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ofrecer disculpas y sobre todo que nunca",
            "start": 4793.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4797.36,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se reprima en m\u00e9xico a quienes",
            "start": 4798.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tienen otras culturas",
            "start": 4805.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no haya opresi\u00f3n",
            "start": 4810.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que no hay abusos como los que t\u00fa",
            "start": 4815.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 4819.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ella plante\u00e1ndome",
            "start": 4821.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lo de las violaciones de los ni\u00f1os",
            "start": 4824.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hablamos de eso quedamos en que vamos",
            "start": 4827.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4830.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reparar los da\u00f1os y ofrecer disculpas",
            "start": 4833.26,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "puedes comentar con todos",
            "start": 4837.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos en efecto",
            "start": 4841.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desde que aqu\u00ed se plante\u00f3 este tema",
            "start": 4844.98,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "fuimos a ver espec\u00edficamente de qu\u00e9 se",
            "start": 4847.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trataba es un tema de sexenios",
            "start": 4851.969,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "anteriores que se ha venido arrastrando",
            "start": 4854.31,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en un juicio el juicio todav\u00eda no",
            "start": 4857.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "concluye al 100% no hay una sentencia",
            "start": 4860.489,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ejecutoria todav\u00eda en el momento en que",
            "start": 4864.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la tengamos tenemos instrucciones del",
            "start": 4867.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de cumplir a cabalidad",
            "start": 4869.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de reparar el da\u00f1o en la forma en que",
            "start": 4871.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo indique la resoluci\u00f3n y ya",
            "start": 4875.94,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "estamos incluso viendo los recursos para",
            "start": 4880.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "poder afrontar esta demanda que se le",
            "start": 4884.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hizo a la secretaria han sido diez a\u00f1os",
            "start": 4888.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en donde evidentemente este tema se fue",
            "start": 4891.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alargando justamente porque la",
            "start": 4895.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica desde el",
            "start": 4897.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "momento en el que ocurri\u00f3 este esta",
            "start": 4899.489,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los 26 ni\u00f1os por lo menos",
            "start": 4902.55,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "que hasta ahora",
            "start": 4904.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "siguieron el caso fueron m\u00e1s pero fueron",
            "start": 4905.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "solamente 26 familias las que siguieron",
            "start": 4908.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el caso ante juzgados es un tema que",
            "start": 4911.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dan vueltas y vueltas desde el primer",
            "start": 4915.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "momento que ocurre pareciera que la",
            "start": 4917.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria est\u00e1 m\u00e1s bien en defensa de",
            "start": 4919.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que eso ocurra antes de justamente",
            "start": 4922.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "verificar y dar prueba de que en efecto",
            "start": 4924.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocurrieron estas violaciones por eso el",
            "start": 4927.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso se ha llevado casi diez a\u00f1os as\u00ed",
            "start": 4930.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero el cambio tan importante que se ha",
            "start": 4932.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dado en el pa\u00eds con el nuevo gobierno",
            "start": 4935.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que es un cambio de r\u00e9gimen como lo dice",
            "start": 4938.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente implica tambi\u00e9n un",
            "start": 4941.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambio en la relaci\u00f3n entre las",
            "start": 4943.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dependencias y la ciudadan\u00eda y estamos",
            "start": 4945.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viendo la reparaci\u00f3n del da\u00f1o como una",
            "start": 4948.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n muy importante que haremos en",
            "start": 4951.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuanto est\u00e9 totalmente cuantificado",
            "start": 4954.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario y qu\u00e9 acciones tomar para que",
            "start": 4956.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto ya no ocurra justamente la",
            "start": 4959.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral implica que haya",
            "start": 4961.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuevas acciones nuevas medidas",
            "start": 4963.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protocolos para que no ocurre un solo",
            "start": 4966.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "caso m\u00e1s en las escuelas y tan solo en",
            "start": 4969.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo que hemos ocurrido de las dos semanas",
            "start": 4972.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que planteamos el tema aqu\u00ed una vez",
            "start": 4974.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "publicado",
            "start": 4976.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en nuestro reportaje en mx y la sexta w",
            "start": 4978.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "han ocurrido m\u00e1s violaciones coahuila a",
            "start": 4981.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico sigue ocurriendo as\u00ed",
            "start": 4983.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es lo que se busca obviamente es tener",
            "start": 4986.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tolerancia cero el hecho de que ustedes",
            "start": 4988.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e9n enteradas enterados de lo que est\u00e1",
            "start": 4990.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sucediendo en algunas escuelas quiere",
            "start": 4993.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decir que nosotros estamos manejando en",
            "start": 4996.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los cubitos sino que estamos ventilando",
            "start": 4998.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos problemas hay instrucciones muy",
            "start": 5000.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "claras a todas las autoridades",
            "start": 5002.33,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "educativas de 'tolerancia cero' en este",
            "start": 5003.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aspecto de la aplicaci\u00f3n de la ley ya no",
            "start": 5005.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos demanden a las secretarias sino",
            "start": 5008.48,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que la propia secretaria sea la",
            "start": 5010.699,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "demandante de cualquier abuso",
            "start": 5012.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5019.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas luis m\u00e9ndez de notimex",
            "start": 5022.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presidente le quiero hacer dos preguntas",
            "start": 5025.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "primero es un reportaje que hizo mi",
            "start": 5028.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era lucy a calder\u00f3n en la zona de",
            "start": 5030.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la mariposa monarca en donde los las",
            "start": 5033.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas de esa zona denuncian que pues",
            "start": 5036.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no han llegado los programas de",
            "start": 5038.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sembrando vida que est\u00e1n pidiendo apoyo",
            "start": 5040.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso para que el presidente puede",
            "start": 5042.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atender su programa de viveros y el",
            "start": 5045.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "riesgo de que ante la falta de estos",
            "start": 5047.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programas pues no puedan seguir con sus",
            "start": 5049.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "labores de protecci\u00f3n tanto de sus zonas",
            "start": 5051.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rurales como de la defensa de los",
            "start": 5054.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "santuarios de la mariposa monarca",
            "start": 5057.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda preguntarle si su",
            "start": 5058.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno si podr\u00eda si se sabe apagar",
            "start": 5061.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de apoyo para esta zona o si",
            "start": 5064.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando y tengo una segunda",
            "start": 5066.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pregunta por favor presidente si estamos",
            "start": 5068.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avanzando en el programa sembrando vida",
            "start": 5070.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5072.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "un programa muy importante nunca se",
            "start": 5074.38,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llevado a cabo un programa as\u00ed",
            "start": 5081.76,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n nunca s\u00e9",
            "start": 5085.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5090.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atendido a los adultos mayores",
            "start": 5092.67,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda atendido a los",
            "start": 5096.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5100.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 5103.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5105.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen becas que pueden",
            "start": 5108.219,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "tener un apoyo para estudiar y tambi\u00e9n",
            "start": 5113.76,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "becas para capacitarse",
            "start": 5118.81,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en el trabajo",
            "start": 5122.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "este programa de sembrando vida el a\u00f1o",
            "start": 5126.349,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5129.859,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "a barco 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5132.02,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y le dio trabajo permanente a m\u00e1s de",
            "start": 5136.36,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "200.000 sembradores",
            "start": 5140.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o se ampl\u00eda a 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5145.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5149.17,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y van a ser otros 200.000 sembradores",
            "start": 5151.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a llegar a 500.000 perd\u00f3n",
            "start": 5156.33,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y m\u00e1s de",
            "start": 5161.28,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "400.000 sembradores comenzamos",
            "start": 5164.45,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 5169.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y ahora se ampl\u00eda",
            "start": 5172.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y va a estar entre otros estados en",
            "start": 5175.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 5179.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "eso lo inform\u00f3 no s\u00e9",
            "start": 5181.45,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "exactamente si en la zona de la mariposa",
            "start": 5184.8,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "monarca pero vamos a indagar en donde se",
            "start": 5190.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "va a aplicar el programa",
            "start": 5195.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es muy probable que sea en esa regi\u00f3n de",
            "start": 5198.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n se va",
            "start": 5203.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso s\u00ed lo tengo ya",
            "start": 5206.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5210.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constatado se va a aplicar en la meseta",
            "start": 5212.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pur\u00e9pecha",
            "start": 5216.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5218.97,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 5220.59,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 5223.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas",
            "start": 5225.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 5228.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y esa es la respuesta pero",
            "start": 5230.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar va a informar",
            "start": 5236.01,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sobre eso presidente en mi segunda",
            "start": 5241.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pregunta es que nos podr\u00eda informar",
            "start": 5244.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sobre este crucero que est\u00e1 en consume",
            "start": 5246.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el que lleg\u00f3 y bueno que est\u00e1 ante la",
            "start": 5248.909,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presencia el coronavirus y tambi\u00e9n si en",
            "start": 5250.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la mesa de seguridad se abord\u00f3 el tema",
            "start": 5253.469,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "del asesinato de los estudiantes de",
            "start": 5255.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueblo a presidente por favor gracias si",
            "start": 5257.19,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a cerca del crucero se est\u00e1",
            "start": 5259.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "permitiendo",
            "start": 5263.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5265.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "atraque",
            "start": 5268.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede haber un desembarco",
            "start": 5270.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5274.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5277.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este barco qui\u00e9n es este",
            "start": 5279.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bien en este crucero se les lleg\u00f3",
            "start": 5284.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el arribo",
            "start": 5291.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en dos puertos",
            "start": 5293.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5296.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dimos instrucciones para que se haga una",
            "start": 5298.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n y que se les permita este",
            "start": 5302.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "arribar y estar",
            "start": 5307.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos este",
            "start": 5309.83,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y actuar con discriminaci\u00f3n",
            "start": 5313.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 5319.989,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cumplir nada m\u00e1s con las normas",
            "start": 5322.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sanitarias",
            "start": 5325.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero no podemos cerrar",
            "start": 5328.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en nuestros puertos ni cerrar nuestros",
            "start": 5331.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 5335.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ni actuar este",
            "start": 5337.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5340.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aislada",
            "start": 5344.47,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 5346.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "o rechazar a quienes este",
            "start": 5347.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "bien en m\u00e9xico",
            "start": 5351.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "transitan por m\u00e9xico nada m\u00e1s cuidar",
            "start": 5355.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n sanitaria",
            "start": 5360.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este y es lo que vamos a hacer",
            "start": 5364.619,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5368.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "si se aplica un protocolo de revisi\u00f3n",
            "start": 5370.059,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "pero no se le puede negar",
            "start": 5373.559,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este a nadie imag\u00ednense",
            "start": 5376.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un barco",
            "start": 5381.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llega y que ni siquiera se lee",
            "start": 5384.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "permite que atraque",
            "start": 5388.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este que arriba",
            "start": 5391.24,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5394.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen a ver a d\u00f3nde",
            "start": 5396.469,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "les permite atracar o sea eso es",
            "start": 5400.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 5403.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed se detectara alg\u00fan caso se atiende",
            "start": 5407.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que no existe esa",
            "start": 5412.03,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 5414.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos actuar de manera",
            "start": 5418.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 5424.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5425.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay protocolos se cumplen",
            "start": 5429.989,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "pero no esa vez",
            "start": 5434.829,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no les",
            "start": 5437.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "permitimos",
            "start": 5439.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a tratar aqu\u00ed ustedes no pueden estar",
            "start": 5441.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de personas de",
            "start": 5445.219,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "turistas de cualquier nacionalidad",
            "start": 5448.46,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 5454.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "actuar as\u00ed",
            "start": 5458.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5465.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed y entonces se van",
            "start": 5467.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a cumplir con todas las normas",
            "start": 5471.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero entonces este imag\u00ednese",
            "start": 5475.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5477.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5479.79,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5481.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este se tiene una informaci\u00f3n",
            "start": 5483.179,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "de que no hay ninguna persona",
            "start": 5488.28,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "afectada",
            "start": 5495.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5498.75,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en estos casos",
            "start": 5500.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hay una actitud de rechazo este general",
            "start": 5506.55,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos hacer esto",
            "start": 5513.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no dej\u00f3 de recordar cuando fuimos",
            "start": 5517.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este a bolivia",
            "start": 5520.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "descartar",
            "start": 5527.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra tradici\u00f3n de asilo",
            "start": 5529.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5538.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evo morales el avi\u00f3n",
            "start": 5541.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que lo tra\u00eda",
            "start": 5544.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no tuvo autorizaci\u00f3n en algunos pa\u00edses",
            "start": 5547.05,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar",
            "start": 5550.199,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5552.699,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y poder aterrizar",
            "start": 5554.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5557.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 5560.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de solidaridad m\u00e9xico se ha",
            "start": 5563.62,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "caracterizado siempre por su",
            "start": 5567.68,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 5573.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quienes son perseguidos",
            "start": 5575.969,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y en este caso hasta en el supuesto",
            "start": 5578.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5583.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hay evidencias de que fuese gente",
            "start": 5585.0,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "enferma de est\u00e9 infectada nosotros",
            "start": 5590.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque no vamos a atenderlos",
            "start": 5594.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es un asunto de humanismo",
            "start": 5598.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la verdad es lamentable",
            "start": 5602.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5606.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hay actitudes",
            "start": 5608.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del rechazo",
            "start": 5610.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5613.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cerca de cinco mil personas en una",
            "start": 5615.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n",
            "start": 5618.239,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "que no pueden desembarcar",
            "start": 5620.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la desesperaci\u00f3n de todo lo que implica",
            "start": 5623.41,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1 nuestro humanismo bus",
            "start": 5628.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5632.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estando tan avanzada la ciencia",
            "start": 5633.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque esas actitudes retr\u00f3gradas",
            "start": 5638.84,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que no se puede",
            "start": 5643.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 5647.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no puede haber acciones preventivas",
            "start": 5650.44,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con todos los protocolos que existen",
            "start": 5654.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para atenderlos pues eso es lo que vamos",
            "start": 5658.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 5662.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5664.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed estamos preparados",
            "start": 5667.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una contingencia es que no nos",
            "start": 5675.389,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "adelantemos a los hechos la informaci\u00f3n",
            "start": 5678.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que tenemos es que no",
            "start": 5681.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan enfermo",
            "start": 5684.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un marinero",
            "start": 5689.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 5694.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con otro tipo de enfermedad",
            "start": 5699.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5712.56,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "gracias presidente este va a durar un",
            "start": 5720.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico publica diario y jalisco",
            "start": 5721.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "publica diario usted mencionaba ayer",
            "start": 5724.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre el programa contra las drogas que",
            "start": 5726.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si bien no puede haber censura en los",
            "start": 5729.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medios electr\u00f3nicos",
            "start": 5731.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sin embargo pues se ha ponderado mucho",
            "start": 5734.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico la violencia etc\u00e9tera y",
            "start": 5736.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si usted ve los contenidos pues en",
            "start": 5739.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "realidad no aportan nada a la sociedad",
            "start": 5741.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principalmente a la juventud en este",
            "start": 5744.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caso no ser\u00eda tambi\u00e9n posible de que",
            "start": 5746.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes pudieran recomendar a las",
            "start": 5749.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "televisiones que hubiera contenidos",
            "start": 5752.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educativos y tambi\u00e9n que hubiera",
            "start": 5755.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contenidos para evitar que los j\u00f3venes",
            "start": 5757.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caigan en las drogas que hagan eso y que",
            "start": 5758.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secta de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5761.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues haga lo propio para que en los",
            "start": 5763.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "centros educativos principalmente donde",
            "start": 5765.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 5768.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las zonas donde est\u00e1n por decir as\u00ed zona",
            "start": 5770.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de riesgo con el crimen organizado",
            "start": 5774.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haya presencia de personal del",
            "start": 5777.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno para pues evitar a los j\u00f3venes",
            "start": 5780.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que se acerquen a",
            "start": 5782.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a estos a estos grupos delictivos para",
            "start": 5785.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "evitar que caigan ah\u00ed y me refiero",
            "start": 5788.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al el secretario esteban para",
            "start": 5790.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver si tambi\u00e9n pueden ustedes hacer",
            "start": 5794.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas en el que pues se dan casos",
            "start": 5796.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hay ni\u00f1os que ya empiezan a",
            "start": 5799.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fumar que empiezan a llevar a tomar",
            "start": 5800.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcohol en las \u00e1reas cercanas a los",
            "start": 5803.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centros educativos lo que no sirve pues",
            "start": 5806.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es muy preocupante para los padres de",
            "start": 5808.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familia que tenemos que intensificar la",
            "start": 5809.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a como ayer lo expresamos",
            "start": 5814.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n",
            "start": 5818.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "son las dos cosas",
            "start": 5822.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y atender",
            "start": 5826.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 5828.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5831.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "evitando la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 5833.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "familias procurando que haya empleo que",
            "start": 5837.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "haya bienestar",
            "start": 5841.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se abandone a los ni\u00f1os a los",
            "start": 5846.17,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 5850.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hacer toda la labor",
            "start": 5855.07,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "preventiva as\u00ed que se requiere",
            "start": 5857.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo educativo que los",
            "start": 5865.39,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros hablen del tema",
            "start": 5869.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5873.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 5876.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5879.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "una crisis econ\u00f3mica de bienestar social",
            "start": 5882.15,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5887.21,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5892.13,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5893.85,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "esa crisis",
            "start": 5895.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5897.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3",
            "start": 5900.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no fue contrarrestada ni con acciones",
            "start": 5903.84,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas por ejemplo el que la gente",
            "start": 5909.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tuviese posibilidad de trabajo",
            "start": 5912.77,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5917.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo que les importaba eran",
            "start": 5919.179,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "este el saqueo",
            "start": 5922.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que les importaba era el",
            "start": 5925.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enriquecimiento de unos cuantos no les",
            "start": 5928.1,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "importaba el pueblo",
            "start": 5930.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5933.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tampoco hubo",
            "start": 5935.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de valores",
            "start": 5939.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 5943.119,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "se desatendi\u00f3 por completo a la",
            "start": 5947.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 5951.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluso fue avanzando la idea de que el",
            "start": 5953.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5958.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no tranza no avanza",
            "start": 5959.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que triunfar a toda costa",
            "start": 5967.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5970.11,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y que lo importante era la chilena para",
            "start": 5972.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 5981.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 5984.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5988.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene que haber cambios",
            "start": 5991.39,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene que fortalecerse en la idea que",
            "start": 5994.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5997.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 5999.51,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y que la felicidad no es",
            "start": 6003.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de bienes materiales no es",
            "start": 6008.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el dinero la fama los t\u00edtulos",
            "start": 6011.45,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "la felicidad tiene que ver con estar",
            "start": 6016.64,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a gusto satisfecho",
            "start": 6021.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con uno mismo",
            "start": 6024.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6027.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 6033.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6036.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad y eso tambi\u00e9n",
            "start": 6038.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene que ver con desde luego con lo",
            "start": 6041.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 6043.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que quitaron el s\u00ed mismo",
            "start": 6045.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y estos tecn\u00f3cratas irresponsables",
            "start": 6050.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6054.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que otras materias es quitar",
            "start": 6058.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y la \u00e9tica",
            "start": 6060.989,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces claro qu\u00e9",
            "start": 6066.34,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo una",
            "start": 6069.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "reformulaci\u00f3n",
            "start": 6073.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los contenidos educativos porque no",
            "start": 6076.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "explicas sobre eso sobre la importancia",
            "start": 6079.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del fortalecimiento de los valores",
            "start": 6082.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y de hecho nos ha pedido el se\u00f1or",
            "start": 6088.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente que en el pr\u00f3ximo ciclo",
            "start": 6091.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 6093.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en 2020 y 2021 ya tengamos nuevos libros",
            "start": 6094.65,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de texto para inculcar en los planes y",
            "start": 6098.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programas de estudio",
            "start": 6102.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "e ideas que van a ser transversales esto",
            "start": 6105.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quiere decir que se van a llevar en",
            "start": 6107.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diferentes asignaturas adem\u00e1s de tener",
            "start": 6111.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su propio libro de texto en materia de",
            "start": 6113.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "civismo en materia de \u00e9tica",
            "start": 6116.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de valores y tambi\u00e9n para el",
            "start": 6118.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo calendario escolar",
            "start": 6123.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todas las fechas hist\u00f3ricas van a tener",
            "start": 6126.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un correspondiente en la propia",
            "start": 6130.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "curr\u00edcula para que d\u00edas antes de que se",
            "start": 6132.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00e9 la fecha hist\u00f3rica en las escuelas se",
            "start": 6135.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hable se discuta se aprenda sobre el",
            "start": 6139.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "significado de cada una de ellas",
            "start": 6143.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6155.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "soy nuria fern\u00e1ndez de la caracola",
            "start": 6157.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gracias por darnos la palabra",
            "start": 6159.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo con los pueblos indios que en",
            "start": 6164.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la verdad no se rescata suficientemente",
            "start": 6168.909,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creo en los medios de comunicaci\u00f3n es un",
            "start": 6171.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo important\u00edsimo andr\u00e9s manuel",
            "start": 6174.369,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recorriendo much\u00edsimos pueblos y a",
            "start": 6177.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cada lugar donde llega lee el documento",
            "start": 6180.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que presenta en los pueblos all\u00ed ha sido",
            "start": 6183.58,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "consensado por cerca de 100 de 100 a 300",
            "start": 6186.639,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "autoridades comunitarias y autoridades",
            "start": 6190.889,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "de los pueblos es decir hay una labor de",
            "start": 6194.409,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "asamblea de b\u00fasqueda de los temas",
            "start": 6197.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "principales por parte de los pueblos que",
            "start": 6200.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la verdad no se est\u00e1 rescatando por la",
            "start": 6203.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sociedad suficientemente es como si",
            "start": 6206.409,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "hubiera una asamblea de pueblos en todo",
            "start": 6209.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el territorio que se est\u00e1 desarrollando",
            "start": 6212.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al calor de esta gira y de este di\u00e1logo",
            "start": 6214.679,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "con los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 6217.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y yo la pregunta que quiero hacer es la",
            "start": 6220.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siguiente pensando en la continuidad de",
            "start": 6223.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n hacia el futuro",
            "start": 6226.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en lo que se plante\u00f3 hoy del rescate de",
            "start": 6229.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la lengua de las lenguas del rescate de",
            "start": 6232.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la cultura de los pueblos un tema que se",
            "start": 6235.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ha planteado en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 6238.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encuentros con pueblos ind\u00edgenas es el",
            "start": 6241.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las comunidades como",
            "start": 6244.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entidades de derecho p\u00fablico porque el",
            "start": 6246.489,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 2 constitucional plantea que",
            "start": 6249.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico es",
            "start": 6252.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decir que el estado les se preocupa por",
            "start": 6255.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ellos pero no les da digamos el",
            "start": 6260.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "reconocimiento de ser ellos mismos",
            "start": 6263.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entidades de derecho p\u00fablico entonces la",
            "start": 6266.64,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "pregunta es si hay entre los proyectos",
            "start": 6269.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del gobierno la posibilidad de plantear",
            "start": 6273.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional que plantee",
            "start": 6276.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que los pueblos reconocidos como",
            "start": 6279.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entidades de derecho p\u00fablico",
            "start": 6281.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6283.679,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "estamos nosotros en posibilidad de este",
            "start": 6287.09,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "apoyar esta propuesta y nada m\u00e1s vamos a",
            "start": 6292.1,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "pedirle adelfo regino qu\u00e9 es",
            "start": 6297.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "representante del instituto de culturas",
            "start": 6303.74,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y de pueblos ind\u00edgenas para que \u00e9l vea",
            "start": 6308.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta posible en efecto no ya estamos",
            "start": 6312.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "visitando todas las regiones de este de",
            "start": 6316.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6320.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "las 68 culturas que hay en todo nuestro",
            "start": 6324.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 6329.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este fin de semana precisamente voy a",
            "start": 6332.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacer un recorrido por todas las",
            "start": 6337.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 6339.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "chontales de tabasco voy a estar en",
            "start": 6341.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tamult\u00e9 de las sabanas voy a estar en",
            "start": 6346.3,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "nacajuca voy a estar en quint\u00edn arauz",
            "start": 6349.54,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "en vicente guerrero central",
            "start": 6357.16,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "voy a estar en san carlos macuspana",
            "start": 6360.16,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "voy a estar en puros pueblos",
            "start": 6365.03,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son tales",
            "start": 6370.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque estamos como lo dije atendiendo a",
            "start": 6372.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos escuchando a todos pero",
            "start": 6377.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando",
            "start": 6379.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la preferencia",
            "start": 6382.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas y esto",
            "start": 6384.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante el que se les",
            "start": 6387.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "reconozcan sus derechos",
            "start": 6392.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y que puedan tener",
            "start": 6395.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "trato como lo merecen por ser",
            "start": 6400.54,
            "duration": 11.659
        },
        {
            "text": "como he dicho la verdad m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 6407.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6412.73,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante que tenemos son",
            "start": 6414.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 6417.449,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6420.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se va a tomar en cuenta las propuestas",
            "start": 6422.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sobre con un amigo es nada m\u00e1s queda",
            "start": 6429.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pendiente el tema de lo que observa",
            "start": 6432.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sector empresarial ayer el",
            "start": 6434.38,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 6436.0,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "empresarial carlos salazar de hecho al",
            "start": 6437.17,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "terminar la conferencia nos dec\u00eda que",
            "start": 6438.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupad\u00edsimos por el de los",
            "start": 6440.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "efectos econ\u00f3micos que pudiera tener",
            "start": 6443.53,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pero sobre todo dec\u00eda que en m\u00e9xico y en",
            "start": 6445.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el mundo se est\u00e1 teniendo una excesiva",
            "start": 6447.969,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "confianza respecto de las medidas que se",
            "start": 6450.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "debe tomar incluso el gobernador del",
            "start": 6452.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico afirm\u00f3 que podr\u00eda haber",
            "start": 6455.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "efectos en materia econ\u00f3mica y",
            "start": 6458.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "financiera respecto de este hecho del",
            "start": 6460.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "coronavirus ya incluso abanico recort\u00f3",
            "start": 6462.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la tasa el pron\u00f3stico de crecimiento",
            "start": 6464.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o el siguiente y bueno pues",
            "start": 6466.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para mencionar que podr\u00eda",
            "start": 6469.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener efectos como usted observa que en",
            "start": 6471.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "efecto el coronavirus como sucede",
            "start": 6473.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nivel mundial ya vimos la",
            "start": 6476.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de las bolsas pudiera afectar a",
            "start": 6477.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y qu\u00e9 medidas podr\u00edan estar pues",
            "start": 6479.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "perdiendo para atender este tema gracias",
            "start": 6482.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno hay que \u00e9ste",
            "start": 6485.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prepararse nosotros estamos preparados",
            "start": 6488.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hoy va a haber una conferencia",
            "start": 6491.41,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6496.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud hay que informar",
            "start": 6498.03,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6503.3,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "no haya p\u00e1nico no suceda lo que",
            "start": 6506.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 6512.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6515.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es la influencia de",
            "start": 6522.059,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6524.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se exager\u00f3",
            "start": 6527.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6530.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "afecto pero",
            "start": 6534.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fue mal manejado",
            "start": 6537.67,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nos afect\u00f3 incluso econ\u00f3micamente",
            "start": 6541.559,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6544.949,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por influenza",
            "start": 6547.15,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tenemos desgraciadamente",
            "start": 6550.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 6554.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 6557.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "15 mil muertes al a\u00f1o",
            "start": 6559.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que el coronavirus",
            "start": 6565.54,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no represente un riesgo y que adem\u00e1s",
            "start": 6571.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenemos que prevenir pero a nivel",
            "start": 6574.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 6578.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se habla de 2500",
            "start": 6580.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 6583.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6585.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tenemos que atender el asunto pero",
            "start": 6587.32,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6592.289,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exagerar",
            "start": 6596.05,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "prevenir y estamos preparados para eso",
            "start": 6598.139,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no creo que haya efectos negativos para",
            "start": 6601.439,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en si la enfermedad que cuando",
            "start": 6604.469,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "llegue si este",
            "start": 6606.869,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "puede ver los suns preparados",
            "start": 6610.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no rechace edad",
            "start": 6613.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque la verdad la verdad",
            "start": 6617.119,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "hay quienes quisieran que est\u00e9",
            "start": 6619.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos fuese mal",
            "start": 6624.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6630.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por cuestiones ideol\u00f3gicas",
            "start": 6632.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 6637.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6639.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos afectar\u00e1n estas epidemias que nos",
            "start": 6642.459,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "puedes y mal que est\u00e1n",
            "start": 6647.149,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "este molestos porque ya no pueden robar",
            "start": 6649.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y me llama la atenci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 6657.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos como el universal",
            "start": 6658.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "donde ahora",
            "start": 6663.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este diario",
            "start": 6665.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno",
            "start": 6668.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "diario antes",
            "start": 6671.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se dedicaban a publicar puro bolet\u00edn",
            "start": 6675.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y aplaudir o sea y ahora es diario",
            "start": 6680.489,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "le\u00ed",
            "start": 6686.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6689.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un comentario",
            "start": 6690.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6693.05,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en un portal de estos financieros",
            "start": 6694.46,
            "duration": 12.029
        },
        {
            "text": "donde dice alguien el coronavirus",
            "start": 6700.409,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 6707.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "va a llegar",
            "start": 6709.989,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a 100 pesos",
            "start": 6711.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero deseando lo pues",
            "start": 6715.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hagan a un lado todo eso s\u00ed no",
            "start": 6724.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hay diferencias tenemos diferencias pero",
            "start": 6728.13,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n",
            "start": 6732.69,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "invocando males para el pa\u00eds",
            "start": 6738.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "entonces que le digo a la gente estamos",
            "start": 6745.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo todo lo que est\u00e9 de nuestra",
            "start": 6747.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "parte actuamos con responsabilidad",
            "start": 6750.64,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenos m\u00e9dicos",
            "start": 6752.91,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "no tenemos hasta ahora ning\u00fan caso",
            "start": 6758.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "registrado",
            "start": 6762.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto d",
            "start": 6764.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "crucero",
            "start": 6768.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "cuando nos dijeron",
            "start": 6770.489,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el planteamiento fue",
            "start": 6775.159,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que se atienda",
            "start": 6779.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son seres humanos",
            "start": 6781.369,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 6784.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a cerrarles la posibilidad de que",
            "start": 6787.71,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "sean atendidos vamos a suponer que no es",
            "start": 6791.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cierto o no est\u00e1 demostrada de que",
            "start": 6794.219,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "vengan afectados bueno entonces v\u00e1yanse",
            "start": 6797.81,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no los podemos atender como no",
            "start": 6804.429,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "sea por esa porque esa paranoia",
            "start": 6809.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso nunca nunca",
            "start": 6814.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se puede este permitir",
            "start": 6818.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y con todo respeto a los medios que",
            "start": 6822.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos algunos porque ya no es",
            "start": 6826.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lo mismo de antes",
            "start": 6831.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya cambiaron las condiciones",
            "start": 6833.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6839.949,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6841.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "apuesten a que le vaya mal al pa\u00eds a que",
            "start": 6843.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "le vaya mal a m\u00e9xico",
            "start": 6846.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s",
            "start": 6850.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un consejo",
            "start": 6853.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de muy buena fe",
            "start": 6856.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ya la gente",
            "start": 6858.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "piensa distinto ya cambio la mentalidad",
            "start": 6864.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del pueblo que es lo m\u00e1s dif\u00edcil de",
            "start": 6867.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 6870.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es lo m\u00e1s importante porque",
            "start": 6871.81,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuando cambian la mentalidad del pueblo",
            "start": 6873.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cambia todo entre m\u00e1s est\u00e1n con eso",
            "start": 6875.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "- los van a leer",
            "start": 6880.55,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero esta es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 6884.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 6888.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6892.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el pueblo no es tonto",
            "start": 6895.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 6898.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6900.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy despierta muy",
            "start": 6902.949,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "consciente muy avispada",
            "start": 6906.999,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6912.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta presidente me",
            "start": 6917.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "faltaba nada me faltaba una segunda",
            "start": 6919.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 6921.42,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y sobre el tema de la propuesta que hace",
            "start": 6924.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la cnh para que sea john ackerman uno de",
            "start": 6928.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "las personas que pudiera calumniar a los",
            "start": 6931.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consejeros del ine no considera usted",
            "start": 6933.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan ser m\u00e1s bien perfiles que",
            "start": 6935.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ubicados como alejados de su",
            "start": 6938.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "propio gobierno qu\u00e9 opina de esta",
            "start": 6940.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propuesta es un proceso que se est\u00e1",
            "start": 6942.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 6945.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el congreso en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6947.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6953.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "deben ellos de actuar con autonom\u00eda con",
            "start": 6955.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6959.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y nosotros pues no tenemos este",
            "start": 6961.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque meternos a esos temas",
            "start": 6968.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "antes que hac\u00edan",
            "start": 6975.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan para nombrar los",
            "start": 6980.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consejeros que repart\u00edan",
            "start": 6982.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "3 para un partido cuatro outs y el m\u00e1s",
            "start": 6988.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "chiquito 1",
            "start": 6993.059,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n no",
            "start": 6995.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este le tocar\u00e1 a los este",
            "start": 6997.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7001.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control",
            "start": 7004.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del \u00f3rgano electoral",
            "start": 7008.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los dos grandes controlaba",
            "start": 7011.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 7017.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 7019.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y saber cu\u00e1ndo iban a nombrar a los que",
            "start": 7022.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora",
            "start": 7025.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y por anticipado hasta dice c\u00f3mo iba a",
            "start": 7027.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 7030.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7032.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7035.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "me adelant\u00e9 y dijera hacer 4 para un",
            "start": 7037.1,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "partido 3 para el otro y uno para",
            "start": 7039.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s peque\u00f1o",
            "start": 7044.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora no significa que la luna",
            "start": 7048.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no yo estoy seguro que no porque no",
            "start": 7050.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "somos igual que al menos nosotros no nos",
            "start": 7053.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "metemos a nada m\u00e1s recordarle lo del",
            "start": 7057.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tema de los estudiantes de puebla perd\u00f3n",
            "start": 7060.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ya lo hab\u00edan planteado si lo",
            "start": 7061.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manejaron en la mesa en la gabinete de",
            "start": 7063.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad s\u00ed y estamos pendientes lo",
            "start": 7065.8,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo el gobierno de puebla",
            "start": 7069.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos haciendo las investigaciones",
            "start": 7074.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para detener a los responsables es un",
            "start": 7076.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hecho desde luego reprobable",
            "start": 7080.25,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "muy doloroso que tiene que ver con la",
            "start": 7084.239,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n que existe",
            "start": 7087.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se tiene que detener a los responsables",
            "start": 7092.18,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pero no solo es eso",
            "start": 7094.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7097.469,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "algo parecido a lo que sucedi\u00f3 con \u00e9l",
            "start": 7099.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el asesinato de la ni\u00f1a",
            "start": 7104.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 7108.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7114.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hechos que muestran el grado de",
            "start": 7115.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n",
            "start": 7119.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "social al que se lleg\u00f3",
            "start": 7121.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sobre todo por la pol\u00edtica",
            "start": 7125.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se impuso durante muchos a\u00f1os",
            "start": 7130.449,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es un fruto podrido",
            "start": 7133.89,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica en donde lo que",
            "start": 7137.35,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "les importaba en el dinero",
            "start": 7142.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo material",
            "start": 7148.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y se le dio la espalda al pueblo que",
            "start": 7152.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a la gente",
            "start": 7155.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7159.96,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de estos casos",
            "start": 7161.659,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7163.45,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7166.199,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 7168.289,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de adicciones",
            "start": 7170.449,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n en las familias todo lo",
            "start": 7174.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7178.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 7180.159,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal es el fruto podrido",
            "start": 7182.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y ese modelo que se impuls\u00f3 en m\u00e9xico",
            "start": 7186.659,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 7190.8,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 7193.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desgraciadamente entonces ahora los",
            "start": 7197.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "responsables de esa pol\u00edtica",
            "start": 7200.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en vez de ofrecer disculpas",
            "start": 7203.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora son los que est\u00e1n en contra",
            "start": 7209.269,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7215.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que queremos cambiar por completo",
            "start": 7217.64,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica",
            "start": 7221.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 7227.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 7229.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7236.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto",
            "start": 7239.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7242.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "casi todos los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7244.35,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora est\u00e1 convocando a participar",
            "start": 7248.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para manifestarse",
            "start": 7254.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7258.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 7261.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cuando pasaba esto",
            "start": 7264.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por otro lado est\u00e1 bien",
            "start": 7267.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque es como un despertar pero hay",
            "start": 7270.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucha hipocres\u00eda",
            "start": 7273.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque una de las caracter\u00edsticas del",
            "start": 7276.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 7279.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a la doctrina",
            "start": 7281.59,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 7284.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiene como elemento principal la",
            "start": 7286.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 7291.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de eso no tengo la menor duda",
            "start": 7297.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero bueno para comentarte gracias",
            "start": 7301.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7304.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "antonio l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n",
            "start": 7306.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente le preguntaba sobre el tema",
            "start": 7309.079,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de coronavirus y si no ser\u00eda bueno",
            "start": 7310.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justamente para evitar esta paranoia de",
            "start": 7313.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la que usted habla que se publique el",
            "start": 7315.8,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "protocolo que tiene la secretaria de",
            "start": 7317.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud para atender cuando ya se confirme",
            "start": 7320.059,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso en esta materia tuve",
            "start": 7323.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "oportunidad de revisar todos los",
            "start": 7325.849,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "protocolos y todos son en materia de",
            "start": 7327.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n pues de c\u00f3mo \u00e9ste detectaron",
            "start": 7329.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presunto caso que hasta el momento dos",
            "start": 7332.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "han sido rechazados pero no no est\u00e1n",
            "start": 7334.369,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o no est\u00e1 p\u00fablico el protocolo",
            "start": 7337.01,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "para comenzar a atender ya los casos",
            "start": 7339.789,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "confirmados saber bueno se habla de que",
            "start": 7343.869,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hay cinco hospitales que estar\u00edan",
            "start": 7347.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atendiendo estos casos hice el conteo",
            "start": 7349.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son poco menos de tres mil camas sin",
            "start": 7351.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "embargo son hospitales que ya tienen a",
            "start": 7353.929,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 7356.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno saber cu\u00e1ntas camas est\u00e1n",
            "start": 7357.349,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "disponibles cu\u00e1les son los hospitales",
            "start": 7359.57,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la infraestructura que se tiene",
            "start": 7361.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para atender estos casos porque bueno",
            "start": 7363.159,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "varios bi\u00f3logos",
            "start": 7366.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que pues si bien m\u00e9xico est\u00e1 preparado",
            "start": 7367.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en materia de prevenci\u00f3n pues cuando yo",
            "start": 7370.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 el coronavirus pues habr\u00eda que",
            "start": 7373.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que pues que ver que tantos casos se",
            "start": 7375.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presentan porque si se presentara como",
            "start": 7379.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como taiw\u00e1n que hay 30 o 40 casos",
            "start": 7382.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se tienen infraestructura pero se",
            "start": 7384.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1n casos como en otros pa\u00edses",
            "start": 7386.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se tienen dos mil o tres mil pues",
            "start": 7390.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un golpe fuerte para para m\u00e9xico",
            "start": 7392.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces pues nada m\u00e1s preguntarle si",
            "start": 7395.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "usted tiene esta est\u00e1 numeralia si \u00e9ste",
            "start": 7397.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s les aclaro que llevamos 15",
            "start": 7402.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7406.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 7407.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 7412.03,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3",
            "start": 7414.01,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "desde la secretaria de salud",
            "start": 7416.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se ha dado un seguimiento",
            "start": 7421.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7423.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7425.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y casos que se han presentado",
            "start": 7427.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hoy va a haber una conferencia de prensa",
            "start": 7432.17,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito al mediod\u00eda",
            "start": 7435.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para explicar",
            "start": 7439.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en todas las fases ya lo han hecho pero",
            "start": 7442.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "van a volver sobre las fases",
            "start": 7445.69,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se difunda",
            "start": 7449.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7453.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 7454.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "apostar s\u00f3lo a que nos vaya mal",
            "start": 7457.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usted no tiene ninguna duda de que",
            "start": 7462.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 preparado",
            "start": 7464.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no tengo ninguna duda",
            "start": 7466.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 preparado y que se le",
            "start": 7469.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando un seguimiento y que son",
            "start": 7473.71,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "especialistas quienes est\u00e1n a cargo de",
            "start": 7476.52,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "este asunto como tambi\u00e9n si lo repito",
            "start": 7480.219,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 7485.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que quisieran que nos fuera mal",
            "start": 7487.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o sea que este",
            "start": 7490.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "le fuese mal al pa\u00eds para que le vaya",
            "start": 7493.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mal al gobierno",
            "start": 7497.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7500.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de veras as\u00ed es el conservadurismo",
            "start": 7502.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 7507.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed han actuado",
            "start": 7509.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 7512.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la verdad de malas entra\u00f1as",
            "start": 7514.75,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "jacques este porque no se puede estar",
            "start": 7518.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 7522.32,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en que le vaya mal al pa\u00eds",
            "start": 7524.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se enferme la gente que pierda la",
            "start": 7527.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vida en la gente para que quede mal",
            "start": 7530.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7533.019,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "o sea en qu\u00e9 cabeza cabe",
            "start": 7535.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el caso de los medios con todo el",
            "start": 7539.67,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respeto lo mismo",
            "start": 7541.77,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1n algunos apostando y toda su",
            "start": 7545.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 7549.219,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "es porque se baj\u00f3",
            "start": 7551.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el presupuesto de publicidad",
            "start": 7554.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces ofrezco disculpas por",
            "start": 7559.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "anticipado",
            "start": 7561.98,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por las molestias que",
            "start": 7563.55,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 7566.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 7568.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que creen que este si siguen as\u00ed",
            "start": 7573.66,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "vamos a dar instrucciones de aves",
            "start": 7579.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este habla con ellos",
            "start": 7583.63,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "para que el convenio de publicidad",
            "start": 7587.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s este",
            "start": 7590.929,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7593.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "rugoso",
            "start": 7596.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7598.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si llegamos aqu\u00ed para transformar",
            "start": 7600.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y desde luego qu\u00e9",
            "start": 7608.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "somos moneditas de oro",
            "start": 7611.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y no estoy buscando yo este",
            "start": 7614.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 7619.45,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con las dictaduras con",
            "start": 7621.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el totalitarismo",
            "start": 7624.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tiene que haber oposici\u00f3n",
            "start": 7627.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y tienes que haber debate s\u00ed y as\u00ed como",
            "start": 7629.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuestionan",
            "start": 7636.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pues yo tambi\u00e9n tengo ese derecho el",
            "start": 7639.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica y lo ejerzo y lo voy",
            "start": 7641.679,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "a seguir ejerciendo",
            "start": 7645.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no va a haber este l\u00edmite ya no va a",
            "start": 7649.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haber represi\u00f3n a los medios",
            "start": 7652.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo perfecto presidente una",
            "start": 7655.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "segunda pregunta",
            "start": 7658.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que por el bien de la gente por el bien",
            "start": 7660.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del pueblo por el bien de los mexicanos",
            "start": 7664.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el bien de la sociedad se haga un",
            "start": 7666.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 7669.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y profesional",
            "start": 7671.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 7674.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apegado a la verdad",
            "start": 7677.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque una cosa son los intereses de los",
            "start": 7680.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los peri\u00f3dicos los de los",
            "start": 7683.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios",
            "start": 7685.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de los sue\u00f1os de las estaciones de radio",
            "start": 7687.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los canales de televisi\u00f3n",
            "start": 7690.989,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "sus intereses",
            "start": 7693.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y otra cosa",
            "start": 7696.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es el papel responsable",
            "start": 7699.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que deben de asumir los medios de",
            "start": 7703.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7706.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "afortunadamente existen las benditas",
            "start": 7709.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 7712.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sino imag\u00ednense",
            "start": 7714.99,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ponen de rodillas",
            "start": 7717.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a cualquier",
            "start": 7719.969,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "gobernante los someten",
            "start": 7722.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7728.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora este no es para presumir",
            "start": 7730.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7734.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 7739.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la ven",
            "start": 7741.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7744.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de mexicanas",
            "start": 7746.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "entonces esto nos ayuda",
            "start": 7749.09,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "antes como est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n nos",
            "start": 7752.099,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "volvieron a rodear",
            "start": 7756.869,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y se escuchaban nuestros tejidos",
            "start": 7760.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya ni se sab\u00eda nada estaba todo",
            "start": 7764.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "controlado cerrado",
            "start": 7767.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manipulado",
            "start": 7771.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la prensa vendida o alquilada",
            "start": 7775.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 7780.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ahora hay medios independientes libres y",
            "start": 7782.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "existen las benditas redes sociales",
            "start": 7786.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presente una segunda pregunta que tiene",
            "start": 7790.11,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que ver con tranquilo ahora",
            "start": 7792.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "independientemente de tiene que ver con",
            "start": 7795.329,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del tribunal electoral la",
            "start": 7797.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sentencia que el pse de ayer",
            "start": 7800.139,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "independientemente del tema de las",
            "start": 7801.28,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "presidencias que s\u00e9 que usted no habla",
            "start": 7802.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de temas partidarios me gustar\u00eda si se",
            "start": 7804.309,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 atr\u00e1s el tema de la donaci\u00f3n de las",
            "start": 7807.73,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "prerrogativas este es dinero que viene",
            "start": 7811.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de los impuestos de los ciudadanos",
            "start": 7813.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "quienes han estado pugnando porque",
            "start": 7815.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precisamente pues se reduzcan las",
            "start": 7817.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "prerrogativas entonces nada m\u00e1s saber",
            "start": 7821.17,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece usted estoy de",
            "start": 7823.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acuerdo no est\u00e1 por eso si tienen que",
            "start": 7825.489,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reducir las prerrogativas",
            "start": 7827.949,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7831.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que ese dinero se utilice en beneficio",
            "start": 7834.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 7837.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "usted celebra o rechaza que se haya",
            "start": 7838.43,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "echado atr\u00e1s se morena hab\u00eda donado el",
            "start": 7842.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "75 por ciento de sus prerrogativas yo",
            "start": 7845.489,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "est\u00e9 creo que",
            "start": 7848.219,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "si un partido decide entregar parte de",
            "start": 7852.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sus prerrogativas",
            "start": 7856.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7859.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se le impide si es devolverle el dinero",
            "start": 7862.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica para que se",
            "start": 7865.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "utilice",
            "start": 7868.679,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en salud en lo que hace falta",
            "start": 7870.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7878.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7879.98,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "debe de autorizarse tanto dinero",
            "start": 7882.51,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "a los partidos pol\u00edticos",
            "start": 7887.309,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y consider\u00f3 tener autoridad moral para",
            "start": 7891.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "decirle pero cuando yo fui dirigente de",
            "start": 7894.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "un partido del primero",
            "start": 7898.15,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "este fue cuando aumentaron las",
            "start": 7902.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prerrogativas",
            "start": 7907.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y nosotros decidimos utilizar s\u00f3lo la",
            "start": 7909.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mitad y saben que este se usaba la otra",
            "start": 7912.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 7916.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 7917.8,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tengo oficinas para apoyo a migrantes",
            "start": 7920.119,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 7928.679,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ni\u00f1as de dirigentes que hab\u00edan",
            "start": 7936.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perdido la vida en la lucha por la",
            "start": 7940.219,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7942.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y tres algo muy importante",
            "start": 7945.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7949.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 7951.61,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7954.65,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7955.28,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o presidente de un partido",
            "start": 7957.78,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 utilizar",
            "start": 7965.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "parte de el presupuesto",
            "start": 7969.07,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "para entregar de manera gratuita los",
            "start": 7972.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "libros de secundaria",
            "start": 7975.639,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7980.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "primero no sancionar",
            "start": 7983.67,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7988.219,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el mismo a\u00f1o",
            "start": 7990.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7993.909,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 que iban a ser gratuitos todos",
            "start": 7996.02,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los libros de secundaria",
            "start": 8000.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso es para m\u00ed es un gran orgullo",
            "start": 8002.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8007.969,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 8010.91,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8012.969,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8014.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de disminuir",
            "start": 8016.489,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los presupuestos de los partidos",
            "start": 8019.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y ese dinero utilizarlo",
            "start": 8022.989,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "para el desarrollo social para la gente",
            "start": 8026.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y eso es lo que pienso",
            "start": 8032.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8036.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del se\u00f1or",
            "start": 8038.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en las semanas anteriores deseada",
            "start": 8045.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y debatido en el senado en un parlamento",
            "start": 8049.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 8053.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el tema de \u00e9l",
            "start": 8054.83,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de la subcontrataci\u00f3n laboral",
            "start": 8057.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esa iniciativa la ha impulsado napole\u00f3n",
            "start": 8062.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez urrutia",
            "start": 8066.58,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y yo quiero preguntarle a usted si usted",
            "start": 8069.219,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ha variado ya un poco",
            "start": 8073.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su percepci\u00f3n de la pole on",
            "start": 8075.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "al que califica usted como",
            "start": 8079.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "perseguido pol\u00edtico cuando estuvo en en",
            "start": 8082.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 8086.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y luego le hago otra pregunta bueno yo",
            "start": 8089.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este siento que",
            "start": 8091.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8094.43,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "fue una represalia la que padeci\u00f3",
            "start": 8096.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia",
            "start": 8099.999,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y por eso se tuvo que ir del pa\u00eds",
            "start": 8103.159,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 8108.789,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la medida de nuestras posibilidades",
            "start": 8111.309,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "ayudamos para que el regresar\u00e1",
            "start": 8113.609,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "porque no estamos de acuerdo con la",
            "start": 8118.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de dirigentes",
            "start": 8122.5,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "no somos partidarios de la represi\u00f3n",
            "start": 8126.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8134.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8137.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ayudamos para que no tuviese problema y",
            "start": 8140.15,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "no fuese perseguido",
            "start": 8145.28,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "incluso por eso",
            "start": 8148.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s que yo no era este",
            "start": 8152.83,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "presidente los dirigentes",
            "start": 8157.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 8161.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso se lee",
            "start": 8163.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abrieron",
            "start": 8165.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las puertas para que participara y",
            "start": 8168.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 8173.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pudiese ser senador",
            "start": 8175.21,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "pero no solo era por una cuesti\u00f3n",
            "start": 8179.76,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter laboral sino porque",
            "start": 8184.929,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en contra de la persecuci\u00f3n no",
            "start": 8189.099,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "queremos que nadie sea perseguido",
            "start": 8192.429,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 8196.219,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que se vivan",
            "start": 8198.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "plenamente",
            "start": 8200.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las libertades que vivamos todos en",
            "start": 8202.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libertad y que podamos todos",
            "start": 8205.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manifestarnos expresarnos",
            "start": 8208.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y que no se utilice el poder",
            "start": 8211.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para reprimir a nadie aqu\u00ed hay muchos",
            "start": 8214.38,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que padecieron de la represi\u00f3n hombres y",
            "start": 8219.53,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 8223.62,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y eso ya no vuelve a suceder en el pa\u00eds",
            "start": 8225.569,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s o sea lo que le hicieron a",
            "start": 8231.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "carmen aristegui lo que le hicieron",
            "start": 8234.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes a guti\u00e9rrez y vivo",
            "start": 8236.79,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ya muchos",
            "start": 8241.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 8243.341,
            "duration": 5.378
        },
        {
            "text": "que no pod\u00eda hablar",
            "start": 8245.67,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque los corr\u00edan",
            "start": 8248.719,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "lo censuraba una vez",
            "start": 8252.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fui a guanajuato a una gira",
            "start": 8257.979,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "hace como 10 a\u00f1os",
            "start": 8261.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no recuerdo pero bueno",
            "start": 8266.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y me hicieron una entrevista",
            "start": 8269.469,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y una estaci\u00f3n de radio",
            "start": 8273.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "un milagro",
            "start": 8276.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que me entrevistar",
            "start": 8280.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hasta le dije",
            "start": 8282.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al conductor",
            "start": 8284.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8288.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "te agradezco ojal\u00e1",
            "start": 8291.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y no vaya a haber represalias por qu\u00e9 me",
            "start": 8293.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1s entrevistando",
            "start": 8297.17,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "me hizo la entrevista",
            "start": 8300.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y a los 3 d\u00edas",
            "start": 8303.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo cortaron",
            "start": 8306.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque se atrevi\u00f3 a entrevistar",
            "start": 8311.469,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo habl\u00f3 para decir",
            "start": 8316.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que cu\u00e1nta raz\u00f3n ten\u00eda cuando le advert\u00ed",
            "start": 8321.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda",
            "start": 8325.48,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "este censurarlo en otra ocasi\u00f3n",
            "start": 8327.4,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "un periodista conocido",
            "start": 8332.889,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me hizo una entrevista aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 8336.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de mexico en la radio tambi\u00e9n vamos",
            "start": 8339.389,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "en queso la entrevista era una hora",
            "start": 8343.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 y empezaron a hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 8349.469,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan hacer preguntas",
            "start": 8354.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8357.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8360.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "formular sus preguntas para que este",
            "start": 8363.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conductor me hicieran las preguntas",
            "start": 8366.841,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entonces hablaron los due\u00f1os de la radio",
            "start": 8369.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8374.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "este conductor",
            "start": 8375.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y entonces est\u00e1bamos empezando",
            "start": 8378.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el primer bloque es como le",
            "start": 8382.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "llaman en la racha",
            "start": 8384.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y le hablan por tel\u00e9fono",
            "start": 8389.021,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y ya nos regresamos",
            "start": 8392.74,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya ah\u00ed se acab\u00f3",
            "start": 8397.689,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "y estaba el conductor que temblaba",
            "start": 8401.0,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n avergonzado pero era su trabajo",
            "start": 8406.17,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque la amenaza era",
            "start": 8409.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si no paras",
            "start": 8412.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la entrevista el programa",
            "start": 8415.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "te vas",
            "start": 8419.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "otras entrevistas que me hac\u00edan",
            "start": 8422.47,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "una vez me hicieron una tambi\u00e9n",
            "start": 8427.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "periodista famos\u00edsimo grabada",
            "start": 8429.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y nunca pas\u00f3 a la entrevista",
            "start": 8433.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 esperanza",
            "start": 8437.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nunca pas\u00f3",
            "start": 8441.26,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "la primera entrevista que me hizo",
            "start": 8443.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "designado",
            "start": 8447.029,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tacos saludos en televisi\u00f3n",
            "start": 8449.34,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que se port\u00f3 muy bien",
            "start": 8456.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "dormido en el \u00faltimo tramo",
            "start": 8459.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 8464.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el programa",
            "start": 8466.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de una 3",
            "start": 8470.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hoy te les voy a comentar en ese",
            "start": 8472.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces nadie me entrevistaba",
            "start": 8475.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8478.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero la primera entrevista de televisi\u00f3n",
            "start": 8480.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en televisa",
            "start": 8484.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 8487.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gane la presidencia",
            "start": 8490.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8494.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y perd\u00ed",
            "start": 8496.26,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "como 1970",
            "start": 8497.96,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "96 95 96 por all\u00e1 entonces saben c\u00f3mo",
            "start": 8502.189,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "fue de sentirme en entrevista con \u00e9l",
            "start": 8508.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en televisa",
            "start": 8513.979,
            "duration": 6.702
        },
        {
            "text": "fue grabada en la ma\u00f1ana",
            "start": 8516.7,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y este pues con el mismo traje",
            "start": 8522.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y se pas\u00f3 en la noche",
            "start": 8525.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o sea pas\u00f3 el filtro",
            "start": 8528.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de estar grabada anticipadamente por si",
            "start": 8532.62,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un exceso de mi parte",
            "start": 8538.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues ni modo andr\u00e9s manuel",
            "start": 8544.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8548.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8549.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero el licenciado su saludos",
            "start": 8552.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y siempre voy a respetar",
            "start": 8555.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la radio era de los pocos que me daba",
            "start": 8561.41,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "oportunidad nada m\u00e1s que con una",
            "start": 8566.021,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "peculiaridad",
            "start": 8568.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda nada estaba todo cerrado",
            "start": 8570.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8573.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hasta los m\u00e1s famosos y famosas",
            "start": 8575.71,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "me daban una entrevista al a\u00f1o",
            "start": 8580.07,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "cuando mucho estoy hablando imag\u00ednense a",
            "start": 8586.34,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los paladines o paladinas",
            "start": 8590.899,
            "duration": 5.942
        },
        {
            "text": "de la libertad",
            "start": 8594.141,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que me daban una",
            "start": 8596.841,
            "duration": 8.388
        },
        {
            "text": "cuando mucho 2 al a\u00f1o",
            "start": 8601.22,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8607.41,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "el que siempre me atend\u00eda siempre me",
            "start": 8609.729,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "abr\u00eda los espacios",
            "start": 8615.039,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "era \u00e9ste el se\u00f1or son los dos que en su",
            "start": 8617.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "programa de radio como una",
            "start": 8621.229,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica dec\u00eda",
            "start": 8623.6,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 8626.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda habr\u00edamos",
            "start": 8629.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tiene usted algo que decir puede usted",
            "start": 8633.521,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es expresarlo con toda libertad si como",
            "start": 8637.091,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no lo hice yo",
            "start": 8640.48,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y empezaba yo a hablar",
            "start": 8642.23,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "tenemos una manifestaci\u00f3n del d\u00eda tal en",
            "start": 8645.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo tal para esto y m\u00e1s porque es",
            "start": 8649.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "muy importante no me hac\u00eda ninguna",
            "start": 8653.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 8656.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces yo me iba de corrido vamos a la",
            "start": 8659.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "convocatoria porque lo que nos",
            "start": 8663.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "interesaba era que se supiera",
            "start": 8665.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a movilizarnos para algo",
            "start": 8669.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y al final nada m\u00e1s me dec\u00eda es todo lo",
            "start": 8673.8,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "deseado si es todo muchas gracias",
            "start": 8676.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8682.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no voy a olvidar eso porque a\u00fan sin",
            "start": 8684.28,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "hacerme preguntas",
            "start": 8689.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sin que fuese formalmente una entrevista",
            "start": 8692.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "me daba",
            "start": 8696.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la oportunidad el espacio",
            "start": 8698.359,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8701.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8704.65,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8705.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por eso digo benditas redes sociales",
            "start": 8707.14,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque ya es distinto",
            "start": 8712.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno ahora",
            "start": 8714.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es distinto tambi\u00e9n por la investidura",
            "start": 8717.56,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "por lo que represento pero en la lucha",
            "start": 8722.3,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "ahora todos los del movimiento social",
            "start": 8727.189,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 8731.649,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 8735.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pueden con",
            "start": 8739.109,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 8742.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de twitter con el fake",
            "start": 8745.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunicarse",
            "start": 8750.65,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya se rompi\u00f3 el cerco que hab\u00eda",
            "start": 8752.92,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 8759.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo que estamos viviendo",
            "start": 8762.301,
            "duration": 7.528
        },
        {
            "text": "y ahora por lo que plantea es el",
            "start": 8764.909,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero ahora hay libertades y no",
            "start": 8769.829,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vamos de ninguna manera nosotros a",
            "start": 8773.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "censurar nada imag\u00ednense que si para",
            "start": 8777.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "decimos censura",
            "start": 8781.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a actuar de la misma",
            "start": 8783.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 8786.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 8789.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del liberalismo",
            "start": 8793.48,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 8797.6,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "se controla con la prensa",
            "start": 8800.199,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es decir que haya libertades plenas",
            "start": 8806.18,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "que todos podamos opinar",
            "start": 8812.33,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que no haya censura",
            "start": 8817.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que lo hagamos con respecto",
            "start": 8819.359,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 8823.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hacerlo de esa manera",
            "start": 8825.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente le hab\u00eda",
            "start": 8829.44,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "solicitado yo es",
            "start": 8835.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacerle otra pregunta al se\u00f1or todav\u00eda",
            "start": 8837.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8840.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en baja california el mezcal y",
            "start": 8842.41,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y una empresa cervecera constellation",
            "start": 8846.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "brands hab\u00eda tenido problemas para su",
            "start": 8849.311,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n por los problemas de",
            "start": 8853.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "suministro de agua a usted ya le",
            "start": 8855.521,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "informaron sobre c\u00f3mo va si se va a",
            "start": 8858.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "instalar si no le van a permitir",
            "start": 8862.12,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "instalarse o",
            "start": 8865.11,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 permitido se est\u00e1 analizando",
            "start": 8868.39,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este asunto lo tiene la secretar\u00eda del",
            "start": 8872.379,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "medio ambiente y ellos van a resolver",
            "start": 8877.189,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8881.94,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e9 hasta",
            "start": 8884.41,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "visitas informes",
            "start": 8889.459,
            "duration": 8.352
        },
        {
            "text": "que se han hecho sobre la cervecera",
            "start": 8893.53,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "sobre d\u00f3nde van a obtener el agua si se",
            "start": 8897.811,
            "duration": 6.668
        },
        {
            "text": "va a perjudicar",
            "start": 8902.311,
            "duration": 6.548
        },
        {
            "text": "mexicalli si los van a dejar sin agua",
            "start": 8904.479,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "para su consumo todo esto se est\u00e1",
            "start": 8908.859,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "analizando",
            "start": 8913.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "fue un permiso que s",
            "start": 8915.97,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entrego en el sexenio pasado sin embargo",
            "start": 8918.53,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "nosotros estamos atendiendo este caso i",
            "start": 8923.33,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "se va a resolver desde luego",
            "start": 8928.46,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "protegiendo a la gente los principales",
            "start": 8932.011,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 8936.609,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo buscando una soluci\u00f3n",
            "start": 8938.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8944.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no se afecte",
            "start": 8948.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que haya empleos y de",
            "start": 8952.819,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que esta empresa",
            "start": 8957.229,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "resulte tambi\u00e9n afectada tenemos que",
            "start": 8962.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conciliar y tenemos que buscar",
            "start": 8964.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "primero antes que nada la salud del",
            "start": 8968.689,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8971.93,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y no podemos dejar sin agua",
            "start": 8973.05,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para la gente all\u00ed s\u00ed",
            "start": 8976.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si hay otras opciones de que haya agua",
            "start": 8981.109,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 8987.229,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para la empresa adelante si no",
            "start": 8988.84,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "van en agua para la gente",
            "start": 8992.59,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no se puede tener una empresa lo primero",
            "start": 8997.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es la gente",
            "start": 9001.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es el criterio pero se pueden las dos",
            "start": 9003.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9006.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9008.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9011.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "buscan opciones se buscan alternativas y",
            "start": 9013.229,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 9016.199,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ahora en este caso la secretar\u00eda del",
            "start": 9017.689,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 9021.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or se ha dado a",
            "start": 9022.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conocer publicamos hoy informaci\u00f3n",
            "start": 9025.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acerca de que petr\u00f3leos mexicanos sigue",
            "start": 9026.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sufriendo el hackeo por parte de gente",
            "start": 9029.7,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que ha infiltrado el sistema inform\u00e1tico",
            "start": 9032.19,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de pemex se ha endurecido de hecho este",
            "start": 9034.561,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hackeo y se est\u00e1 cobrando todav\u00eda este",
            "start": 9037.171,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "rescate virtual por 4 puntos 9 millones",
            "start": 9040.351,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de pesos ya se est\u00e1 dando a conocer a",
            "start": 9043.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la red informaci\u00f3n de sobre",
            "start": 9045.811,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "datos planos de infraestructura trabajos",
            "start": 9049.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corporativos de varias empresas de pemex",
            "start": 9052.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y datos personales adem\u00e1s de gente que",
            "start": 9054.75,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabaja en la empresa se han manejado",
            "start": 9058.29,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "este tema nosotros buscamos informaci\u00f3n",
            "start": 9060.811,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 reservada usted",
            "start": 9063.181,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "conoce este tema y que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 9066.061,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para primero evitar el hackeo para no",
            "start": 9068.25,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pagar y me imagino que esa es la",
            "start": 9071.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y adem\u00e1s proteger la",
            "start": 9074.431,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de pemex que ya est\u00e1 siendo",
            "start": 9076.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "filtrada a la red",
            "start": 9078.391,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "no se paga",
            "start": 9081.04,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros no aceptamos chantajes de nadie",
            "start": 9083.28,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y vamos a pedir un informe de lo que",
            "start": 9089.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo para este darlo a",
            "start": 9092.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 9097.28,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al director de pemex para",
            "start": 9099.43,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 un informe y si es necesario",
            "start": 9102.699,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "que venga aqu\u00ed y el informe y es la",
            "start": 9107.739,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "segunda presidente los delegados de",
            "start": 9111.52,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "programas sociales de su gobierno en los",
            "start": 9115.449,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 9117.489,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hace unos meses se les impidi\u00f3 hacer",
            "start": 9118.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n personal de lo que hacen de su",
            "start": 9121.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajo ellos iniciaron una controversia",
            "start": 9125.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora los tribu y los tribunales",
            "start": 9128.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ratificaron que no se puede hacer",
            "start": 9131.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n personal pero ellos siguen",
            "start": 9133.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "exigiendo lo que llaman ellos el derecho",
            "start": 9135.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de publicitarse y publicitar el trabajo",
            "start": 9138.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que hacen cu\u00e1l es la postura de usted",
            "start": 9141.489,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "porque finalmente son delegados de usted",
            "start": 9143.29,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pero en los estados de la republica",
            "start": 9145.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "publicidad para los coordinadores",
            "start": 9147.069,
            "duration": 7.702
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda es mencionando llevamos dos",
            "start": 9150.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas este con el tema porque ellos",
            "start": 9154.771,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "siguen exigiendo el cloro por ejemplo de",
            "start": 9156.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "morelos es uno de los que est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 9158.91,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "insistentes en que sepi pero no no est\u00e9",
            "start": 9160.53,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "nosotros no necesitamos",
            "start": 9163.971,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eso es politiquer\u00eda",
            "start": 9169.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "utilizar los programas sociales lo que",
            "start": 9172.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hac\u00edan antes ahora s\u00ed que buzzi",
            "start": 9175.931,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9180.55,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9182.351,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entregaban los apoyos",
            "start": 9185.25,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9188.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sacar provecho pol\u00edtico electoral",
            "start": 9190.939,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "entregaban despensas frijol con gorgojo",
            "start": 9196.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9201.42,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para obtener votos",
            "start": 9202.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "repart\u00edan",
            "start": 9208.33,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "de pollos patos chivos borregos",
            "start": 9210.649,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9219.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 se termin\u00f3",
            "start": 9221.521,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que m\u00e1s lo preguntas",
            "start": 9225.46,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque ya me est\u00e1n escuchando",
            "start": 9227.2,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "para que eso si se estaba haciendo qu\u00e9",
            "start": 9230.561,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "dejen de hacerlo usted lo ha dicho aqu\u00ed",
            "start": 9237.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero habr\u00eda necesidad de hacer alg\u00fan",
            "start": 9240.801,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llamado espec\u00edfico por escrito alg\u00fan",
            "start": 9243.44,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "memorable",
            "start": 9245.211,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed es decir ellos porque finalmente",
            "start": 9245.9,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "son gente de su gobierno s\u00ed y aqu\u00ed \u00e9ste",
            "start": 9248.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recibe ya la instrucci\u00f3n",
            "start": 9252.311,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "jes\u00fas lo instruy\u00f3 para que est\u00e9 por",
            "start": 9256.2,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "escrito adem\u00e1s ya lo saben nosotros no",
            "start": 9261.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "mezclamos los asuntos de partido con los",
            "start": 9266.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "asuntos de gobierno son cosas distintas",
            "start": 9271.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para decimos tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os",
            "start": 9274.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 9277.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hac\u00edan",
            "start": 9279.33,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "si en una comunidad en una colonia",
            "start": 9281.59,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 9287.181,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba en la oposici\u00f3n",
            "start": 9289.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y van a repartir despensas",
            "start": 9293.67,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no les daban",
            "start": 9297.301,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a los que",
            "start": 9299.909,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "estaban en el partido en el gobierno",
            "start": 9302.67,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "o sea nosotros enfrentamos eso durante",
            "start": 9308.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mucho tiempo una vez all\u00e1 en tabasco me",
            "start": 9311.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9314.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eligen a una ni\u00f1a como reina de la",
            "start": 9316.7,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "primavera y como su familia participaba",
            "start": 9321.29,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en nuestro movimiento",
            "start": 9326.181,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "la descalificaron",
            "start": 9328.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "o sea a ese grado llegaban",
            "start": 9333.221,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9337.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s porque este era de nuestro",
            "start": 9341.67,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "movimiento su familia",
            "start": 9346.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9350.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a permitir eso nunca",
            "start": 9352.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia plena",
            "start": 9356.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se acaba el r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico",
            "start": 9361.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "corrupto de injusticias de privilegios",
            "start": 9364.53,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "bueno me tengo que ir crea m\u00e1s nos vemos",
            "start": 9369.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un abrazo adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9374.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9378.12,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9383.1,
            "duration": 3.109
        }
    ],
    "transcription_text": " ain muy buenos d\u00edas damos la m\u00e1s cordial bien las bienvenidas al evento construyendo un dise\u00f1o de acciones para las lenguas ind\u00edgenas damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial de las bienvenidas a los integrantes del pres\u00eddium preside este evento licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos le acompa\u00f1an se\u00f1ora autor son la directora general de la unesco licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores licenciada alejandra fraustro guerrero secretaria de cultura maestro esteban moctezuma secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica natalia toledo subsecretaria de diversidad cultural maestra martha delgado peralta subsecretaria de asuntos multilaterales y derechos humanos arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons director del fondo nacional de turismo [Aplausos] cipriano ram\u00edrez guardia de la palabra ixcateco [Aplausos] licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todas las personas que nos ven por internet a trav\u00e9s del mundo entero muchas gracias sean todos bienvenidos a continuaci\u00f3n solicitamos las palabras de bienvenida de cipriano ram\u00edrez tercer hablante de este co para m\u00ed que tanto uruguay andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en mi canal kuala to billie jeje de catec me tuvo en google a tu bilis en argentina [M\u00fasica] gas agua m\u00e9ndez la cultura para tena lo que estoy diciendo muy buenos d\u00edas presidente manuel l\u00f3pez obrador no estaba yo muy lejos de venir estar a tu lado y tambi\u00e9n de todas las personas que est\u00e1n al frente todav\u00eda muy lejos para verlos pero ni modos que voy a hacer as\u00ed llegu\u00e9 as\u00ed lo har\u00edamos ten\u00e9is que muchas gracias presidente [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo atenci\u00f3n consular en lenguas ind\u00edgenas conforme a las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n hemos iniciado el cambio en la pol\u00edtica para atender a los migrantes de origen mexicano en eeuu nuestro compromiso es convertir a los consulados en espacios de defensa de los derechos de las personas m\u00e1s vulnerables hoy vamos un paso m\u00e1s para facilitar el acceso a los servicios del gobierno de mexico en el exterior lanzamos una campa\u00f1a en las 25 lenguas ind\u00edgenas m\u00e1s habladas por nuestros migrantes en eeuu poniendo a su disposici\u00f3n servicios de protecci\u00f3n documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n y asesor\u00eda legal [M\u00fasica] m\u00e9xico eeuu willis que matan es indicativo y m\u00e9xico cuando lleg\u00f3 a estados unidos a montivili a quien viajaba menos su amo [M\u00fasica] nuku los votos en el aire de c\u00e1lculo y tapia no incluir\u00e1n ropas aporte euskadi nunca matr\u00edcula consular apuntal\u00f3 credencial en nota con un bot\u00f3n de xian susa t\u00fanez est\u00e1 eeuu est\u00e1s frente a hama cuenta tabango lucha hello allegue dzsudzs\u00e1k 2 vita chamonix andando en los consulados tus derechos valen gobierno de m\u00e9xico [M\u00fasica] hace uso de la palabra la maestra martha delgado peralta subsecretaria para asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores muy buenos d\u00edas a todas y todos distinguidos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador excelent\u00edsima se\u00f1ora adri\u00e0 a su ley directora general de unesco distinguidas y distinguidos miembros del pres\u00eddium reconocidos representantes de pueblos ind\u00edgenas del mundo expertas expertos que nos acompa\u00f1an hoy muy estimados miembros del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores la cual este hotel ahc no es ni juanma quality critica inmochan ni neg\u00f3 \u00e1nimo a y canahuate 668 inmenso atractor y m\u00e9xico buenos d\u00edas a todos bienvenidos les hablo a la lengua nahua team una de las 68 lenguas ind\u00edgenas que tiene nuestro pa\u00eds es un honor recibir por primera vez en visita oficial en nuestro pa\u00eds a la se\u00f1ora andr\u00e9 azulay directora general de la unesco la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura sra azul hay sea usted bienvenida a m\u00e9xico su visita nos honra y nos complace en raz\u00f3n de la muy robusta agenda de acciones y colaboraci\u00f3n que tenemos el nuevo gobierno de mexico junto con la unesco tenemos colaboraci\u00f3n en materia de preservaci\u00f3n del patrimonio cultural y natural un di\u00e1logo intercultural y la promoci\u00f3n de la ciencia entre otros temas muy relevantes la recibe un pa\u00eds con profundas ra\u00edces milenarias una inmensa riqueza natural y una vida social y cultural que son \u00fanicas por su gran diversidad es una naci\u00f3n que siempre ha buscado fortalecer la cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo en un mundo multilateral es un pa\u00eds que ocupa honrosamente el primer lugar del continente americano en sitios inscritos en la lista de patrimonio mundial de la unesco m\u00e9xico hoy un profundo proceso de transformaci\u00f3n que busca la solidaridad y la justicia social poniendo en el centro de todas nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas el bienestar de todas y todos los mexicanos hemos adoptado un compromiso de gesti\u00f3n que est\u00e1 dirigido a asegurar que todos los mexicanos se beneficien del desarrollo y no dejemos a nadie atr\u00e1s y para nosotros la unesco es un espacio multilateral por excelencia a trav\u00e9s del cual podemos promover la educaci\u00f3n en materia cultural la ciencia las comunicaciones y desarrollar sociedades m\u00e1s justas y equitativas en este \u00e1nimo se inserta el evento que nos re\u00fane el d\u00eda de hoy organizado en forma conjunta por el gobierno de la unesco y la unesco con la participaci\u00f3n y el liderazgo de la secretaria de cultura construyendo un decenio de acciones para las lenguas ind\u00edgenas se centra en el derecho de los pueblos ind\u00edgenas a revitalizar usar desarrollar y transmitir las lenguas ind\u00edgenas a las generaciones desde la canciller\u00eda bajo el liderazgo del secretario ebrard estamos dando pasos importantes para cumplir los compromisos de nuestro gobierno que tiene una profunda vocaci\u00f3n social con el mandato de transformaci\u00f3n que nos ha instruido el presidente l\u00f3pez obrador nuestros consulados como vimos en el v\u00eddeo se est\u00e1n convirtiendo en verdaderos espacios de defensa de los derechos de los migrantes y esta transformaci\u00f3n estar\u00eda incompleta si no se toma en cuenta a nuestros pueblos ind\u00edgenas por eso a trav\u00e9s de nuestra \u00e1rea de comunicaci\u00f3n social hemos creado v\u00eddeos como el que presentamos en 25 lenguas ind\u00edgenas que son las m\u00e1s habladas por los migrantes en los estados unidos est\u00e1 estos v\u00eddeos est\u00e1n dirigidos a beneficiar a esta comunidad para traducir los servicios de documentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n protecci\u00f3n legal que se ofrecen a trav\u00e9s de nuestra red consular su visita a sra a su ley es un gran privilegio para nosotros nos ayuda en la de m\u00e9xico por el multilateralismo y finalmente me gustar\u00eda decir que tenemos un trabajo muy importante con la organizaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 emprendiendo acciones importantes en materia de protecci\u00f3n al patrimonio cultural y desarrollo de las poblaciones alrededor de el trayecto del tren o maya en donde nos est\u00e1 acompa\u00f1ando y muchas gracias a rogelio jim\u00e9nez pons por estar el d\u00eda de hoy hoy aqu\u00ed con nosotros y nuestra colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n para preservar las lenguas ind\u00edgenas el intercambio cient\u00edfico el fomento de la libertad de expresi\u00f3n proteger nuestras piezas arqueol\u00f3gicas fomentar el di\u00e1logo intercultural y combatir el discurso de odio son solamente algunas de las \u00e1reas en donde la cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y la unesco est\u00e1 llamada a beneficiar a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tengan la certeza de que m\u00e9xico va a seguir fortaleciendo est\u00e1 s\u00f3lida relaci\u00f3n plazo ac\u00e1 mart\u00edn y all\u00e1 muchas gracias [Aplausos] enseguida se llevar\u00e1 a cabo la lectura del poema a cargo de la se\u00f1ora natalia toledo subsecretaria de diversidad cultural de la secretaria de cultura poema y discurso una divisa na nevin y kendall and see you here is a la meca de la gallina su t\u00edpica dicha ni\u00f1a k en esas har\u00e9n d\u00e3as y katie maniqu\u00ed para panda knicks y seguir utilizan la tula k cu\u00e1les son las ra\u00edces que prenden que ramas brotan de estos cascajos tal vez hoy la \u00faltima rama que hablara zapoteco mis hijos tendr\u00e1n que silbar su idioma y ser\u00e1n aves sin casa en la jungla del olvido para dios buenos d\u00edas las lenguas son cuerpos que acumulan conocimientos que nos revelan diversas formas para nombrar al universo ellas nos hicieron personas el diagn\u00f3stico de la unesco se\u00f1ala que de las siete mil lenguas que existen en el mundo al alrededor del 40 por ciento est\u00e1n en peligro de desaparecer y se trata principalmente de lenguas ind\u00edgenas en m\u00e9xico a los pueblos originarios se les impuso una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica en la que no tuvieron cabida sus idiomas las consecuencias son lenguas que van camino al olvido como el lingua de oaxaca la secretaria de cultura como parte de este gobierno le da prioridad a los pueblos ind\u00edgenas quienes han sido marginados hist\u00f3ricamente y con los que la naci\u00f3n tiene una deuda la labor nuestra es trabajar con una perspectiva de inclusi\u00f3n de respeto a la diversidad y a los derechos humanos y es siempre de la mano de las comunidades desde la red nacional de bibliotecas p\u00fablicas estamos generando un espacio para la diversidad ling\u00fc\u00edstica hasta hace poco los libros solo hablaban espa\u00f1ol y ahora con la creaci\u00f3n de acervos en lenguas ind\u00edgenas lo har\u00e1n en 68 lenguas nacionales mientras que en la direcci\u00f3n general de culturas populares se implement\u00f3 un programa de visibilizaci\u00f3n y fortalecimiento de las identidades mexicanas con acciones como las lenguas toman la tribuna en la que participaron 48 hablantes de lenguas ind\u00edgenas diferentes en las sesiones ordinarias de la c\u00e1mara de diputados para promover la oralidad y preservar el lenguaje ritual de los pueblos ind\u00edgenas el fonca y el inali lanzaron una convocatoria la de artes verbales lenguas en riesgo por su parte el instituto nacional de estudios de la revoluci\u00f3n mexicana impulsa la traducci\u00f3n del plan de ayala en diez lenguas originarias del pa\u00eds zapoteco mixteco totonaco n\u00e1huat rar\u00e1muri otom\u00ed tzeltal tzotzil jackie y missing es muy importante que m\u00e9xico sea anfitri\u00f3n del dise\u00f1o de las lenguas somos el pa\u00eds que ocupa el quinto lugar a nivel mundial en diversidad ling\u00fc\u00edstica y el primero en am\u00e9rica nuestro pa\u00eds guarda un tesoro en t\u00e9rminos de diversidad ling\u00fc\u00edstica cultural y biol\u00f3gica contar con la concurrencia la colaboraci\u00f3n el di\u00e1logo la asesor\u00eda no solo con los dem\u00e1s pa\u00edses sino de la mano de las comunidades representa sin lugar a duda una oportunidad hist\u00f3rica de incorporarnos en un proceso de cambio de ruta y evitar lo que est\u00e1 por ocurrir en caso de que no hagamos nada porque lo que est\u00e1 en juego es nuestro propio patrimonio como pa\u00eds como naci\u00f3n el desarrollo no significa renunciar a la diversidad ling\u00fc\u00edstica porque las lenguas forman parte de nuestra evoluci\u00f3n biol\u00f3gica y cultural parafraseando octavio paz- hay que trabajar de manera creativa incluyente respetuosa con las lenguas ind\u00edgenas para construir un mejor mundo la apuesta de la secretar\u00eda de cultura el pr\u00f3ximo encuentro no sea sobre los escombros de las lenguas ind\u00edgenas con verbos desplazados sintaxis rotas y morfolog\u00edas cambiantes nuestra frase es ninguna lengua menos esqu\u00ed se pela tu clase k mart\u00edn watts a los dioses manguel y con that saben y gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo un a\u00f1o de lenguas ind\u00edgenas me escupe m\u00edtica noche masiva cat\u00f3lica total y tecnova macuilca lugar y para noche del cine y pampa cama de ni\u00f1a claman directorio libia 11 en el cuello campo agua la nueva 86 m\u00e1s de batato le iba noche m\u00e9xico nuevo a no para castil de cat cuanta en gama te anima llegaban 2019 y un mes con el wii chiste m\u00e1ximo por la uni\u00f3n se trat\u00f3 lee mi suite campo world islamic y m\u00e1s agua cat\u00f3lico ya no bat\u00eda ni para m\u00e9xico para no 500 t\u00e9cnicas y que vamos a la nato tractor y pan m\u00e9xico-madrid toca y pan y way sweet micky net mx para 750 con mt critique y pan 60 matiz b\u00e1rtoli y para noche m\u00e9xico nokia motel andino para taparle willy te toca sin h para no 12.400 \u00e9poca me den la paz que quitar\u00e1n a ese m\u00e9xico campa cama tem\u00eda que la [\u00a0__\u00a0] actor dick maas anneliese un gui\u00f3n el m\u00e1ximo est\u00e1 la anac a machacamos aguacate poco plan agua de annique nimes co enseguida enseguida hace uso de la palabra la se\u00f1ora auto que a su ley directora general de la unesco buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente distinguidos representantes de los pueblos ind\u00edgenas amigos y gerencias buenos d\u00edas a todos primero quisiera decir mi placer y el honor que es para m\u00ed y para la unesco estar con ustedes hoy aqu\u00ed mi visita se inscribe en una historia de 75 a\u00f1os / unesco y m\u00e9xico m\u00e9xico ha sido un miembro fundador y entusiasta desde la creaci\u00f3n de nuestra agencia una agencia de las naciones unidas para la cultura la ciencia la educaci\u00f3n justo despu\u00e9s de la segunda guerra mundial ustedes fueron el primer pa\u00eds del mundo a establecer una delegaci\u00f3n permanente en nuestra organizaci\u00f3n ustedes fueron era instituci\u00f3n de la primera conferencia general aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en 1947 despu\u00e9s de la conferencia de fundaci\u00f3n en par\u00eds y el a\u00f1o siguiente un gran mexicano el poeta diplom\u00e1tico jaime torres bodet tom\u00f3 la direcci\u00f3n de nuestra organizaci\u00f3n y dio forma a los contornos de la organizaci\u00f3n y ayer tuve el placer de rendirle homenaje en el extraordinario museo nacional de antropolog\u00eda que \u00e9l tanto impuls\u00f3 un museo que da testimonio de la fuerza de la riqueza y de la importancia del patrimonio cultural de vuestro pa\u00eds un patrimonio que es reconocido y acompa\u00f1ado por la unesco por medio de 35 sitios y aseguran en la lista del patrimonio mundial de la humanidad pero tambi\u00e9n por medio de las artes tradiciones pr\u00e1cticas que constituyen que constituyen la riqueza cultural del pa\u00eds en toda su diversidad esta diversidad cultural la diversidad de las lenguas ser\u00e1 el objetivo de este dise\u00f1o de acciones para las lenguas ind\u00edgenas que ser\u00e1 sostenido por las naciones unidas bajo la coordinaci\u00f3n de la unesco profundizar\u00e1 las acciones realizadas durante este a\u00f1o el a\u00f1o que acaba de definir 2019 en favor de las lenguas ind\u00edgenas a las que m\u00e9xico ha contribuido tan duramente como se muestra en el v\u00eddeo que acabamos de ver lo que dicen que decimos es que los idiomas no son sin\u00f3nimos de identidad interpretaciones del mundo son esenciales para nuestro futuro com\u00fan su reconocimiento es una cuesti\u00f3n de dignidad pero tambi\u00e9n de su capacidad para integrarse en la sociedad de hoy pues como uno puede integrarse si no puede estar orgulloso de su propia historia de su propia identidad y hoy todo el mundo est\u00e1 esta debe reinventar su por ejemplo su relaci\u00f3n con la naturaleza cuando el consenso cient\u00edfico sobre el calentamiento global y la p\u00e9rdida de biodiversidad nos dice que el camino global no es sostenible tenemos mucho que aprender en este sentido de aquellos que han sabido aprovechar su entorno y traducir en palabras una estrecha relaci\u00f3n con la naturaleza aunque os s\u00f3lo sea por el reto futuro de preservar el clima y la naturaleza sabemos que los pueblos ind\u00edgenas no son pueblos del pasado sino del futuro y su contribuci\u00f3n es esencial para nuestro mundo de ma\u00f1ana m\u00e1s all\u00e1 de este tema a la historia entre m\u00e9xico y la unesco y sigue profundiz\u00e1ndose dado que la cultura puede desempe\u00f1ar un papel central en muchos de los grandes desaf\u00edos actuales como la reducci\u00f3n de la violencia y de las desigualdades reafirmar la igualdad entre los g\u00e9neros quisiera agradecer al presidente su invitaci\u00f3n a organizar aqu\u00ed una reflexi\u00f3n mundial sobre este tema mediante una nueva edici\u00f3n en 2022 de monjack words 40 a\u00f1os despu\u00e9s de su prima primera edici\u00f3n organizada por m\u00e9xico en 1982 y que hiciera tanto para el mundo por contribuir a la igualdad en la dignidad de todas las culturas y avanzar en la protecci\u00f3n del patrimonio inmaterial nos estamos tambi\u00e9n movilizando juntos por el medio ambiente aqu\u00ed en un pa\u00eds de biodiversidad excepcional estamos tambi\u00e9n trabajando juntos sobre el tema de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n para el medio ambiente pero la educaci\u00f3n en general con el ars con respecto al desaf\u00edo de la inclusi\u00f3n porque un gran n\u00famero de ni\u00f1os abandonan la escuela demasiado pronto o no tienen acceso a ella adem\u00e1s de los retos de la instrucci\u00f3n tecnol\u00f3gica del desaf\u00edo clim\u00e1tico es necesario repensar todas nuestras formas de aprendizaje este es el objetivo de nuestra iniciativa com\u00fan sobre los futuros de la educaci\u00f3n que la unesco ha lanzado y que tambi\u00e9n dar\u00e1 un gran lugar a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y las mujeres mujeres ya que para nosotros la igualdad de g\u00e9nero es una prioridad que inspira a todas de nuestras acciones tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta oportunidad para saludar a tus mujeres mexicanas la profesora elisa guerra que participar\u00e1 en nuestra comisi\u00f3n sobre los futuros de la educaci\u00f3n y la profesora esperanza mart\u00ednez romero que acaba de ser la galardonada con nuestro premio unesco lo real para las mujeres y la ciencia necesitamos reinventar nuestros sistemas educativos que dejan a demasiados al margen este es tambi\u00e9n el significado de los proyectos de educaci\u00f3n no formal a trav\u00e9s de las artes del deporte de la artesan\u00eda en la era digital como es el caso pluridisciplinar innovadores social de la iniciativa pilar es llevado a cabo en la ciudad de mexico que tuve el placer de visitar ayer por supuesto hay muchos otros temas que nos re\u00fanen como el de las ciencias de la distribuci\u00f3n de sus frutos cuestiones \u00e9ticas planteadas por la inteligencia artificial sobre la cual trabajamos o tambi\u00e9n la libertad de prensa de informaci\u00f3n en el tema del agua de los oc\u00e9anos queridos amigos quisiera nuevamente expresarles lo honrada que me he sentido por esta c\u00e1lida acogida quisiera agradecer especialmente al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que tuvo la gentileza de invitarnos a participar en este encuentro matinal tan apreciado tenemos una relaci\u00f3n muy especial entre m\u00e9xico y la unesco una amistad que est\u00e1 fundada en una larga historia y al cual hoy ya sumamos un nuevo cap\u00edtulo muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la suscripci\u00f3n del convenio marco entre la unesco y la secretar\u00eda de cultura suscriben licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1ora av de ashley directora general de la unesco y la licenciada alejandra frausto guerrero secretaria de cultura [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos representantes de las culturas de los pueblos ind\u00edgenas de mexico ya la directora de la unesco amigas amigos todos nos da mucho gusto participar en esta ceremonia en este acto para hacer el compromiso de fortalecer las lenguas ind\u00edgenas las lenguas de las culturas y de los pueblos originarios de mexico este es un tema fundamental important\u00edsimo creo que los pueblos originarios que son la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de mexico deben sed escuchados atendidos primero [M\u00fasica] sus necesidades b\u00e1sicas fundamentales el qu\u00e9 no haya pobreza en los pueblos ind\u00edgenas y que no haya opresi\u00f3n esto lo estamos haciendo es para m\u00ed un orgullo poder informar que en el tiempo que llevamos en el gobierno se est\u00e1 dando una atenci\u00f3n de especial preferente a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico porque no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos nosotros siempre hemos sostenido que por el bien de todos primero los posts y esto se puede probar esta pol\u00edtica de atenci\u00f3n preferente a las comunidades ind\u00edgenas cuando se advierte que se est\u00e1 atendiendo a todos se est\u00e1 escuchando a todos se est\u00e1n respetando a todos pero se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico hay un dato que ayuda a entender lo que estoy expresando al d\u00eda de hoy la mitad de los hogares de m\u00e9xico la mitad de las viviendas est\u00e1 recibiendo cuando menos un programa de bienestar en todo m\u00e9xico pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas ya est\u00e1n recibiendo apoyos cuando menos un programa de bienestar el 97% de la poblaci\u00f3n y el d\u00eda primero de diciembre espero informar que el 100 por ciento de los hogares ind\u00edgenas est\u00e1n recibiendo cuando menos repito un programa de bienestar un ayuda de parte del gobierno democr\u00e1tico que represento y eso vamos avanzando es algo muy importante el qu\u00e9 busquemos la igualdad porque en m\u00e9xico desgraciadamente desde hace siglos hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social desde las naciones con m\u00e1s desigualdad en el mundo y tambi\u00e9n con m\u00e1s control dominio autoritaria y esto viene de lejos antes de que llegar\u00e1n los espa\u00f1oles antes de la conquista ya los azteca dominaba en casi todo lo que es el territorio nacional incluso ten\u00edan dominio hasta pa\u00edses centroamericanos y se somet\u00eda a los pueblos las distintas culturas de m\u00e9jico porque m\u00e9xico nunca ha habido una sola cultura m\u00e9xico siempre ha sido un mosaico culturas no todos los pueblos en ese entonces fueron sometidos dominados pero s\u00ed la mayor\u00eda no dejo de ser a pesar d ese predominio algo pol\u00edtico impuestos que no pudo [M\u00fasica] acabar con las culturas originarias por ejemplo los aztecas e impusieron los nombres de los pueblos pero debajo de esos nombres na watts est\u00e1n los nombres los pueblos originarios luego yo creo hola compa\u00f1era toledo y le dec\u00eda que si tan eran aguas el nombre del pueblo pero se manten\u00eda el pueblo zapoteco el nombre de juchit\u00e1n en zapoteco no lo quiero aqu\u00ed este decir pero esto se repite con los mayas se repite con los coras se repite no los huastecos para eso encontramos tuxpan jalisco en nayarit en veracruz en aguas pero ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n abajo los nombres de los pueblos originarios existe mi pueblo tepetit\u00e1n nagua cu\u00e1ndo era un pueblo mayo entonces estamos hablando de la resistencia de las lenguas no s\u00f3lo a partir de la conquista s\u00ed no de mucho tiempo atr\u00e1s posiblemente desde la existencia de la gran cultura olmeca 1500 a\u00f1os antes de cristo la cultura m\u00e1s entonces la resistencia de las lenguas en m\u00e9xico es algo excepcional \u00fanico por eso tenemos nosotros qu\u00e9 fortalece las lenguas evita que desaparezcan las lentos que se han mantenido a trav\u00e9s del tiempo por siglos y ahora qu\u00e9 hay un gobierno democr\u00e1tico del pueblo es fundamental el que podamos fortalecer las culturas las tradiciones las costumbres las lenguas la organizaci\u00f3n social comunitaria esa instituci\u00f3n extraordinaria qu\u00e9 entra\u00f1a mucha fraternidad el tequio la ayuda mutua todo eso qu\u00e9 es extraordinario y ejemplar hace poco estuve en mi palta hicimos el compromiso de impulsar la creaci\u00f3n de una universidad para la ense\u00f1anza de las lenguas y vamos a crear esta universidad qu\u00e9 es un compromiso y vamos a e impulsar el rescate de las lenguas que se est\u00e1n perdiendo y vamos a y reforzar las culturas nuestra identidad defender [M\u00fasica] las tradiciones las costumbres las culturas antes la falsa concepci\u00f3n de modernidad todo esto que se ha padecido durante mucho tiempo el racismo la discriminaci\u00f3n el pensar que si se habla una lengua es atraso cultural no es civilizaci\u00f3n todo esto que han hecho entre otras cosas para oprimir para someter cuando lo m\u00e1s importante de m\u00e9xico est\u00e1 precisamente en su riqueza cultural en sus culturas no hubi\u00e9semos podido resistir sin nuestras culturas lo que ha salvado a m\u00e9xico han sido sus culturas ha sido por las culturas de mexico que hemos podido enfrentar todas las adversidades epidemias terremotos inundaciones hambrunas corrupci\u00f3n m\u00e1s los gobiernos todo se ha resistido por las culturas originales y no confundir educaci\u00f3n con cultura la educaci\u00f3n es lo que se aprende es una t\u00e9cnica hay gente que va con todo respeto lo digo a prepararse en el extranjero en universidades famosas y no tienen cultura piensan que los conocimientos adquiridos son m\u00e1s que las culturas la fortaleza de nuestro pueblo est\u00e1 en sus culturas yo pongo un ejemplo y as\u00ed podr\u00eda hablar de otros pueblos lo que sucede en oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s culturas en el mundo saben qu\u00e9 sucede en oaxaca hay 570 municipios y 417 son de usos y costumbres y en esos municipios de usos y costumbres los gobernantes no cobran dan servicio y puede estar con huaque\u00f1o trabajando en nueva york buenos \u00e1ngeles o en mesa y le toca dar su servicio a su comunidad y va a dar el servicio por qu\u00e9 no se sentir\u00eda importante si no pertenece a su comunidad si no pertenece a su cultura eso es lo que les da su fortaleza y [M\u00fasica] oaxaca se cuida la naturaleza oaxaca se cuida a los ni\u00f1os y se cuida a los ancianos y no hay corrupci\u00f3n y todos participan y se busca siempre el bienestar de la comunidad el bienestar colectivo es algo excepcional \u00fanico porque han mantenido sus tradiciones sus costumbres sus lenguas eso es muy importante y por eso yo agradezco la unesco y su directora de que podamos suscribir este acuerdo para fortalecer nuestras lenguas y que tambi\u00e9n se piense el mismo castellano tiene variantes no es lo mismo el castellano que se habla del norte que que se habla en la ciudad de m\u00e9xico o el que se habla en el sur es porque es distinto porque es tambi\u00e9n la mezcla d y la cultura predominante en una regi\u00f3n o las culturas predominantes en una regi\u00f3n como el castellano por ejemplo se dice [M\u00fasica] para m\u00e1s no se le dice eso piloto al ave que conocemos se le dice chongo y que est\u00e1 mal dicho no son pilotes na watts com castellano songbook es castellano con maya a veces es este dicen en algunos hablas mal no no no no no es un orgullo hablar como uno [Aplausos] [M\u00fasica] como uno es [Aplausos] haciendo valer nuestras culturas nuestras tradiciones a partir de que m\u00e9xico es un mosaico cultural muchos m\u00e9xico me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en esta ceremonia recibirles a ustedes siempre vamos a estar apoyando a las comunidades a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico que repito es la verdad m\u00e1s \u00edntima nuestro pa\u00eds es lo m\u00e1s importante que tenemos no estar nada m\u00e1s como dec\u00eda el maestro ben\u00edtez fernando ben\u00edtez reconociendo alabando al ind\u00edgena que fue capaz d construir las grandes civilizaciones mesoamericanas sino tambi\u00e9n reconocer al ind\u00edgena mujer el hombre actual por mantener sus culturas por mantener sus tradiciones much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias [M\u00fasica] solicitamos a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas pasar al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con las autoridades del pres\u00eddium ah nuevamente reiteramos la solicitud a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas a pasar al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con las autoridades del presidio [M\u00fasica] c\u00f3mo les solicitamos voltear ponernos con vista al frente para llevar a cabo la fotograf\u00eda todos ustedes muchas gracias ah muchas gracias muy amable [Aplausos] despedimos a los integrantes del pres\u00eddium y agradecemos su asistencia al evento construyendo un dise\u00f1o de acciones para las lenguas ind\u00edgenas agradecemos a todos pasar a sus lugares a tomar asiento para continuar por favor nuevamente reiteramos el llamado a tomar sus asientos para poder continuar muchas gracias agradecemos nuevamente los representantes de los pueblos ind\u00edgenas ocupar sus lugares y son tan amables para continuar muchas gracias solicitamos a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas pasar a tomar sus lugares para continuar con la conferencia de prensa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nuevamente reiteramos el llamado para poder pasar a tomar sus lugares y continuar con la conferencia de prensa del presidente muchas gracias [M\u00fasica] para que puedan ocupar sus lugares y podamos continuar con la conferencia de prensa muchas gracias a todos los asistentes les suplicamos por favor ocupar sus lugares [M\u00fasica] nuevamente reiteramos a todo el p\u00fablico ocupar sus lugares para continuar con la conferencia matutina muchas gracias bueno vamos a continuar con nuestra conferencia o mejor dicho vamos adelante ac\u00e9rquese y por favor a ver ustedes vamos al esfuerzo gracias presidentes nurit mart\u00ednez de mx y la sexta w aprovechaba que estaba el secretario aqu\u00ed de educaci\u00f3n p\u00fablica para preguntarle acerca del tema que le hab\u00eda planteado a usted de este reporte de cu\u00e1l es la respuesta a los padres de familia del kinder de iztapalapa que fueron abusados sexualmente y el juez est\u00e1 pidiendo la reparaci\u00f3n del da\u00f1o entre otras por los padres est\u00e1n demandando la indemnizaci\u00f3n cual fue ya la respuesta a esto la respuesta es que vamos nosotros a asumir [M\u00fasica] y nuestra responsabilidad esto es como estado mexicano y se van a reparar los da\u00f1os esto es lo que se acord\u00f3 s cosa de a ver si no se retir\u00f3 esteban y aprovechamos para contestar bien tu pregunta y preguntarle lo que llega el secretario y las acciones que pidi\u00f3 tambi\u00e9n la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos tienen casi m\u00e1s de 9 a\u00f1os y hasta ahora el sistema educativo sigue sin tener un protocolo claro de qu\u00e9 hacer con los maestros o con los trabajadores cuando ocurre un abuso sexual por parte de estos en contra de los ni\u00f1os si vamos a a atender esta demanda nosotros nos vamos [M\u00fasica] sede omisos no vamos a tolerar ning\u00fan abuso en escuelas y nada que da\u00f1e a ni\u00f1as a ni\u00f1os eso es reprobable y se va a castigar desde luego y vamos a cumplir con todas las recomendaciones que nos hagan los organismos de derechos humanos como en este caso como en este caso parcial cuando significa que est\u00e9 destinar recursos econ\u00f3micos porque hay que repararlo s\u00e1nchez quienes son v\u00edctimas de esto en este caso 26 ni\u00f1os las familias han demandado tambi\u00e9n que el estado mexicano se haga una disculpa p\u00fablica por este mal servicio al final maestros y trabajadores en las escuelas son esos servidores p\u00fablicos y preguntarle usted si el estado mexicano en representaci\u00f3n usted de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica estar\u00edan dispuestos justo a ellos y ofrecerles una disculpa claro que s\u00ed este ofrecer disculpa [M\u00fasica] actuar con humildad aunque no haya sucedido en este tiempo en que nosotros estamos en el gobierno representamos al estado mexicano y cualquier momento en cualquier tiempo qui\u00e9n representa el estado debe d asumir sus responsabilidades nosotros vamos a a enfrentar todos los agravios que se cometieron durante la conquista el a\u00f1o pr\u00f3ximo los asesinatos vamos a a asumir tambi\u00e9n s\u00ed la represi\u00f3n qu\u00e9 se llev\u00f3 a cabo en contra del pueblo yaqui del pueblo maya durante el porfiriato vamos [M\u00fasica] ofrecer disculpas al pueblo chino que durante la revoluci\u00f3n fue reprimido hubieron matanzas d signos durante la revoluci\u00f3n por racismo todo esto lo tenemos qu\u00e9 plantear\u00e9 ofrecer disculpas y sobre todo que nunca m\u00e1s se reprima en m\u00e9xico a quienes tienen otras culturas que no haya opresi\u00f3n que no hay abusos como los que t\u00fa mencionas est\u00e1 ella plante\u00e1ndome lo de las violaciones de los ni\u00f1os hablamos de eso quedamos en que vamos nosotros reparar los da\u00f1os y ofrecer disculpas puedes comentar con todos buenos d\u00edas a todas ya todos en efecto desde que aqu\u00ed se plante\u00f3 este tema fuimos a ver espec\u00edficamente de qu\u00e9 se trataba es un tema de sexenios anteriores que se ha venido arrastrando en un juicio el juicio todav\u00eda no concluye al 100% no hay una sentencia ejecutoria todav\u00eda en el momento en que la tengamos tenemos instrucciones del se\u00f1or presidente de cumplir a cabalidad de reparar el da\u00f1o en la forma en que as\u00ed lo indique la resoluci\u00f3n y ya estamos incluso viendo los recursos para poder afrontar esta demanda que se le hizo a la secretaria han sido diez a\u00f1os en donde evidentemente este tema se fue alargando justamente porque la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica desde el momento en el que ocurri\u00f3 este esta violaci\u00f3n a los 26 ni\u00f1os por lo menos que hasta ahora siguieron el caso fueron m\u00e1s pero fueron solamente 26 familias las que siguieron el caso ante juzgados es un tema que dan vueltas y vueltas desde el primer momento que ocurre pareciera que la secretaria est\u00e1 m\u00e1s bien en defensa de que eso ocurra antes de justamente verificar y dar prueba de que en efecto ocurrieron estas violaciones por eso el caso se ha llevado casi diez a\u00f1os as\u00ed pero el cambio tan importante que se ha dado en el pa\u00eds con el nuevo gobierno que es un cambio de r\u00e9gimen como lo dice el se\u00f1or presidente implica tambi\u00e9n un cambio en la relaci\u00f3n entre las dependencias y la ciudadan\u00eda y estamos viendo la reparaci\u00f3n del da\u00f1o como una cuesti\u00f3n muy importante que haremos en cuanto est\u00e9 totalmente cuantificado secretario y qu\u00e9 acciones tomar para que esto ya no ocurra justamente la reparaci\u00f3n integral implica que haya nuevas acciones nuevas medidas protocolos para que no ocurre un solo caso m\u00e1s en las escuelas y tan solo en lo que hemos ocurrido de las dos semanas que planteamos el tema aqu\u00ed una vez publicado en nuestro reportaje en mx y la sexta w han ocurrido m\u00e1s violaciones coahuila a la ciudad de mexico sigue ocurriendo as\u00ed es lo que se busca obviamente es tener tolerancia cero el hecho de que ustedes est\u00e9n enteradas enterados de lo que est\u00e1 sucediendo en algunas escuelas quiere decir que nosotros estamos manejando en los cubitos sino que estamos ventilando estos problemas hay instrucciones muy claras a todas las autoridades educativas de 'tolerancia cero' en este aspecto de la aplicaci\u00f3n de la ley ya no que nos demanden a las secretarias sino que la propia secretaria sea la demandante de cualquier abuso s\u00ed no buenos d\u00edas luis m\u00e9ndez de notimex presidente le quiero hacer dos preguntas primero es un reportaje que hizo mi compa\u00f1era lucy a calder\u00f3n en la zona de la mariposa monarca en donde los las personas de esa zona denuncian que pues no han llegado los programas de sembrando vida que est\u00e1n pidiendo apoyo incluso para que el presidente puede atender su programa de viveros y el riesgo de que ante la falta de estos programas pues no puedan seguir con sus labores de protecci\u00f3n tanto de sus zonas rurales como de la defensa de los santuarios de la mariposa monarca entonces me gustar\u00eda preguntarle si su gobierno si podr\u00eda si se sabe apagar alg\u00fan tipo de apoyo para esta zona o si se est\u00e1 trabajando y tengo una segunda pregunta por favor presidente si estamos avanzando en el programa sembrando vida es un programa muy importante nunca se hab\u00eda llevado a cabo un programa as\u00ed como tambi\u00e9n nunca s\u00e9 hab\u00eda atendido a los adultos mayores como nunca se hab\u00eda atendido a los j\u00f3venes como se est\u00e1 haciendo ahora qu\u00e9 tienen becas que pueden tener un apoyo para estudiar y tambi\u00e9n becas para capacitarse en el trabajo este programa de sembrando vida el a\u00f1o pasado a barco 500 mil hect\u00e1reas y le dio trabajo permanente a m\u00e1s de 200.000 sembradores y este a\u00f1o se ampl\u00eda a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s y van a ser otros 200.000 sembradores este a\u00f1o vamos a llegar a 500.000 perd\u00f3n a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y m\u00e1s de 400.000 sembradores comenzamos en el sureste y ahora se ampl\u00eda y va a estar entre otros estados en michoac\u00e1n eso lo inform\u00f3 no s\u00e9 exactamente si en la zona de la mariposa monarca pero vamos a indagar en donde se va a aplicar el programa es muy probable que sea en esa regi\u00f3n de michoac\u00e1n se va tambi\u00e9n eso s\u00ed lo tengo ya este constatado se va a aplicar en la meseta pur\u00e9pecha y este este programa municipios e ind\u00edgenas sembrando vida y esa es la respuesta pero la secretaria de bienestar va a informar sobre eso presidente en mi segunda pregunta es que nos podr\u00eda informar sobre este crucero que est\u00e1 en consume el que lleg\u00f3 y bueno que est\u00e1 ante la presencia el coronavirus y tambi\u00e9n si en la mesa de seguridad se abord\u00f3 el tema del asesinato de los estudiantes de pueblo a presidente por favor gracias si est\u00e9 a cerca del crucero se est\u00e1 permitiendo qu\u00e9 atraque puede haber un desembarco los qu\u00e9 est\u00e1n en este barco qui\u00e9n es este bien en este crucero se les lleg\u00f3 el arribo en dos puertos nosotros dimos instrucciones para que se haga una inspecci\u00f3n y que se les permita este arribar y estar nosotros no podemos este y actuar con discriminaci\u00f3n se van cumplir nada m\u00e1s con las normas sanitarias pero no podemos cerrar en nuestros puertos ni cerrar nuestros aeropuertos ni actuar este de manera aislada t\u00fa o rechazar a quienes este bien en m\u00e9xico transitan por m\u00e9xico nada m\u00e1s cuidar la cuesti\u00f3n sanitaria este y es lo que vamos a hacer [M\u00fasica] si se aplica un protocolo de revisi\u00f3n pero no se le puede negar este a nadie imag\u00ednense un barco llega y que ni siquiera se lee permite que atraque este que arriba y que contin\u00faen a ver a d\u00f3nde les permite atracar o sea eso es inhumano as\u00ed se detectara alg\u00fan caso se atiende tenemos informaci\u00f3n que no existe esa posibilidad nosotros no podemos actuar de manera inhumana [M\u00fasica] hay protocolos se cumplen pero no esa vez aqu\u00ed no les permitimos a tratar aqu\u00ed ustedes no pueden estar estamos hablando de miles de personas de turistas de cualquier nacionalidad nosotros no podemos actuar as\u00ed a ver s\u00ed s\u00ed y entonces se van a cumplir con todas las normas pero entonces este imag\u00ednese [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] y adem\u00e1s este se tiene una informaci\u00f3n de que no hay ninguna persona afectada es que en estos casos hay una actitud de rechazo este general nosotros no podemos hacer esto no dej\u00f3 de recordar cuando fuimos este a bolivia descartar de acuerdo a nuestra tradici\u00f3n de asilo el presidente evo morales el avi\u00f3n que lo tra\u00eda no tuvo autorizaci\u00f3n en algunos pa\u00edses que no voy a mencionar para y poder aterrizar eso no tiene que ver con nuestra tradici\u00f3n de solidaridad m\u00e9xico se ha caracterizado siempre por su apoyo quienes son perseguidos y en este caso hasta en el supuesto que no hay evidencias de que fuese gente enferma de est\u00e9 infectada nosotros porque no vamos a atenderlos es un asunto de humanismo la verdad es lamentable qu\u00e9 hay actitudes del rechazo imag\u00ednense cerca de cinco mil personas en una embarcaci\u00f3n que no pueden desembarcar la desesperaci\u00f3n de todo lo que implica y d\u00f3nde est\u00e1 nuestro humanismo bus nada m\u00e1s estando tan avanzada la ciencia porque esas actitudes retr\u00f3gradas que no se puede breve no puede haber acciones preventivas con todos los protocolos que existen para atenderlos pues eso es lo que vamos a hacer [M\u00fasica] claro que s\u00ed estamos preparados una contingencia es que no nos adelantemos a los hechos la informaci\u00f3n que tenemos es que no hay ning\u00fan enfermo un marinero s\u00ed pero con otro tipo de enfermedad [M\u00fasica] gracias presidente este va a durar un grupo m\u00e9xico publica diario y jalisco publica diario usted mencionaba ayer sobre el programa contra las drogas que si bien no puede haber censura en los medios electr\u00f3nicos sin embargo pues se ha ponderado mucho el narcotr\u00e1fico la violencia etc\u00e9tera y si usted ve los contenidos pues en realidad no aportan nada a la sociedad principalmente a la juventud en este caso no ser\u00eda tambi\u00e9n posible de que ustedes pudieran recomendar a las televisiones que hubiera contenidos educativos y tambi\u00e9n que hubiera contenidos para evitar que los j\u00f3venes caigan en las drogas que hagan eso y que tambi\u00e9n la secta de educaci\u00f3n p\u00fablica pues haga lo propio para que en los centros educativos principalmente donde se dan las zonas donde est\u00e1n por decir as\u00ed zona de riesgo con el crimen organizado tambi\u00e9n haya presencia de personal del gobierno para pues evitar a los j\u00f3venes que se acerquen a a estos a estos grupos delictivos para evitar que caigan ah\u00ed y me refiero tambi\u00e9n al el secretario esteban para ver si tambi\u00e9n pueden ustedes hacer programas en el que pues se dan casos tambi\u00e9n que hay ni\u00f1os que ya empiezan a fumar que empiezan a llevar a tomar alcohol en las \u00e1reas cercanas a los centros educativos lo que no sirve pues es muy preocupante para los padres de familia que tenemos que intensificar la campa\u00f1a como ayer lo expresamos e informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n son las dos cosas y atender causas [M\u00fasica] evitando la desintegraci\u00f3n de las familias procurando que haya empleo que haya bienestar no se abandone a los ni\u00f1os a los adolescentes hacer toda la labor preventiva as\u00ed que se requiere tambi\u00e9n en lo educativo que los contenidos de los libros hablen del tema es que se present\u00f3 um una crisis econ\u00f3mica de bienestar social en los \u00faltimos tiempos y [M\u00fasica] esa crisis y este que se present\u00f3 no fue contrarrestada ni con acciones econ\u00f3micas por ejemplo el que la gente tuviese posibilidad de trabajo por qu\u00e9 lo que les importaba eran este el saqueo lo que les importaba era el enriquecimiento de unos cuantos no les importaba el pueblo entonces tampoco hubo fortalecimiento de valores culturales morales espirituales se desatendi\u00f3 por completo a la poblaci\u00f3n incluso fue avanzando la idea de que el qu\u00e9 no tranza no avanza y que hab\u00eda que triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole y que lo importante era la chilena para y todo eso lo material entonces tiene que haber cambios tiene que fortalecerse en la idea que solo siendo buenos podemos ser felices y que la felicidad no es la obtenci\u00f3n de bienes materiales no es el dinero la fama los t\u00edtulos la felicidad tiene que ver con estar a gusto satisfecho con uno mismo con nuestra conciencia y con el pr\u00f3jimo la verdadera felicidad y eso tambi\u00e9n tiene que ver con desde luego con lo educativo imag\u00ednense que quitaron el s\u00ed mismo y estos tecn\u00f3cratas irresponsables corruptos que otras materias es quitar y la \u00e9tica entonces claro qu\u00e9 se est\u00e1n llevando a cabo una reformulaci\u00f3n los contenidos educativos porque no explicas sobre eso sobre la importancia del fortalecimiento de los valores y de hecho nos ha pedido el se\u00f1or presidente que en el pr\u00f3ximo ciclo escolar en 2020 y 2021 ya tengamos nuevos libros de texto para inculcar en los planes y programas de estudio e ideas que van a ser transversales esto quiere decir que se van a llevar en diferentes asignaturas adem\u00e1s de tener su propio libro de texto en materia de civismo en materia de \u00e9tica la pr\u00e1ctica de valores y tambi\u00e9n para el pr\u00f3ximo calendario escolar todas las fechas hist\u00f3ricas van a tener un correspondiente en la propia curr\u00edcula para que d\u00edas antes de que se d\u00e9 la fecha hist\u00f3rica en las escuelas se hable se discuta se aprenda sobre el significado de cada una de ellas [M\u00fasica] soy nuria fern\u00e1ndez de la caracola gracias por darnos la palabra un di\u00e1logo con los pueblos indios que en la verdad no se rescata suficientemente creo en los medios de comunicaci\u00f3n es un di\u00e1logo important\u00edsimo andr\u00e9s manuel est\u00e1 recorriendo much\u00edsimos pueblos y a cada lugar donde llega lee el documento que presenta en los pueblos all\u00ed ha sido consensado por cerca de 100 de 100 a 300 autoridades comunitarias y autoridades de los pueblos es decir hay una labor de asamblea de b\u00fasqueda de los temas principales por parte de los pueblos que la verdad no se est\u00e1 rescatando por la sociedad suficientemente es como si hubiera una asamblea de pueblos en todo el territorio que se est\u00e1 desarrollando al calor de esta gira y de este di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas y yo la pregunta que quiero hacer es la siguiente pensando en la continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n hacia el futuro en lo que se plante\u00f3 hoy del rescate de la lengua de las lenguas del rescate de la cultura de los pueblos un tema que se ha planteado en pr\u00e1cticamente todos los encuentros con pueblos ind\u00edgenas es el reconocimiento de las comunidades como entidades de derecho p\u00fablico porque el art\u00edculo 2 constitucional plantea que son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico es decir que el estado les se preocupa por ellos pero no les da digamos el reconocimiento de ser ellos mismos entidades de derecho p\u00fablico entonces la pregunta es si hay entre los proyectos del gobierno la posibilidad de plantear una reforma constitucional que plantee que los pueblos reconocidos como entidades de derecho p\u00fablico de \u00e9ste estamos nosotros en posibilidad de este apoyar esta propuesta y nada m\u00e1s vamos a pedirle adelfo regino qu\u00e9 es representante del instituto de culturas y de pueblos ind\u00edgenas para que \u00e9l vea esta posible en efecto no ya estamos visitando todas las regiones de este de m\u00e9xico las 68 culturas que hay en todo nuestro territorio este fin de semana precisamente voy a hacer un recorrido por todas las comunidades chontales de tabasco voy a estar en tamult\u00e9 de las sabanas voy a estar en nacajuca voy a estar en quint\u00edn arauz en vicente guerrero central voy a estar en san carlos macuspana voy a estar en puros pueblos son tales porque estamos como lo dije atendiendo a todos escuchando a todos pero se le est\u00e1 dando la preferencia a las comunidades ind\u00edgenas y esto tambi\u00e9n es importante el que se les reconozcan sus derechos y que puedan tener trato como lo merecen por ser como he dicho la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestro pa\u00eds lo m\u00e1s importante que tenemos son nuestras culturas s\u00ed se va a tomar en cuenta las propuestas sobre con un amigo es nada m\u00e1s queda pendiente el tema de lo que observa tambi\u00e9n el sector empresarial ayer el presidente del consejo coordinador empresarial carlos salazar de hecho al terminar la conferencia nos dec\u00eda que est\u00e1n preocupad\u00edsimos por el de los efectos econ\u00f3micos que pudiera tener pero sobre todo dec\u00eda que en m\u00e9xico y en el mundo se est\u00e1 teniendo una excesiva confianza respecto de las medidas que se debe tomar incluso el gobernador del banco de m\u00e9xico afirm\u00f3 que podr\u00eda haber efectos en materia econ\u00f3mica y financiera respecto de este hecho del coronavirus ya incluso abanico recort\u00f3 la tasa el pron\u00f3stico de crecimiento para este a\u00f1o el siguiente y bueno pues aprovech\u00f3 para mencionar que podr\u00eda tener efectos como usted observa que en efecto el coronavirus como sucede tambi\u00e9n a nivel mundial ya vimos la ca\u00edda de las bolsas pudiera afectar a m\u00e9xico y qu\u00e9 medidas podr\u00edan estar pues perdiendo para atender este tema gracias bueno hay que \u00e9ste prepararse nosotros estamos preparados hoy va a haber una conferencia d la secretaria de salud hay que informar para qu\u00e9 no haya p\u00e1nico no suceda lo que paso con la es la influencia de qu\u00e9 se exager\u00f3 este afecto pero fue mal manejado nos afect\u00f3 incluso econ\u00f3micamente aqu\u00ed por influenza tenemos desgraciadamente desgraciadamente pues como 15 mil muertes al a\u00f1o no estoy diciendo que el coronavirus no represente un riesgo y que adem\u00e1s tenemos que prevenir pero a nivel mundial se habla de 2500 p\u00e9rdidas de vidas humanas o sea tenemos que atender el asunto pero no exagerar prevenir y estamos preparados para eso no creo que haya efectos negativos para m\u00e9xico en si la enfermedad que cuando llegue si este puede ver los suns preparados no rechace edad porque la verdad la verdad hay quienes quisieran que est\u00e9 nos fuese mal o sea por cuestiones ideol\u00f3gicas a este qu\u00e9 nos afectar\u00e1n estas epidemias que nos puedes y mal que est\u00e1n este molestos porque ya no pueden robar y me llama la atenci\u00f3n por ejemplo peri\u00f3dicos como el universal donde ahora este diario en contra del gobierno diario antes se dedicaban a publicar puro bolet\u00edn y aplaudir o sea y ahora es diario le\u00ed este un comentario [M\u00fasica] en un portal de estos financieros donde dice alguien el coronavirus d\u00f3lar va a llegar a 100 pesos pero deseando lo pues hagan a un lado todo eso s\u00ed no hay diferencias tenemos diferencias pero que no est\u00e9n invocando males para el pa\u00eds entonces que le digo a la gente estamos haciendo todo lo que est\u00e9 de nuestra parte actuamos con responsabilidad tenemos muy buenos m\u00e9dicos no tenemos hasta ahora ning\u00fan caso registrado esto d crucero cuando nos dijeron el planteamiento fue que se atienda son seres humanos como este vamos a cerrarles la posibilidad de que sean atendidos vamos a suponer que no es cierto o no est\u00e1 demostrada de que vengan afectados bueno entonces v\u00e1yanse aqu\u00ed no los podemos atender como no sea por esa porque esa paranoia eso nunca nunca se puede este permitir y con todo respeto a los medios que est\u00e1n molestos algunos porque ya no es lo mismo de antes ya cambiaron las condiciones qu\u00e9 no apuesten a que le vaya mal al pa\u00eds a que le vaya mal a m\u00e9xico este nada m\u00e1s un consejo de muy buena fe ya la gente piensa distinto ya cambio la mentalidad del pueblo que es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr pero tambi\u00e9n es lo m\u00e1s importante porque cuando cambian la mentalidad del pueblo cambia todo entre m\u00e1s est\u00e1n con eso - los van a leer pero esta es una recomendaci\u00f3n respetuosa por qu\u00e9 el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente est\u00e1 muy despierta muy consciente muy avispada [M\u00fasica] la segunda pregunta presidente me faltaba nada me faltaba una segunda persona y sobre el tema de la propuesta que hace la cnh para que sea john ackerman uno de las personas que pudiera calumniar a los consejeros del ine no considera usted que podr\u00edan ser m\u00e1s bien perfiles que est\u00e9n ubicados como alejados de su propio gobierno qu\u00e9 opina de esta propuesta es un proceso que se est\u00e1 llevando a cabo el congreso en la c\u00e1mara de diputados y que est\u00e9 deben ellos de actuar con autonom\u00eda con libertad y nosotros pues no tenemos este porque meternos a esos temas antes que hac\u00edan como le hac\u00edan para nombrar los consejeros que repart\u00edan 3 para un partido cuatro outs y el m\u00e1s chiquito 1 para que tambi\u00e9n no este le tocar\u00e1 a los este y as\u00ed ten\u00edan el control del \u00f3rgano electoral los dos grandes controlaba es m\u00e1s me toco y saber cu\u00e1ndo iban a nombrar a los que est\u00e1n ahora y por anticipado hasta dice c\u00f3mo iba a quedar o sea este me adelant\u00e9 y dijera hacer 4 para un partido 3 para el otro y uno para este es m\u00e1s peque\u00f1o ahora no significa que la luna no yo estoy seguro que no porque no somos igual que al menos nosotros no nos metemos a nada m\u00e1s recordarle lo del tema de los estudiantes de puebla perd\u00f3n que ya lo hab\u00edan planteado si lo manejaron en la mesa en la gabinete de seguridad s\u00ed y estamos pendientes lo est\u00e1 viendo el gobierno de puebla est\u00e1n ellos haciendo las investigaciones para detener a los responsables es un hecho desde luego reprobable muy doloroso que tiene que ver con la descomposici\u00f3n que existe se tiene que detener a los responsables pero no solo es eso es algo parecido a lo que sucedi\u00f3 con \u00e9l el asesinato de la ni\u00f1a aqu\u00ed en la ciudad de mexico son hechos que muestran el grado de descomposici\u00f3n social al que se lleg\u00f3 sobre todo por la pol\u00edtica se impuso durante muchos a\u00f1os es un fruto podrido de una pol\u00edtica en donde lo que les importaba en el dinero nada m\u00e1s lo material y se le dio la espalda al pueblo que abandon\u00f3 a la gente en la mayor\u00eda de estos casos [M\u00fasica] ay droga de adicciones desintegraci\u00f3n en las familias todo lo que result\u00f3 el modelo neoliberal es el fruto podrido y ese modelo que se impuls\u00f3 en m\u00e9xico durante 36 a\u00f1os desgraciadamente entonces ahora los responsables de esa pol\u00edtica en vez de ofrecer disculpas ahora son los que est\u00e1n en contra nuestra que queremos cambiar por completo con esa pol\u00edtica de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n cuando se hab\u00eda visto por ejemplo casi todos los medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n ahora est\u00e1 convocando a participar para manifestarse x feminicidios cuando pasaba esto por otro lado est\u00e1 bien porque es como un despertar pero hay tambi\u00e9n mucha hipocres\u00eda porque una de las caracter\u00edsticas del conservadurismo a la doctrina conservadora tiene como elemento principal la hipocres\u00eda de eso no tengo la menor duda pero bueno para comentarte gracias presidente buenos d\u00edas antonio l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n presidente le preguntaba sobre el tema de coronavirus y si no ser\u00eda bueno justamente para evitar esta paranoia de la que usted habla que se publique el protocolo que tiene la secretaria de salud para atender cuando ya se confirme alg\u00fan caso en esta materia tuve oportunidad de revisar todos los protocolos y todos son en materia de prevenci\u00f3n pues de c\u00f3mo \u00e9ste detectaron presunto caso que hasta el momento dos han sido rechazados pero no no est\u00e1n p\u00fablicos o no est\u00e1 p\u00fablico el protocolo para comenzar a atender ya los casos confirmados saber bueno se habla de que hay cinco hospitales que estar\u00edan atendiendo estos casos hice el conteo son poco menos de tres mil camas sin embargo son hospitales que ya tienen a pacientes ser\u00eda bueno saber cu\u00e1ntas camas est\u00e1n disponibles cu\u00e1les son los hospitales cu\u00e1l es la infraestructura que se tiene para atender estos casos porque bueno varios bi\u00f3logos que pues si bien m\u00e9xico est\u00e1 preparado en materia de prevenci\u00f3n pues cuando yo llegu\u00e9 el coronavirus pues habr\u00eda que que pues que ver que tantos casos se presentan porque si se presentara como pa\u00edses como taiw\u00e1n que hay 30 o 40 casos se tienen infraestructura pero se presentar\u00e1n casos como en otros pa\u00edses que se tienen dos mil o tres mil pues ser\u00eda un golpe fuerte para para m\u00e9xico entonces pues nada m\u00e1s preguntarle si usted tiene esta est\u00e1 numeralia si \u00e9ste yo nada m\u00e1s les aclaro que llevamos 15 d\u00edas informante todos los d\u00edas se inform\u00f3 desde la secretaria de salud se ha dado un seguimiento [M\u00fasica] todos los y casos que se han presentado hoy va a haber una conferencia de prensa con este prop\u00f3sito al mediod\u00eda para explicar en todas las fases ya lo han hecho pero van a volver sobre las fases ojal\u00e1 y se difunda por qu\u00e9 si no es apostar s\u00f3lo a que nos vaya mal usted no tiene ninguna duda de que m\u00e9xico est\u00e1 preparado no tengo ninguna duda de que se est\u00e1 preparado y que se le est\u00e1 dando un seguimiento y que son especialistas quienes est\u00e1n a cargo de este asunto como tambi\u00e9n si lo repito hay qui\u00e9nes que quisieran que nos fuera mal o sea que este le fuese mal al pa\u00eds para que le vaya mal al gobierno y este de veras as\u00ed es el conservadurismo hist\u00f3ricamente as\u00ed han actuado ya son la verdad de malas entra\u00f1as jacques este porque no se puede estar pensando en que le vaya mal al pa\u00eds que se enferme la gente que pierda la vida en la gente para que quede mal gobierno o sea en qu\u00e9 cabeza cabe y el caso de los medios con todo el respeto lo mismo est\u00e1n algunos apostando y toda su inconformidad es porque se baj\u00f3 el presupuesto de publicidad entonces ofrezco disculpas por anticipado ofrezco disculpas por las molestias que causa la austeridad republicana que creen que este si siguen as\u00ed vamos a dar instrucciones de aves este habla con ellos para que el convenio de publicidad que sea m\u00e1s este [M\u00fasica] rugoso no si llegamos aqu\u00ed para transformar y desde luego qu\u00e9 somos moneditas de oro y no estoy buscando yo este unanimidad eso tiene que ver con las dictaduras con el totalitarismo tiene que haber oposici\u00f3n y tienes que haber debate s\u00ed y as\u00ed como cuestionan pues yo tambi\u00e9n tengo ese derecho el derecho de r\u00e9plica y lo ejerzo y lo voy a seguir ejerciendo no va a haber este l\u00edmite ya no va a haber represi\u00f3n a los medios de ning\u00fan tipo perfecto presidente una segunda pregunta que por el bien de la gente por el bien del pueblo por el bien de los mexicanos por el bien de la sociedad se haga un periodismo y profesional objetivo apegado a la verdad porque una cosa son los intereses de los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos los de los due\u00f1os de los medios de los sue\u00f1os de las estaciones de radio de los canales de televisi\u00f3n sus intereses y otra cosa es el papel responsable que deben de asumir los medios de comunicaci\u00f3n afortunadamente existen las benditas redes sociales sino imag\u00ednense ponen de rodillas a cualquier gobernante los someten pero ahora este no es para presumir pero esta conferencia la ven millones de mexicanas entonces esto nos ayuda antes como est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n nos volvieron a rodear y se escuchaban nuestros tejidos ya ni se sab\u00eda nada estaba todo controlado cerrado manipulado por la prensa vendida o alquilada ahora ya no ahora hay medios independientes libres y existen las benditas redes sociales presente una segunda pregunta que tiene que ver con tranquilo ahora independientemente de tiene que ver con la decisi\u00f3n del tribunal electoral la sentencia que el pse de ayer independientemente del tema de las presidencias que s\u00e9 que usted no habla de temas partidarios me gustar\u00eda si se ech\u00f3 atr\u00e1s el tema de la donaci\u00f3n de las prerrogativas este es dinero que viene de los impuestos de los ciudadanos quienes han estado pugnando porque precisamente pues se reduzcan las prerrogativas entonces nada m\u00e1s saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece usted estoy de acuerdo no est\u00e1 por eso si tienen que reducir las prerrogativas este y que ese dinero se utilice en beneficio de la gente usted celebra o rechaza que se haya echado atr\u00e1s se morena hab\u00eda donado el 75 por ciento de sus prerrogativas yo est\u00e9 creo que si un partido decide entregar parte de sus prerrogativas porque este se le impide si es devolverle el dinero a la hacienda p\u00fablica para que se utilice educaci\u00f3n en salud en lo que hace falta no creo que debe de autorizarse tanto dinero a los partidos pol\u00edticos y consider\u00f3 tener autoridad moral para decirle pero cuando yo fui dirigente de un partido del primero este fue cuando aumentaron las prerrogativas y nosotros decidimos utilizar s\u00f3lo la mitad y saben que este se usaba la otra mitad tres cosas tengo oficinas para apoyo a migrantes becas los ni\u00f1os ni\u00f1as de dirigentes que hab\u00edan perdido la vida en la lucha por la democracia y tres algo muy importante este no es para presumir pero [M\u00fasica] el a\u00f1o presidente de un partido se decidi\u00f3 utilizar parte de el presupuesto para entregar de manera gratuita los libros de secundaria y por eso primero no sancionar pero el mismo a\u00f1o s\u00ed decret\u00f3 que iban a ser gratuitos todos los libros de secundaria eso es para m\u00ed es un gran orgullo entonces consider\u00f3 qu\u00e9 [M\u00fasica] deber\u00edan de disminuir los presupuestos de los partidos y ese dinero utilizarlo para el desarrollo social para la gente y eso es lo que pienso [M\u00fasica] a trav\u00e9s del se\u00f1or en las semanas anteriores deseada y debatido en el senado en un parlamento abierto el tema de \u00e9l de la subcontrataci\u00f3n laboral esa iniciativa la ha impulsado napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y yo quiero preguntarle a usted si usted ha variado ya un poco su percepci\u00f3n de la pole on al que califica usted como perseguido pol\u00edtico cuando estuvo en en canad\u00e1 y luego le hago otra pregunta bueno yo este siento que s\u00ed fue una represalia la que padeci\u00f3 napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y por eso se tuvo que ir del pa\u00eds y nosotros en la medida de nuestras posibilidades ayudamos para que el regresar\u00e1 porque no estamos de acuerdo con la persecuci\u00f3n de dirigentes no somos partidarios de la represi\u00f3n entonces este s\u00ed ayudamos para que no tuviese problema y no fuese perseguido incluso por eso jam\u00e1s que yo no era este presidente los dirigentes un partido por eso se lee abrieron las puertas para que participara y de \u00e9ste pudiese ser senador pero no solo era por una cuesti\u00f3n de car\u00e1cter laboral sino porque est\u00e1bamos en contra de la persecuci\u00f3n no queremos que nadie sea perseguido queremos que se vivan plenamente las libertades que vivamos todos en libertad y que podamos todos manifestarnos expresarnos y que no se utilice el poder para reprimir a nadie aqu\u00ed hay muchos que padecieron de la represi\u00f3n hombres y mujeres y eso ya no vuelve a suceder en el pa\u00eds nunca m\u00e1s o sea lo que le hicieron a carmen aristegui lo que le hicieron antes a guti\u00e9rrez y vivo ya muchos periodistas que no pod\u00eda hablar porque los corr\u00edan lo censuraba una vez fui a guanajuato a una gira hace como 10 a\u00f1os no recuerdo pero bueno y me hicieron una entrevista y una estaci\u00f3n de radio un milagro que me entrevistar hasta le dije al conductor este te agradezco ojal\u00e1 y no vaya a haber represalias por qu\u00e9 me est\u00e1s entrevistando me hizo la entrevista y a los 3 d\u00edas lo cortaron porque se atrevi\u00f3 a entrevistar y s\u00f3lo habl\u00f3 para decir que cu\u00e1nta raz\u00f3n ten\u00eda cuando le advert\u00ed que pod\u00eda este censurarlo en otra ocasi\u00f3n un periodista conocido me hizo una entrevista aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la radio tambi\u00e9n vamos en queso la entrevista era una hora empez\u00f3 y empezaron a hablar por tel\u00e9fono que quer\u00edan hacer preguntas [M\u00fasica] y este formular sus preguntas para que este conductor me hicieran las preguntas entonces hablaron los due\u00f1os de la radio al este conductor y entonces est\u00e1bamos empezando todav\u00eda el primer bloque es como le llaman en la racha y le hablan por tel\u00e9fono y ya nos regresamos ya ah\u00ed se acab\u00f3 y estaba el conductor que temblaba tambi\u00e9n avergonzado pero era su trabajo porque la amenaza era si no paras la entrevista el programa te vas otras entrevistas que me hac\u00edan una vez me hicieron una tambi\u00e9n periodista famos\u00edsimo grabada y nunca pas\u00f3 a la entrevista me qued\u00e9 esperanza nunca pas\u00f3 la primera entrevista que me hizo designado tacos saludos en televisi\u00f3n que se port\u00f3 muy bien dormido en el \u00faltimo tramo cuando estaba en el programa de una 3 hoy te les voy a comentar en ese entonces nadie me entrevistaba bueno pero la primera entrevista de televisi\u00f3n en televisa este por qu\u00e9 gane la presidencia d y perd\u00ed como 1970 96 95 96 por all\u00e1 entonces saben c\u00f3mo fue de sentirme en entrevista con \u00e9l en televisa fue grabada en la ma\u00f1ana y este pues con el mismo traje y se pas\u00f3 en la noche o sea pas\u00f3 el filtro de estar grabada anticipadamente por si hab\u00eda un exceso de mi parte pues ni modo andr\u00e9s manuel que est\u00e9 bueno pero el licenciado su saludos y siempre voy a respetar en la radio era de los pocos que me daba oportunidad nada m\u00e1s que con una peculiaridad pero no hab\u00eda nada estaba todo cerrado todo hasta los m\u00e1s famosos y famosas me daban una entrevista al a\u00f1o cuando mucho estoy hablando imag\u00ednense a los paladines o paladinas de la libertad que me daban una cuando mucho 2 al a\u00f1o bueno el que siempre me atend\u00eda siempre me abr\u00eda los espacios era \u00e9ste el se\u00f1or son los dos que en su programa de radio como una caracter\u00edstica dec\u00eda licenciado dec\u00eda habr\u00edamos tiene usted algo que decir puede usted es expresarlo con toda libertad si como no lo hice yo y empezaba yo a hablar tenemos una manifestaci\u00f3n del d\u00eda tal en el z\u00f3calo tal para esto y m\u00e1s porque es muy importante no me hac\u00eda ninguna pregunta entonces yo me iba de corrido vamos a la convocatoria porque lo que nos interesaba era que se supiera que \u00edbamos a movilizarnos para algo y al final nada m\u00e1s me dec\u00eda es todo lo deseado si es todo muchas gracias bueno no voy a olvidar eso porque a\u00fan sin hacerme preguntas sin que fuese formalmente una entrevista me daba la oportunidad el espacio entonces ahora [M\u00fasica] por eso digo benditas redes sociales porque ya es distinto bueno ahora es distinto tambi\u00e9n por la investidura por lo que represento pero en la lucha ahora todos los del movimiento social los d la sociedad civil pueden con el internet de twitter con el fake comunicarse ya se rompi\u00f3 el cerco que hab\u00eda y eso es muy importante lo que estamos viviendo y ahora por lo que plantea es el compa\u00f1ero ahora hay libertades y no vamos de ninguna manera nosotros a censurar nada imag\u00ednense que si para decimos censura vamos nosotros a actuar de la misma manera se dec\u00eda la \u00e9poca del liberalismo la prensa se controla con la prensa es decir que haya libertades plenas que todos podamos opinar que no haya censura nada m\u00e1s que lo hagamos con respecto se puede hacerlo de esa manera gracias se\u00f1or presidente le hab\u00eda solicitado yo es hacerle otra pregunta al se\u00f1or todav\u00eda sobre en baja california el mezcal y y una empresa cervecera constellation brands hab\u00eda tenido problemas para su instalaci\u00f3n por los problemas de suministro de agua a usted ya le informaron sobre c\u00f3mo va si se va a instalar si no le van a permitir instalarse o si se est\u00e1 permitido se est\u00e1 analizando este asunto lo tiene la secretar\u00eda del medio ambiente y ellos van a resolver pero ya ah\u00ed est\u00e9 hasta visitas informes que se han hecho sobre la cervecera sobre d\u00f3nde van a obtener el agua si se va a perjudicar mexicalli si los van a dejar sin agua para su consumo todo esto se est\u00e1 analizando fue un permiso que s entrego en el sexenio pasado sin embargo nosotros estamos atendiendo este caso i se va a resolver desde luego protegiendo a la gente los principales la poblaci\u00f3n al mismo tiempo buscando una soluci\u00f3n para qu\u00e9 no se afecte la posibilidad de que haya empleos y de que esta empresa resulte tambi\u00e9n afectada tenemos que conciliar y tenemos que buscar primero antes que nada la salud del pueblo y no podemos dejar sin agua para la gente all\u00ed s\u00ed si hay otras opciones de que haya agua para la gente y tambi\u00e9n para la empresa adelante si no van en agua para la gente no se puede tener una empresa lo primero es la gente es el criterio pero se pueden las dos cosas cu\u00e1ndo s\u00ed buscan opciones se buscan alternativas y es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno ahora en este caso la secretar\u00eda del medio ambiente muchas gracias se\u00f1or se ha dado a conocer publicamos hoy informaci\u00f3n acerca de que petr\u00f3leos mexicanos sigue sufriendo el hackeo por parte de gente que ha infiltrado el sistema inform\u00e1tico de pemex se ha endurecido de hecho este hackeo y se est\u00e1 cobrando todav\u00eda este rescate virtual por 4 puntos 9 millones de pesos ya se est\u00e1 dando a conocer a trav\u00e9s de la red informaci\u00f3n de sobre datos planos de infraestructura trabajos corporativos de varias empresas de pemex y datos personales adem\u00e1s de gente que trabaja en la empresa se han manejado este tema nosotros buscamos informaci\u00f3n pero ya est\u00e1 reservada usted conoce este tema y que se est\u00e1 haciendo para primero evitar el hackeo para no pagar y me imagino que esa es la pol\u00edtica y adem\u00e1s proteger la informaci\u00f3n de pemex que ya est\u00e1 siendo filtrada a la red no se paga nosotros no aceptamos chantajes de nadie y vamos a pedir un informe de lo que est\u00e1 sucediendo para este darlo a conocer le voy a pedir al director de pemex para que nos d\u00e9 un informe y si es necesario que venga aqu\u00ed y el informe y es la segunda presidente los delegados de programas sociales de su gobierno en los estados hace unos meses se les impidi\u00f3 hacer promoci\u00f3n personal de lo que hacen de su trabajo ellos iniciaron una controversia ahora los tribu y los tribunales ratificaron que no se puede hacer promoci\u00f3n personal pero ellos siguen exigiendo lo que llaman ellos el derecho de publicitarse y publicitar el trabajo que hacen cu\u00e1l es la postura de usted porque finalmente son delegados de usted pero en los estados de la republica publicidad para los coordinadores yo no sab\u00eda es mencionando llevamos dos d\u00edas este con el tema porque ellos siguen exigiendo el cloro por ejemplo de morelos es uno de los que est\u00e1n m\u00e1s insistentes en que sepi pero no no est\u00e9 nosotros no necesitamos eso es politiquer\u00eda utilizar los programas sociales lo que hac\u00edan antes ahora s\u00ed que buzzi este de que entregaban los apoyos para sacar provecho pol\u00edtico electoral entregaban despensas frijol con gorgojo este para obtener votos repart\u00edan de pollos patos chivos borregos este eso ya se acab\u00f3 se termin\u00f3 entonces qu\u00e9 bien que m\u00e1s lo preguntas porque ya me est\u00e1n escuchando para que eso si se estaba haciendo qu\u00e9 dejen de hacerlo usted lo ha dicho aqu\u00ed pero habr\u00eda necesidad de hacer alg\u00fan llamado espec\u00edfico por escrito alg\u00fan memorable s\u00ed s\u00ed es decir ellos porque finalmente son gente de su gobierno s\u00ed y aqu\u00ed \u00e9ste recibe ya la instrucci\u00f3n jes\u00fas lo instruy\u00f3 para que est\u00e9 por escrito adem\u00e1s ya lo saben nosotros no mezclamos los asuntos de partido con los asuntos de gobierno son cosas distintas para decimos tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os de eso tambi\u00e9n que hac\u00edan si en una comunidad en una colonia la gente estaba en la oposici\u00f3n y van a repartir despensas no les daban s\u00f3lo a los que estaban en el partido en el gobierno o sea nosotros enfrentamos eso durante mucho tiempo una vez all\u00e1 en tabasco me acuerdo eligen a una ni\u00f1a como reina de la primavera y como su familia participaba en nuestro movimiento la descalificaron o sea a ese grado llegaban s\u00ed si nada m\u00e1s porque este era de nuestro movimiento su familia entonces nosotros no vamos a permitir eso nunca tiene que haber democracia plena se acaba el r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico corrupto de injusticias de privilegios bueno me tengo que ir crea m\u00e1s nos vemos un abrazo adi\u00f3s adi\u00f3s [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:26.685588"
}