{
    "video_id": "u4DoSaVYtjY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/u4DoSaVYtjY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfYWEQwT1Pf-RvP5FOhXI1P4Y0AQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=u4DoSaVYtjY",
    "video_title": "Condecoraci\u00f3n Miguel Hidalgo grado Placa a hospitales COVID. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7733,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 857.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 896.649,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tiene ese foro por favor",
            "start": 909.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 912.55,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "e informar sobre el pulso de la salud en",
            "start": 916.78,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "especial como lo hacemos los martes",
            "start": 921.1,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la pandemia y al",
            "start": 926.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 930.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo la entrega de la",
            "start": 933.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n",
            "start": 936.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "'miguel hidalgo'",
            "start": 938.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "son placas conmemorativas en honor a",
            "start": 940.39,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud",
            "start": 944.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que no vamos a dejar de agradecerle por",
            "start": 947.76,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "su entrega por su humanismo",
            "start": 952.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 957.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 960.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fundamentales mujeres hombres del sector",
            "start": 962.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "salud para enfrentar esta",
            "start": 966.839,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "terrible pandemia que tanto da\u00f1o ha",
            "start": 970.3,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "causado",
            "start": 973.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llevar a cabo esta",
            "start": 975.209,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ceremonia de acuerdo al programa va a",
            "start": 978.36,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "tomar la palabra",
            "start": 984.839,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 987.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer secretario de",
            "start": 990.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "salud para introducir luego el doctor",
            "start": 993.16,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell va a informar de la",
            "start": 996.819,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guarda la pandemia y",
            "start": 1002.25,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "posteriormente el maestro psoe",
            "start": 1007.7,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "robledo director del seguro social va a",
            "start": 1011.61,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "informar sobre este premio este",
            "start": 1017.09,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento al personal de salud del",
            "start": 1021.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1025.65,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el maestro juan",
            "start": 1027.11,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "ferrer director del inss abi y luis",
            "start": 1032.569,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda que es el",
            "start": 1037.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "director del isstey est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 1039.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros de modo que comenzamos con el",
            "start": 1042.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "doctor arcos",
            "start": 1045.589,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1050.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes ya",
            "start": 1052.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que nos siguen d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1056.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hoy que en parte de nuestro pa\u00eds tenemos",
            "start": 1059.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un repunte de casos",
            "start": 1061.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ante la espera del a\u00f1o nuevo con la",
            "start": 1064.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "familia la llegada de los reyes magos",
            "start": 1067.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "algo un respetuoso",
            "start": 1071.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exhorto a que actuemos con mucha",
            "start": 1074.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "responsabilidad para evitar contagios",
            "start": 1076.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque la pandemia del cobi 19 sigue",
            "start": 1080.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "causando estragos y lo m\u00e1s importante de",
            "start": 1084.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo lo m\u00e1s eficaz es cuidarnos nosotros",
            "start": 1087.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mismos la solidaridad est\u00e1 siempre del",
            "start": 1091.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "lado de las causas justas hoy se pone",
            "start": 1095.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "manifi de manifiesto al recibir a",
            "start": 1098.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cientos de enfermeras a cientos de",
            "start": 1101.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de profesionistas de la salud",
            "start": 1103.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de diferentes estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1106.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que vienen a apoyar a echarles un hombro",
            "start": 1109.549,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n en la primer l\u00ednea de",
            "start": 1112.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n comida",
            "start": 1115.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cierto extra\u00f1amos a nuestros seres",
            "start": 1117.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "queridos a nuestros viejos con la vacuna",
            "start": 1120.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "contra el cob y 19 para muchos era como",
            "start": 1125.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un milagro pero para todos lo que hemos",
            "start": 1128.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vivido los que hemos vivido con la",
            "start": 1132.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pandemia ser\u00e1 como un legado a nuestros",
            "start": 1134.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hijos a nuestros nietos porque pues",
            "start": 1137.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hemos aprendido a valorar m\u00e1s nuestra",
            "start": 1142.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud la vida que hemos ganado como",
            "start": 1144.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dijera el poeta y entonces recordaremos",
            "start": 1148.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo aquello que perdimos y seguiremos",
            "start": 1151.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aprendiendo todo lo que no aprendimos",
            "start": 1154.35,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "cuando la tormenta pase",
            "start": 1157.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nuevamente ustedes son actores muy",
            "start": 1161.059,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "importantes y ahora los que van a",
            "start": 1163.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recibir la condecoraci\u00f3n miguel hidalgo",
            "start": 1166.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con mayor confianza su apoyo su",
            "start": 1170.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "disciplina son han sido y ser\u00e1n",
            "start": 1173.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fundamentales en el pulso de la salud",
            "start": 1176.63,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 1179.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1183.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 el seguimiento de la pandemia",
            "start": 1184.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "basado desde luego como siempre lo ha",
            "start": 1187.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hecho yo desde hace casi un a\u00f1o con las",
            "start": 1189.929,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "curvas epidemiol\u00f3gicas que sustentan",
            "start": 1193.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diferentes velocidades de incremento y",
            "start": 1196.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de disminuci\u00f3n con mayor detalle",
            "start": 1199.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en las entidades m\u00e1s cercanas al",
            "start": 1202.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro rojo en general les puedo decir",
            "start": 1204.809,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que se mantiene la tendencia de",
            "start": 1208.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 1211.41,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y como esto fue anunciado el maestro",
            "start": 1213.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "psoe director del instituto mexicano del",
            "start": 1217.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "seguro social en seguimiento y cierre de",
            "start": 1220.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la entrega de las condecoraciones",
            "start": 1224.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "'miguel hidalgo' har\u00e1 la presentaci\u00f3n",
            "start": 1225.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre las placas conmemorativas en honor",
            "start": 1227.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a todo el personal de salud del pa\u00eds y",
            "start": 1230.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n de la recepci\u00f3n de",
            "start": 1234.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estas placas est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 1236.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "profesionistas de la salud que tendremos",
            "start": 1240.58,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el gusto de recibir porque van a recibir",
            "start": 1243.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la placa muchas gracias",
            "start": 1245.809,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hugo por favor",
            "start": 1247.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1254.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "maestro colegas directores de las",
            "start": 1257.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instituciones de salud de seguridad",
            "start": 1261.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "social y saludo con mucho respeto y",
            "start": 1263.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprecio a los colegas y directores de",
            "start": 1266.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las unidades que ser\u00e1n condecoradas o",
            "start": 1269.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se entregar\u00e1 hoy su condecoraci\u00f3n y",
            "start": 1271.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el jefe residentes del instituto",
            "start": 1274.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nacional de enfermedades respiratorias",
            "start": 1276.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se tengan todas y todos",
            "start": 1278.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ustedes compartir con base en el informe",
            "start": 1280.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico m\u00e1s reciente el que presentamos",
            "start": 1283.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ayer por la noche en voz del doctor",
            "start": 1285.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura el estado que guarda la",
            "start": 1287.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pandemia de kobe 19 en m\u00e9xico y vamos",
            "start": 1289.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primero con el informe general",
            "start": 1293.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y como se puede apreciar en esta curva",
            "start": 1297.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y de agregaci\u00f3n semanal la",
            "start": 1299.769,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "siguiente es la siguiente y la siguiente",
            "start": 1303.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en esta curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n",
            "start": 1307.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semanal que presentamos todos los d\u00edas",
            "start": 1309.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "monitoreamos uno de los indicadores",
            "start": 1311.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "importantes que es el porcentaje de",
            "start": 1313.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "positividad esto es cu\u00e1ntas personas de",
            "start": 1316.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cada 100 resultan positivas cuando se",
            "start": 1320.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les estudia dado que tienen s\u00edntomas de",
            "start": 1323.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "kobe 19 cu\u00e1ntas resultan positivas al",
            "start": 1327.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "virus arcos 2 con las distintas pruebas",
            "start": 1329.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se usan para este prop\u00f3sito recordar",
            "start": 1332.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que desde hace ya cuatro semanas estamos",
            "start": 1335.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "utilizando la prueba antig\u00e9nica la",
            "start": 1339.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prueba r\u00e1pida particularmente en la",
            "start": 1341.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y varias entidades",
            "start": 1344.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "federativas tambi\u00e9n ya lo incorporaba",
            "start": 1346.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estas pruebas tienen sus virtudes",
            "start": 1347.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen algunas limitaciones la",
            "start": 1350.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "prueba definitiva es la prueba de pcr",
            "start": 1353.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero en condiciones de uso adecuado",
            "start": 1356.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la prueba de ant\u00edgenos es una",
            "start": 1358.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prueba de diagn\u00f3stico por laboratorio y",
            "start": 1361.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que vemos es que 4 de cada 10 \u00f3 40%",
            "start": 1364.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "resultan positivas al virus arcos 2",
            "start": 1367.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "cuando se les estudia por laboratorio",
            "start": 1370.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un elemento positivo pero que",
            "start": 1376.169,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "definitivamente siempre hay que tomar en",
            "start": 1378.769,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuenta que puede variar pero es muy",
            "start": 1380.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante mostrar lo es seg\u00fan la",
            "start": 1383.609,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n en que se encuentre es el",
            "start": 1386.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porcentaje de cambio cu\u00e1nto ha variado",
            "start": 1388.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la epidemia de una semana a otra y lo",
            "start": 1390.69,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "presentamos todos los d\u00edas en la semana",
            "start": 1393.269,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente en la que est\u00e1 el corte de",
            "start": 1397.039,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es el cambio entre la",
            "start": 1399.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "semana 50 a las 51 del a\u00f1o en este",
            "start": 1401.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 transcurriendo la \u00faltima",
            "start": 1405.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica de 2020 la semana",
            "start": 1407.58,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "53 es una semana parcial solamente son",
            "start": 1410.34,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "los primeros tres d\u00edas y vemos un cambio",
            "start": 1414.509,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de 13%",
            "start": 1418.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como inform\u00e1bamos si se muestra en la",
            "start": 1421.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica esto ha ido variando en la",
            "start": 1422.94,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tendencia general desde la semana 40 del",
            "start": 1425.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que es la primera semana de octubre",
            "start": 1428.129,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue un cambio muy importante en la",
            "start": 1430.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trayectoria hab\u00edamos tenido una",
            "start": 1433.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n todo agosto todo septiembre y",
            "start": 1435.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a partir de octubre empez\u00f3 a aumentar el",
            "start": 1437.999,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos",
            "start": 1440.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "por lo tanto el n\u00famero de casos",
            "start": 1442.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "semanales con respecto a lo que hab\u00eda",
            "start": 1443.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estado ocurriendo sin embargo para este",
            "start": 1446.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambio m\u00e1s reciente de la semana 50 a",
            "start": 1449.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las 51 hay una reducci\u00f3n de 13 por",
            "start": 1451.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciento como lo advertimos cada vez que",
            "start": 1454.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presentamos esto a lo largo de la semana",
            "start": 1457.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conforme van fluyendo los datos que",
            "start": 1459.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "provienen en todos los casos de las",
            "start": 1462.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entidades federativas se puede disminuir",
            "start": 1464.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esta magnitud de este tama\u00f1o de la",
            "start": 1467.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "diferencia de la reducci\u00f3n y terminemos",
            "start": 1471.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la semana con una reducci\u00f3n no tan",
            "start": 1474.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sustancial sin embargo con esta apertura",
            "start": 1476.64,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de semana con reducci\u00f3n tan grande muy",
            "start": 1480.21,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "probablemente se conservar\u00e1 la reducci\u00f3n",
            "start": 1482.669,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la pregunta natural es si esto es ya una",
            "start": 1485.179,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "tendencia definitiva la respuesta es no",
            "start": 1488.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesariamente esto hay que monitorearlo",
            "start": 1491.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y estar apreciando la",
            "start": 1493.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tendencia en su momento veremos con el",
            "start": 1496.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "paso de los d\u00edas y las semanas si se",
            "start": 1498.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sostiene esta reducci\u00f3n y hablamos ya de",
            "start": 1501.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una tendencia sostenida a la baja lo",
            "start": 1503.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iremos informando seg\u00fan sea el caso",
            "start": 1506.4,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "la siguiente respecto a la mortalidad la",
            "start": 1508.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mortalidad ha estado tambi\u00e9n a la alza",
            "start": 1512.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "desde el inicio de octubre y tenemos",
            "start": 1514.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incrementos menores en la medida en que",
            "start": 1517.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se ha reducido la letalidad la",
            "start": 1520.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "probabilidad de que una persona fallezca",
            "start": 1522.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por kobe cuando est\u00e1 en atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1524.279,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "a lo largo de la epidemia se ha ido",
            "start": 1527.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reduciendo esto es muy positivo es muy",
            "start": 1530.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "alentador y tiene que ver con varias",
            "start": 1532.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "circunstancias dos principales es que el",
            "start": 1534.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "manejo m\u00e9dico de las personas enfermas",
            "start": 1538.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es cada vez m\u00e1s efectivo y m\u00e1s eficiente",
            "start": 1540.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que las personas acuden m\u00e1s",
            "start": 1543.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tempranamente a atenci\u00f3n a valoraci\u00f3n y",
            "start": 1547.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y seguimos enfatizando esto",
            "start": 1551.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como un mensaje muy importante de la",
            "start": 1553.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no esperarse las personas que",
            "start": 1555.779,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tengan los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de",
            "start": 1558.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "qubits 19 febr el dolor de garganta",
            "start": 1561.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza",
            "start": 1564.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los principales particularmente aquellas",
            "start": 1566.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que tengan 60 o m\u00e1s a\u00f1os de",
            "start": 1569.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "edad o bien que tengan enfermedades",
            "start": 1571.32,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas como",
            "start": 1573.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n obesidad y otras",
            "start": 1575.149,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas es muy importante",
            "start": 1577.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que sin esperar el diagn\u00f3stico por",
            "start": 1580.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "laboratorio acudan a las unidades de",
            "start": 1584.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de emergencias para que sean",
            "start": 1587.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "valoradas este tiempo reducir este",
            "start": 1589.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiempo entre el inicio de los s\u00edntomas y",
            "start": 1592.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n es muy importante para",
            "start": 1595.019,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "reducir la letalidad la mortalidad vemos",
            "start": 1597.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un incremento del tres por ciento en",
            "start": 1602.07,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este cambio entre la semana 50 a 51 y en",
            "start": 1604.47,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "general se ha observado no s\u00f3lo en",
            "start": 1608.129,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino en el mundo un intervalo de",
            "start": 1610.379,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2 semanas entre lo que",
            "start": 1614.48,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ocurre con la tendencia de aparici\u00f3n de",
            "start": 1617.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevos casos de incidencia y lo que",
            "start": 1620.669,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ocurre con la mortalidad esto",
            "start": 1622.71,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corresponde al tiempo medio de",
            "start": 1624.389,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n que est\u00e1n las personas",
            "start": 1626.789,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en los distintos hospitales la siguiente",
            "start": 1630.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1634.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "finalmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria es",
            "start": 1635.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un asunto que como comentamos casi todos",
            "start": 1637.87,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los d\u00edas es de extremada importancia en",
            "start": 1640.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la medida en que esta epidemia siga en",
            "start": 1643.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo en todo momento hay",
            "start": 1645.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que tener disponible la capacidad",
            "start": 1648.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospitalaria del sistema nacional de",
            "start": 1650.289,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1652.48,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n seguramente en la mayor\u00eda de",
            "start": 1652.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las personas que en mexico desde el",
            "start": 1655.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia ten\u00edamos muy claro",
            "start": 1658.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda la capacidad instalada",
            "start": 1660.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para atender las cantidad de personas",
            "start": 1662.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que iban a estar enfermas de acuerdo a",
            "start": 1666.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las distintas proyecciones por eso desde",
            "start": 1668.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el mes de abril empez\u00f3 un proceso de",
            "start": 1670.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n de la capacidad hospitalaria",
            "start": 1673.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que le llamamos reconversi\u00f3n",
            "start": 1676.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hospitalaria en la que se destinaron",
            "start": 1678.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de personas con",
            "start": 1680.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria aguda grave una",
            "start": 1683.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cantidad mayor de camas y recordar",
            "start": 1685.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siempre cuando hablamos de camas",
            "start": 1689.35,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "es solo para tener la referencia pero no",
            "start": 1691.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se trata s\u00f3lo del mueble del mueble",
            "start": 1694.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00edsico donde se alojan las personas lo",
            "start": 1696.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es tener el personal",
            "start": 1699.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "salud especializado el personal cl\u00ednico",
            "start": 1702.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o el personal de apoyo tambi\u00e9n tener los",
            "start": 1704.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "insumos y los equipos los ventiladores",
            "start": 1707.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos las bombas de infusi\u00f3n los",
            "start": 1709.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "monitores etc\u00e9tera y esta capacidad",
            "start": 1711.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hospitalaria en todo momento se necesita",
            "start": 1715.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ampliar cuando aumentan la actividad",
            "start": 1718.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica es lo que vemos ahora",
            "start": 1720.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "particularmente en el valle de mexico la",
            "start": 1722.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el estado de mexico y",
            "start": 1725.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguen tambi\u00e9n otras entidades como baja",
            "start": 1728.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "california como guanajuato que est\u00e1n en",
            "start": 1730.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una tendencia y de crecimiento de la",
            "start": 1732.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "epidemia necesitamos siempre tener las",
            "start": 1735.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "camas disponibles haciendo estas",
            "start": 1738.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n es en este momento lo que",
            "start": 1741.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vemos es que la ciudad de m\u00e9xico es la",
            "start": 1743.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidad con la mayor intensidad",
            "start": 1745.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y por consiguiente la que ha",
            "start": 1747.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenido mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1749.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resta todav\u00eda una reserva en este",
            "start": 1751.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "momento de 13 por ciento pero se est\u00e1",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ampliando esta capacidad hospitalaria en",
            "start": 1758.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas hemos logrado",
            "start": 1760.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casi duplicar la cantidad de camas",
            "start": 1762.6,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "disponibles con",
            "start": 1765.82,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la ayuda de las distintas instituciones",
            "start": 1767.35,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1769.03,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima diapositiva de este informe",
            "start": 1771.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico sint\u00e9tico es la misma idea pero",
            "start": 1774.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para camas con ventilador estas son las",
            "start": 1777.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "camas necesarias para las personas",
            "start": 1779.419,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas es un tanto el",
            "start": 1781.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "an\u00e1logo de las terapias intensivas y hay",
            "start": 1784.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hospitales completos como el instituto",
            "start": 1787.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional de enfermedades respiratorias",
            "start": 1789.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 destinado a personas",
            "start": 1791.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas estas personas",
            "start": 1793.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas afortunadamente",
            "start": 1797.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son una minor\u00eda de las personas",
            "start": 1799.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por kobe 19 la enorme",
            "start": 1801.83,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda m\u00e1s del 85% son personas que no",
            "start": 1804.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas como lo",
            "start": 1808.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vemos en la siguiente diapositiva en",
            "start": 1810.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde vemos tres l\u00edneas la l\u00ednea de",
            "start": 1812.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta arriba en color morado muestra la",
            "start": 1815.36,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "suma de personas hospitalizadas para",
            "start": 1817.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cada una de las semanas tanto",
            "start": 1820.549,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas como no",
            "start": 1822.409,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas en la l\u00ednea roja",
            "start": 1824.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 inmediatamente debajo es la",
            "start": 1826.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cantidad de personas en camas generales",
            "start": 1828.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es decir personas que no est\u00e1n intubadas",
            "start": 1831.799,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y en la l\u00ednea color turquesa hasta abajo",
            "start": 1834.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las personas o la suma de personas que",
            "start": 1837.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n intubadas este mensaje lo",
            "start": 1840.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "transmitimos tambi\u00e9n para recordarle a",
            "start": 1843.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no necesariamente",
            "start": 1845.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acercarse al hospital implica que la",
            "start": 1847.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "persona va a terminar con ventilaci\u00f3n",
            "start": 1850.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica",
            "start": 1852.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hemos detectado distintas razones por",
            "start": 1853.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las que las personas tardan en llegar a",
            "start": 1857.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los hospitales pero una muy importante",
            "start": 1859.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es el temor de que si la persona llega",
            "start": 1860.919,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "al hospital irremediablemente va a ser",
            "start": 1864.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intubada y desde luego a toda persona le",
            "start": 1866.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "da temor esta situaci\u00f3n porque queremos",
            "start": 1870.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dejar muy claro lo hemos dicho varias",
            "start": 1873.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veces es si las personas se inspiran es",
            "start": 1874.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s probable que lleguen en una",
            "start": 1879.37,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n cr\u00edtica y entonces terminar\u00e1n",
            "start": 1881.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "siendo intubadas cuando hay menos",
            "start": 1884.409,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "posibilidades de lograr una mejor\u00eda",
            "start": 1887.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mientras que si acuden m\u00e1s tempranamente",
            "start": 1889.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a los hospitales todav\u00eda hay muchas m\u00e1s",
            "start": 1892.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "intervenciones que se pueden hacer una",
            "start": 1896.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy importante es oxigenaci\u00f3n sin",
            "start": 1898.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n lo que t\u00e9cnicamente llamamos",
            "start": 1901.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n no invasiva y eso permite",
            "start": 1904.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n sin llegar a una fase",
            "start": 1907.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "extrema de la enfermedad en la que",
            "start": 1909.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hay menor",
            "start": 1912.509,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "probabilidad de que se recuperen las",
            "start": 1914.259,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas entonces insistimos muy muy",
            "start": 1916.989,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "importante llegar tempranamente a las",
            "start": 1919.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias ahora si me lo",
            "start": 1921.759,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "permite presidente me paso para all\u00e1",
            "start": 1924.159,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para comentar las curvas",
            "start": 1925.659,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos ahora a hacer un recorrido visual",
            "start": 1932.509,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con las curvas epid\u00e9micas de las",
            "start": 1935.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entidades federativas como solemos",
            "start": 1937.159,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacerlo los martes del pulso de la salud",
            "start": 1938.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el mensaje fundamental es identificar",
            "start": 1941.269,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ocurriendo en la unidad en",
            "start": 1944.719,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la entidad federativa donde usted vive",
            "start": 1947.599,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cada persona que nos escucha y nos ve y",
            "start": 1949.459,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 identificar cu\u00e1l es la trayectoria",
            "start": 1951.649,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la epidemia el cambio si va",
            "start": 1953.449,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aumentando si va disminuyendo o est\u00e1",
            "start": 1955.999,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estable en el sitio donde vive aqu\u00ed",
            "start": 1958.459,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vemos en este mapa general la incidencia",
            "start": 1962.599,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la incidencia es la cantidad de personas",
            "start": 1964.219,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "enfermas por 100.000 habitantes esto lo",
            "start": 1967.399,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que nos permite es una comparaci\u00f3n",
            "start": 1970.789,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "equilibrada entre las entidades",
            "start": 1971.989,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federativas que tienen evidentemente",
            "start": 1974.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distinto tama\u00f1o de poblaci\u00f3n",
            "start": 1976.219,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la intensidad del color lo que refleja",
            "start": 1979.309,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es la intensidad de la epidemia en",
            "start": 1981.109,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales sin entrar en cada",
            "start": 1983.209,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "detalle aunque cada quien lo puede",
            "start": 1985.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "analizar al ver la imagen es donde est\u00e1",
            "start": 1986.69,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oscuro el color est\u00e1 m\u00e1s intensa la",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "epidemia y d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s claro c\u00f3mo es",
            "start": 1992.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el caso de campeche y chiapas la",
            "start": 1995.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "epidemia est\u00e1",
            "start": 1998.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "con una carga de enfermedad con una",
            "start": 1999.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cantidad de personas enfermas cada d\u00eda",
            "start": 2002.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "menor",
            "start": 2004.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor en esta curva",
            "start": 2006.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica recordar para quien ve por",
            "start": 2008.859,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "primera vez curvas epid\u00e9micas lo que se",
            "start": 2010.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "representa es el tiempo conforme",
            "start": 2012.969,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transcurre la curva o la gr\u00e1fica de",
            "start": 2016.719,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "izquierda a derecha es el tiempo en",
            "start": 2020.169,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semanas empezamos aqu\u00ed en la semana 10",
            "start": 2022.749,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que es la primera semana de marzo cuando",
            "start": 2025.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la epidemia en m\u00e9xico y cuanto",
            "start": 2027.099,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta es esta l\u00ednea en este sentido",
            "start": 2030.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es la cantidad de personas que se estima",
            "start": 2033.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfermas estos son los casos",
            "start": 2035.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estimados luego importante de una curva",
            "start": 2037.899,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica es poder visualizar de manera",
            "start": 2040.45,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida si la cantidad de personas",
            "start": 2042.609,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "enfermas aumenta o disminuye",
            "start": 2045.729,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para ilustrarlo aqu\u00ed tenemos de la",
            "start": 2047.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "semana 10 hasta la semana 26 que aument\u00f3",
            "start": 2049.539,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la epidemia esto es marzo abril mayo",
            "start": 2053.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "junio y finalmente julio en donde",
            "start": 2056.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegamos a un punto m\u00e1ximo y",
            "start": 2059.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "posteriormente en la semana 29 empez\u00f3 a",
            "start": 2061.419,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "descender y esto es agosto septiembre al",
            "start": 2064.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegar a octubre que es la semana 40 del",
            "start": 2068.409,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la epidemia empez\u00f3 a aumentar",
            "start": 2070.359,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 2071.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta que llegamos a la semana 50 que es",
            "start": 2073.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a mitad de noviembre de la pen\u00faltima",
            "start": 2076.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semana de noviembre y empieza a",
            "start": 2079.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "disminuir en esta momento vamos a ver al",
            "start": 2082.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "partir de la semana 1 de 2021 si esto se",
            "start": 2085.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantiene o no en esta direcci\u00f3n la",
            "start": 2089.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "siguiente misma idea para la mortalidad",
            "start": 2092.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 curva en verde enseguida",
            "start": 2095.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando recordamos los 32 entidades",
            "start": 2097.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "federativas veremos lo mismo por eso lo",
            "start": 2099.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "explico en mayor detalle al inicio",
            "start": 2101.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y lo que vemos tambi\u00e9n es el cambio por",
            "start": 2104.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semanas llegamos a un punto m\u00e1ximo en la",
            "start": 2107.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana 28 que es la tercera semana de",
            "start": 2110.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "julio agosto septiembre disminuy\u00f3 la",
            "start": 2112.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "epidemia tambi\u00e9n en la mortalidad y a",
            "start": 2116.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partir de octubre ha seguido aumentando",
            "start": 2118.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al momento de la semana 50 a las 51 con",
            "start": 2120.71,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "un cambio de m\u00e1s 3% la siguiente",
            "start": 2124.309,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "la tercera gr\u00e1fica que veremos tambi\u00e9n",
            "start": 2129.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en todos los 32 casos es la",
            "start": 2131.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n \u00e9sta empieza el primero",
            "start": 2133.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de mayo que es cuando tenemos este",
            "start": 2136.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "registro de la hospitalizaci\u00f3n ya en",
            "start": 2138.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura reconvertida",
            "start": 2140.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e1 despu\u00e9s sigui\u00f3 aumentando y",
            "start": 2142.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vemos que estuvo aumentando lo mismo",
            "start": 2145.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hasta llegar al mes de julio y despu\u00e9s",
            "start": 2148.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agosto septiembre estuvo en descenso y a",
            "start": 2150.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "partir de octubre la misma tendencia de",
            "start": 2153.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ascenso a nivel nacional",
            "start": 2155.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en resumen nacional vemos por primera",
            "start": 2157.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vez desde que empez\u00f3 octubre que",
            "start": 2161.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desciende la curva epid\u00e9mica desciende",
            "start": 2163.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas estimadas",
            "start": 2165.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enfermas todav\u00eda no desciende la",
            "start": 2167.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que lamentablemente",
            "start": 2170.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fallecen por kobe 19 y todav\u00eda no",
            "start": 2172.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "desciende tampoco la cantidad de",
            "start": 2175.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en este momento",
            "start": 2177.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2180.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para cada entidad federativa haremos",
            "start": 2183.23,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este recorrido ya de manera m\u00e1s r\u00e1pida y",
            "start": 2184.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos mostrando la tendencia me",
            "start": 2187.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "concentrar\u00e9 en mi descripci\u00f3n en lo que",
            "start": 2189.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocurre en las semanas m\u00e1s recientes",
            "start": 2192.859,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "usar\u00e9 s\u00f3lo el ejemplo de aguascalientes",
            "start": 2195.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para ilustrar la manera de escribirlo la",
            "start": 2197.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana 10 empez\u00f3 a aumentar despu\u00e9s",
            "start": 2199.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tuvimos junio y aguascalientes estuvo en",
            "start": 2202.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una etapa estable pero con importante",
            "start": 2205.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica con algunas",
            "start": 2209.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fluctuaciones subidas y bajadas y",
            "start": 2211.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posteriormente a partir de la semana 37",
            "start": 2213.68,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que fue a finales de septiembre",
            "start": 2215.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empezamos a tener este incremento que",
            "start": 2217.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 hasta la semana 46 en el mes de",
            "start": 2221.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "noviembre y lleva esta cantidad de",
            "start": 2223.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "semanas 1 2 3 y 4 en descenso",
            "start": 2225.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la epidemia cuando vemos una cantidad de",
            "start": 2229.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "semanas no hay una cantidad fija para",
            "start": 2232.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "considerarlo pero en general apreciativa",
            "start": 2235.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mente m\u00e1s de dos o tres semanas de una",
            "start": 2237.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tendencia de descenso consideramos que",
            "start": 2240.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es muy probable que se mantenga esa",
            "start": 2242.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tendencia de reducci\u00f3n de la epidemia en",
            "start": 2244.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e9 inserto que veremos en las 32",
            "start": 2248.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "curvas vemos la misma idea pero para de",
            "start": 2250.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funciones y vean ustedes como tambi\u00e9n",
            "start": 2252.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a subir subir subir subir con",
            "start": 2255.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "varias cambios y tenemos aqu\u00ed ya dos",
            "start": 2258.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas de reducci\u00f3n de la",
            "start": 2261.71,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mortalidad",
            "start": 2263.84,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "el calendario aqu\u00ed es el mismo",
            "start": 2264.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "calendario que ac\u00e1 y est\u00e1 en la esquina",
            "start": 2266.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "superior derecha el color del sem\u00e1foro",
            "start": 2269.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para la calificaci\u00f3n m\u00e1s reciente que",
            "start": 2271.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 vigente hasta este pr\u00f3ximo",
            "start": 2274.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viernes 2 d",
            "start": 2276.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "primero de enero la siguiente y tambi\u00e9n",
            "start": 2280.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para las entidades federativas vemos la",
            "start": 2284.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n la curva amarilla es la",
            "start": 2286.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "suma de personas cr\u00edticamente enfermas y",
            "start": 2290.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no cr\u00edticamente enfermas la curva",
            "start": 2293.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inmediatamente abajo es personas que no",
            "start": 2295.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas y la l\u00ednea",
            "start": 2297.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de hasta abajo es personas cr\u00edticamente",
            "start": 2300.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermas nuevamente destacamos que la",
            "start": 2303.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda no est\u00e1n cr\u00edticamente",
            "start": 2305.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermas las hospitalizaciones var\u00edan",
            "start": 2307.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s pero en general podemos",
            "start": 2310.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reconocer tendencias y aqu\u00ed vemos que en",
            "start": 2313.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el caso de aguascalientes desde octubre",
            "start": 2315.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 este aumento y despu\u00e9s se",
            "start": 2319.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estabiliz\u00f3 y m\u00e1s recientemente ya est\u00e1",
            "start": 2323.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en reducci\u00f3n",
            "start": 2325.57,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "finalmente tambi\u00e9n en esta curva de",
            "start": 2327.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones vemos arriba el estado",
            "start": 2330.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que guarda en proporci\u00f3n en porcentaje",
            "start": 2332.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de camas tanto",
            "start": 2334.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "generales como camas con ventilador",
            "start": 2337.339,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos ahora s\u00ed m\u00e1s r\u00e1pido y vamos",
            "start": 2339.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "viendo las 32 entidades baja california",
            "start": 2342.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una de las primeras entidades",
            "start": 2346.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "afectadas despu\u00e9s tuvo una etapa de",
            "start": 2348.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "descenso sin haber terminado por",
            "start": 2350.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "completo el control epid\u00e9mico despu\u00e9s",
            "start": 2353.539,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a subir en octubre y tiene apenas",
            "start": 2355.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una semana de reducci\u00f3n en la cantidad",
            "start": 2357.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de personas enfermas",
            "start": 2359.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cada semana todav\u00eda no reduce la",
            "start": 2362.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mortalidad est\u00e1 en sem\u00e1foro rojo la",
            "start": 2364.819,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente la tendencia de",
            "start": 2367.19,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda a la alza la",
            "start": 2368.779,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "siguiente baja california sur vemos",
            "start": 2371.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n descenso posteriormente desde la",
            "start": 2373.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "semana 46 ascenso todav\u00eda no desciende",
            "start": 2377.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas enfermas aunque",
            "start": 2380.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la mortalidad ha tenido este patr\u00f3n de",
            "start": 2383.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la siguiente es la",
            "start": 2385.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda con un",
            "start": 2387.799,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "incremento la siguiente",
            "start": 2389.599,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "campeche fue el primer estado en pasar a",
            "start": 2391.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "color verde de su sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 2394.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "kobe porque como se ve en la curva tuvo",
            "start": 2395.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde la semana 28 la tercera semana de",
            "start": 2398.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "julio una reducci\u00f3n sostenida en la",
            "start": 2400.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cantidad de casos diarios reducci\u00f3n que",
            "start": 2402.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se ha mantenido hasta ahora con una",
            "start": 2405.109,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cantidad muy menor de casos lo mismo la",
            "start": 2407.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mortalidad y sigue en sem\u00e1foro verde lo",
            "start": 2411.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mismo para la hospitalizaci\u00f3n en el caso",
            "start": 2414.23,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "de campeche vemos que todav\u00eda no ha",
            "start": 2415.819,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "habido una desocupaci\u00f3n completa pero",
            "start": 2417.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vean ustedes la ocupaci\u00f3n es 6% y 2%",
            "start": 2421.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para camas generales y con ventilador",
            "start": 2424.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "respectivamente la siguiente lo mismo",
            "start": 2426.91,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "chiapas tuvo un descenso abrupto a",
            "start": 2429.829,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "partir de la semana 26 del a\u00f1o y despu\u00e9s",
            "start": 2431.869,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha mantenido una intensidad de epidemia",
            "start": 2435.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy baja tanto en casos nuevos como en",
            "start": 2438.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "defunciones sigue en sem\u00e1foro verde la",
            "start": 2440.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente en hospitalizaci\u00f3n chiapas",
            "start": 2442.76,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se encuentra con una ocupaci\u00f3n",
            "start": 2444.77,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00ednima 5 y 6 por ciento de sus camas la",
            "start": 2446.809,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2449.869,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua llegamos a un",
            "start": 2451.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "punto de importante preocupaci\u00f3n en la",
            "start": 2452.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana 44 de 43 y 44 del a\u00f1o porque",
            "start": 2455.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tuvimos este incremento muy r\u00e1pido pero",
            "start": 2459.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posteriormente despu\u00e9s de varias",
            "start": 2461.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "intervenciones que tienen que ver con el",
            "start": 2463.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "control comunitario de la epidemia a",
            "start": 2465.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partir de reducir la movilidad en el",
            "start": 2467.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico y tambi\u00e9n la ampliaci\u00f3n",
            "start": 2470.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de capacidades hospitalarias tenemos ya",
            "start": 2472.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una tendencia de reducci\u00f3n muy sostenida",
            "start": 2474.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que seguramente ya se mantendr\u00e1 lo mismo",
            "start": 2476.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la mortalidad la siguiente y la",
            "start": 2479.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n concurrentemente o",
            "start": 2482.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consistentemente tambi\u00e9n va en reducci\u00f3n",
            "start": 2484.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la siguiente el caso de la ciudad de",
            "start": 2486.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexico como lo hemos estado destacando",
            "start": 2489.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desde que la jefa de gobierno declar\u00f3 la",
            "start": 2491.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alerta por kobe de emergencia por kobe",
            "start": 2494.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es la zona que ha sido de mayor",
            "start": 2496.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n como lo hemos dicho todos",
            "start": 2498.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los martes y en varias otras ocasiones",
            "start": 2500.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las grandes ciudades las zonas muy",
            "start": 2502.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobladas tardan m\u00e1s en responder a las",
            "start": 2505.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "intervenciones de control esto es un",
            "start": 2509.17,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno muy claramente conocido en la",
            "start": 2511.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda las poblaciones tienen",
            "start": 2514.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2516.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "inercia una velocidad de contagios que",
            "start": 2517.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tardan en cambiar con el tiempo pero",
            "start": 2522.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afortunadamente vemos la primera semana",
            "start": 2525.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n que es consistente con ya",
            "start": 2527.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tres semanas de reducci\u00f3n de la",
            "start": 2530.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico queremos",
            "start": 2533.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "destacar esto porque esto es alentador",
            "start": 2535.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para quienes vivimos en el valle de",
            "start": 2537.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el 4 de diciembre el el",
            "start": 2539.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente y yo aqu\u00ed en llamado muy",
            "start": 2542.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enf\u00e1tico a la colaboraci\u00f3n de las",
            "start": 2545.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que vivimos en la zona",
            "start": 2548.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "metropolitana para reducir",
            "start": 2549.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "voluntariamente la movilidad y",
            "start": 2551.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "posteriormente se tomaron disposiciones",
            "start": 2553.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas y ayer present\u00e1bamos por la",
            "start": 2555.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "noche la reducci\u00f3n de la movilidad del",
            "start": 2559.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico",
            "start": 2561.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso hace tres semanas y hoy vemos la",
            "start": 2562.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consecuencia que es ya la reducci\u00f3n en",
            "start": 2565.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la tendencia de la epidemia las",
            "start": 2568.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "defunciones desafortunadamente todav\u00eda",
            "start": 2570.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no disminuyen pero si se reduce el",
            "start": 2572.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos reducir la mortalidad",
            "start": 2575.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todav\u00eda estamos en sem\u00e1foro rojo",
            "start": 2578.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y esto ocurrir\u00e1 al menos hasta el 10 de",
            "start": 2580.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la siguiente tendencia de",
            "start": 2584.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda la alza y como",
            "start": 2587.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hemos dicho todav\u00eda tenemos una",
            "start": 2588.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobrecarga de hospitalizaci\u00f3n muy",
            "start": 2590.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante y estamos haciendo todos los",
            "start": 2592.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esfuerzos para ir m\u00e1s r\u00e1pido en la",
            "start": 2594.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria la siguiente",
            "start": 2597.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el caso de coahuila tambi\u00e9n tenemos el",
            "start": 2599.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que tuvimos un cambio muy importante es",
            "start": 2602.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la semana 37 del a\u00f1o llegamos a un",
            "start": 2604.21,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo y llevamos varias semanas",
            "start": 2606.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n tambi\u00e9n de defunciones la",
            "start": 2607.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n las hospitalizaciones",
            "start": 2610.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "van en reducci\u00f3n la siguiente el caso de",
            "start": 2613.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "colima una tendencia en general muy",
            "start": 2616.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "positiva desde la semana 32 a la",
            "start": 2617.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n desde la semana 46 ha habido",
            "start": 2620.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una suerte de estancamiento en esa",
            "start": 2622.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n por se mantiene m\u00e1s o menos la",
            "start": 2625.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misma cantidad de personas enfermas por",
            "start": 2628.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana y en el caso de la mortalidad con",
            "start": 2630.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n sostenida desde la semana",
            "start": 2633.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "41 la siguiente las hospitalizaciones se",
            "start": 2635.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "redujeron pero en este momento todav\u00eda",
            "start": 2639.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no terminan de reducirse hay una",
            "start": 2642.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "suficiente capacidad hospitalaria por",
            "start": 2644.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "arriba del 80% la siguiente",
            "start": 2646.63,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el caso de durango tambi\u00e9n junto con",
            "start": 2649.18,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "primero ciao chihuahua despu\u00e9s coahuila",
            "start": 2651.569,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "le sigui\u00f3 durango con este importante",
            "start": 2654.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cambio de la semana 38 en donde aument\u00f3",
            "start": 2656.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas enfermas pero ya",
            "start": 2658.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llevamos cinco semanas consecutivas en",
            "start": 2661.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde hay una reducci\u00f3n sostenida lo hay",
            "start": 2664.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la mortalidad y lo hay",
            "start": 2666.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la hospitalizaci\u00f3n pues",
            "start": 2668.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "durango tambi\u00e9n ya est\u00e1 en una fase de",
            "start": 2670.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico sostenida la siguiente",
            "start": 2673.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en el caso del estado de m\u00e9xico sigue un",
            "start": 2676.95,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n casi id\u00e9ntico al de la ciudad de",
            "start": 2679.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexico la raz\u00f3n es obvia y la mayor\u00eda de",
            "start": 2681.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los casos est\u00e1n ocurriendo en la zona",
            "start": 2684.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conurbada y despu\u00e9s de un periodo largo",
            "start": 2686.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n tuvimos este incremento",
            "start": 2688.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "justamente en la primera semana de",
            "start": 2691.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "octubre sigui\u00f3 aumentando pero tambi\u00e9n",
            "start": 2693.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vemos ya primera semana de reducci\u00f3n de",
            "start": 2696.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la intensidad epid\u00e9mica a uno de las",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "defunciones la siguiente tampoco de la",
            "start": 2702.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 2704.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno cuanto sin un patr\u00f3n semejante",
            "start": 2707.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero all\u00ed no est\u00e1 relacionado con lo que",
            "start": 2709.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocurre en el valle de mexico vemos este",
            "start": 2712.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incremento importante el gobierno del",
            "start": 2714.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estado de guanajuato ha hecho un",
            "start": 2716.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento de tomar las medidas",
            "start": 2718.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "correspondientes al sem\u00e1foro rojo a",
            "start": 2720.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pesar de que aun en la calificaci\u00f3n",
            "start": 2722.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica no se encuentra en sem\u00e1foro",
            "start": 2724.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "rojo pero respaldamos por completo la",
            "start": 2727.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy sensata y oportuna disposici\u00f3n del",
            "start": 2729.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gobierno de guanajuato de hacer medidas",
            "start": 2732.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de restricci\u00f3n de la movilidad que",
            "start": 2734.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corresponden con el sem\u00e1foro rojo es muy",
            "start": 2736.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oportuno para lograr cambiar esta",
            "start": 2739.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trayectoria vemos ya resultado",
            "start": 2741.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preliminar con reducci\u00f3n y apenas una",
            "start": 2744.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semana de reducci\u00f3n de la mortalidad la",
            "start": 2747.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siguiente la hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda en",
            "start": 2749.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fase de ascenso la siguiente",
            "start": 2752.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero en general con un",
            "start": 2754.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de reducci\u00f3n desde la semana 25",
            "start": 2757.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con muchas variaciones y desde la semana",
            "start": 2759.72,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "44 con un proceso de aumento no tan",
            "start": 2763.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acelerado como en otras entidades",
            "start": 2768.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federativas esperemos que empiece a",
            "start": 2769.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tomar tambi\u00e9n una tendencia de control",
            "start": 2772.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la siguiente las hospitalizaciones",
            "start": 2775.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchas variaciones y en este",
            "start": 2777.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "momento en general hab\u00edan tenido",
            "start": 2779.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n y solamente en los \u00faltimos 12",
            "start": 2781.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas tienen un incremento la siguiente",
            "start": 2783.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el estado hidalgo un patr\u00f3n muy",
            "start": 2786.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "semejante al de la ciudad de mexico muy",
            "start": 2788.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semejante al del estado de mexico muy",
            "start": 2790.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semejante al de guanajuato aqui",
            "start": 2793.019,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "enfatizamos el concepto de megal\u00f3polis",
            "start": 2794.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "existen siete entidades federativas en",
            "start": 2796.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el centro del pa\u00eds que comparten una",
            "start": 2799.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "enorme cantidad de personas que se",
            "start": 2802.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movilizan y esto hace que la epidemia",
            "start": 2805.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hasta cierto punto se comporte de manera",
            "start": 2808.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semejante en todos estos siete estados",
            "start": 2810.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver tambi\u00e9n para el caso de",
            "start": 2813.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "morelos vemos la tendencia de incremento",
            "start": 2815.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y apenas la primera semana de reducci\u00f3n",
            "start": 2817.859,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que esperamos se sostenga",
            "start": 2820.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero que todav\u00eda no se representa en la",
            "start": 2822.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mortalidad la siguiente tampoco en la",
            "start": 2824.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n donde en el estado",
            "start": 2827.25,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 2829.26,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "seguimos viendo esta tendencia de",
            "start": 2829.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "incremento con una muy importante",
            "start": 2831.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de los hospitales",
            "start": 2833.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en el caso de jalisco tambi\u00e9n dominado",
            "start": 2837.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por guadalajara y la zona conurbada de",
            "start": 2840.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la capital del estado vemos esta",
            "start": 2842.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lentitud en la respuesta",
            "start": 2844.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "insistimos los se\u00f1alamientos aqu\u00ed",
            "start": 2847.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vertidos son de car\u00e1cter t\u00e9cnico no son",
            "start": 2849.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una calificaci\u00f3n o descalificaci\u00f3n de",
            "start": 2851.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las acciones que hacen los gobiernos",
            "start": 2854.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estatales son la representaci\u00f3n objetiva",
            "start": 2855.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de lo que ocurre con la epidemia",
            "start": 2858.54,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vemos que durante muchas semanas se",
            "start": 2860.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mantuvo en esta meseta le llamamos",
            "start": 2862.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "meseta alta a esta idea de que hay una",
            "start": 2865.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gran cantidad de casos semanales que se",
            "start": 2868.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conservan y que no empiezan una",
            "start": 2872.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tendencia de reducci\u00f3n ya partir de la",
            "start": 2874.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "semana 46 del a\u00f1o esta tendencia de",
            "start": 2876.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incremento y apenas tambi\u00e9n primera",
            "start": 2878.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semana de reducci\u00f3n t\u00edmidamente",
            "start": 2880.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reflejada en cambios de reducci\u00f3n en la",
            "start": 2883.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mortalidad la siguiente en la tendencia",
            "start": 2887.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospitalaria todav\u00eda una fase de",
            "start": 2889.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incremento en jalisco la siguiente el",
            "start": 2892.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n m\u00faltiples",
            "start": 2896.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "variaciones esto corresponde con varias",
            "start": 2897.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intervenciones que hizo el gobierno del",
            "start": 2899.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado y la secretaria de salud que las",
            "start": 2901.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comentamos en su momento y vemos en",
            "start": 2904.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estos semanas m\u00e1s recientes desde la 46",
            "start": 2906.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta trayectoria de ascenso y apenas la",
            "start": 2909.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera semana de reducci\u00f3n que ojal\u00e1 se",
            "start": 2912.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mantenga la siguiente lo mismo la",
            "start": 2915.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 2917.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde el mes de agosto pero",
            "start": 2919.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "posteriormente estos 15 d\u00edas de",
            "start": 2923.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "incremento en la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 2926.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2928.83,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en estado de morelos ya lo dec\u00edamos esta",
            "start": 2930.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "dependencia de la zona megal\u00f3polis anna",
            "start": 2933.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y lo que vemos es que tiene este",
            "start": 2935.67,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "incremento importante que ahora va en",
            "start": 2938.549,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ascenso semejante al comentario que",
            "start": 2941.519,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "acabo de hacer para el estado de",
            "start": 2943.829,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "guanajuato el estado de morelos ha",
            "start": 2945.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tomado decisiones propias y que son le",
            "start": 2947.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "corresponde tomar para tomar las",
            "start": 2950.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disposiciones del sem\u00e1foro rojo a pesar",
            "start": 2952.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de que todav\u00eda no hay ninguna",
            "start": 2955.529,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n se est\u00e1 elaborando en estos",
            "start": 2957.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la tendencia de la intensidad de",
            "start": 2959.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pi de mica en morelos pero respaldamos",
            "start": 2963.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya desde ahorita las decisiones muy",
            "start": 2964.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oportunas del gobierno del estado de",
            "start": 2967.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "morelos de considerar que morelos est\u00e1",
            "start": 2968.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en sem\u00e1foro rojo y que necesita",
            "start": 2971.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "intervenciones de control lo que es muy",
            "start": 2974.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obvio en la gr\u00e1fica por esta tendencia",
            "start": 2976.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acelerada de incremento de casos surge",
            "start": 2978.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que en morelos se reduzca la movilidad",
            "start": 2981.269,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "del espacio p\u00fablico para que no haya m\u00e1s",
            "start": 2983.279,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "casos la siguiente",
            "start": 2986.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la tendencia hospitalizaci\u00f3n es hacia",
            "start": 2988.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "arriba y se est\u00e1n acercando a la mitad",
            "start": 2990.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la ocupaci\u00f3n hospitalaria en camas",
            "start": 2993.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "generales la siguiente el caso de",
            "start": 2995.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nayarit es alentador hay una tendencia",
            "start": 2998.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sostenida de descenso desde la semana 30",
            "start": 3000.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que es la \u00faltima semana de julio",
            "start": 3003.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y finalmente apenas tuvo este incremento",
            "start": 3005.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero volvi\u00f3 a tener descenso la",
            "start": 3009.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mortalidad con importantes variaciones",
            "start": 3011.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero en general con una tendencia de",
            "start": 3013.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "descenso y en la hospitalizaci\u00f3n lo que",
            "start": 3015.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vemos es tambi\u00e9n reducci\u00f3n de la",
            "start": 3017.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria en buen curso el",
            "start": 3020.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico en nayarit la",
            "start": 3022.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente el caso de nuevo l\u00e9on misma",
            "start": 3025.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que para la ciudad de mexico",
            "start": 3027.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para jalisco",
            "start": 3029.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed dominado desde luego por",
            "start": 3031.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "monterrey y la zona metropolitana",
            "start": 3032.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante intensidad epid\u00e9mica con",
            "start": 3035.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "grandes variaciones y todav\u00eda vemos una",
            "start": 3038.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tendencia al menos de sostenimiento de",
            "start": 3041.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la epidemia si no es que de incremento a",
            "start": 3044.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo largo del tiempo la mortalidad sin",
            "start": 3047.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embargo va en descenso la siguiente",
            "start": 3049.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la hospitalizaci\u00f3n con variaciones en",
            "start": 3052.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 12 d\u00edas tendencia de",
            "start": 3054.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incremento la siguiente el estado oaxaca",
            "start": 3057.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estancado en su reducci\u00f3n de la",
            "start": 3061.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "epidemia con una tendencia general de",
            "start": 3064.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ascenso desde la semana 44 y apenas la",
            "start": 3067.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "primera semana de reducci\u00f3n la siguiente",
            "start": 3070.21,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "igual la hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 en estable",
            "start": 3073.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero con ocupaci\u00f3n de la tercera parte",
            "start": 3077.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de las camas destinadas a kobe est\u00e1 la",
            "start": 3081.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3083.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el estado de puebla en general hab\u00eda",
            "start": 3084.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenido una tendencia muy positiva de",
            "start": 3086.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n desde la semana 26 primeras",
            "start": 3088.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "semanas de julio y se mantuvo hasta la",
            "start": 3091.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semana 40 despu\u00e9s no tuvo incremento",
            "start": 3093.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "durante todo octubre y fue a partir de",
            "start": 3096.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "noviembre que empez\u00f3 con un incremento",
            "start": 3098.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de puebla ha",
            "start": 3100.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hecho un llamado tambi\u00e9n a reducir la",
            "start": 3102.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "movilidad el espacio p\u00fablico porque",
            "start": 3105.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tiene un riesgo importante de entrar en",
            "start": 3108.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "descontrol insistimos el sem\u00e1foro de",
            "start": 3112.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "riesgo como ya lo muestra en naranja",
            "start": 3114.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero nos parece oportuno que el",
            "start": 3116.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de puebla y su",
            "start": 3118.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "equipo hayan tomado ya acciones",
            "start": 3121.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "anticipadas para reducir la movilidad en",
            "start": 3123.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico la siguiente vemos",
            "start": 3126.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la trayectoria de ocupaci\u00f3n",
            "start": 3129.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hospitalaria tambi\u00e9n va en incremento",
            "start": 3131.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puebla es uno de los siete estados de la",
            "start": 3133.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zona megal\u00f3polis tan a la siguiente",
            "start": 3136.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro en general hab\u00eda tenido una",
            "start": 3138.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tendencia de ascenso de aumento",
            "start": 3140.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sostenida desde el inicio de la epidemia",
            "start": 3143.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ascenso ascenso ascenso ascenso ascenso",
            "start": 3145.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s acelerado a finales de",
            "start": 3148.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "septiembre de octubre noviembre y ya",
            "start": 3150.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tiene una se\u00f1al positiva de reducci\u00f3n",
            "start": 3153.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por tres semanas consecutivas lo mismo",
            "start": 3156.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la mortalidad empieza a reducirse y la",
            "start": 3159.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 en una",
            "start": 3161.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trayectoria de aumento la siguiente",
            "start": 3164.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quintana roo en general un muy buen",
            "start": 3168.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "control hay un poco de estancamiento",
            "start": 3170.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incluso una tendencia de aumento durante",
            "start": 3173.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mes de noviembre y en la siguiente",
            "start": 3175.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vemos que la tendencia de",
            "start": 3178.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n apenas empieza a tener",
            "start": 3180.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un cambio hacia arriba todav\u00eda tiene",
            "start": 3183.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buena disponibilidad de camas",
            "start": 3184.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalarias la siguiente san lu\u00eds",
            "start": 3187.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potos\u00ed tambi\u00e9n una zona de f\u00e1cil control",
            "start": 3189.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por la movilidad que representa la zona",
            "start": 3193.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "central del baj\u00edo la parte de alta del",
            "start": 3197.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "baj\u00edo y tenemos esta tendencia de",
            "start": 3200.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estancamiento pero en las \u00faltimas cuatro",
            "start": 3203.27,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 3205.46,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "consecutivas de reducci\u00f3n lo mismo la",
            "start": 3205.819,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mortalidad lo siguiente y lo mismo la",
            "start": 3208.4,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n con importantes",
            "start": 3211.969,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "variaciones y la disponible hospitalaria",
            "start": 3213.769,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "superior al casi 80% la siguiente",
            "start": 3216.469,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sinaloa es el estado que tiene la mayor",
            "start": 3220.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cantidad de semanas consecutivas en",
            "start": 3222.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n con variaciones como suele",
            "start": 3225.019,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ocurrir pero desde la semana 23 con",
            "start": 3227.599,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n reducci\u00f3n de las defunciones",
            "start": 3230.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo la siguiente y",
            "start": 3231.769,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n en reducci\u00f3n buen",
            "start": 3234.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico en sinaloa la",
            "start": 3236.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siguiente sonora hab\u00eda tenido una muy",
            "start": 3239.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buena reducci\u00f3n desde la semana 28 del",
            "start": 3242.809,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la tercera semana de julio despu\u00e9s a",
            "start": 3245.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "partir de noviembre es cuando empez\u00f3 en",
            "start": 3248.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ascenso tiene ya tres semanas de",
            "start": 3250.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n pero todav\u00eda la mortalidad",
            "start": 3252.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en ascenso la siguiente lo mismo la",
            "start": 3255.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n apenas es en la \u00faltima",
            "start": 3259.519,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "semana donde ya se muestra una reducci\u00f3n",
            "start": 3261.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pero por ser uno de los indicadores m\u00e1s",
            "start": 3263.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tard\u00edos es alentador que empezar\u00e1 a",
            "start": 3265.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "entrar en control la siguiente tabasco",
            "start": 3268.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muy semejante tuvo una reducci\u00f3n desde",
            "start": 3271.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el final de julio todo agosto todo",
            "start": 3273.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "septiembre y a mitad de octubre es que",
            "start": 3276.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a tener esta tendencia de",
            "start": 3278.39,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "incremento afortunadamente la \u00faltima",
            "start": 3280.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semana vemos ya esta reducci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 3282.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no se reflejan las defunciones la",
            "start": 3285.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siguiente todav\u00eda no se refleja en la",
            "start": 3287.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n esperamos que se",
            "start": 3289.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantenga esta tendencia y se reduzca ya",
            "start": 3291.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la epidemia tambi\u00e9n en tabasco",
            "start": 3294.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tamaulipas ya casi por terminar tenemos",
            "start": 3295.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n sostenida pero todo",
            "start": 3298.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "octubre todo noviembre ha tenido una",
            "start": 3300.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "meseta en donde hay estabilidad de la",
            "start": 3303.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "epidemia pero todav\u00eda con importante",
            "start": 3307.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "carga tanto en casos como en mortalidad",
            "start": 3308.99,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la siguiente como en hospitalizaciones",
            "start": 3311.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "con buena capacidad hospitalaria todav\u00eda",
            "start": 3314.359,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "disponible la siguiente la escala que",
            "start": 3316.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido tambi\u00e9n una reducci\u00f3n este",
            "start": 3319.43,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "es un patr\u00f3n muy semejante al de tabasco",
            "start": 3320.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 3322.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero a partir de octubre con este cambio",
            "start": 3324.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacia arriba la escala tambi\u00e9n est\u00e1 en",
            "start": 3327.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la zona megal\u00f3polis anna y podr\u00eda ser",
            "start": 3329.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectada de esta tendencia general de",
            "start": 3331.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas de la",
            "start": 3333.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n centro las defunciones a la alza",
            "start": 3335.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n a la",
            "start": 3338.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alza ser\u00eda prudente que en la escala ya",
            "start": 3341.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se empezar\u00e1n a hacer algunas",
            "start": 3344.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenciones correspondientes a el",
            "start": 3346.16,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "control de la movilidad la siguiente",
            "start": 3349.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "veracruz en crea con una tendencia a la",
            "start": 3353.019,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "baja muy parecido al patr\u00f3n al de",
            "start": 3355.299,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "campeche aunque se qued\u00f3 con todav\u00eda una",
            "start": 3357.309,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importante cantidad de casos semanales",
            "start": 3360.519,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "desde todo octubre y noviembre",
            "start": 3362.669,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de mortalidad la siguiente y",
            "start": 3366.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 3370.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3372.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "casi para terminar yucat\u00e1n una tendencia",
            "start": 3374.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "general de reducci\u00f3n con importantes",
            "start": 3377.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "variaciones pero en general desde la",
            "start": 3379.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana 32 tenemos una tendencia a la",
            "start": 3381.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "baja y despu\u00e9s una disminuci\u00f3n m\u00e1s lenta",
            "start": 3383.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo mismo en la mortalidad la siguiente y",
            "start": 3386.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en las hospitalizaciones est\u00e1",
            "start": 3390.04,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "estable en la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 3393.319,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero con buena capacidad hospitalaria",
            "start": 3395.209,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casi del 90 por ciento de disponibilidad",
            "start": 3397.209,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la siguiente zacatecas el \u00faltimo estado",
            "start": 3399.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en el orden alfab\u00e9tico tuvo igual que",
            "start": 3403.309,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro una tendencia de ascenso",
            "start": 3405.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ascenso ascenso un corto periodo durante",
            "start": 3407.269,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "agosto de reducci\u00f3n y despu\u00e9s septiembre",
            "start": 3410.299,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "octubre de noviembre en ascenso pero",
            "start": 3412.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "afortunadamente noticia positiva ya",
            "start": 3415.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lleva tres semanas consecutivas de",
            "start": 3417.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "descenso se refleja en la mortalidad y",
            "start": 3419.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se refleja en la hospitalizaci\u00f3n cuando",
            "start": 3422.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vemos los tres indicadores",
            "start": 3425.39,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "consistentemente a la baja ya es mucho",
            "start": 3426.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alentador de que hay un control",
            "start": 3429.769,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en resumen la epidemia",
            "start": 3431.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contin\u00faa activa en m\u00e9xico y debemos",
            "start": 3433.67,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "seguir con las medidas de prevenci\u00f3n ya",
            "start": 3435.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra kobe desde",
            "start": 3438.979,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el 24 de diciembre esto es muy alentador",
            "start": 3442.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero es muy importante la prudencia",
            "start": 3444.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque durante el tiempo que tarde la",
            "start": 3447.289,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna la epidemia",
            "start": 3450.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 en m\u00e9xico y en el mundo entonces",
            "start": 3452.329,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "debemos seguir con las medidas de",
            "start": 3454.279,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "control son seis entidades federativas",
            "start": 3455.869,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "las que tienen la tendencia",
            "start": 3458.209,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de ascenso r\u00e1pido otras est\u00e1n en un",
            "start": 3460.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodo intermedio son las que est\u00e1n en",
            "start": 3464.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "color naranja y se sostienen chiapas y",
            "start": 3466.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campeche como entidades con una m\u00ednima",
            "start": 3468.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica",
            "start": 3472.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto es todo presidente",
            "start": 3473.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3483.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas a todas ya",
            "start": 3484.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or secretario",
            "start": 3487.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcocer compa\u00f1eros",
            "start": 3488.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a iniciativa del presidente de andr\u00e9s",
            "start": 3491.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de",
            "start": 3494.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el estado en su conjunto",
            "start": 3497.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 rescat\u00f3 la condecoraci\u00f3n miguel",
            "start": 3501.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hidalgo de la ley de recompensas de",
            "start": 3504.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "premios y recompensas civiles llevaba 40",
            "start": 3507.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os dormida all\u00ed en esa en esa ley esta",
            "start": 3510.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n que como lo dice el",
            "start": 3514.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 34 de esta ley es la m\u00e1s alta",
            "start": 3517.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presea que otorgan los estados unidos",
            "start": 3520.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos a sus nacionales para premiar",
            "start": 3522.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos eminentes o distinguidos",
            "start": 3524.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conducta su trayectoria vital ejemplar",
            "start": 3526.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "relevantes servicios prestados a la",
            "start": 3529.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "patria oa la humanidad o actos heroicos",
            "start": 3531.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y pueden pasarla la primera en ese",
            "start": 3534.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sentido el consejo de la condecoraci\u00f3n",
            "start": 3537.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "miguel hidalgo y su jurado presidido por",
            "start": 3541.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer emitieron una",
            "start": 3544.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "convocatoria el 11 de agosto y a partir",
            "start": 3548.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de esa de esa convocatoria el 16 de",
            "start": 3552.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "septiembre se entregaron 58",
            "start": 3555.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n",
            "start": 3558.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es grado collar esto fue a 58 m\u00e9dicos",
            "start": 3558.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros junto",
            "start": 3563.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con un diploma y una un premio de 100",
            "start": 3565.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil pesos adem\u00e1s obviamente de la",
            "start": 3568.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insignia el 20 de noviembre se",
            "start": 3570.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregaron 525 condecoraciones grado",
            "start": 3573.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cruz esto es igual de la misma manera",
            "start": 3576.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con la insignia dise\u00f1ada por el jurado",
            "start": 3579.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un diploma y 50 mil pesos y",
            "start": 3583.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este 29 de diciembre se entregan las 980",
            "start": 3587.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "condecoraciones grado placas que van al",
            "start": 3591.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "igual n\u00famero de hospitales que han",
            "start": 3595.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado atendiendo kobe es lo que como ha",
            "start": 3598.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comentado el doctor alcocer es el cierre",
            "start": 3601.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de esta condecoraci\u00f3n de este a\u00f1o en",
            "start": 3603.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "2021 se continuar\u00e1 con la segunda",
            "start": 3605.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entrega de grado cruz adem\u00e1s de las",
            "start": 3607.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "condecoraciones en grado bandas 7.150",
            "start": 3610.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "condecoraciones que se corresponden a un",
            "start": 3614.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diploma y 25 mil pesos que se entregar\u00e1n",
            "start": 3617.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o en la siguiente",
            "start": 3619.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el grado placa de acuerdo al consejo de",
            "start": 3622.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la condecoraci\u00f3n un consejo que est\u00e1",
            "start": 3625.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "integrado por la secretar\u00eda de",
            "start": 3627.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de cultura la",
            "start": 3628.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica adem\u00e1s",
            "start": 3631.29,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de las mesas directivas de la c\u00e1mara de",
            "start": 3632.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "senadores y de la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 3635.369,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron est\u00e1 esta placa es una placa",
            "start": 3638.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica que ir\u00e1 en un lugar muy",
            "start": 3641.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "especial de cada hospital",
            "start": 3644.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "kobe de todas las instituciones de salud",
            "start": 3645.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds con esto estamos",
            "start": 3648.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "buscando reconocer y recordar el",
            "start": 3651.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todo el personal la leyenda",
            "start": 3653.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dice en reconocimiento al personal de",
            "start": 3657.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta unidad m\u00e9dica su contribuci\u00f3n a",
            "start": 3659.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salvar vidas durante la pandemia de kobe",
            "start": 3662.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "19 siempre ser\u00e1 recordado esto hay que",
            "start": 3664.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirlo tambi\u00e9n reconoce a todo el",
            "start": 3668.7,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "personal de salud de todas las",
            "start": 3670.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "categor\u00edas desde luego que los m\u00e9dicos y",
            "start": 3671.61,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "las enfermeras las m\u00e9dicas y los",
            "start": 3674.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfermeros pero adem\u00e1s a todos los que",
            "start": 3676.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el en el hospital a todos",
            "start": 3678.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quienes han trabajado ah\u00ed el personal de",
            "start": 3681.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "higiene y limpieza el personal de",
            "start": 3683.67,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ambulancias los manejadores de alimentos",
            "start": 3685.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los laboratoristas los kim",
            "start": 3687.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los asistentes m\u00e9dicos los radi\u00f3logos",
            "start": 3689.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los camilleros los inhal\u00f3 terapeutas el",
            "start": 3692.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal de farmacias el de",
            "start": 3695.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n en la",
            "start": 3697.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3699.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son 980 que se distribuir\u00e1n entre todas",
            "start": 3700.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las instituciones el d\u00eda el d\u00eda de hoy",
            "start": 3704.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "495 hospitales de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3707.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y del inss ave 77 hospitales de la",
            "start": 3710.76,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional 9 de",
            "start": 3714.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina- 275 del",
            "start": 3717.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social 112",
            "start": 3720.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de liszt 12 de pemex para este total de",
            "start": 3723.599,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "980 y como lo ha dicho el presidente",
            "start": 3727.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n una forma de",
            "start": 3730.589,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reconocimiento y de agradecimiento es la",
            "start": 3732.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del personal de salud y por",
            "start": 3735.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "eso es que hay tanto \u00e1nimo y",
            "start": 3737.609,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "agradecimiento de ser los primeros en el",
            "start": 3740.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe",
            "start": 3743.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "19 la siguiente la distribuci\u00f3n por",
            "start": 3746.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3749.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es la siguiente y a partir de hoy se",
            "start": 3751.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a develar todas estas placas",
            "start": 3754.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por eso es que nos da tanto gusto que el",
            "start": 3756.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy est\u00e9n aqu\u00ed en este sal\u00f3n de",
            "start": 3758.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de palacio nacional siete",
            "start": 3760.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos siete representantes de siete",
            "start": 3762.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituciones de salud para recoger las",
            "start": 3765.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "placas que ir\u00e1n a sus hospitales si me",
            "start": 3768.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo permite presidente nos ir\u00edamos",
            "start": 3771.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nombrando para que vayan pasando cada",
            "start": 3773.25,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "uno de ellos por parte de la secretaria",
            "start": 3776.67,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de salud recibe el doctor robinson de",
            "start": 3782.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manuel robles hern\u00e1ndez jefe de m\u00e9dicos",
            "start": 3785.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "residentes del instituto nacional de",
            "start": 3788.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias del iner",
            "start": 3790.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3793.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3803.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional recibe el general de brigada",
            "start": 3805.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico cirujano guadalupe masa de la",
            "start": 3808.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "torre director general del hospital",
            "start": 3811.049,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "central militar",
            "start": 3812.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 3821.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibe el contraalmirante servicio de",
            "start": 3823.619,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval",
            "start": 3826.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logo pediatra diplomado de",
            "start": 3828.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado mayor juan alberto d\u00edaz ponce",
            "start": 3830.7,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "medrano director del centro m\u00e9dico naval",
            "start": 3832.8,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "por parte del instituto mexicano del",
            "start": 3840.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguro social recibe a nombre de todo el",
            "start": 3842.599,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "personal del hospital general de zona",
            "start": 3844.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 carlos mcgregor el doctor",
            "start": 3846.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "arturo hern\u00e1ndez paniagua",
            "start": 3848.78,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3851.1,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "por parte del instituto de seguridad y",
            "start": 3859.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "servicios sociales de los trabajadores",
            "start": 3861.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del estado recibe la doctora mar\u00eda banda",
            "start": 3862.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la asa mendi directora del hospital",
            "start": 3866.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "regional de veracruz",
            "start": 3868.63,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "como representante del instituto de",
            "start": 3877.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar y de cds a el",
            "start": 3879.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doctor jose alejandro \u00e1valos bracho",
            "start": 3882.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "director del hospital general a justo",
            "start": 3885.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medio de la ciudad",
            "start": 3887.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y finalmente por parte de pemex recibe",
            "start": 3894.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el doctor abraham emilio reyes director",
            "start": 3898.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general del hospital central norte de",
            "start": 3901.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "alta especialidad",
            "start": 3903.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ser presidente pues este 29 de diciembre",
            "start": 3911.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un 21 de diciembre de acb de 1925 hace",
            "start": 3914.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "95 a\u00f1os naci\u00f3 en iguala guerrero el",
            "start": 3919.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "doctor guillermo sober\u00f3n que falleciera",
            "start": 3921.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este 12 de octubre y en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 3924.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dijo una frase no es lo que se hace sino",
            "start": 3926.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo y por qu\u00e9 se hace lo que da sentido",
            "start": 3930.049,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la vida y la verdad que el personal de",
            "start": 3932.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud lo ha hecho lo ha hecho con valor",
            "start": 3934.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entrega y sacrificio y adem\u00e1s lo ha",
            "start": 3937.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho por razones profundas un alto",
            "start": 3939.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sentido de responsabilidad humanismo y",
            "start": 3941.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucho patriotismo enhorabuena a todas ya",
            "start": 3944.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todos muchas felicidades",
            "start": 3947.72,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3950.47,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bueno hemos concluido la exposici\u00f3n y la",
            "start": 3970.95,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "entrega de las condecoraciones y abrimos",
            "start": 3975.57,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "para preguntas y respuestas",
            "start": 3980.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente gracias de verdad",
            "start": 3989.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el tema de la vacuna",
            "start": 3991.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si han dicho que durante todo enero se",
            "start": 3993.39,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "va a vacunar al personal de salud y",
            "start": 3996.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tienen sedes base en ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 3998.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "coahuila por cuesti\u00f3n de regi\u00f3n",
            "start": 4000.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preguntarle si despu\u00e9s de enero oa",
            "start": 4003.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "partir de cu\u00e1ndo podr\u00edan o estar",
            "start": 4007.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "planeado a la mejor cambiar las sedes o",
            "start": 4009.39,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "si va a continuar siendo en ciudad de",
            "start": 4011.43,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y coahuila y si tienen un",
            "start": 4013.349,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estimado de cuando podr\u00edan llegar el",
            "start": 4015.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cargamento de otras vacunas no s\u00f3lo de",
            "start": 4017.49,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "facer eso primero gracias s\u00ed mire es",
            "start": 4019.829,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "importante qu\u00e9",
            "start": 4024.109,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4026.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "conozca bien aunque ya vemos",
            "start": 4029.26,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "dicho que lo primero es vacunar a todo",
            "start": 4033.49,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "el personal",
            "start": 4041.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de salud encargado de los hospitales",
            "start": 4043.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cobit",
            "start": 4048.31,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "eso es lo primero y la vacuna que est\u00e1",
            "start": 4051.83,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "llegando y se est\u00e1 aplicando es para",
            "start": 4056.65,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "trabajadores de el sector salud",
            "start": 4061.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "consideramos que nos va a alcanzar a",
            "start": 4067.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "atender a todo el personal de salud que",
            "start": 4071.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en hospitales",
            "start": 4076.42,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "kobe tease",
            "start": 4078.61,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4080.349,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "considera que existen",
            "start": 4085.55,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en hospitales para kobe que fueron",
            "start": 4089.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "reconvertidos con ese prop\u00f3sito en una",
            "start": 4093.61,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "cantidad cercana a mil hospitales",
            "start": 4097.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acaban de decir 980",
            "start": 4103.549,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4108.009,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "entonces todos los trabajadores de estos",
            "start": 4110.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "980 hospitales van a ser vacunados son",
            "start": 4114.71,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "los primeros ya se inici\u00f3 este plan",
            "start": 4119.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si les parece ponemos los de las",
            "start": 4127.029,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entregas",
            "start": 4132.88,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4135.7,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "para explicar",
            "start": 4137.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como el aeropuerto de monterrey",
            "start": 4159.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "alrededor de 50.000 dosis",
            "start": 4165.53,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1n aplicando",
            "start": 4170.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y van a llegar 53 mil m\u00e1s",
            "start": 4176.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "se estima para el d\u00eda 4",
            "start": 4182.779,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ustedes me corrigen",
            "start": 4186.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "4 de enero",
            "start": 4189.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces las que llegaron y las que",
            "start": 4191.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por llegar el d\u00eda 4",
            "start": 4195.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se piensa",
            "start": 4198.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se utilicen porque",
            "start": 4201.489,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "estamos en la etapa de preparaci\u00f3n",
            "start": 4205.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de ensayo",
            "start": 4210.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4212.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "calibrar",
            "start": 4216.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y todo el plan de vacunaci\u00f3n entonces",
            "start": 4218.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a llegar 8.775 m\u00e1s dedicadas a",
            "start": 4223.76,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila y el resto a la ciudad",
            "start": 4230.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico para",
            "start": 4234.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pensamos terminar de vacunar a todo el",
            "start": 4238.37,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "personal de salud de",
            "start": 4243.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el estado de mexico",
            "start": 4247.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "morelos e hidalgo",
            "start": 4252.75,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces estar\u00edamos hablando de cinco",
            "start": 4255.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4259.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas dosis",
            "start": 4263.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "luego vamos a recibir ya",
            "start": 4265.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una cantidad mayor",
            "start": 4268.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 11 de enero",
            "start": 4271.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuatrocientos treinta y seis mil 800",
            "start": 4274.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 4277.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el 11 de enero estas dosis van",
            "start": 4284.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4289.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4292.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ser\u00eda a 27 estados",
            "start": 4296.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4300.74,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ya van directo a los aeropuertos",
            "start": 4303.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo canc\u00fan",
            "start": 4308.94,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "chetumal de yucat\u00e1n a m\u00e9rida campeche",
            "start": 4312.199,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen o sea ya es una",
            "start": 4318.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a 27",
            "start": 4322.29,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "todo para el personal m\u00e9dico",
            "start": 4326.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed ya estamos hablando de la",
            "start": 4332.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "primera dosis como la vacuna requiere de",
            "start": 4336.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4340.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 4342.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vamos a tener el 18 de enero otra",
            "start": 4344.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 4348.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se estima en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales",
            "start": 4352.159,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de que estos cuatrocientos treinta y",
            "start": 4355.689,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seis mil dosis se van a utilizar para",
            "start": 4359.449,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "los primeros",
            "start": 4362.809,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "que fueron vacunas",
            "start": 4364.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque se requiere un plazo de 21 d\u00edas",
            "start": 4367.24,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis a",
            "start": 4373.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 4376.77,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y el 25 de enero",
            "start": 4379.27,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "llega otro env\u00edo",
            "start": 4382.949,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 436.000",
            "start": 4388.239,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que pensamos aplicar",
            "start": 4391.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "en los estados en los 27 estados que van",
            "start": 4394.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a recibir",
            "start": 4399.44,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "el 11 de enero",
            "start": 4401.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4403.619,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "la primera 2",
            "start": 4405.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de esta forma con fighter",
            "start": 4408.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cubrimos",
            "start": 4413.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ese es el estimado",
            "start": 4415.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l",
            "start": 4419.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "un grupo de m\u00e9dicos",
            "start": 4422.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "enfermeras de trabajadores de la salud",
            "start": 4426.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se calcula",
            "start": 4431.8,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "alrededor de 750.000 personas",
            "start": 4435.01,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de modo que nos va a alcanzar",
            "start": 4439.989,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a vacuna cansino",
            "start": 4446.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de una farmac\u00e9utica china y del gobierno",
            "start": 4450.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 4453.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ha hecho el compromiso de entregarnos",
            "start": 4456.85,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a partir de enero",
            "start": 4460.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cantidades suficientes",
            "start": 4466.07,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un convenio de 8 millones",
            "start": 4470.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de dosis",
            "start": 4476.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de enero a marzo",
            "start": 4477.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de esta vacuna",
            "start": 4481.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esta vacuna no requiere de dos",
            "start": 4485.63,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aplicaciones es una 2",
            "start": 4489.05,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no requiere de bajas temperaturas",
            "start": 4493.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de modo que al tener esta vacuna",
            "start": 4497.219,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "disponible vamos a iniciar",
            "start": 4500.46,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "desde enero",
            "start": 4504.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 4507.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que es el segundo grupo",
            "start": 4511.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prioritaria",
            "start": 4514.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4517.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir recibiendo este vacunas",
            "start": 4522.58,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "de facer y de otras farmac\u00e9uticas con el",
            "start": 4527.19,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "apoyo la colaboraci\u00f3n de otros gobiernos",
            "start": 4533.53,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "con los que tenemos comunicaci\u00f3n y hay",
            "start": 4537.6,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y hay acuerdos porque no",
            "start": 4543.969,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "pones los de pa\u00edses",
            "start": 4547.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que a lo que habl\u00e1bamos de faxes hasta",
            "start": 4555.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed uni\u00f3n 400 en enero",
            "start": 4557.61,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pero febrero hay compromisos de",
            "start": 4562.88,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "3.000.000 marzo de 5 y as\u00ed",
            "start": 4566.75,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con esta farmac\u00e9utica",
            "start": 4572.49,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "se tienen acuerdos para que no nos falte",
            "start": 4576.55,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la vacuna que se aplique de manera",
            "start": 4583.36,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "universal y gratuita",
            "start": 4586.57,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 4591.34,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "de que se cumplan los acuerdos y de la",
            "start": 4593.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 4596.329,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de terminar de vacunar a los",
            "start": 4599.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4603.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se le va a dar",
            "start": 4605.93,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4608.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a enfermos cr\u00f3nicos",
            "start": 4609.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4614.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda anoche doctor",
            "start": 4615.98,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell que",
            "start": 4620.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en el grupo de poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 4623.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mayores est\u00e1n un porcentaje considerable",
            "start": 4627.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de enfermos cr\u00f3nicos casi la mitad con",
            "start": 4631.12,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes obesidad",
            "start": 4635.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de modo que nos quedar\u00eda la mitad de",
            "start": 4639.949,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "menos de 60",
            "start": 4645.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "mientras de 60 a\u00f1os para que sea el",
            "start": 4649.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tercer grupo atendido",
            "start": 4653.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4656.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las caracter\u00edsticas que",
            "start": 4658.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vaya presentando o como se vaya",
            "start": 4662.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comportando la pandemia",
            "start": 4665.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en los estados con sem\u00e1foro verde se van",
            "start": 4667.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a reiniciar las clases presenciales y",
            "start": 4671.65,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a necesitar vacunar a maestras",
            "start": 4675.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya maestros",
            "start": 4679.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ese es el cuarto grupo preferente",
            "start": 4680.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "estamos insistiendo mucho que no haya",
            "start": 4686.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4690.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4694.739,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de salud que se",
            "start": 4696.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vacunen sean los que est\u00e1n en los",
            "start": 4699.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hospitales corts",
            "start": 4703.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que el segundo grupo sea para adultos",
            "start": 4707.04,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "mayores empezando por los de m\u00e1s edad",
            "start": 4710.91,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables",
            "start": 4716.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e9n donde est\u00e9n",
            "start": 4720.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "he dicho pueden estar viviendo en las",
            "start": 4723.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lomas pueden estar en una comunidad de",
            "start": 4726.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la lacandona en chiapas pues la",
            "start": 4730.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tarahumara en chihuahua",
            "start": 4734.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9n",
            "start": 4736.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero vamos a estar muy pendientes y yo",
            "start": 4739.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le pido a todos los mexicanos que nos",
            "start": 4743.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 4747.29,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para que nadie se brinque",
            "start": 4748.7,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la fila",
            "start": 4752.889,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 4757.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con rectitud y con equidad",
            "start": 4759.8,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a avanzar nada de que porque",
            "start": 4764.36,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "yo tengo dinero y voy a tener yo primero",
            "start": 4769.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la vacuna o yo soy pol\u00edtico yo soy",
            "start": 4773.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "influyente voy a tener primero la vacuna",
            "start": 4776.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es o no",
            "start": 4779.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso es inmoral",
            "start": 4782.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos trabajando en este",
            "start": 4784.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 4788.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "interviene todo el gobierno",
            "start": 4790.61,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "en el caso del sector salud adem\u00e1s de",
            "start": 4794.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "las dependencias aqu\u00ed representadas se",
            "start": 4797.079,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "cuentan con el apoyo",
            "start": 4799.599,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la secretaria de",
            "start": 4802.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "marina y de la secretaria de la defensa",
            "start": 4807.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4808.52,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "porque cuando empiece el despliegue de",
            "start": 4810.639,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n ya",
            "start": 4816.309,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "y adultos mayores pues vamos",
            "start": 4821.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tener calculamos",
            "start": 4825.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 4828.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 4830.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds en el",
            "start": 4832.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4835.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son los 10.000 centros integradores que",
            "start": 4841.77,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se tienen en donde se est\u00e1",
            "start": 4845.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y atendiendo a la gente que recibe los",
            "start": 4851.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "apoyos de los programas de bienestar",
            "start": 4854.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "constantemente en estos centros",
            "start": 4859.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "integradores se entregan los apoyos a",
            "start": 4861.89,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los adultos mayores ya hay viste pues",
            "start": 4865.1,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una experiencia",
            "start": 4870.71,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4872.71,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4876.07,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "siervos de la naci\u00f3n los que trabajan en",
            "start": 4879.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 4882.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos del programa sembrando vida y",
            "start": 4885.75,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros y quienes se han",
            "start": 4890.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dedicado a la vacunaci\u00f3n durante muchos",
            "start": 4894.219,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todos juntos todos",
            "start": 4896.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "marinos soldados vamos a integrar las",
            "start": 4899.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "brigadas",
            "start": 4903.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la vacunaci\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 4905.07,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pronto posible entonces vamos a seguir",
            "start": 4908.19,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "trabajando en eso anoche nos reunimos",
            "start": 4912.389,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n yo ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de",
            "start": 4915.199,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que no voy a salir del fin de a\u00f1o nos",
            "start": 4919.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos a quedar aqu\u00ed triste",
            "start": 4922.469,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya no vamos a salir porque estamos",
            "start": 4926.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 4929.929,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de camas y equipando",
            "start": 4932.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en hospitales en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4939.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para atender enfermos",
            "start": 4942.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tenemos disponibilidad pero no queremos",
            "start": 4945.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "confiarnos",
            "start": 4949.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "queremos estar este",
            "start": 4952.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "seguros y garantizar que nadie se quede",
            "start": 4955.07,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "sin camas en equipo sin m\u00e9dico sin",
            "start": 4957.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n entonces vamos a quedarnos en",
            "start": 4961.219,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "eso aprovecho tambi\u00e9n para hacer un",
            "start": 4964.01,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "llamado a los m\u00e9dicos a las enfermeras",
            "start": 4967.909,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes reinas",
            "start": 4973.13,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nacionales los que puedan venir a ayudar",
            "start": 4976.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 4982.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico como ya lo est\u00e1n",
            "start": 4984.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4987.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del seguro social y de otras",
            "start": 4989.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituciones de hospitales del lynx",
            "start": 4992.5,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "xavi en estados donde ya hay m\u00e1s control",
            "start": 4995.89,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "de la pandemia donde ya no tienen una",
            "start": 5002.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de emergencia y que puedan",
            "start": 5006.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "venir a ayudarnos a ayudar",
            "start": 5009.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este salvar vidas a la ciudad de mexico",
            "start": 5013.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esto de manera voluntaria",
            "start": 5016.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para seguir expresando la solidaridad el",
            "start": 5020.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "humanismo que caracteriza a todos los",
            "start": 5024.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud",
            "start": 5027.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienvenidos este porque se requiere de",
            "start": 5029.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dicos y tambi\u00e9n el relevo que",
            "start": 5033.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho cansancio ya hay mucha fatiga de",
            "start": 5036.77,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "los que desde hace muchos meses est\u00e1n",
            "start": 5039.86,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "trabajando en los hospitales gracias",
            "start": 5044.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resienten segundo tema",
            "start": 5048.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asunto de ayer la afectaci\u00f3n en por el",
            "start": 5049.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "apag\u00f3n que hubo en varias partes del",
            "start": 5051.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se hablaba de una afectaci\u00f3n a un",
            "start": 5053.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poco a m\u00e1s de 10.000 y bueno una",
            "start": 5057.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n importante a nivel nacional",
            "start": 5060.6,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ya lo dec\u00eda manuel barlett pero",
            "start": 5062.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "preguntarle m\u00e1s de 10 millones de",
            "start": 5064.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas preguntarle si tienen informe",
            "start": 5065.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay temor de la poblaci\u00f3n de que esto",
            "start": 5069.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pueda volver a suceder sobre todo en las",
            "start": 5071.34,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "condiciones que se est\u00e1 trabajando ahora",
            "start": 5072.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el home office y las condiciones que se",
            "start": 5074.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen por la pandemia que informe el",
            "start": 5076.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "edad manuel barlett en torno a el temor",
            "start": 5079.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se tiene de que esto no se vuelva a",
            "start": 5081.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dar o al menos no frecuentemente no se",
            "start": 5083.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "va a repetir este fue un desbalance de",
            "start": 5086.79,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que expresaron los t\u00e9cnicos",
            "start": 5092.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salieron de operaci\u00f3n unas plantas y",
            "start": 5095.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto gener\u00f3 un descontrol en todo el",
            "start": 5098.49,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico porque est\u00e1 totalmente",
            "start": 5101.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "intercomunicado el sistema el\u00e9ctrico es",
            "start": 5108.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una red nacional entonces cuando hay una",
            "start": 5110.76,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "falla de este pc afecta no s\u00f3lo a un",
            "start": 5115.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "estado sino a estados vecinos como",
            "start": 5120.81,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y este hay tambi\u00e9n sistemas de",
            "start": 5124.92,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "seguridad para no causar da\u00f1os al",
            "start": 5130.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico en autom\u00e1tico entran",
            "start": 5134.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos sistemas de seguridad fue lo que",
            "start": 5138.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 por eso este pues fue amplia",
            "start": 5141.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5149.199,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "o mejor dicho los estados fueron varios",
            "start": 5151.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estados que dos estados que se quedaron",
            "start": 5154.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5158.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "afortunadamente en muy poco tiempo en",
            "start": 5160.79,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "dos horas se reestableci\u00f3 el servicio yo",
            "start": 5163.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento a los",
            "start": 5168.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5172.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electricidad los trabajadores son muy",
            "start": 5174.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "buenos son de lo mejor entonces este van",
            "start": 5176.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a presentar un informe el d\u00eda de hoy",
            "start": 5181.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todas las causas",
            "start": 5184.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que ocasionaron este apag\u00f3n en 12",
            "start": 5188.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5192.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debi\u00f3 de contestar la pregunta",
            "start": 5194.22,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "si va a seguir sucediendo yo puedo",
            "start": 5198.89,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "adelantar que no tenemos un buen",
            "start": 5205.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica se est\u00e1",
            "start": 5209.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rescatando a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5212.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "electricidad claro cuando pasen estas",
            "start": 5215.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cosas est\u00e9n los que est\u00e1n a favor de la",
            "start": 5217.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 5222.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que quer\u00edan desaparecer a la",
            "start": 5224.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad para",
            "start": 5227.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quedarse con el mercado de la industria",
            "start": 5229.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y hacer",
            "start": 5233.78,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "jugosos negocios cobrando muy cara la",
            "start": 5236.85,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica pues ellos van a decir",
            "start": 5240.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que no funciona la comisi\u00f3n federal es",
            "start": 5246.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decir lo que han hecho siempre cada vez",
            "start": 5249.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que van hoy van a privatizar porque eso",
            "start": 5253.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 dec\u00edan que era muy malo el",
            "start": 5256.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5259.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed empezaron cuando iban a privatizar",
            "start": 5261.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de m\u00e9xico diciendo que era",
            "start": 5264.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mal\u00edsimo el servicio de tel\u00e9fonos de",
            "start": 5267.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fueron preparando el terreno y",
            "start": 5270.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "luego entregaron tel\u00e9fonos de m\u00e9xico",
            "start": 5273.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entonces hay siempre esa tentaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5277.3,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "ahora que nos hemos propuesto fortalecer",
            "start": 5282.64,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 5288.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apm que son dos empresas p\u00fablicas",
            "start": 5290.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esenciales",
            "start": 5292.79,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si se privatiza la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5295.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por completo si hubiesen continuado",
            "start": 5298.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cerrando plantas de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5302.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de electricidad y comprando la energ\u00eda",
            "start": 5305.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a empresas particulares sobre",
            "start": 5307.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo extranjeras",
            "start": 5309.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "louis es continuado aumentando el precio",
            "start": 5311.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5315.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque eso fue lo que sucedi\u00f3 durante",
            "start": 5319.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal por eso",
            "start": 5322.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesitamos fortalecer a la comisi\u00f3n",
            "start": 5324.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que es una",
            "start": 5327.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica es una empresa de todos",
            "start": 5329.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los mexicanos para que as\u00ed podamos",
            "start": 5332.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "garantizar que no aumente",
            "start": 5335.55,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "como ha venido demostrando se el precio",
            "start": 5339.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cnee el precio",
            "start": 5345.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de las gasolinas y el precio del diesel",
            "start": 5347.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ni el precio del gas",
            "start": 5350.79,
            "duration": 10.979
        },
        {
            "text": "si este ponemos orden y no hacen estos",
            "start": 5354.059,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 5361.769,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "p\u00fablico los que estaban acostumbrados",
            "start": 5363.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y sacar provecho o medrar",
            "start": 5370.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de el presupuesto de la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5375.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces si hubo esta falla no se va a",
            "start": 5378.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "repetir y hoy se va a explicar muy bien",
            "start": 5382.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de este de qu\u00e9 se trat\u00f3 y que tenga",
            "start": 5384.62,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la seguridad la gente que no va",
            "start": 5388.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a volver a pasar y que la comisi\u00f3n",
            "start": 5392.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federal de electricidad es una empresa",
            "start": 5394.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con trabajadores con t\u00e9cnicos de primera",
            "start": 5397.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n cuando estaban iniciando",
            "start": 5401.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el proceso de privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 5405.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica empezaron con una",
            "start": 5408.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5411.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yo no digo mentiras",
            "start": 5413.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y no hay que olvidar",
            "start": 5416.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no hay que padecer de amnesia usar una",
            "start": 5418.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de que sino se privatizaba si no",
            "start": 5422.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se abr\u00eda el mercado de la industria",
            "start": 5425.66,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica nos \u00edbamos a quedar sin luz",
            "start": 5427.429,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a quedar sin energ\u00eda",
            "start": 5430.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica por lo mismo era necesario",
            "start": 5433.989,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "abrir el mercado que fue lo que hicieron",
            "start": 5436.449,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era acabar destruir la",
            "start": 5440.64,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y dejar",
            "start": 5445.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo a las empresas particulares en",
            "start": 5450.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "especial a las extranjeras que vend\u00edan",
            "start": 5454.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios muy",
            "start": 5458.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elevados eso es lo que puedo comentar",
            "start": 5462.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente usted hablaba hace unos d\u00edas",
            "start": 5465.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de la coalici\u00f3n de la oposici\u00f3n y",
            "start": 5467.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pampers mencionaba que bueno pues",
            "start": 5470.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "finalmente se descubri\u00f3 bueno se",
            "start": 5471.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quitaban las m\u00e1scaras y se mostraban",
            "start": 5473.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como son sin embargo bueno pues tambi\u00e9n",
            "start": 5477.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se da esta coalici\u00f3n entre morena al",
            "start": 5479.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partido del trabajo y el partido verde",
            "start": 5482.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted considera que si",
            "start": 5484.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comparten principios o ideales estos",
            "start": 5486.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partidos con el partido que bueno pues",
            "start": 5489.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted encabez\u00f3 durante todo el",
            "start": 5491.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "movimiento desde su nacimiento y si",
            "start": 5493.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de acuerdo m\u00e1s bien si considera",
            "start": 5495.03,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que si comparten estos ideales y",
            "start": 5496.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "principios pues no me quiero meter en",
            "start": 5498.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso este no me corresponde",
            "start": 5500.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "yo lo que he dicho hist\u00f3ricamente",
            "start": 5503.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde que se enga\u00f1o mucho",
            "start": 5507.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5510.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "haciendo creer de que eran distintos un",
            "start": 5513.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "partido y el otro",
            "start": 5517.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y yo siempre dije que era lo mismo",
            "start": 5520.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que la \u00fanica diferencia que puede haber",
            "start": 5524.61,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y te digo con todo respeto",
            "start": 5528.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no mejor no lo digo",
            "start": 5532.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no me corresponde y se van a enojar",
            "start": 5536.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho y yo quiero que",
            "start": 5539.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "13s lenin que terminemos el a\u00f1o est\u00e9 en",
            "start": 5541.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 5545.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en este tipo de coaliciones con tal de",
            "start": 5546.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mantener la mayor\u00eda en la c\u00e1mara nombre",
            "start": 5548.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "meto en eso m\u00e9todo yo te he hablado",
            "start": 5550.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5555.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5558.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "al final de cuentas",
            "start": 5560.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 5563.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que dominaron en el pa\u00eds durante mucho",
            "start": 5566.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tiempo ten\u00edan due\u00f1o",
            "start": 5569.35,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5573.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay un grupo sigue existiendo menguado",
            "start": 5575.03,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no en lo econ\u00f3mico sino en lo pol\u00edtico",
            "start": 5580.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque eran los que mandaban y ya no",
            "start": 5583.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sucede as\u00ed en el pa\u00eds",
            "start": 5586.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ese grupo oligarca",
            "start": 5588.51,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "utilizaba un partido a otro de acuerdo a",
            "start": 5591.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que le conven\u00eda",
            "start": 5595.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si un partido se desgastaba",
            "start": 5598.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "recurr\u00ed al otro",
            "start": 5603.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para que aparentara",
            "start": 5606.389,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda cambios",
            "start": 5610.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "era lo que se llama gatopardismo",
            "start": 5613.03,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en",
            "start": 5618.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual ese",
            "start": 5620.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "truco lo usaron durante mucho tiempo",
            "start": 5624.81,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ya en la \u00faltima elecci\u00f3n",
            "start": 5628.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aunque lo intentaron",
            "start": 5631.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "les funcion\u00f3 en el 2006 se unieron",
            "start": 5635.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "en contra no es",
            "start": 5639.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un partido ayud\u00f3",
            "start": 5643.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el fraude al otro partido",
            "start": 5645.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y luego en el 12",
            "start": 5650.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5653.45,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "el partido que hab\u00eda ayudado fue ayudado",
            "start": 5656.19,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "le devolvieron la mano",
            "start": 5663.07,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y en el 18",
            "start": 5666.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pues buscaron hacer lo mismo",
            "start": 5668.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente no se pusieron de",
            "start": 5671.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5673.34,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pues este la gente",
            "start": 5677.46,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "un voto por un cambio verdadero si",
            "start": 5680.42,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hubiesen puesto de acuerdo",
            "start": 5685.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque lo intentaron",
            "start": 5688.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que declinara a uno de los candidatos",
            "start": 5691.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que apoyar\u00e1",
            "start": 5693.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a otro",
            "start": 5696.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque lo que no quer\u00edan los que se",
            "start": 5697.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sent\u00edan dos a\u00f1os de mexico",
            "start": 5701.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "era de que nosotros lleg\u00e1ramos como",
            "start": 5703.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5706.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo este frente contra",
            "start": 5708.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5710.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para defender sus intereses para",
            "start": 5712.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n e",
            "start": 5714.53,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "injusticias y de privilegios",
            "start": 5717.65,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en ese entonces no se pusieron de",
            "start": 5722.21,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "acuerdo si se hubiesen puesto de acuerdo",
            "start": 5725.39,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "yo creo que les hubi\u00e9semos ganado",
            "start": 5729.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero no con el margen",
            "start": 5733.09,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5737.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se gan\u00f3",
            "start": 5738.849,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estaba m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5742.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hubiese habido m\u00e1s intervenci\u00f3n del",
            "start": 5747.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno en el hecho",
            "start": 5750.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si se hubiesen puesto como una el 2006",
            "start": 5753.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que todo el gobierno",
            "start": 5757.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 a impedir que lleg\u00e1ramos",
            "start": 5760.889,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "y no estoy est\u00e9 levantando los falsos",
            "start": 5764.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hasta el presidente de ese entonces lo",
            "start": 5770.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ha declarado",
            "start": 5774.44,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico",
            "start": 5776.58,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5779.219,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5782.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n llevando a cabo los",
            "start": 5783.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cambios porque empezaban que iba a ser",
            "start": 5786.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5790.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como no se permite la corrupci\u00f3n como no",
            "start": 5792.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se permiten los lujos en el gobierno",
            "start": 5796.03,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "como ya no pueden hacer los jugosos",
            "start": 5799.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negocios que hac\u00edan al amparo del poder",
            "start": 5802.969,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5804.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 5806.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "voy a dar a conocer",
            "start": 5809.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 5813.35,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5815.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y todos los robos",
            "start": 5817.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se comet\u00edan los atracos",
            "start": 5821.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque aunque parece incre\u00edble",
            "start": 5824.76,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "llevo ya",
            "start": 5828.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos a\u00f1os y todav\u00eda",
            "start": 5829.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me estoy enterando",
            "start": 5833.31,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5834.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de cosas",
            "start": 5836.49,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5839.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "era todo el gobierno",
            "start": 5841.269,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "no era nada m\u00e1s que hac\u00edan negocio en la",
            "start": 5843.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compra de las medicinas",
            "start": 5846.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5850.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en los reclusorios",
            "start": 5852.219,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que hacen un contrato para",
            "start": 5856.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "construir reclusorios",
            "start": 5860.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "construyen 10 reclusorios",
            "start": 5866.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se privatizan los reclusorios",
            "start": 5870.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y en el contrato se establece",
            "start": 5875.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l",
            "start": 5879.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "proveedor o contratista o la empresa que",
            "start": 5884.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "invierte construye el reclusorio tambi\u00e9n",
            "start": 5889.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "va a dar el servicio de la vigilancia",
            "start": 5891.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que incluye las c\u00e1maras",
            "start": 5896.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y va a dar el servicio de alimentaci\u00f3n",
            "start": 5899.2,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "para los reclusos y lavander\u00eda",
            "start": 5903.09,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y el servicio m\u00e9dico todo integrado",
            "start": 5907.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el gobierno lo \u00fanico que va a hacer es",
            "start": 5912.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 5914.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una renta",
            "start": 5916.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el costo para el gobierno",
            "start": 5922.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5926.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el equivalente a mantener un hospital",
            "start": 5929.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un",
            "start": 5933.79,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hotel de 5 estrellas",
            "start": 5935.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el coste",
            "start": 5940.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que cuesta mantener",
            "start": 5942.539,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "uno de estos reclusos",
            "start": 5945.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se les paga",
            "start": 5949.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento aunque",
            "start": 5954.469,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n ocupados es m\u00e1s empez\u00f3 a",
            "start": 5957.9,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "pagarles antes de que hubiese un recluso",
            "start": 5960.929,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mes con mes",
            "start": 5968.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos revisando sus contratos",
            "start": 5970.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de millones de",
            "start": 5973.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5975.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5979.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 5981.559,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "lo acabamos de",
            "start": 5983.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este revisar hace poco",
            "start": 5986.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y tenemos que proceder y ya di la",
            "start": 5989.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de que se haga la revisi\u00f3n",
            "start": 5993.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de los contratos",
            "start": 5995.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque es un fraude",
            "start": 5997.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros pues tambi\u00e9n en falta",
            "start": 6001.46,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "porque ya se pag\u00f3 en el 19 y se pag\u00f3 en",
            "start": 6006.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el 20",
            "start": 6011.909,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed muchas cosas",
            "start": 6015.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6019.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso es lo que quieren que se mantenga",
            "start": 6020.67,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "por eso dicen que quieren regresar yo",
            "start": 6025.34,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "digo que s\u00ed que regresen pero lo que se",
            "start": 6030.3,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "robaron",
            "start": 6032.31,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "del gatopardismo no es lo mismo que hace",
            "start": 6034.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el verde osa irse con el mejor postor no",
            "start": 6036.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "me meto en eso es otra cosa",
            "start": 6039.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6042.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6044.52,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6046.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nos hicieron creer de que el problema",
            "start": 6047.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaba abajo",
            "start": 6051.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en mi caso la corrupci\u00f3n nos enga\u00f1aron",
            "start": 6054.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de que el problema era la mordida",
            "start": 6057.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el de tr\u00e1nsito",
            "start": 6062.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el oficinista y arriba",
            "start": 6066.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 6070.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los negocios m\u00e1s grandes",
            "start": 6072.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 6078.07,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "respetabilidad y nos ten\u00edan entretenidos",
            "start": 6079.599,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de que el problema de m\u00e9xico era la",
            "start": 6082.679,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero siempre pensando en la",
            "start": 6085.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mordida",
            "start": 6088.329,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "no en las tarascadas",
            "start": 6089.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hasta transparencia internacional me",
            "start": 6092.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acuerdo que hac\u00eda encuestas",
            "start": 6095.03,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para medir el grado de corrupci\u00f3n de los",
            "start": 6099.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y en el caso de m\u00e9xico dejaba una",
            "start": 6102.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cartera",
            "start": 6106.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "como varias carteras en distintos puntos",
            "start": 6108.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con tres mil cinco mil pesos",
            "start": 6111.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es una identificaci\u00f3n",
            "start": 6115.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "distribuyan en el pa\u00eds 100 carteras",
            "start": 6118.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con una identificaci\u00f3n y 3000 pesos",
            "start": 6122.059,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 6127.34,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan las carteras hablaban para",
            "start": 6129.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed est\u00e1 esta cartera",
            "start": 6132.929,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n mayor es que no hab\u00eda",
            "start": 6135.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de mucha corrupci\u00f3n si no las devolv\u00edan",
            "start": 6140.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n",
            "start": 6144.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por eso abajo",
            "start": 6147.79,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que signific\u00f3",
            "start": 6150.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el negocio de doble brecha",
            "start": 6156.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y el que le entrega un contrato a",
            "start": 6162.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 6164.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y pemex se compromete a venderle el gas",
            "start": 6166.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "metano de brecht",
            "start": 6170.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con un 75% de subsidio",
            "start": 6174.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de millones de",
            "start": 6180.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pesos o la compra de la planta de",
            "start": 6182.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 6186.179,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "de bach actual cos",
            "start": 6188.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que val\u00eda cuando mucho",
            "start": 6192.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "200 millones de d\u00f3lares pagaron 500",
            "start": 6197.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 6201.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 6207.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 6210.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y arriba",
            "start": 6213.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque ni modo que",
            "start": 6215.24,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hacer una operaci\u00f3n de esa",
            "start": 6217.77,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se haga sin el consentimiento de",
            "start": 6220.969,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "los de mero arriba",
            "start": 6225.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es por eso que me quieres t\u00fa preguntar",
            "start": 6229.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que el verde que no",
            "start": 6231.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6235.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a subirle",
            "start": 6238.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 6240.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no ven c\u00f3mo fue pues la presentaci\u00f3n de",
            "start": 6242.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 6245.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n estaba ah\u00ed",
            "start": 6247.62,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "con los representantes de los tres",
            "start": 6251.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "partidos que hicieron la alianza en",
            "start": 6253.619,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 6255.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 6257.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quien es el jefe entonces",
            "start": 6260.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sanos",
            "start": 6268.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de los tres partidos",
            "start": 6270.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y claudio y el de la coparmex",
            "start": 6273.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero ya no voy a seguir hablando de",
            "start": 6278.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6280.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6290.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a todos a todos mi nombre es diego",
            "start": 6292.75,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sevilla de diario vasta grupo cant\u00f3n",
            "start": 6294.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aprovechando la visita",
            "start": 6295.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de todo el gabinete de salud y en",
            "start": 6300.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al comentario que usted de",
            "start": 6302.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empleo de que invita de manera solidaria",
            "start": 6304.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a todos los m\u00e9dicos del pa\u00eds a acudir a",
            "start": 6308.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico por solidaridad a",
            "start": 6311.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n que vivimos aqu\u00ed mi",
            "start": 6314.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda si existir\u00eda una ruta",
            "start": 6316.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica en todo caso por parte del",
            "start": 6319.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguro social y por parte de las",
            "start": 6321.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instituciones de salud para que se pueda",
            "start": 6322.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "canalizar a todos estos doctores",
            "start": 6325.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfermeras personas que quisieran venir",
            "start": 6327.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a ayudar en la ciudad cu\u00e1l ser\u00eda esta",
            "start": 6329.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ruta que podr\u00edan emplear ellos porque lo",
            "start": 6332.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pueden escuchar aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 6334.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin embargo luego es dif\u00edcil tener un",
            "start": 6336.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mecanismo eficiente para poder decir yo",
            "start": 6340.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quiero participar esa ser\u00eda una pregunta",
            "start": 6342.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente gracias yo creo que soy",
            "start": 6344.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podr\u00eda responder esto que es muy",
            "start": 6346.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6348.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 6353.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "efectivamente es lo que nosotros",
            "start": 6355.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llamamos la operaci\u00f3n chapultepec que ha",
            "start": 6357.66,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "sido estos 600 m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 6362.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros que han venido a",
            "start": 6366.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico para apoyarnos como",
            "start": 6369.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo ha hecho el presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 6372.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "apoyar a quienes llevan mucho tiempo y",
            "start": 6375.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hay agotamiento pero tambi\u00e9n para",
            "start": 6378.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "permitir la expansi\u00f3n para permitir esta",
            "start": 6381.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "etapa adicional de la reconversi\u00f3n hasta",
            "start": 6384.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este momento tenemos aqu\u00ed en la zona",
            "start": 6389.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico a 540",
            "start": 6391.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos este m\u00e9dicas enfermeras y",
            "start": 6394.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "enfermeros hay 66 tambi\u00e9n de esta",
            "start": 6397.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que est\u00e1n en baja california",
            "start": 6400.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay ha habido un",
            "start": 6401.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "incremento en el n\u00famero de contagios y",
            "start": 6404.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n en el n\u00famero de",
            "start": 6406.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones ahora que lo que",
            "start": 6408.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nosotros planteamos para poder levantar",
            "start": 6410.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la mano quienes quieren apoyar primero a",
            "start": 6413.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que su estado pues no tenga una",
            "start": 6417.15,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6418.949,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica oa una situaci\u00f3n de incremento",
            "start": 6420.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de casos los estados que acaba de",
            "start": 6422.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mencionar el doctor l\u00f3pez l\u00f3pez gatell",
            "start": 6425.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no traer\u00edamos de baja california a",
            "start": 6427.409,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alguien a la ciudad o de la ciudad",
            "start": 6430.32,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "alguien a baja california son de estos",
            "start": 6431.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estados principalmente donde ha habido",
            "start": 6433.139,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n principalmente del sur",
            "start": 6435.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "veracruz chiapas tabasco campeche pero",
            "start": 6439.01,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay gente de nayarit de colima",
            "start": 6443.13,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de jalisco tambi\u00e9n entonces el primer",
            "start": 6446.699,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lugar es levantar la mano literal con",
            "start": 6450.329,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los directores de los hospitales y",
            "start": 6453.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un segundo un segundo",
            "start": 6456.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llamado en donde nosotros nuestro",
            "start": 6458.789,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compromiso es a quienes protegen a la",
            "start": 6461.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pues protegerlos a ellos y",
            "start": 6465.179,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "protegerlos significa que su estancia",
            "start": 6467.789,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sea tanto log\u00edsticamente y tambi\u00e9n en",
            "start": 6470.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la comodidad para su",
            "start": 6474.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "descanso es decir que est\u00e9n en hoteles",
            "start": 6476.94,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "reunidos no se aplique en este momento",
            "start": 6481.28,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "como se ha aplicado en otras ocasiones",
            "start": 6484.289,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "los famosos vi\u00e1ticos que decir decirle a",
            "start": 6486.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la gente te doy los vi\u00e1ticos y t\u00fa te",
            "start": 6489.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "resuelves el hotel la comida y el",
            "start": 6491.489,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "transporte no eso es lo que estamos",
            "start": 6494.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "garantizando",
            "start": 6495.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme tambi\u00e9n reconocer que grupos",
            "start": 6498.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como fundaci\u00f3n posadas nos ha ayudado",
            "start": 6501.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho en donaci\u00f3n de habitaciones para",
            "start": 6502.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que esto sea para que esto sea posible",
            "start": 6505.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este sentido est\u00e1n en un solo lugar",
            "start": 6507.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se transportan todos los d\u00edas a las las",
            "start": 6510.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidades en donde est\u00e1n laborando en",
            "start": 6513.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este momento son siete lugares en",
            "start": 6516.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particular donde nos est\u00e1n ayudando m\u00e1s",
            "start": 6518.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la expansi\u00f3n de el hospital temporal",
            "start": 6519.81,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del aut\u00f3dromo en el plan de pantla en",
            "start": 6523.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iztapalapa",
            "start": 6526.469,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y en unidades nuevas que se estan",
            "start": 6528.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aperturando y tambi\u00e9n puedes",
            "start": 6530.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "garantizarles que tanto la alimentaci\u00f3n",
            "start": 6532.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "insisto est\u00e1 garantizada la lavander\u00eda y",
            "start": 6534.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que es extraordinario que",
            "start": 6537.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos con el personal que viene de fuera",
            "start": 6539.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos lo ha dicho tambi\u00e9n est\u00e1n muy",
            "start": 6542.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "motivados por venir a aprender porque",
            "start": 6545.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "saben pues que tambi\u00e9n en la ciudad al",
            "start": 6547.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "igual que en todos los estados pero pues",
            "start": 6549.449,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hay en los centros m\u00e9dicos nacionales",
            "start": 6552.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde han recibido capacitaci\u00f3n pues hay",
            "start": 6553.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "grandes m\u00e9dicos",
            "start": 6556.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pues ellos conocen quiz\u00e1s veces por",
            "start": 6558.539,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "referencia y que tienen ganas de recibir",
            "start": 6560.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una capacitaci\u00f3n en orientaci\u00f3n de su",
            "start": 6562.889,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por su parte y adem\u00e1s a eso pues este",
            "start": 6564.839,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sentido de compa\u00f1erismo de pertenecer de",
            "start": 6568.53,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ser solidarios en un momento en donde es",
            "start": 6571.169,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesario y que quiz\u00e1 muchas veces pues",
            "start": 6574.109,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tanto las fechas la navidad que acaba de",
            "start": 6576.649,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pasar ahora el a\u00f1o nuevo pues hace",
            "start": 6580.919,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil a alguien tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 6583.799,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "separarse tambi\u00e9n de su propia de su",
            "start": 6585.51,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "propia familia y estamos hablando de la",
            "start": 6587.729,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "familia m\u00e1s nuclear las esposas los",
            "start": 6589.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esposos los hijos pero lo han hecho con",
            "start": 6591.629,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un enorme entusiasmo entonces",
            "start": 6593.999,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a eso sumarle algo m\u00e1s que en estas",
            "start": 6596.669,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primeras etapas de la vacunaci\u00f3n tanto",
            "start": 6599.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el personal en este caso de la ciudad",
            "start": 6602.609,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que de la zona metropolitana que",
            "start": 6604.739,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ha sido vacunado est\u00e1n tambi\u00e9n siendo",
            "start": 6606.899,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunados la gente de la operaci\u00f3n",
            "start": 6608.969,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "chapultepec los que vienen de fuera",
            "start": 6611.669,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces es una cuesti\u00f3n adicional que",
            "start": 6613.309,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n creemos es parte de este este",
            "start": 6615.989,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento y adem\u00e1s por una cuesti\u00f3n",
            "start": 6619.799,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de control",
            "start": 6622.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su convivencia en el hospital",
            "start": 6624.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues van justos en el transporte sus",
            "start": 6626.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alimentos los toman juntos y hab\u00eda que",
            "start": 6629.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protegerlos adicionalmente entonces",
            "start": 6632.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "creemos que con todos estos elementos",
            "start": 6635.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero el m\u00e1s importante sentir que en el",
            "start": 6636.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s cr\u00edtico est\u00e1n tomando una",
            "start": 6639.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n solidaria correcta y estoy",
            "start": 6641.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguro que es la mayor motivaci\u00f3n que",
            "start": 6645.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los que los ha movido y que esperamos se",
            "start": 6647.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sigan apuntando para venir para poder",
            "start": 6650.42,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "hacer esta expansi\u00f3n como se requiere",
            "start": 6653.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "perfectos en el presidente y ahora es el",
            "start": 6660.449,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "segundo punto usted ha comentado que con",
            "start": 6663.389,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n una de sus",
            "start": 6666.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prioridades es que el sistema de salud",
            "start": 6669.209,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sea digno para todos los",
            "start": 6671.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos todas y todos los mexicanos en",
            "start": 6673.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "consecuencia una de las inquietudes que",
            "start": 6676.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha tenido la poblaci\u00f3n con base en esta",
            "start": 6680.34,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "vacuna tambi\u00e9n que viene a cambiar el",
            "start": 6682.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aspecto de la pandemia es punto n\u00famero",
            "start": 6686.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "uno una doble vacunaci\u00f3n habr\u00e1 gente en",
            "start": 6688.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento dado que quisiera",
            "start": 6691.739,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aplicarse la vacuna primero de fase y",
            "start": 6693.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la vacuna en todo caso de",
            "start": 6695.249,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cancino hay alguna estrategia para",
            "start": 6697.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "evitar esto por el temor que pueda",
            "start": 6699.719,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "existir de que tal vez con \u00e9sta no soy",
            "start": 6702.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inmune al 100% y me pongo la otra para",
            "start": 6704.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s inmune digo hablando en la",
            "start": 6707.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "generalidad este ser\u00eda un aspecto y con",
            "start": 6709.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e9l los prospectos se\u00f1or presidente con",
            "start": 6712.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "toda esta condici\u00f3n de la vacuna que se",
            "start": 6714.69,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "viene dando y las enfermedades como la",
            "start": 6717.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "influencia la influenza perd\u00f3n habr\u00e1",
            "start": 6719.249,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pensado el gobierno habr\u00e1 alguna",
            "start": 6722.459,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estrategia por parte del gabinete de",
            "start": 6724.26,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6726.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "una cartilla de vacunaci\u00f3n digital para",
            "start": 6726.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que toda la poblaci\u00f3n pueda estar",
            "start": 6730.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "verdaderamente bueno que el gobierno",
            "start": 6734.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenga informaci\u00f3n de que toda la",
            "start": 6736.89,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e9 verdaderamente bien",
            "start": 6738.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunado y si se ha tenido acercamientos",
            "start": 6739.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada en este caso",
            "start": 6743.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como con carlos slim- que en otros",
            "start": 6745.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ha implementado ha hecho eventos",
            "start": 6747.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con base en este mismo tema de una",
            "start": 6751.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cartilla de vacunaci\u00f3n digital eso ser\u00eda",
            "start": 6753.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 6755.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed gracias por las preguntas",
            "start": 6761.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "me parece que son muy \u00fatiles para",
            "start": 6765.039,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "abordar temas de inter\u00e9s general",
            "start": 6768.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre la primera pregunta desde el punto",
            "start": 6771.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de vista t\u00e9cnico desde luego es posible",
            "start": 6775.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que no le pasar\u00eda nada perjudicial a una",
            "start": 6778.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "persona que se pusiera dos diferentes",
            "start": 6782.55,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 6784.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero se vuelve innecesario en el sentido",
            "start": 6787.449,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de que la mayor\u00eda de las vacunas que",
            "start": 6791.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hasta el momento se conoce su eficacia",
            "start": 6794.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son muy poquitas tienen eficacia muy",
            "start": 6797.26,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "altas eficacia en t\u00e9rminos llanos es la",
            "start": 6800.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "capacidad de protecci\u00f3n y se mide en",
            "start": 6804.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porcentajes es el porcentaje de",
            "start": 6806.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del riesgo de infectarse",
            "start": 6808.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comparando a personas vacunadas contra",
            "start": 6811.079,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "personas no vacunadas entonces en",
            "start": 6813.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general las que hasta el momento se",
            "start": 6816.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conocen tienen muy altas capacidades de",
            "start": 6818.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y se vuelve innecesario",
            "start": 6821.769,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ponerse una segunda vacuna hay esquemas",
            "start": 6824.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de dos dosis como el de facer hay",
            "start": 6828.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esquemas que ser\u00e1n de una dosis como el",
            "start": 6830.469,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de cancino pero me estoy refiriendo a lo",
            "start": 6832.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que usted se\u00f1ala que alguien diga hoy me",
            "start": 6834.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pongo la de fallecer ma\u00f1ana de cansino",
            "start": 6837.01,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la de astra pasado ma\u00f1ana la de",
            "start": 6838.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "janssen o si no pasado ma\u00f1ana en los",
            "start": 6840.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "meses siguientes entonces hacemos el",
            "start": 6842.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 6845.05,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "que no es necesario vacunarse m\u00e1s de una",
            "start": 6847.989,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vez solamente con el esquema que se",
            "start": 6852.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recomienda que si tenemos un mecanismo",
            "start": 6855.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para evitar que ocurra esto s\u00ed s\u00ed lo",
            "start": 6857.349,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos un sistema de",
            "start": 6860.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que fue dise\u00f1ado y",
            "start": 6861.789,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "establecido elaborado espec\u00edficamente",
            "start": 6864.489,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pensando en la vacunaci\u00f3n comida lo",
            "start": 6867.03,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "empezamos a utilizar desde octubre",
            "start": 6869.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando arrancamos el primero de octubre",
            "start": 6873.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n contra influenza y este es",
            "start": 6875.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un sistema de informaci\u00f3n muy robusto",
            "start": 6877.989,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que nos permite tener la identificaci\u00f3n",
            "start": 6879.999,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "persona por persona de quienes ser\u00e1n",
            "start": 6882.869,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 6885.699,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y esto lo que nos permite es identificar",
            "start": 6888.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n ya fue vacunado y de qu\u00e9 vacuna",
            "start": 6890.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto se relaciona con su segunda",
            "start": 6892.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pregunta que veo que est\u00e1 muy dirigida",
            "start": 6894.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "al tema de las cartillas electr\u00f3nicas y",
            "start": 6896.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de la fundaci\u00f3n carlos",
            "start": 6898.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "slim le coment\u00f3 durante el sexenio",
            "start": 6901.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasado la fundaci\u00f3n carlos slim para la",
            "start": 6904.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud le ofreci\u00f3 al gobierno de mexico a",
            "start": 6906.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 6909.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una cartilla electr\u00f3nica de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6911.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "esto establecido desde el 2015 y se",
            "start": 6914.08,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ampliar 2016 2017 y 2018 se",
            "start": 6919.179,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 tener esta cartilla en 18",
            "start": 6923.889,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entidades federativas empezaron en",
            "start": 6926.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "'hidalgo' despu\u00e9s se utiliz\u00f3 en otras 17",
            "start": 6928.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entidades federativas lleg\u00f3 un punto en",
            "start": 6931.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "donde los gobiernos de las entidades",
            "start": 6934.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federativas empezaron a valorar la",
            "start": 6935.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n que ten\u00eda esta cartilla",
            "start": 6939.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica de vacunaci\u00f3n y cuando",
            "start": 6940.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empezamos en esta administraci\u00f3n justo",
            "start": 6943.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el punto iii era revisar cu\u00e1les hab\u00edan",
            "start": 6945.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sido las bondades de esta cartilla y",
            "start": 6949.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les eran las limitaciones y cu\u00e1les",
            "start": 6950.739,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "eran las necesidades de un sistema de",
            "start": 6952.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para el propio programa de",
            "start": 6954.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal de m\u00e9xico",
            "start": 6957.19,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "durante 2019 y en el consejo nacional de",
            "start": 6960.05,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "salud esta reflexi\u00f3n se estuvo",
            "start": 6964.31,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "manteniendo abierta y lo que encontramos",
            "start": 6968.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por consenso del consejo nacional de",
            "start": 6971.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1 representado por los 32",
            "start": 6974.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entidades federativas y lo preside el",
            "start": 6977.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretario de salud y tambi\u00e9n participan",
            "start": 6979.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las personas directoras de las",
            "start": 6982.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales de salud tanto",
            "start": 6984.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "civiles como militares fue que esta",
            "start": 6986.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cartilla si bien tuvo algunas ventajas",
            "start": 6988.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el nivel operativo ten\u00eda un chip",
            "start": 6990.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico que se usaba con unas",
            "start": 6993.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tabletas electr\u00f3nicas que las primeras",
            "start": 6996.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las don\u00f3 la fundaci\u00f3n carlos slim las",
            "start": 6998.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguientes hab\u00eda que comprarlas",
            "start": 7001.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces se evalu\u00f3 que el costo de",
            "start": 7003.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sostener este tipo de sistema era",
            "start": 7008.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "innecesariamente alto respecto a la",
            "start": 7012.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "utilidad que ten\u00eda pero aqu\u00ed destac\u00f3 que",
            "start": 7015.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no es por falta de recursos sino es",
            "start": 7018.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque la utilidad era muy limitada",
            "start": 7020.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edan varios elementos que son dignos",
            "start": 7022.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de menci\u00f3n insisto que facilitaban el",
            "start": 7024.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo de la persona vacunadora pero",
            "start": 7027.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estaba muy lejos de ser un sistema",
            "start": 7029.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional de informaci\u00f3n",
            "start": 7031.25,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y el programa nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7033.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regreso a mi primer comentario a la",
            "start": 7036.06,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "primera pregunta el sistema de",
            "start": 7038.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del que estoy hablando para",
            "start": 7040.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n kobe no tuvo un costo",
            "start": 7042.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adicional se desarroll\u00f3 utilizando las",
            "start": 7045.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "capacidades de los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 7048.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 en particular en la persona",
            "start": 7051.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "titular de la pol\u00edtica digital nacional",
            "start": 7054.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emiliano calder\u00f3n y tambi\u00e9n del",
            "start": 7057.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ingeniero c\u00e9sar v\u00e9lez andrade quien es",
            "start": 7060.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el director general de tecnolog\u00edas de",
            "start": 7062.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 7063.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene un tiempo sorprendentemente corto",
            "start": 7065.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comparado con lo habitual del desarrollo",
            "start": 7068.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de sistemas de informaci\u00f3n desarrollar",
            "start": 7071.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un sistema muy robusto muy robusto que",
            "start": 7073.87,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 tener un sistema de",
            "start": 7076.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nacional para el programa",
            "start": 7078.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n de manera",
            "start": 7081.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inmediata se estrenar\u00e1 precisamente con",
            "start": 7083.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "kobe 19 pero ser\u00e1 para uso de todo el",
            "start": 7086.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sistema de vacunaci\u00f3n todo el programa",
            "start": 7089.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7091.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7094.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque tenemos invitados especiales y no",
            "start": 7098.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los queremos este",
            "start": 7102.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias justo de",
            "start": 7104.21,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lo que hablaba hace un rato del",
            "start": 7107.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues pedir a la poblaci\u00f3n el ayuda y el",
            "start": 7110.989,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apoyo para que no haya influyentismo en",
            "start": 7114.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la vacuna no voy a",
            "start": 7117.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "quitar esto tenemos una denuncia que no",
            "start": 7119.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hemos comprobado nosotros lo advierto",
            "start": 7122.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pero que nos hicieron llegar sobre el",
            "start": 7124.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hospital militar de ray\u00f3n en el estado",
            "start": 7127.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico donde nos dec\u00edan que se aplic\u00f3",
            "start": 7129.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la vacuna al director del hospital l\u00f3pez",
            "start": 7132.349,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mateos ya toda su familia entonces lo",
            "start": 7134.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que le quer\u00eda preguntar les quer\u00eda",
            "start": 7138.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preguntar si hay alg\u00fan sistema o c\u00f3mo",
            "start": 7139.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo un sistema de vigilancia",
            "start": 7142.309,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para que no ocurran este tipo de cosas",
            "start": 7145.099,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso por un lado y luego por el otro lado",
            "start": 7147.699,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ayer fue un hashtag en twitter en m\u00e9xico",
            "start": 7151.999,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y en otros pa\u00edses que dec\u00eda yo no me",
            "start": 7155.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacuno entonces quer\u00eda preguntarle",
            "start": 7156.769,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed el doctor al",
            "start": 7159.679,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "coser o alguno de los directores del",
            "start": 7163.249,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sector salud qu\u00e9 implicaciones puede",
            "start": 7167.389,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tener pues que se haga masiva",
            "start": 7169.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta idea de no vacunarse y qu\u00e9 riesgos",
            "start": 7171.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puede haber reales sobre la vacuna que",
            "start": 7174.71,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 7177.11,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "y piensa que es como una ruleta rusa o",
            "start": 7177.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "alguna cosa as\u00ed no bueno primero este",
            "start": 7179.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estamos insistiendo mucho en que se",
            "start": 7182.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "act\u00fae con honestidad",
            "start": 7186.739,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y lo que acabas de denunciar seguramente",
            "start": 7189.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 7194.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a investigar para este ver si es cierto",
            "start": 7195.69,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "o no de ser as\u00ed pues \u00e9ste",
            "start": 7200.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se va a actuar",
            "start": 7206.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se van a tomar medidas por qu\u00e9",
            "start": 7209.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 7214.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hablando del tema bastante",
            "start": 7217.16,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "es \u00e9ste enfrentar siglos de",
            "start": 7221.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 7226.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "siglos influyentes",
            "start": 7229.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es una de las calamidades que se han",
            "start": 7234.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "padecido en mexico",
            "start": 7238.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7241.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es recurrir a la gente",
            "start": 7244.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque tenemos un pueblo responsable",
            "start": 7250.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y consciente",
            "start": 7253.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "antes este como no se hablaba de estos",
            "start": 7257.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 7259.74,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "nostra se pensaba que era normal",
            "start": 7261.86,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "este el inteligent\u00edsimo",
            "start": 7267.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esto ya sigue pasando",
            "start": 7269.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que de repente habla para decir es que",
            "start": 7273.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mi hija no pas\u00f3 el examen",
            "start": 7276.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este ayude",
            "start": 7281.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7285.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9 desesperada",
            "start": 7287.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y se ve normal",
            "start": 7295.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este da pena",
            "start": 7299.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es decir este 27 que no puedo",
            "start": 7303.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque todo funcionaba as\u00ed",
            "start": 7312.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el que ten\u00eda agarraderas que tiene",
            "start": 7316.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 7318.949,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el que sal\u00eda adelante",
            "start": 7321.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y entonces eso lo tenemos que evitar",
            "start": 7324.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero hay alg\u00fan lugar donde la gente",
            "start": 7327.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueda dirigirse denunciar sea",
            "start": 7329.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precisamente a los medios como lo",
            "start": 7332.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estamos tratando aqu\u00ed porque este aqu\u00ed",
            "start": 7335.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se hacen esas denuncias todo se",
            "start": 7340.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investiga",
            "start": 7343.95,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y es muy bueno que la gente nos ayude",
            "start": 7345.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "son los mejores",
            "start": 7354.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "vigilantes",
            "start": 7356.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "soy guardianes",
            "start": 7359.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 7362.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para que esto cambie",
            "start": 7364.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quitar esos malos h\u00e1bitos",
            "start": 7366.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esos vicios",
            "start": 7369.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tenemos que dar el ejemplo de s",
            "start": 7373.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7376.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero si hemos estado hablando de eso",
            "start": 7380.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y vamos a estar muy pendientes",
            "start": 7382.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "incluso yo he dicho en las reuniones de",
            "start": 7386.659,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e9dicos que est\u00e1n",
            "start": 7390.079,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "su especialidad en otros hospitales",
            "start": 7394.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "o dos",
            "start": 7399.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del sector salud no",
            "start": 7403.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 7407.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no le corresponde al presidente hasta",
            "start": 7410.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que me toque",
            "start": 7413.969,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por mi edad",
            "start": 7416.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "10 para todos",
            "start": 7418.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "acerca de lo otro aunque est\u00e9 que pueden",
            "start": 7421.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contestar t\u00e9cnicamente yo lo que pienso",
            "start": 7425.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es que en el caso de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 7427.8,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tenemos ese problema la gente si va a",
            "start": 7430.47,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 7436.11,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7440.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay una tradici\u00f3n",
            "start": 7447.949,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de las vacunas quien no",
            "start": 7451.449,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiene de mi generaci\u00f3n una",
            "start": 7454.719,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cicatriz",
            "start": 7460.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llegaba a tepetit\u00e1n porque no hab\u00eda",
            "start": 7463.07,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 7466.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "llegaba a un barco",
            "start": 7469.239,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que se llamaba el mensajero de la salud",
            "start": 7472.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1bamos en primaria",
            "start": 7479.989,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nos preocupamos mucho",
            "start": 7483.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque llegaban a vacunarlos",
            "start": 7485.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quiere una lloradera tremenda no",
            "start": 7490.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces pero esto desde hace muchos",
            "start": 7494.969,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7497.489,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la gente tiene confianza de que",
            "start": 7499.75,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a aplicar algo que nos",
            "start": 7504.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "perjudique",
            "start": 7509.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no creo yo pues que haya ning\u00fan problema",
            "start": 7513.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en ese sentido de todas maneras vamos a",
            "start": 7518.11,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estar informando de que debemos de",
            "start": 7521.29,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "vacunarnos todos",
            "start": 7525.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando nos toque la vacuna pero si",
            "start": 7530.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quieren este otra cosa que es muy",
            "start": 7534.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "importante es la libertad",
            "start": 7537.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se ha aplicado durante todo este",
            "start": 7542.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tiempo que hemos enfrentado a la",
            "start": 7546.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7547.469,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "somos libres todo es voluntario nada por",
            "start": 7550.09,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 7554.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya nada obligatorio",
            "start": 7559.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 7563.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7565.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hacer conciencia",
            "start": 7567.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque si alguien dice yo no",
            "start": 7571.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7574.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que me va con \u00e9l pues",
            "start": 7577.03,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es su decisi\u00f3n y se respeta",
            "start": 7580.14,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "somos libres nada m\u00e1s que hay que",
            "start": 7584.39,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 7588.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que si es importante convencer",
            "start": 7590.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias se\u00f1or presidente bueno tengo",
            "start": 7597.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que agregar nada lo hab\u00eda dicho por el",
            "start": 7600.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente hace unos d\u00edas me hicieron la",
            "start": 7601.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "misma pregunta se\u00f1al\u00e9 yo que en nuestra",
            "start": 7604.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es diferente a muchas otras y",
            "start": 7607.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde luego no existe ese camino de duda",
            "start": 7610.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de moda que se aliment\u00f3 y habl\u00f3 en el",
            "start": 7613.87,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasado porque no he le\u00eddo esa tendencia",
            "start": 7617.95,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la muy",
            "start": 7621.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reciente introducci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 7624.409,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "comida que la gente diga que no hay",
            "start": 7626.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "opiniones y esas opiniones",
            "start": 7629.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1ala el se\u00f1or presidente con",
            "start": 7631.77,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "toda la libertad las pueden tener pero",
            "start": 7633.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pienso que lo contrario lo que est\u00e1",
            "start": 7636.469,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "sucediendo ya se est\u00e1 exigiendo la",
            "start": 7638.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacuna ya est\u00e1 pensando en ella ya se",
            "start": 7641.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acelerando la necesidad de tenerla",
            "start": 7644.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero nosotros damos con lo que ya se",
            "start": 7647.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "expuso todo un plan que va a funcionar y",
            "start": 7650.27,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que \u00e9l quien no se pueda bajar no se",
            "start": 7654.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quiere vacunar que por cierto en ciertos",
            "start": 7657.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "momentos de otras consideraciones de",
            "start": 7660.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "otras necesidades es la gente joven era",
            "start": 7662.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la gente joven en ese aspecto y ahora no",
            "start": 7668.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la gente joven est\u00e1 viendo y est\u00e1",
            "start": 7670.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando inclusive que la gente joven",
            "start": 7673.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "puede ser la que conduce esos cambios de",
            "start": 7676.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "necesidad de otras vacunas ante cambios",
            "start": 7679.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "del virus mutantes o como usted les",
            "start": 7682.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llame pero esto es nada m\u00e1s en una",
            "start": 7685.409,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "peque\u00f1\u00edsima poblaci\u00f3n",
            "start": 7687.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "coincidiendo y terminando con lo que",
            "start": 7690.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dice el se\u00f1or presidente nuestra",
            "start": 7692.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es piensa diferente y por eso",
            "start": 7694.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que atender lo que yo",
            "start": 7697.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siento se necesita gracias",
            "start": 7699.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si les parece ya es ma\u00f1ana seguimos nada",
            "start": 7703.47,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7706.23,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "terminamos con un aplauso aqu\u00ed para",
            "start": 7706.5,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la doctora",
            "start": 7710.389,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la felicidad",
            "start": 7726.73,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenos d\u00edas tiene ese foro por favor muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos a e informar sobre el pulso de la salud en especial como lo hacemos los martes todo lo relacionado con la pandemia y al mismo tiempo se va a llevar a cabo la entrega de la condecoraci\u00f3n 'miguel hidalgo' son placas conmemorativas en honor a todo el personal de salud que no vamos a dejar de agradecerle por su entrega por su humanismo porque ellos ha sido fundamentales mujeres hombres del sector salud para enfrentar esta terrible pandemia que tanto da\u00f1o ha causado entonces vamos a llevar a cabo esta ceremonia de acuerdo al programa va a tomar la palabra como siempre el doctor jorge alcocer secretario de salud para introducir luego el doctor hugo l\u00f3pez gatell va a informar de la situaci\u00f3n que guarda la pandemia y posteriormente el maestro psoe robledo director del seguro social va a informar sobre este premio este reconocimiento al personal de salud del pa\u00eds nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el maestro juan ferrer director del inss abi y luis antonio ram\u00edrez pineda que es el director del isstey est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros de modo que comenzamos con el doctor arcos muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes ya que nos siguen d\u00eda con d\u00eda hoy que en parte de nuestro pa\u00eds tenemos un repunte de casos y ante la espera del a\u00f1o nuevo con la familia la llegada de los reyes magos algo un respetuoso exhorto a que actuemos con mucha responsabilidad para evitar contagios porque la pandemia del cobi 19 sigue causando estragos y lo m\u00e1s importante de todo lo m\u00e1s eficaz es cuidarnos nosotros mismos la solidaridad est\u00e1 siempre del lado de las causas justas hoy se pone manifi de manifiesto al recibir a cientos de enfermeras a cientos de m\u00e9dicos y de profesionistas de la salud de diferentes estados de la rep\u00fablica que vienen a apoyar a echarles un hombro a quienes est\u00e1n en la primer l\u00ednea de atenci\u00f3n comida cierto extra\u00f1amos a nuestros seres queridos a nuestros viejos con la vacuna contra el cob y 19 para muchos era como un milagro pero para todos lo que hemos vivido los que hemos vivido con la pandemia ser\u00e1 como un legado a nuestros hijos a nuestros nietos porque pues hemos aprendido a valorar m\u00e1s nuestra salud la vida que hemos ganado como dijera el poeta y entonces recordaremos todo aquello que perdimos y seguiremos aprendiendo todo lo que no aprendimos cuando la tormenta pase nuevamente ustedes son actores muy importantes y ahora los que van a recibir la condecoraci\u00f3n miguel hidalgo con mayor confianza su apoyo su disciplina son han sido y ser\u00e1n fundamentales en el pulso de la salud como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell presentar\u00e1 el seguimiento de la pandemia basado desde luego como siempre lo ha hecho yo desde hace casi un a\u00f1o con las curvas epidemiol\u00f3gicas que sustentan diferentes velocidades de incremento y tambi\u00e9n de disminuci\u00f3n con mayor detalle en las entidades m\u00e1s cercanas al sem\u00e1foro rojo en general les puedo decir que se mantiene la tendencia de reducci\u00f3n en el pa\u00eds y como esto fue anunciado el maestro psoe director del instituto mexicano del seguro social en seguimiento y cierre de la entrega de las condecoraciones 'miguel hidalgo' har\u00e1 la presentaci\u00f3n sobre las placas conmemorativas en honor a todo el personal de salud del pa\u00eds y en representaci\u00f3n de la recepci\u00f3n de estas placas est\u00e1n aqu\u00ed los profesionistas de la salud que tendremos el gusto de recibir porque van a recibir la placa muchas gracias hugo por favor con su permiso se\u00f1or presidente maestro colegas directores de las instituciones de salud de seguridad social y saludo con mucho respeto y aprecio a los colegas y directores de las unidades que ser\u00e1n condecoradas o que se entregar\u00e1 hoy su condecoraci\u00f3n y el jefe residentes del instituto nacional de enfermedades respiratorias muy buenos d\u00edas se tengan todas y todos ustedes compartir con base en el informe t\u00e9cnico m\u00e1s reciente el que presentamos ayer por la noche en voz del doctor l\u00f3pez ridaura el estado que guarda la pandemia de kobe 19 en m\u00e9xico y vamos primero con el informe general y como se puede apreciar en esta curva epid\u00e9mica y de agregaci\u00f3n semanal la siguiente es la siguiente y la siguiente en esta curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal que presentamos todos los d\u00edas monitoreamos uno de los indicadores importantes que es el porcentaje de positividad esto es cu\u00e1ntas personas de cada 100 resultan positivas cuando se les estudia dado que tienen s\u00edntomas de kobe 19 cu\u00e1ntas resultan positivas al virus arcos 2 con las distintas pruebas que se usan para este prop\u00f3sito recordar que desde hace ya cuatro semanas estamos utilizando la prueba antig\u00e9nica la prueba r\u00e1pida particularmente en la ciudad de mexico y varias entidades federativas tambi\u00e9n ya lo incorporaba estas pruebas tienen sus virtudes tambi\u00e9n tienen algunas limitaciones la prueba definitiva es la prueba de pcr pero en condiciones de uso adecuado tambi\u00e9n la prueba de ant\u00edgenos es una prueba de diagn\u00f3stico por laboratorio y lo que vemos es que 4 de cada 10 \u00f3 40% resultan positivas al virus arcos 2 cuando se les estudia por laboratorio un elemento positivo pero que definitivamente siempre hay que tomar en cuenta que puede variar pero es muy importante mostrar lo es seg\u00fan la condici\u00f3n en que se encuentre es el porcentaje de cambio cu\u00e1nto ha variado la epidemia de una semana a otra y lo presentamos todos los d\u00edas en la semana m\u00e1s reciente en la que est\u00e1 el corte de informaci\u00f3n que es el cambio entre la semana 50 a las 51 del a\u00f1o en este momento est\u00e1 transcurriendo la \u00faltima semana epidemiol\u00f3gica de 2020 la semana 53 es una semana parcial solamente son los primeros tres d\u00edas y vemos un cambio de reducci\u00f3n de 13% como inform\u00e1bamos si se muestra en la gr\u00e1fica esto ha ido variando en la tendencia general desde la semana 40 del a\u00f1o que es la primera semana de octubre fue un cambio muy importante en la trayectoria hab\u00edamos tenido una reducci\u00f3n todo agosto todo septiembre y a partir de octubre empez\u00f3 a aumentar el n\u00famero de casos por lo tanto el n\u00famero de casos semanales con respecto a lo que hab\u00eda estado ocurriendo sin embargo para este cambio m\u00e1s reciente de la semana 50 a las 51 hay una reducci\u00f3n de 13 por ciento como lo advertimos cada vez que presentamos esto a lo largo de la semana conforme van fluyendo los datos que provienen en todos los casos de las entidades federativas se puede disminuir esta magnitud de este tama\u00f1o de la diferencia de la reducci\u00f3n y terminemos la semana con una reducci\u00f3n no tan sustancial sin embargo con esta apertura de semana con reducci\u00f3n tan grande muy probablemente se conservar\u00e1 la reducci\u00f3n la pregunta natural es si esto es ya una tendencia definitiva la respuesta es no necesariamente esto hay que monitorearlo todos los d\u00edas y estar apreciando la tendencia en su momento veremos con el paso de los d\u00edas y las semanas si se sostiene esta reducci\u00f3n y hablamos ya de una tendencia sostenida a la baja lo iremos informando seg\u00fan sea el caso la siguiente respecto a la mortalidad la mortalidad ha estado tambi\u00e9n a la alza desde el inicio de octubre y tenemos incrementos menores en la medida en que se ha reducido la letalidad la probabilidad de que una persona fallezca por kobe cuando est\u00e1 en atenci\u00f3n m\u00e9dica a lo largo de la epidemia se ha ido reduciendo esto es muy positivo es muy alentador y tiene que ver con varias circunstancias dos principales es que el manejo m\u00e9dico de las personas enfermas es cada vez m\u00e1s efectivo y m\u00e1s eficiente y tambi\u00e9n que las personas acuden m\u00e1s tempranamente a atenci\u00f3n a valoraci\u00f3n y atenci\u00f3n y seguimos enfatizando esto como un mensaje muy importante de la poblaci\u00f3n no esperarse las personas que tengan los s\u00edntomas caracter\u00edsticos de qubits 19 febr el dolor de garganta dolor de cabeza los principales particularmente aquellas personas que tengan 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad o bien que tengan enfermedades cr\u00f3nicas como hipertensi\u00f3n obesidad y otras enfermedades cr\u00f3nicas es muy importante que sin esperar el diagn\u00f3stico por laboratorio acudan a las unidades de atenci\u00f3n de emergencias para que sean valoradas este tiempo reducir este tiempo entre el inicio de los s\u00edntomas y la atenci\u00f3n es muy importante para reducir la letalidad la mortalidad vemos un incremento del tres por ciento en este cambio entre la semana 50 a 51 y en general se ha observado no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en el mundo un intervalo de aproximadamente 2 semanas entre lo que ocurre con la tendencia de aparici\u00f3n de nuevos casos de incidencia y lo que ocurre con la mortalidad esto corresponde al tiempo medio de hospitalizaci\u00f3n que est\u00e1n las personas en los distintos hospitales la siguiente por favor finalmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria es un asunto que como comentamos casi todos los d\u00edas es de extremada importancia en la medida en que esta epidemia siga en m\u00e9xico y en el mundo en todo momento hay que tener disponible la capacidad hospitalaria del sistema nacional de salud recordar\u00e1n seguramente en la mayor\u00eda de las personas que en mexico desde el inicio de la epidemia ten\u00edamos muy claro que no exist\u00eda la capacidad instalada para atender las cantidad de personas que iban a estar enfermas de acuerdo a las distintas proyecciones por eso desde el mes de abril empez\u00f3 un proceso de expansi\u00f3n de la capacidad hospitalaria que le llamamos reconversi\u00f3n hospitalaria en la que se destinaron para la atenci\u00f3n de personas con enfermedad respiratoria aguda grave una cantidad mayor de camas y recordar tambi\u00e9n siempre cuando hablamos de camas es solo para tener la referencia pero no se trata s\u00f3lo del mueble del mueble f\u00edsico donde se alojan las personas lo m\u00e1s importante es tener el personal salud especializado el personal cl\u00ednico o el personal de apoyo tambi\u00e9n tener los insumos y los equipos los ventiladores mec\u00e1nicos las bombas de infusi\u00f3n los monitores etc\u00e9tera y esta capacidad hospitalaria en todo momento se necesita ampliar cuando aumentan la actividad epid\u00e9mica es lo que vemos ahora particularmente en el valle de mexico la ciudad de mexico el estado de mexico y siguen tambi\u00e9n otras entidades como baja california como guanajuato que est\u00e1n en una tendencia y de crecimiento de la epidemia necesitamos siempre tener las camas disponibles haciendo estas reconversi\u00f3n es en este momento lo que vemos es que la ciudad de m\u00e9xico es la entidad con la mayor intensidad epid\u00e9mica y por consiguiente la que ha tenido mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria resta todav\u00eda una reserva en este momento de 13 por ciento pero se est\u00e1 ampliando esta capacidad hospitalaria en las \u00faltimas dos semanas hemos logrado casi duplicar la cantidad de camas disponibles con la ayuda de las distintas instituciones de salud y la \u00faltima diapositiva de este informe t\u00e9cnico sint\u00e9tico es la misma idea pero para camas con ventilador estas son las camas necesarias para las personas cr\u00edticamente enfermas es un tanto el an\u00e1logo de las terapias intensivas y hay hospitales completos como el instituto nacional de enfermedades respiratorias que est\u00e1 destinado a personas cr\u00edticamente enfermas estas personas cr\u00edticamente enfermas afortunadamente son una minor\u00eda de las personas hospitalizadas por kobe 19 la enorme mayor\u00eda m\u00e1s del 85% son personas que no est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas como lo vemos en la siguiente diapositiva en donde vemos tres l\u00edneas la l\u00ednea de hasta arriba en color morado muestra la suma de personas hospitalizadas para cada una de las semanas tanto cr\u00edticamente enfermas como no cr\u00edticamente enfermas en la l\u00ednea roja que est\u00e1 inmediatamente debajo es la cantidad de personas en camas generales es decir personas que no est\u00e1n intubadas y en la l\u00ednea color turquesa hasta abajo las personas o la suma de personas que est\u00e1n intubadas este mensaje lo transmitimos tambi\u00e9n para recordarle a la poblaci\u00f3n que no necesariamente acercarse al hospital implica que la persona va a terminar con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica hemos detectado distintas razones por las que las personas tardan en llegar a los hospitales pero una muy importante es el temor de que si la persona llega al hospital irremediablemente va a ser intubada y desde luego a toda persona le da temor esta situaci\u00f3n porque queremos dejar muy claro lo hemos dicho varias veces es si las personas se inspiran es mucho m\u00e1s probable que lleguen en una condici\u00f3n cr\u00edtica y entonces terminar\u00e1n siendo intubadas cuando hay menos posibilidades de lograr una mejor\u00eda mientras que si acuden m\u00e1s tempranamente a los hospitales todav\u00eda hay muchas m\u00e1s intervenciones que se pueden hacer una muy importante es oxigenaci\u00f3n sin incubaci\u00f3n lo que t\u00e9cnicamente llamamos oxigenaci\u00f3n no invasiva y eso permite una recuperaci\u00f3n sin llegar a una fase extrema de la enfermedad en la que desafortunadamente hay menor probabilidad de que se recuperen las personas entonces insistimos muy muy importante llegar tempranamente a las unidades hospitalarias ahora si me lo permite presidente me paso para all\u00e1 para comentar las curvas vamos ahora a hacer un recorrido visual con las curvas epid\u00e9micas de las entidades federativas como solemos hacerlo los martes del pulso de la salud y el mensaje fundamental es identificar lo que est\u00e1 ocurriendo en la unidad en la entidad federativa donde usted vive cada persona que nos escucha y nos ve y podr\u00e1 identificar cu\u00e1l es la trayectoria de la epidemia el cambio si va aumentando si va disminuyendo o est\u00e1 estable en el sitio donde vive aqu\u00ed vemos en este mapa general la incidencia la incidencia es la cantidad de personas enfermas por 100.000 habitantes esto lo que nos permite es una comparaci\u00f3n equilibrada entre las entidades federativas que tienen evidentemente distinto tama\u00f1o de poblaci\u00f3n la intensidad del color lo que refleja es la intensidad de la epidemia en t\u00e9rminos generales sin entrar en cada detalle aunque cada quien lo puede analizar al ver la imagen es donde est\u00e1 m\u00e1s oscuro el color est\u00e1 m\u00e1s intensa la epidemia y d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s claro c\u00f3mo es el caso de campeche y chiapas la epidemia est\u00e1 con una carga de enfermedad con una cantidad de personas enfermas cada d\u00eda menor la siguiente por favor en esta curva epid\u00e9mica recordar para quien ve por primera vez curvas epid\u00e9micas lo que se representa es el tiempo conforme transcurre la curva o la gr\u00e1fica de izquierda a derecha es el tiempo en semanas empezamos aqu\u00ed en la semana 10 que es la primera semana de marzo cuando empez\u00f3 la epidemia en m\u00e9xico y cuanto m\u00e1s alta es esta l\u00ednea en este sentido es la cantidad de personas que se estima est\u00e1n enfermas estos son los casos estimados luego importante de una curva epid\u00e9mica es poder visualizar de manera r\u00e1pida si la cantidad de personas enfermas aumenta o disminuye para ilustrarlo aqu\u00ed tenemos de la semana 10 hasta la semana 26 que aument\u00f3 la epidemia esto es marzo abril mayo junio y finalmente julio en donde llegamos a un punto m\u00e1ximo y posteriormente en la semana 29 empez\u00f3 a descender y esto es agosto septiembre al llegar a octubre que es la semana 40 del a\u00f1o la epidemia empez\u00f3 a aumentar nuevamente hasta que llegamos a la semana 50 que es a mitad de noviembre de la pen\u00faltima semana de noviembre y empieza a disminuir en esta momento vamos a ver al partir de la semana 1 de 2021 si esto se mantiene o no en esta direcci\u00f3n la siguiente misma idea para la mortalidad que se est\u00e1 curva en verde enseguida cuando recordamos los 32 entidades federativas veremos lo mismo por eso lo explico en mayor detalle al inicio y lo que vemos tambi\u00e9n es el cambio por semanas llegamos a un punto m\u00e1ximo en la semana 28 que es la tercera semana de julio agosto septiembre disminuy\u00f3 la epidemia tambi\u00e9n en la mortalidad y a partir de octubre ha seguido aumentando al momento de la semana 50 a las 51 con un cambio de m\u00e1s 3% la siguiente la tercera gr\u00e1fica que veremos tambi\u00e9n en todos los 32 casos es la hospitalizaci\u00f3n \u00e9sta empieza el primero de mayo que es cuando tenemos este registro de la hospitalizaci\u00f3n ya en toda la infraestructura reconvertida aunque est\u00e1 despu\u00e9s sigui\u00f3 aumentando y vemos que estuvo aumentando lo mismo hasta llegar al mes de julio y despu\u00e9s agosto septiembre estuvo en descenso y a partir de octubre la misma tendencia de ascenso a nivel nacional en resumen nacional vemos por primera vez desde que empez\u00f3 octubre que desciende la curva epid\u00e9mica desciende la cantidad de personas estimadas enfermas todav\u00eda no desciende la cantidad de personas que lamentablemente fallecen por kobe 19 y todav\u00eda no desciende tampoco la cantidad de personas hospitalizadas en este momento la siguiente para cada entidad federativa haremos este recorrido ya de manera m\u00e1s r\u00e1pida y vamos mostrando la tendencia me concentrar\u00e9 en mi descripci\u00f3n en lo que ocurre en las semanas m\u00e1s recientes usar\u00e9 s\u00f3lo el ejemplo de aguascalientes para ilustrar la manera de escribirlo la semana 10 empez\u00f3 a aumentar despu\u00e9s tuvimos junio y aguascalientes estuvo en una etapa estable pero con importante actividad epid\u00e9mica con algunas fluctuaciones subidas y bajadas y posteriormente a partir de la semana 37 que fue a finales de septiembre empezamos a tener este incremento que dur\u00f3 hasta la semana 46 en el mes de noviembre y lleva esta cantidad de semanas 1 2 3 y 4 en descenso la epidemia cuando vemos una cantidad de semanas no hay una cantidad fija para considerarlo pero en general apreciativa mente m\u00e1s de dos o tres semanas de una tendencia de descenso consideramos que es muy probable que se mantenga esa tendencia de reducci\u00f3n de la epidemia en est\u00e9 inserto que veremos en las 32 curvas vemos la misma idea pero para de funciones y vean ustedes como tambi\u00e9n empez\u00f3 a subir subir subir subir con varias cambios y tenemos aqu\u00ed ya dos semanas consecutivas de reducci\u00f3n de la mortalidad el calendario aqu\u00ed es el mismo calendario que ac\u00e1 y est\u00e1 en la esquina superior derecha el color del sem\u00e1foro para la calificaci\u00f3n m\u00e1s reciente que estar\u00e1 vigente hasta este pr\u00f3ximo viernes 2 d primero de enero la siguiente y tambi\u00e9n para las entidades federativas vemos la hospitalizaci\u00f3n la curva amarilla es la suma de personas cr\u00edticamente enfermas y no cr\u00edticamente enfermas la curva inmediatamente abajo es personas que no est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas y la l\u00ednea de hasta abajo es personas cr\u00edticamente enfermas nuevamente destacamos que la gran mayor\u00eda no est\u00e1n cr\u00edticamente enfermas las hospitalizaciones var\u00edan mucho m\u00e1s pero en general podemos reconocer tendencias y aqu\u00ed vemos que en el caso de aguascalientes desde octubre empez\u00f3 este aumento y despu\u00e9s se estabiliz\u00f3 y m\u00e1s recientemente ya est\u00e1 tambi\u00e9n en reducci\u00f3n finalmente tambi\u00e9n en esta curva de hospitalizaciones vemos arriba el estado que guarda en proporci\u00f3n en porcentaje la disponibilidad de camas tanto generales como camas con ventilador v\u00e1monos ahora s\u00ed m\u00e1s r\u00e1pido y vamos viendo las 32 entidades baja california despu\u00e9s de una de las primeras entidades afectadas despu\u00e9s tuvo una etapa de descenso sin haber terminado por completo el control epid\u00e9mico despu\u00e9s empez\u00f3 a subir en octubre y tiene apenas una semana de reducci\u00f3n en la cantidad de personas enfermas cada semana todav\u00eda no reduce la mortalidad est\u00e1 en sem\u00e1foro rojo la siguiente la tendencia de hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda a la alza la siguiente baja california sur vemos tambi\u00e9n descenso posteriormente desde la semana 46 ascenso todav\u00eda no desciende la cantidad de personas enfermas aunque la mortalidad ha tenido este patr\u00f3n de reducci\u00f3n la siguiente es la hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda con un incremento la siguiente campeche fue el primer estado en pasar a color verde de su sem\u00e1foro de riesgo kobe porque como se ve en la curva tuvo desde la semana 28 la tercera semana de julio una reducci\u00f3n sostenida en la cantidad de casos diarios reducci\u00f3n que se ha mantenido hasta ahora con una cantidad muy menor de casos lo mismo la mortalidad y sigue en sem\u00e1foro verde lo mismo para la hospitalizaci\u00f3n en el caso de campeche vemos que todav\u00eda no ha habido una desocupaci\u00f3n completa pero vean ustedes la ocupaci\u00f3n es 6% y 2% para camas generales y con ventilador respectivamente la siguiente lo mismo chiapas tuvo un descenso abrupto a partir de la semana 26 del a\u00f1o y despu\u00e9s ha mantenido una intensidad de epidemia muy baja tanto en casos nuevos como en defunciones sigue en sem\u00e1foro verde la siguiente en hospitalizaci\u00f3n chiapas tambi\u00e9n se encuentra con una ocupaci\u00f3n m\u00ednima 5 y 6 por ciento de sus camas la siguiente en el caso de chihuahua llegamos a un punto de importante preocupaci\u00f3n en la semana 44 de 43 y 44 del a\u00f1o porque tuvimos este incremento muy r\u00e1pido pero posteriormente despu\u00e9s de varias intervenciones que tienen que ver con el control comunitario de la epidemia a partir de reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico y tambi\u00e9n la ampliaci\u00f3n de capacidades hospitalarias tenemos ya una tendencia de reducci\u00f3n muy sostenida que seguramente ya se mantendr\u00e1 lo mismo en la mortalidad la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n concurrentemente o consistentemente tambi\u00e9n va en reducci\u00f3n la siguiente el caso de la ciudad de mexico como lo hemos estado destacando desde que la jefa de gobierno declar\u00f3 la alerta por kobe de emergencia por kobe es la zona que ha sido de mayor preocupaci\u00f3n como lo hemos dicho todos los martes y en varias otras ocasiones las grandes ciudades las zonas muy pobladas tardan m\u00e1s en responder a las intervenciones de control esto es un fen\u00f3meno muy claramente conocido en la epidemiolog\u00eda las poblaciones tienen todav\u00eda inercia una velocidad de contagios que tardan en cambiar con el tiempo pero afortunadamente vemos la primera semana de reducci\u00f3n que es consistente con ya tres semanas de reducci\u00f3n de la movilidad en el espacio p\u00fablico queremos destacar esto porque esto es alentador para quienes vivimos en el valle de m\u00e9xico el 4 de diciembre el el presidente y yo aqu\u00ed en llamado muy enf\u00e1tico a la colaboraci\u00f3n de las personas que vivimos en la zona metropolitana para reducir voluntariamente la movilidad y posteriormente se tomaron disposiciones espec\u00edficas y ayer present\u00e1bamos por la noche la reducci\u00f3n de la movilidad del espacio p\u00fablico eso hace tres semanas y hoy vemos la consecuencia que es ya la reducci\u00f3n en la tendencia de la epidemia las defunciones desafortunadamente todav\u00eda no disminuyen pero si se reduce el n\u00famero de casos reducir la mortalidad tambi\u00e9n todav\u00eda estamos en sem\u00e1foro rojo y esto ocurrir\u00e1 al menos hasta el 10 de la siguiente tendencia de hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda la alza y como hemos dicho todav\u00eda tenemos una sobrecarga de hospitalizaci\u00f3n muy importante y estamos haciendo todos los esfuerzos para ir m\u00e1s r\u00e1pido en la reconversi\u00f3n hospitalaria la siguiente el caso de coahuila tambi\u00e9n tenemos el que tuvimos un cambio muy importante es de la semana 37 del a\u00f1o llegamos a un punto m\u00e1ximo y llevamos varias semanas de reducci\u00f3n tambi\u00e9n de defunciones la siguiente tambi\u00e9n las hospitalizaciones van en reducci\u00f3n la siguiente el caso de colima una tendencia en general muy positiva desde la semana 32 a la reducci\u00f3n desde la semana 46 ha habido una suerte de estancamiento en esa reducci\u00f3n por se mantiene m\u00e1s o menos la misma cantidad de personas enfermas por semana y en el caso de la mortalidad con una reducci\u00f3n sostenida desde la semana 41 la siguiente las hospitalizaciones se redujeron pero en este momento todav\u00eda no terminan de reducirse hay una suficiente capacidad hospitalaria por arriba del 80% la siguiente el caso de durango tambi\u00e9n junto con primero ciao chihuahua despu\u00e9s coahuila le sigui\u00f3 durango con este importante cambio de la semana 38 en donde aument\u00f3 la cantidad de personas enfermas pero ya llevamos cinco semanas consecutivas en donde hay una reducci\u00f3n sostenida lo hay tambi\u00e9n en la mortalidad y lo hay tambi\u00e9n en la hospitalizaci\u00f3n pues durango tambi\u00e9n ya est\u00e1 en una fase de control epid\u00e9mico sostenida la siguiente en el caso del estado de m\u00e9xico sigue un patr\u00f3n casi id\u00e9ntico al de la ciudad de mexico la raz\u00f3n es obvia y la mayor\u00eda de los casos est\u00e1n ocurriendo en la zona conurbada y despu\u00e9s de un periodo largo de reducci\u00f3n tuvimos este incremento justamente en la primera semana de octubre sigui\u00f3 aumentando pero tambi\u00e9n vemos ya primera semana de reducci\u00f3n de la intensidad epid\u00e9mica a uno de las defunciones la siguiente tampoco de la hospitalizaci\u00f3n la siguiente bueno cuanto sin un patr\u00f3n semejante pero all\u00ed no est\u00e1 relacionado con lo que ocurre en el valle de mexico vemos este incremento importante el gobierno del estado de guanajuato ha hecho un se\u00f1alamiento de tomar las medidas correspondientes al sem\u00e1foro rojo a pesar de que aun en la calificaci\u00f3n espec\u00edfica no se encuentra en sem\u00e1foro rojo pero respaldamos por completo la muy sensata y oportuna disposici\u00f3n del gobierno de guanajuato de hacer medidas de restricci\u00f3n de la movilidad que corresponden con el sem\u00e1foro rojo es muy oportuno para lograr cambiar esta trayectoria vemos ya resultado preliminar con reducci\u00f3n y apenas una semana de reducci\u00f3n de la mortalidad la siguiente la hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda en fase de ascenso la siguiente el estado de guerrero en general con un patr\u00f3n de reducci\u00f3n desde la semana 25 con muchas variaciones y desde la semana 44 con un proceso de aumento no tan acelerado como en otras entidades federativas esperemos que empiece a tomar tambi\u00e9n una tendencia de control la siguiente las hospitalizaciones tambi\u00e9n muchas variaciones y en este momento en general hab\u00edan tenido reducci\u00f3n y solamente en los \u00faltimos 12 d\u00edas tienen un incremento la siguiente el estado hidalgo un patr\u00f3n muy semejante al de la ciudad de mexico muy semejante al del estado de mexico muy semejante al de guanajuato aqui enfatizamos el concepto de megal\u00f3polis existen siete entidades federativas en el centro del pa\u00eds que comparten una enorme cantidad de personas que se movilizan y esto hace que la epidemia hasta cierto punto se comporte de manera semejante en todos estos siete estados lo vamos a ver tambi\u00e9n para el caso de morelos vemos la tendencia de incremento y apenas la primera semana de reducci\u00f3n que esperamos se sostenga pero que todav\u00eda no se representa en la mortalidad la siguiente tampoco en la hospitalizaci\u00f3n donde en el estado hidalgo seguimos viendo esta tendencia de incremento con una muy importante saturaci\u00f3n de los hospitales en el caso de jalisco tambi\u00e9n dominado por guadalajara y la zona conurbada de la capital del estado vemos esta lentitud en la respuesta insistimos los se\u00f1alamientos aqu\u00ed vertidos son de car\u00e1cter t\u00e9cnico no son una calificaci\u00f3n o descalificaci\u00f3n de las acciones que hacen los gobiernos estatales son la representaci\u00f3n objetiva de lo que ocurre con la epidemia vemos que durante muchas semanas se mantuvo en esta meseta le llamamos meseta alta a esta idea de que hay una gran cantidad de casos semanales que se conservan y que no empiezan una tendencia de reducci\u00f3n ya partir de la semana 46 del a\u00f1o esta tendencia de incremento y apenas tambi\u00e9n primera semana de reducci\u00f3n t\u00edmidamente reflejada en cambios de reducci\u00f3n en la mortalidad la siguiente en la tendencia hospitalaria todav\u00eda una fase de incremento en jalisco la siguiente el estado de michoac\u00e1n m\u00faltiples variaciones esto corresponde con varias intervenciones que hizo el gobierno del estado y la secretaria de salud que las comentamos en su momento y vemos en estos semanas m\u00e1s recientes desde la 46 esta trayectoria de ascenso y apenas la primera semana de reducci\u00f3n que ojal\u00e1 se mantenga la siguiente lo mismo la hospitalizaci\u00f3n una reducci\u00f3n sostenida desde el mes de agosto pero posteriormente estos 15 d\u00edas de incremento en la hospitalizaci\u00f3n la siguiente en estado de morelos ya lo dec\u00edamos esta dependencia de la zona megal\u00f3polis anna y lo que vemos es que tiene este incremento importante que ahora va en ascenso semejante al comentario que acabo de hacer para el estado de guanajuato el estado de morelos ha tomado decisiones propias y que son le corresponde tomar para tomar las disposiciones del sem\u00e1foro rojo a pesar de que todav\u00eda no hay ninguna calificaci\u00f3n se est\u00e1 elaborando en estos d\u00edas de la tendencia de la intensidad de pi de mica en morelos pero respaldamos ya desde ahorita las decisiones muy oportunas del gobierno del estado de morelos de considerar que morelos est\u00e1 en sem\u00e1foro rojo y que necesita intervenciones de control lo que es muy obvio en la gr\u00e1fica por esta tendencia acelerada de incremento de casos surge que en morelos se reduzca la movilidad del espacio p\u00fablico para que no haya m\u00e1s casos la siguiente la tendencia hospitalizaci\u00f3n es hacia arriba y se est\u00e1n acercando a la mitad de la ocupaci\u00f3n hospitalaria en camas generales la siguiente el caso de nayarit es alentador hay una tendencia sostenida de descenso desde la semana 30 del a\u00f1o que es la \u00faltima semana de julio y finalmente apenas tuvo este incremento pero volvi\u00f3 a tener descenso la mortalidad con importantes variaciones pero en general con una tendencia de descenso y en la hospitalizaci\u00f3n lo que vemos es tambi\u00e9n reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria en buen curso el control epid\u00e9mico en nayarit la siguiente el caso de nuevo l\u00e9on misma situaci\u00f3n que para la ciudad de mexico para jalisco y aqu\u00ed dominado desde luego por monterrey y la zona metropolitana importante intensidad epid\u00e9mica con grandes variaciones y todav\u00eda vemos una tendencia al menos de sostenimiento de la epidemia si no es que de incremento a lo largo del tiempo la mortalidad sin embargo va en descenso la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n con variaciones en los \u00faltimos 12 d\u00edas tendencia de incremento la siguiente el estado oaxaca tambi\u00e9n estancado en su reducci\u00f3n de la epidemia con una tendencia general de ascenso desde la semana 44 y apenas la primera semana de reducci\u00f3n la siguiente igual la hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 en estable pero con ocupaci\u00f3n de la tercera parte de las camas destinadas a kobe est\u00e1 la siguiente el estado de puebla en general hab\u00eda tenido una tendencia muy positiva de reducci\u00f3n desde la semana 26 primeras semanas de julio y se mantuvo hasta la semana 40 despu\u00e9s no tuvo incremento durante todo octubre y fue a partir de noviembre que empez\u00f3 con un incremento el gobierno del estado de puebla ha hecho un llamado tambi\u00e9n a reducir la movilidad el espacio p\u00fablico porque tiene un riesgo importante de entrar en descontrol insistimos el sem\u00e1foro de riesgo como ya lo muestra en naranja pero nos parece oportuno que el gobernador del estado de puebla y su equipo hayan tomado ya acciones anticipadas para reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico la siguiente vemos que la trayectoria de ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n va en incremento puebla es uno de los siete estados de la zona megal\u00f3polis tan a la siguiente quer\u00e9taro en general hab\u00eda tenido una tendencia de ascenso de aumento sostenida desde el inicio de la epidemia ascenso ascenso ascenso ascenso ascenso mucho m\u00e1s acelerado a finales de septiembre de octubre noviembre y ya tiene una se\u00f1al positiva de reducci\u00f3n por tres semanas consecutivas lo mismo la mortalidad empieza a reducirse y la hospitalizaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 en una trayectoria de aumento la siguiente quintana roo en general un muy buen control hay un poco de estancamiento incluso una tendencia de aumento durante el mes de noviembre y en la siguiente vemos que la tendencia de hospitalizaci\u00f3n apenas empieza a tener un cambio hacia arriba todav\u00eda tiene buena disponibilidad de camas hospitalarias la siguiente san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n una zona de f\u00e1cil control por la movilidad que representa la zona central del baj\u00edo la parte de alta del baj\u00edo y tenemos esta tendencia de estancamiento pero en las \u00faltimas cuatro semanas consecutivas de reducci\u00f3n lo mismo la mortalidad lo siguiente y lo mismo la hospitalizaci\u00f3n con importantes variaciones y la disponible hospitalaria superior al casi 80% la siguiente sinaloa es el estado que tiene la mayor cantidad de semanas consecutivas en reducci\u00f3n con variaciones como suele ocurrir pero desde la semana 23 con reducci\u00f3n reducci\u00f3n de las defunciones est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n en reducci\u00f3n buen control epid\u00e9mico en sinaloa la siguiente sonora hab\u00eda tenido una muy buena reducci\u00f3n desde la semana 28 del a\u00f1o la tercera semana de julio despu\u00e9s a partir de noviembre es cuando empez\u00f3 en ascenso tiene ya tres semanas de reducci\u00f3n pero todav\u00eda la mortalidad est\u00e1 en ascenso la siguiente lo mismo la hospitalizaci\u00f3n apenas es en la \u00faltima semana donde ya se muestra una reducci\u00f3n pero por ser uno de los indicadores m\u00e1s tard\u00edos es alentador que empezar\u00e1 a entrar en control la siguiente tabasco muy semejante tuvo una reducci\u00f3n desde el final de julio todo agosto todo septiembre y a mitad de octubre es que empez\u00f3 a tener esta tendencia de incremento afortunadamente la \u00faltima semana vemos ya esta reducci\u00f3n todav\u00eda no se reflejan las defunciones la siguiente todav\u00eda no se refleja en la hospitalizaci\u00f3n esperamos que se mantenga esta tendencia y se reduzca ya la epidemia tambi\u00e9n en tabasco tamaulipas ya casi por terminar tenemos esta reducci\u00f3n sostenida pero todo octubre todo noviembre ha tenido una meseta en donde hay estabilidad de la epidemia pero todav\u00eda con importante carga tanto en casos como en mortalidad la siguiente como en hospitalizaciones con buena capacidad hospitalaria todav\u00eda disponible la siguiente la escala que hab\u00eda tenido tambi\u00e9n una reducci\u00f3n este es un patr\u00f3n muy semejante al de tabasco hab\u00eda tenido una reducci\u00f3n sostenida pero a partir de octubre con este cambio hacia arriba la escala tambi\u00e9n est\u00e1 en la zona megal\u00f3polis anna y podr\u00eda ser afectada de esta tendencia general de todas las entidades federativas de la regi\u00f3n centro las defunciones a la alza la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n a la alza ser\u00eda prudente que en la escala ya se empezar\u00e1n a hacer algunas intervenciones correspondientes a el control de la movilidad la siguiente veracruz en crea con una tendencia a la baja muy parecido al patr\u00f3n al de campeche aunque se qued\u00f3 con todav\u00eda una importante cantidad de casos semanales desde todo octubre y noviembre reducci\u00f3n de mortalidad la siguiente y reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la siguiente casi para terminar yucat\u00e1n una tendencia general de reducci\u00f3n con importantes variaciones pero en general desde la semana 32 tenemos una tendencia a la baja y despu\u00e9s una disminuci\u00f3n m\u00e1s lenta lo mismo en la mortalidad la siguiente y en las hospitalizaciones est\u00e1 estable en la ocupaci\u00f3n hospitalaria pero con buena capacidad hospitalaria casi del 90 por ciento de disponibilidad la siguiente zacatecas el \u00faltimo estado en el orden alfab\u00e9tico tuvo igual que quer\u00e9taro una tendencia de ascenso ascenso ascenso un corto periodo durante agosto de reducci\u00f3n y despu\u00e9s septiembre octubre de noviembre en ascenso pero afortunadamente noticia positiva ya lleva tres semanas consecutivas de descenso se refleja en la mortalidad y se refleja en la hospitalizaci\u00f3n cuando vemos los tres indicadores consistentemente a la baja ya es mucho m\u00e1s alentador de que hay un control epid\u00e9mico en resumen la epidemia contin\u00faa activa en m\u00e9xico y debemos seguir con las medidas de prevenci\u00f3n ya arranc\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra kobe desde el 24 de diciembre esto es muy alentador pero es muy importante la prudencia porque durante el tiempo que tarde la aplicaci\u00f3n de la vacuna la epidemia seguir\u00e1 en m\u00e9xico y en el mundo entonces debemos seguir con las medidas de control son seis entidades federativas las que tienen la tendencia de ascenso r\u00e1pido otras est\u00e1n en un periodo intermedio son las que est\u00e1n en color naranja y se sostienen chiapas y campeche como entidades con una m\u00ednima actividad epid\u00e9mica esto es todo presidente muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or secretario alcocer compa\u00f1eros a iniciativa del presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de m\u00e9xico y el estado en su conjunto recuper\u00f3 rescat\u00f3 la condecoraci\u00f3n miguel hidalgo de la ley de recompensas de premios y recompensas civiles llevaba 40 a\u00f1os dormida all\u00ed en esa en esa ley esta condecoraci\u00f3n que como lo dice el art\u00edculo 34 de esta ley es la m\u00e1s alta presea que otorgan los estados unidos mexicanos a sus nacionales para premiar m\u00e9ritos eminentes o distinguidos conducta su trayectoria vital ejemplar relevantes servicios prestados a la patria oa la humanidad o actos heroicos y pueden pasarla la primera en ese sentido el consejo de la condecoraci\u00f3n miguel hidalgo y su jurado presidido por el doctor jorge alcocer emitieron una convocatoria el 11 de agosto y a partir de esa de esa convocatoria el 16 de septiembre se entregaron 58 condecoraci\u00f3n es grado collar esto fue a 58 m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros junto con un diploma y una un premio de 100 mil pesos adem\u00e1s obviamente de la insignia el 20 de noviembre se entregaron 525 condecoraciones grado cruz esto es igual de la misma manera con la insignia dise\u00f1ada por el jurado adem\u00e1s de un diploma y 50 mil pesos y este 29 de diciembre se entregan las 980 condecoraciones grado placas que van al igual n\u00famero de hospitales que han estado atendiendo kobe es lo que como ha comentado el doctor alcocer es el cierre de esta condecoraci\u00f3n de este a\u00f1o en 2021 se continuar\u00e1 con la segunda entrega de grado cruz adem\u00e1s de las condecoraciones en grado bandas 7.150 condecoraciones que se corresponden a un diploma y 25 mil pesos que se entregar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o en la siguiente el grado placa de acuerdo al consejo de la condecoraci\u00f3n un consejo que est\u00e1 integrado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de cultura la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica adem\u00e1s de las mesas directivas de la c\u00e1mara de senadores y de la c\u00e1mara de diputados de dise\u00f1aron est\u00e1 esta placa es una placa simb\u00f3lica que ir\u00e1 en un lugar muy especial de cada hospital kobe de todas las instituciones de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds con esto estamos buscando reconocer y recordar el esfuerzo de todo el personal la leyenda dice en reconocimiento al personal de esta unidad m\u00e9dica su contribuci\u00f3n a salvar vidas durante la pandemia de kobe 19 siempre ser\u00e1 recordado esto hay que decirlo tambi\u00e9n reconoce a todo el personal de salud de todas las categor\u00edas desde luego que los m\u00e9dicos y las enfermeras las m\u00e9dicas y los enfermeros pero adem\u00e1s a todos los que est\u00e1n en el en el hospital a todos quienes han trabajado ah\u00ed el personal de higiene y limpieza el personal de ambulancias los manejadores de alimentos los laboratoristas los kim los asistentes m\u00e9dicos los radi\u00f3logos los camilleros los inhal\u00f3 terapeutas el personal de farmacias el de mantenimiento y conservaci\u00f3n en la siguiente son 980 que se distribuir\u00e1n entre todas las instituciones el d\u00eda el d\u00eda de hoy 495 hospitales de la secretar\u00eda de salud y del inss ave 77 hospitales de la secretar\u00eda de la defensa nacional 9 de la secretar\u00eda de marina- 275 del instituto mexicano del seguro social 112 de liszt 12 de pemex para este total de 980 y como lo ha dicho el presidente l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n una forma de reconocimiento y de agradecimiento es la protecci\u00f3n del personal de salud y por eso es que hay tanto \u00e1nimo y agradecimiento de ser los primeros en el plan nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 la siguiente la distribuci\u00f3n por estado es la siguiente y a partir de hoy se empezar\u00e1n a develar todas estas placas por eso es que nos da tanto gusto que el d\u00eda de hoy est\u00e9n aqu\u00ed en este sal\u00f3n de tesorer\u00eda de palacio nacional siete m\u00e9dicos siete representantes de siete instituciones de salud para recoger las placas que ir\u00e1n a sus hospitales si me lo permite presidente nos ir\u00edamos nombrando para que vayan pasando cada uno de ellos por parte de la secretaria de salud recibe el doctor robinson de manuel robles hern\u00e1ndez jefe de m\u00e9dicos residentes del instituto nacional de enfermedades respiratorias del iner gracias por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional recibe el general de brigada m\u00e9dico cirujano guadalupe masa de la torre director general del hospital central militar por parte de la secretar\u00eda de marina recibe el contraalmirante servicio de sanidad naval m\u00e9dico cirujano naval anestesi\u00f3logo pediatra diplomado de estado mayor juan alberto d\u00edaz ponce medrano director del centro m\u00e9dico naval por parte del instituto mexicano del seguro social recibe a nombre de todo el personal del hospital general de zona n\u00famero 1 carlos mcgregor el doctor arturo hern\u00e1ndez paniagua [Aplausos] por parte del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado recibe la doctora mar\u00eda banda la asa mendi directora del hospital regional de veracruz como representante del instituto de salud para el bienestar y de cds a el doctor jose alejandro \u00e1valos bracho director del hospital general a justo medio de la ciudad y finalmente por parte de pemex recibe el doctor abraham emilio reyes director general del hospital central norte de alta especialidad ser presidente pues este 29 de diciembre un 21 de diciembre de acb de 1925 hace 95 a\u00f1os naci\u00f3 en iguala guerrero el doctor guillermo sober\u00f3n que falleciera este 12 de octubre y en alguna ocasi\u00f3n dijo una frase no es lo que se hace sino c\u00f3mo y por qu\u00e9 se hace lo que da sentido a la vida y la verdad que el personal de salud lo ha hecho lo ha hecho con valor entrega y sacrificio y adem\u00e1s lo ha hecho por razones profundas un alto sentido de responsabilidad humanismo y mucho patriotismo enhorabuena a todas ya todos muchas felicidades [Aplausos] bueno hemos concluido la exposici\u00f3n y la entrega de las condecoraciones y abrimos para preguntas y respuestas buenos d\u00edas presidente gracias de verdad preguntarle sobre el tema de la vacuna si han dicho que durante todo enero se va a vacunar al personal de salud y tienen sedes base en ciudad de m\u00e9xico y coahuila por cuesti\u00f3n de regi\u00f3n preguntarle si despu\u00e9s de enero oa partir de cu\u00e1ndo podr\u00edan o estar planeado a la mejor cambiar las sedes o si va a continuar siendo en ciudad de m\u00e9xico y coahuila y si tienen un estimado de cuando podr\u00edan llegar el cargamento de otras vacunas no s\u00f3lo de facer eso primero gracias s\u00ed mire es importante qu\u00e9 s\u00ed conozca bien aunque ya vemos dicho que lo primero es vacunar a todo el personal de salud encargado de los hospitales cobit eso es lo primero y la vacuna que est\u00e1 llegando y se est\u00e1 aplicando es para trabajadores de el sector salud consideramos que nos va a alcanzar a atender a todo el personal de salud que est\u00e1 en hospitales kobe tease por qu\u00e9 considera que existen en hospitales para kobe que fueron reconvertidos con ese prop\u00f3sito en una cantidad cercana a mil hospitales acaban de decir 980 hospitales entonces todos los trabajadores de estos 980 hospitales van a ser vacunados son los primeros ya se inici\u00f3 este plan si les parece ponemos los de las entregas s\u00ed para explicar como el aeropuerto de monterrey alrededor de 50.000 dosis que ya se est\u00e1n aplicando y van a llegar 53 mil m\u00e1s se estima para el d\u00eda 4 ustedes me corrigen 4 de enero entonces las que llegaron y las que est\u00e1n por llegar el d\u00eda 4 se piensa que se utilicen porque estamos en la etapa de preparaci\u00f3n de ensayo d calibrar y todo el plan de vacunaci\u00f3n entonces van a llegar 8.775 m\u00e1s dedicadas a saltillo coahuila y el resto a la ciudad de m\u00e9xico para pensamos terminar de vacunar a todo el personal de salud de ciudad de mexico el estado de mexico morelos e hidalgo entonces estar\u00edamos hablando de cinco estados estas dosis luego vamos a recibir ya una cantidad mayor el d\u00eda 11 de enero cuatrocientos treinta y seis mil 800 dosis el 11 de enero estas dosis van ah todo el pa\u00eds ser\u00eda a 27 estados del pa\u00eds ya van directo a los aeropuertos en el caso de quintana roo canc\u00fan chetumal de yucat\u00e1n a m\u00e9rida campeche ciudad del carmen o sea ya es una distribuci\u00f3n a 27 todo para el personal m\u00e9dico entonces aqu\u00ed ya estamos hablando de la primera dosis como la vacuna requiere de 2 dosis vamos a tener el 18 de enero otra entrega se estima en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales de que estos cuatrocientos treinta y seis mil dosis se van a utilizar para los primeros que fueron vacunas porque se requiere un plazo de 21 d\u00edas de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis a la segunda y el 25 de enero llega otro env\u00edo de 436.000 que pensamos aplicar en los estados en los 27 estados que van a recibir el 11 de enero qu\u00e9 la primera 2 de esta forma con fighter cubrimos ese es el estimado todo \u00e9l un grupo de m\u00e9dicos enfermeras de trabajadores de la salud se calcula alrededor de 750.000 personas de modo que nos va a alcanzar a vacuna cansino de una farmac\u00e9utica china y del gobierno de china ha hecho el compromiso de entregarnos a partir de enero cantidades suficientes se estableci\u00f3 un convenio de 8 millones de dosis de enero a marzo de esta vacuna esta vacuna no requiere de dos aplicaciones es una 2 no requiere de bajas temperaturas de modo que al tener esta vacuna disponible vamos a iniciar desde enero la vacunaci\u00f3n de adultos mayores que es el segundo grupo prioritaria en todo el pa\u00eds vamos a seguir recibiendo este vacunas de facer y de otras farmac\u00e9uticas con el apoyo la colaboraci\u00f3n de otros gobiernos con los que tenemos comunicaci\u00f3n y hay cooperaci\u00f3n y hay acuerdos porque no pones los de pa\u00edses que a lo que habl\u00e1bamos de faxes hasta aqu\u00ed uni\u00f3n 400 en enero pero febrero hay compromisos de 3.000.000 marzo de 5 y as\u00ed nada m\u00e1s con esta farmac\u00e9utica se tienen acuerdos para que no nos falte la vacuna que se aplique de manera universal y gratuita va a depender de que se cumplan los acuerdos y de la disponibilidad despu\u00e9s de terminar de vacunar a los adultos mayores se le va a dar [M\u00fasica] la atenci\u00f3n a enfermos cr\u00f3nicos ya nos dec\u00eda anoche doctor hugo l\u00f3pez gatell que en el grupo de poblaci\u00f3n de adultos mayores est\u00e1n un porcentaje considerable de enfermos cr\u00f3nicos casi la mitad con hipertensi\u00f3n diabetes obesidad de modo que nos quedar\u00eda la mitad de menos de 60 mientras de 60 a\u00f1os para que sea el tercer grupo atendido tambi\u00e9n de acuerdo a las caracter\u00edsticas que vaya presentando o como se vaya comportando la pandemia en los estados con sem\u00e1foro verde se van a reiniciar las clases presenciales y ah\u00ed vamos a necesitar vacunar a maestras ya maestros ese es el cuarto grupo preferente estamos insistiendo mucho que no haya influyentismo qu\u00e9 a los trabajadores de salud que se vacunen sean los que est\u00e1n en los hospitales corts y que el segundo grupo sea para adultos mayores empezando por los de m\u00e1s edad los ancianos respetables est\u00e9n donde est\u00e9n he dicho pueden estar viviendo en las lomas pueden estar en una comunidad de la lacandona en chiapas pues la tarahumara en chihuahua donde est\u00e9n pero vamos a estar muy pendientes y yo le pido a todos los mexicanos que nos ayuden para que nadie se brinque la fila se act\u00fae con rectitud y con equidad y as\u00ed vamos a avanzar nada de que porque yo tengo dinero y voy a tener yo primero la vacuna o yo soy pol\u00edtico yo soy influyente voy a tener primero la vacuna es o no eso es inmoral entonces ya estamos trabajando en este plan interviene todo el gobierno en el caso del sector salud adem\u00e1s de las dependencias aqu\u00ed representadas se cuentan con el apoyo desde el inicio de la secretaria de marina y de la secretaria de la defensa nacional porque cuando empiece el despliegue de el plan de vacunaci\u00f3n ya y adultos mayores pues vamos tener calculamos 10.000 centros de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds en el territorio son los 10.000 centros integradores que se tienen en donde se est\u00e1 y atendiendo a la gente que recibe los apoyos de los programas de bienestar constantemente en estos centros integradores se entregan los apoyos a los adultos mayores ya hay viste pues una experiencia y c\u00f3mo los siervos de la naci\u00f3n los que trabajan en campo t\u00e9cnicos del programa sembrando vida y enfermeras y enfermeros y quienes se han dedicado a la vacunaci\u00f3n durante muchos a\u00f1os todos juntos todos marinos soldados vamos a integrar las brigadas para llevar a cabo la vacunaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible entonces vamos a seguir trabajando en eso anoche nos reunimos ma\u00f1ana tambi\u00e9n yo ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que no voy a salir del fin de a\u00f1o nos vamos a quedar aqu\u00ed triste ya no vamos a salir porque estamos ampliando el n\u00famero de camas y equipando en hospitales en la ciudad de m\u00e9xico para atender enfermos tenemos disponibilidad pero no queremos confiarnos queremos estar este seguros y garantizar que nadie se quede sin camas en equipo sin m\u00e9dico sin atenci\u00f3n entonces vamos a quedarnos en eso aprovecho tambi\u00e9n para hacer un llamado a los m\u00e9dicos a las enfermeras h\u00e9roes reinas nacionales los que puedan venir a ayudar voluntariamente a la ciudad de mexico como ya lo est\u00e1n haciendo del seguro social y de otras instituciones de hospitales del lynx xavi en estados donde ya hay m\u00e1s control de la pandemia donde ya no tienen una situaci\u00f3n de emergencia y que puedan venir a ayudarnos a ayudar este salvar vidas a la ciudad de mexico esto de manera voluntaria para seguir expresando la solidaridad el humanismo que caracteriza a todos los trabajadores del sector salud bienvenidos este porque se requiere de m\u00e1s m\u00e9dicos y tambi\u00e9n el relevo que mucho cansancio ya hay mucha fatiga de los que desde hace muchos meses est\u00e1n trabajando en los hospitales gracias resienten segundo tema asunto de ayer la afectaci\u00f3n en por el apag\u00f3n que hubo en varias partes del pa\u00eds se hablaba de una afectaci\u00f3n a un poco a m\u00e1s de 10.000 y bueno una afectaci\u00f3n importante a nivel nacional all\u00e1 ya lo dec\u00eda manuel barlett pero preguntarle m\u00e1s de 10 millones de personas preguntarle si tienen informe hay temor de la poblaci\u00f3n de que esto pueda volver a suceder sobre todo en las condiciones que se est\u00e1 trabajando ahora el home office y las condiciones que se tienen por la pandemia que informe el edad manuel barlett en torno a el temor que se tiene de que esto no se vuelva a dar o al menos no frecuentemente no se va a repetir este fue un desbalance de acuerdo a lo que expresaron los t\u00e9cnicos salieron de operaci\u00f3n unas plantas y esto gener\u00f3 un descontrol en todo el sistema el\u00e9ctrico porque est\u00e1 totalmente intercomunicado el sistema el\u00e9ctrico es una red nacional entonces cuando hay una falla de este pc afecta no s\u00f3lo a un estado sino a estados vecinos como sucedi\u00f3 y este hay tambi\u00e9n sistemas de seguridad para no causar da\u00f1os al sistema el\u00e9ctrico en autom\u00e1tico entran estos sistemas de seguridad fue lo que sucedi\u00f3 por eso este pues fue amplia regi\u00f3n o mejor dicho los estados fueron varios estados que dos estados que se quedaron sin energ\u00eda el\u00e9ctrica afortunadamente en muy poco tiempo en dos horas se reestableci\u00f3 el servicio yo quiero hacer un reconocimiento a los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad los trabajadores son muy buenos son de lo mejor entonces este van a presentar un informe el d\u00eda de hoy todas las causas que ocasionaron este apag\u00f3n en 12 estados a qu\u00e9 se debi\u00f3 de contestar la pregunta si va a seguir sucediendo yo puedo adelantar que no tenemos un buen servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica se est\u00e1 rescatando a la comisi\u00f3n federal de electricidad claro cuando pasen estas cosas est\u00e9n los que est\u00e1n a favor de la privatizaci\u00f3n los que quer\u00edan desaparecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad para quedarse con el mercado de la industria el\u00e9ctrica y hacer jugosos negocios cobrando muy cara la energ\u00eda el\u00e9ctrica pues ellos van a decir que no funciona la comisi\u00f3n federal es decir lo que han hecho siempre cada vez que van hoy van a privatizar porque eso ya se termin\u00f3 dec\u00edan que era muy malo el servicio as\u00ed empezaron cuando iban a privatizar tel\u00e9fonos de m\u00e9xico diciendo que era mal\u00edsimo el servicio de tel\u00e9fonos de m\u00e9xico fueron preparando el terreno y luego entregaron tel\u00e9fonos de m\u00e9xico entonces hay siempre esa tentaci\u00f3n m\u00e1s ahora que nos hemos propuesto fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad y apm que son dos empresas p\u00fablicas esenciales si se privatiza la industria el\u00e9ctrica por completo si hubiesen continuado cerrando plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y comprando la energ\u00eda el\u00e9ctrica a empresas particulares sobre todo extranjeras louis es continuado aumentando el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica porque eso fue lo que sucedi\u00f3 durante todo el periodo neoliberal por eso necesitamos fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad que es una empresa p\u00fablica es una empresa de todos los mexicanos para que as\u00ed podamos garantizar que no aumente como ha venido demostrando se el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cnee el precio de las gasolinas y el precio del diesel ni el precio del gas si este ponemos orden y no hacen estos jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico los que estaban acostumbrados y sacar provecho o medrar de el presupuesto de la hacienda p\u00fablica entonces si hubo esta falla no se va a repetir y hoy se va a explicar muy bien de este de qu\u00e9 se trat\u00f3 y que tenga tambi\u00e9n la seguridad la gente que no va a volver a pasar y que la comisi\u00f3n federal de electricidad es una empresa con trabajadores con t\u00e9cnicos de primera porque tambi\u00e9n cuando estaban iniciando el proceso de privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica empezaron con una campa\u00f1a yo no digo mentiras y no hay que olvidar no hay que padecer de amnesia usar una campa\u00f1a de que sino se privatizaba si no se abr\u00eda el mercado de la industria el\u00e9ctrica nos \u00edbamos a quedar sin luz nos \u00edbamos a quedar sin energ\u00eda el\u00e9ctrica por lo mismo era necesario abrir el mercado que fue lo que hicieron y el prop\u00f3sito era acabar destruir la comisi\u00f3n federal de electricidad y dejar solo a las empresas particulares en especial a las extranjeras que vend\u00edan de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios muy elevados eso es lo que puedo comentar finalmente usted hablaba hace unos d\u00edas de la coalici\u00f3n de la oposici\u00f3n y pampers mencionaba que bueno pues finalmente se descubri\u00f3 bueno se quitaban las m\u00e1scaras y se mostraban como son sin embargo bueno pues tambi\u00e9n se da esta coalici\u00f3n entre morena al partido del trabajo y el partido verde preguntarle si usted considera que si comparten principios o ideales estos partidos con el partido que bueno pues usted encabez\u00f3 durante todo el movimiento desde su nacimiento y si estar\u00eda de acuerdo m\u00e1s bien si considera que si comparten estos ideales y principios pues no me quiero meter en eso este no me corresponde yo lo que he dicho hist\u00f3ricamente desde que se enga\u00f1o mucho a la gente haciendo creer de que eran distintos un partido y el otro y yo siempre dije que era lo mismo que la \u00fanica diferencia que puede haber y te digo con todo respeto no mejor no lo digo no me corresponde y se van a enojar mucho y yo quiero que 13s lenin que terminemos el a\u00f1o est\u00e9 en paz en este tipo de coaliciones con tal de mantener la mayor\u00eda en la c\u00e1mara nombre meto en eso m\u00e9todo yo te he hablado d c\u00f3mo al final de cuentas los partidos que dominaron en el pa\u00eds durante mucho tiempo ten\u00edan due\u00f1o ya hay un grupo sigue existiendo menguado no en lo econ\u00f3mico sino en lo pol\u00edtico porque eran los que mandaban y ya no sucede as\u00ed en el pa\u00eds ese grupo oligarca utilizaba un partido a otro de acuerdo a lo que le conven\u00eda si un partido se desgastaba recurr\u00ed al otro para que aparentara de que hab\u00eda cambios era lo que se llama gatopardismo eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual ese truco lo usaron durante mucho tiempo ya en la \u00faltima elecci\u00f3n aunque lo intentaron les funcion\u00f3 en el 2006 se unieron en contra no es un partido ayud\u00f3 en el fraude al otro partido y luego en el 12 este el partido que hab\u00eda ayudado fue ayudado le devolvieron la mano y en el 18 pues buscaron hacer lo mismo afortunadamente no se pusieron de acuerdo pues este la gente un voto por un cambio verdadero si hubiesen puesto de acuerdo porque lo intentaron que declinara a uno de los candidatos que apoyar\u00e1 a otro porque lo que no quer\u00edan los que se sent\u00edan dos a\u00f1os de mexico era de que nosotros lleg\u00e1ramos como ahora que est\u00e1n haciendo este frente contra nuestra para defender sus intereses para mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n e injusticias y de privilegios en ese entonces no se pusieron de acuerdo si se hubiesen puesto de acuerdo yo creo que les hubi\u00e9semos ganado pero no con el margen qu\u00e9 se gan\u00f3 estaba m\u00e1s dif\u00edcil hubiese habido m\u00e1s intervenci\u00f3n del gobierno en el hecho si se hubiesen puesto como una el 2006 que todo el gobierno se dedic\u00f3 a impedir que lleg\u00e1ramos y no estoy est\u00e9 levantando los falsos hasta el presidente de ese entonces lo ha declarado es p\u00fablico entonces ahora como se est\u00e1n llevando a cabo los cambios porque empezaban que iba a ser m\u00e1s de lo mismo como no se permite la corrupci\u00f3n como no se permiten los lujos en el gobierno como ya no pueden hacer los jugosos negocios que hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico porque todav\u00eda voy a dar a conocer un informe d y todos los robos que se comet\u00edan los atracos porque aunque parece incre\u00edble llevo ya m\u00e1s de dos a\u00f1os y todav\u00eda me estoy enterando [M\u00fasica] de cosas por qu\u00e9 era todo el gobierno no era nada m\u00e1s que hac\u00edan negocio en la compra de las medicinas no en los reclusorios imag\u00ednense que hacen un contrato para construir reclusorios construyen 10 reclusorios se privatizan los reclusorios y en el contrato se establece de que \u00e9l proveedor o contratista o la empresa que invierte construye el reclusorio tambi\u00e9n va a dar el servicio de la vigilancia que incluye las c\u00e1maras y va a dar el servicio de alimentaci\u00f3n para los reclusos y lavander\u00eda y el servicio m\u00e9dico todo integrado y el gobierno lo \u00fanico que va a hacer es pagar una renta el costo para el gobierno es el equivalente a mantener un hospital lleg\u00f3 un hotel de 5 estrellas el coste lo que cuesta mantener uno de estos reclusos y se les paga el 100 por ciento aunque no est\u00e9n ocupados es m\u00e1s empez\u00f3 a pagarles antes de que hubiese un recluso mes con mes estamos revisando sus contratos estamos hablando de miles de millones de pesos entonces pero eso lo acabamos de este revisar hace poco y tenemos que proceder y ya di la instrucci\u00f3n de que se haga la revisi\u00f3n de los contratos porque es un fraude y estamos nosotros pues tambi\u00e9n en falta porque ya se pag\u00f3 en el 19 y se pag\u00f3 en el 20 pero as\u00ed muchas cosas entonces eso es lo que quieren que se mantenga por eso dicen que quieren regresar yo digo que s\u00ed que regresen pero lo que se robaron del gatopardismo no es lo mismo que hace el verde osa irse con el mejor postor no me meto en eso es otra cosa por qu\u00e9 tambi\u00e9n qu\u00e9 nos hicieron creer de que el problema estaba abajo en mi caso la corrupci\u00f3n nos enga\u00f1aron de que el problema era la mordida el de tr\u00e1nsito el oficinista y arriba t hac\u00edan los negocios m\u00e1s grandes pero ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad y nos ten\u00edan entretenidos de que el problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n pero siempre pensando en la mordida no en las tarascadas hasta transparencia internacional me acuerdo que hac\u00eda encuestas para medir el grado de corrupci\u00f3n de los pa\u00edses y en el caso de m\u00e9xico dejaba una cartera como varias carteras en distintos puntos con tres mil cinco mil pesos es una identificaci\u00f3n distribuyan en el pa\u00eds 100 carteras con una identificaci\u00f3n y 3000 pesos y s\u00ed devolv\u00edan las carteras hablaban para decir aqu\u00ed est\u00e1 esta cartera una proporci\u00f3n mayor es que no hab\u00eda de mucha corrupci\u00f3n si no las devolv\u00edan entonces que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n por eso abajo imag\u00ednense lo que signific\u00f3 el negocio de doble brecha y el que le entrega un contrato a odebrecht y pemex se compromete a venderle el gas metano de brecht con un 75% de subsidio estamos hablando de miles de millones de pesos o la compra de la planta de fertilizantes de bach actual cos que val\u00eda cuando mucho 200 millones de d\u00f3lares pagaron 500 millones de d\u00f3lares estamos hablando much\u00edsimo dinero y arriba porque ni modo que hacer una operaci\u00f3n de esa se haga sin el consentimiento de los de mero arriba es por eso que me quieres t\u00fa preguntar de que el verde que no vamos a a subirle de arriba no ven c\u00f3mo fue pues la presentaci\u00f3n de este grupo qui\u00e9n estaba ah\u00ed con los representantes de los tres partidos que hicieron la alianza en contra de nosotros claudio x gonz\u00e1lez quien es el jefe entonces sanos presidente de los tres partidos y claudio y el de la coparmex pero ya no voy a seguir hablando de estos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos a todos mi nombre es diego sevilla de diario vasta grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente aprovechando la visita de todo el gabinete de salud y en atenci\u00f3n al comentario que usted de empleo de que invita de manera solidaria a todos los m\u00e9dicos del pa\u00eds a acudir a la ciudad de mexico por solidaridad a toda la poblaci\u00f3n que vivimos aqu\u00ed mi pregunta ser\u00eda si existir\u00eda una ruta cr\u00edtica en todo caso por parte del seguro social y por parte de las instituciones de salud para que se pueda canalizar a todos estos doctores enfermeras personas que quisieran venir a ayudar en la ciudad cu\u00e1l ser\u00eda esta ruta que podr\u00edan emplear ellos porque lo pueden escuchar aqu\u00ed en la conferencia sin embargo luego es dif\u00edcil tener un mecanismo eficiente para poder decir yo quiero participar esa ser\u00eda una pregunta presidente gracias yo creo que soy podr\u00eda responder esto que es muy importante as\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente y efectivamente es lo que nosotros llamamos la operaci\u00f3n chapultepec que ha sido estos 600 m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros que han venido a la ciudad de mexico para apoyarnos como lo ha hecho el presidente y tambi\u00e9n apoyar a quienes llevan mucho tiempo y hay agotamiento pero tambi\u00e9n para permitir la expansi\u00f3n para permitir esta etapa adicional de la reconversi\u00f3n hasta este momento tenemos aqu\u00ed en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico a 540 m\u00e9dicos este m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros hay 66 tambi\u00e9n de esta operaci\u00f3n que est\u00e1n en baja california porque tambi\u00e9n hay ha habido un incremento en el n\u00famero de contagios y esto tambi\u00e9n en el n\u00famero de hospitalizaciones ahora que lo que nosotros planteamos para poder levantar la mano quienes quieren apoyar primero a que su estado pues no tenga una situaci\u00f3n cr\u00edtica oa una situaci\u00f3n de incremento de casos los estados que acaba de mencionar el doctor l\u00f3pez l\u00f3pez gatell no traer\u00edamos de baja california a alguien a la ciudad o de la ciudad alguien a baja california son de estos estados principalmente donde ha habido reducci\u00f3n principalmente del sur veracruz chiapas tabasco campeche pero tambi\u00e9n hay gente de nayarit de colima de jalisco tambi\u00e9n entonces el primer lugar es levantar la mano literal con los directores de los hospitales y estamos haciendo un segundo un segundo llamado en donde nosotros nuestro compromiso es a quienes protegen a la poblaci\u00f3n pues protegerlos a ellos y protegerlos significa que su estancia sea tanto log\u00edsticamente y tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de la comodidad para su descanso es decir que est\u00e9n en hoteles reunidos no se aplique en este momento como se ha aplicado en otras ocasiones los famosos vi\u00e1ticos que decir decirle a la gente te doy los vi\u00e1ticos y t\u00fa te resuelves el hotel la comida y el transporte no eso es lo que estamos garantizando perm\u00edtanme tambi\u00e9n reconocer que grupos como fundaci\u00f3n posadas nos ha ayudado mucho en donaci\u00f3n de habitaciones para que esto sea para que esto sea posible en este sentido est\u00e1n en un solo lugar se transportan todos los d\u00edas a las las unidades en donde est\u00e1n laborando en este momento son siete lugares en particular donde nos est\u00e1n ayudando m\u00e1s en la expansi\u00f3n de el hospital temporal del aut\u00f3dromo en el plan de pantla en iztapalapa y en unidades nuevas que se estan aperturando y tambi\u00e9n puedes garantizarles que tanto la alimentaci\u00f3n insisto est\u00e1 garantizada la lavander\u00eda y tambi\u00e9n algo que es extraordinario que ellos con el personal que viene de fuera nos lo ha dicho tambi\u00e9n est\u00e1n muy motivados por venir a aprender porque saben pues que tambi\u00e9n en la ciudad al igual que en todos los estados pero pues hay en los centros m\u00e9dicos nacionales donde han recibido capacitaci\u00f3n pues hay grandes m\u00e9dicos pues ellos conocen quiz\u00e1s veces por referencia y que tienen ganas de recibir una capacitaci\u00f3n en orientaci\u00f3n de su por su parte y adem\u00e1s a eso pues este sentido de compa\u00f1erismo de pertenecer de ser solidarios en un momento en donde es necesario y que quiz\u00e1 muchas veces pues tanto las fechas la navidad que acaba de pasar ahora el a\u00f1o nuevo pues hace dif\u00edcil a alguien tomar la decisi\u00f3n de separarse tambi\u00e9n de su propia de su propia familia y estamos hablando de la familia m\u00e1s nuclear las esposas los esposos los hijos pero lo han hecho con un enorme entusiasmo entonces a eso sumarle algo m\u00e1s que en estas primeras etapas de la vacunaci\u00f3n tanto el personal en este caso de la ciudad m\u00e9xico que de la zona metropolitana que ha sido vacunado est\u00e1n tambi\u00e9n siendo vacunados la gente de la operaci\u00f3n chapultepec los que vienen de fuera entonces es una cuesti\u00f3n adicional que tambi\u00e9n creemos es parte de este este reconocimiento y adem\u00e1s por una cuesti\u00f3n epidemiol\u00f3gica de control adem\u00e1s de su convivencia en el hospital pues van justos en el transporte sus alimentos los toman juntos y hab\u00eda que protegerlos adicionalmente entonces creemos que con todos estos elementos pero el m\u00e1s importante sentir que en el momento m\u00e1s cr\u00edtico est\u00e1n tomando una decisi\u00f3n solidaria correcta y estoy seguro que es la mayor motivaci\u00f3n que los que los ha movido y que esperamos se sigan apuntando para venir para poder hacer esta expansi\u00f3n como se requiere perfectos en el presidente y ahora es el segundo punto usted ha comentado que con esta cuarta transformaci\u00f3n una de sus prioridades es que el sistema de salud en m\u00e9xico sea digno para todos los mexicanos todas y todos los mexicanos en consecuencia una de las inquietudes que ha tenido la poblaci\u00f3n con base en esta vacuna tambi\u00e9n que viene a cambiar el aspecto de la pandemia es punto n\u00famero uno una doble vacunaci\u00f3n habr\u00e1 gente en alg\u00fan momento dado que quisiera aplicarse la vacuna primero de fase y despu\u00e9s la vacuna en todo caso de cancino hay alguna estrategia para evitar esto por el temor que pueda existir de que tal vez con \u00e9sta no soy inmune al 100% y me pongo la otra para hacer m\u00e1s inmune digo hablando en la generalidad este ser\u00eda un aspecto y con \u00e9l los prospectos se\u00f1or presidente con toda esta condici\u00f3n de la vacuna que se viene dando y las enfermedades como la influencia la influenza perd\u00f3n habr\u00e1 pensado el gobierno habr\u00e1 alguna estrategia por parte del gabinete de salud una cartilla de vacunaci\u00f3n digital para que toda la poblaci\u00f3n pueda estar verdaderamente bueno que el gobierno tenga informaci\u00f3n de que toda la poblaci\u00f3n est\u00e9 verdaderamente bien vacunado y si se ha tenido acercamientos con la iniciativa privada en este caso como con carlos slim- que en otros pa\u00edses ha implementado ha hecho eventos con base en este mismo tema de una cartilla de vacunaci\u00f3n digital eso ser\u00eda presidente muchas gracias presidente s\u00ed gracias por las preguntas me parece que son muy \u00fatiles para abordar temas de inter\u00e9s general sobre la primera pregunta desde el punto de vista t\u00e9cnico desde luego es posible que no le pasar\u00eda nada perjudicial a una persona que se pusiera dos diferentes vacunas pero se vuelve innecesario en el sentido de que la mayor\u00eda de las vacunas que hasta el momento se conoce su eficacia son muy poquitas tienen eficacia muy altas eficacia en t\u00e9rminos llanos es la capacidad de protecci\u00f3n y se mide en porcentajes es el porcentaje de reducci\u00f3n del riesgo de infectarse comparando a personas vacunadas contra personas no vacunadas entonces en general las que hasta el momento se conocen tienen muy altas capacidades de protecci\u00f3n y se vuelve innecesario ponerse una segunda vacuna hay esquemas de dos dosis como el de facer hay esquemas que ser\u00e1n de una dosis como el de cancino pero me estoy refiriendo a lo que usted se\u00f1ala que alguien diga hoy me pongo la de fallecer ma\u00f1ana de cansino ma\u00f1ana la de astra pasado ma\u00f1ana la de janssen o si no pasado ma\u00f1ana en los meses siguientes entonces hacemos el se\u00f1alamiento para toda la poblaci\u00f3n que no es necesario vacunarse m\u00e1s de una vez solamente con el esquema que se recomienda que si tenemos un mecanismo para evitar que ocurra esto s\u00ed s\u00ed lo tenemos tenemos un sistema de informaci\u00f3n que fue dise\u00f1ado y establecido elaborado espec\u00edficamente pensando en la vacunaci\u00f3n comida lo empezamos a utilizar desde octubre cuando arrancamos el primero de octubre la vacunaci\u00f3n contra influenza y este es un sistema de informaci\u00f3n muy robusto que nos permite tener la identificaci\u00f3n persona por persona de quienes ser\u00e1n vacunados y esto lo que nos permite es identificar qui\u00e9n ya fue vacunado y de qu\u00e9 vacuna esto se relaciona con su segunda pregunta que veo que est\u00e1 muy dirigida al tema de las cartillas electr\u00f3nicas y espec\u00edficamente de la fundaci\u00f3n carlos slim le coment\u00f3 durante el sexenio pasado la fundaci\u00f3n carlos slim para la salud le ofreci\u00f3 al gobierno de mexico a la secretaria de salud una cartilla electr\u00f3nica de vacunaci\u00f3n esto establecido desde el 2015 y se empez\u00f3 a ampliar 2016 2017 y 2018 se logr\u00f3 tener esta cartilla en 18 entidades federativas empezaron en 'hidalgo' despu\u00e9s se utiliz\u00f3 en otras 17 entidades federativas lleg\u00f3 un punto en donde los gobiernos de las entidades federativas empezaron a valorar la contribuci\u00f3n que ten\u00eda esta cartilla electr\u00f3nica de vacunaci\u00f3n y cuando empezamos en esta administraci\u00f3n justo el punto iii era revisar cu\u00e1les hab\u00edan sido las bondades de esta cartilla y cu\u00e1les eran las limitaciones y cu\u00e1les eran las necesidades de un sistema de informaci\u00f3n para el propio programa de vacunaci\u00f3n universal de m\u00e9xico durante 2019 y en el consejo nacional de salud esta reflexi\u00f3n se estuvo manteniendo abierta y lo que encontramos por consenso del consejo nacional de salud que est\u00e1 representado por los 32 entidades federativas y lo preside el secretario de salud y tambi\u00e9n participan las personas directoras de las instituciones nacionales de salud tanto civiles como militares fue que esta cartilla si bien tuvo algunas ventajas para el nivel operativo ten\u00eda un chip electr\u00f3nico que se usaba con unas tabletas electr\u00f3nicas que las primeras las don\u00f3 la fundaci\u00f3n carlos slim las siguientes hab\u00eda que comprarlas entonces se evalu\u00f3 que el costo de sostener este tipo de sistema era innecesariamente alto respecto a la utilidad que ten\u00eda pero aqu\u00ed destac\u00f3 que no es por falta de recursos sino es porque la utilidad era muy limitada ten\u00edan varios elementos que son dignos de menci\u00f3n insisto que facilitaban el trabajo de la persona vacunadora pero estaba muy lejos de ser un sistema nacional de informaci\u00f3n y el programa nacional de vacunaci\u00f3n regreso a mi primer comentario a la primera pregunta el sistema de informaci\u00f3n del que estoy hablando para la vacunaci\u00f3n kobe no tuvo un costo adicional se desarroll\u00f3 utilizando las capacidades de los funcionarios p\u00fablicos destac\u00f3 en particular en la persona titular de la pol\u00edtica digital nacional emiliano calder\u00f3n y tambi\u00e9n del ingeniero c\u00e9sar v\u00e9lez andrade quien es el director general de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud tiene un tiempo sorprendentemente corto comparado con lo habitual del desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n desarrollar un sistema muy robusto muy robusto que nos permitir\u00e1 tener un sistema de informaci\u00f3n nacional para el programa nacional de vacunaci\u00f3n de manera inmediata se estrenar\u00e1 precisamente con kobe 19 pero ser\u00e1 para uso de todo el sistema de vacunaci\u00f3n todo el programa muchas gracias una m\u00e1s la compa\u00f1\u00eda porque tenemos invitados especiales y no los queremos este gracias presidente buenos dias justo de lo que hablaba hace un rato del pues pedir a la poblaci\u00f3n el ayuda y el apoyo para que no haya influyentismo en la distribuci\u00f3n de la vacuna no voy a quitar esto tenemos una denuncia que no hemos comprobado nosotros lo advierto pero que nos hicieron llegar sobre el hospital militar de ray\u00f3n en el estado de m\u00e9xico donde nos dec\u00edan que se aplic\u00f3 la vacuna al director del hospital l\u00f3pez mateos ya toda su familia entonces lo que le quer\u00eda preguntar les quer\u00eda preguntar si hay alg\u00fan sistema o c\u00f3mo est\u00e1n haciendo un sistema de vigilancia para que no ocurran este tipo de cosas eso por un lado y luego por el otro lado ayer fue un hashtag en twitter en m\u00e9xico y en otros pa\u00edses que dec\u00eda yo no me vacuno entonces quer\u00eda preguntarle aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed el doctor al coser o alguno de los directores del sector salud qu\u00e9 implicaciones puede tener pues que se haga masiva esta idea de no vacunarse y qu\u00e9 riesgos puede haber reales sobre la vacuna que muchas y piensa que es como una ruleta rusa o alguna cosa as\u00ed no bueno primero este estamos insistiendo mucho en que se act\u00fae con honestidad y lo que acabas de denunciar seguramente se va a investigar para este ver si es cierto o no de ser as\u00ed pues \u00e9ste se va a actuar se van a tomar medidas por qu\u00e9 hemos estado hablando del tema bastante es \u00e9ste enfrentar siglos de influyentismo siglos influyentes es una de las calamidades que se han padecido en mexico entonces lo m\u00e1s importante es recurrir a la gente porque tenemos un pueblo responsable y consciente antes este como no se hablaba de estos temas nostra se pensaba que era normal este el inteligent\u00edsimo esto ya sigue pasando que de repente habla para decir es que mi hija no pas\u00f3 el examen este ayude est\u00e1 est\u00e9 desesperada y se ve normal este da pena es decir este 27 que no puedo porque todo funcionaba as\u00ed el que ten\u00eda agarraderas que tiene influencias el que sal\u00eda adelante y entonces eso lo tenemos que evitar pero hay alg\u00fan lugar donde la gente pueda dirigirse denunciar sea precisamente a los medios como lo estamos tratando aqu\u00ed porque este aqu\u00ed se hacen esas denuncias todo se investiga y es muy bueno que la gente nos ayude son los mejores vigilantes soy guardianes los ciudadanos para que esto cambie quitar esos malos h\u00e1bitos esos vicios y tenemos que dar el ejemplo de s el gobierno pero si hemos estado hablando de eso y vamos a estar muy pendientes incluso yo he dicho en las reuniones de que hay m\u00e9dicos que est\u00e1n su especialidad en otros hospitales o dos servidores p\u00fablicos del sector salud no les corresponde no le corresponde al presidente hasta que me toque por mi edad 10 para todos acerca de lo otro aunque est\u00e9 que pueden contestar t\u00e9cnicamente yo lo que pienso es que en el caso de nuestro pa\u00eds no tenemos ese problema la gente si va a vacunarse por qu\u00e9 hay una tradici\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de las vacunas quien no tiene de mi generaci\u00f3n una cicatriz llegaba a tepetit\u00e1n porque no hab\u00eda carretera llegaba a un barco que se llamaba el mensajero de la salud los que est\u00e1bamos en primaria nos preocupamos mucho porque llegaban a vacunarlos quiere una lloradera tremenda no entonces pero esto desde hace muchos a\u00f1os adem\u00e1s la gente tiene confianza de que no vamos nosotros a aplicar algo que nos perjudique no creo yo pues que haya ning\u00fan problema en ese sentido de todas maneras vamos a estar informando de que debemos de vacunarnos todos cuando nos toque la vacuna pero si quieren este otra cosa que es muy importante es la libertad que se ha aplicado durante todo este tiempo que hemos enfrentado a la pandemia somos libres todo es voluntario nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho ya nada obligatorio prohibido prohibir es hacer conciencia tambi\u00e9n porque si alguien dice yo no quiero que me va con \u00e9l pues es su decisi\u00f3n y se respeta somos libres nada m\u00e1s que hay que convencer de que si es importante convencer s\u00ed gracias se\u00f1or presidente bueno tengo que agregar nada lo hab\u00eda dicho por el presidente hace unos d\u00edas me hicieron la misma pregunta se\u00f1al\u00e9 yo que en nuestra poblaci\u00f3n es diferente a muchas otras y desde luego no existe ese camino de duda de moda que se aliment\u00f3 y habl\u00f3 en el pasado porque no he le\u00eddo esa tendencia en relaci\u00f3n a la muy reciente introducci\u00f3n de la vacuna comida que la gente diga que no hay opiniones y esas opiniones como ya se\u00f1ala el se\u00f1or presidente con toda la libertad las pueden tener pero pienso que lo contrario lo que est\u00e1 sucediendo ya se est\u00e1 exigiendo la vacuna ya est\u00e1 pensando en ella ya se est\u00e1 acelerando la necesidad de tenerla pero nosotros damos con lo que ya se expuso todo un plan que va a funcionar y que \u00e9l quien no se pueda bajar no se quiere vacunar que por cierto en ciertos momentos de otras consideraciones de otras necesidades es la gente joven era la gente joven en ese aspecto y ahora no la gente joven est\u00e1 viendo y est\u00e1 se\u00f1alando inclusive que la gente joven puede ser la que conduce esos cambios de necesidad de otras vacunas ante cambios del virus mutantes o como usted les llame pero esto es nada m\u00e1s en una peque\u00f1\u00edsima poblaci\u00f3n coincidiendo y terminando con lo que dice el se\u00f1or presidente nuestra poblaci\u00f3n es piensa diferente y por eso nosotros tenemos que atender lo que yo siento se necesita gracias si les parece ya es ma\u00f1ana seguimos nada m\u00e1s terminamos con un aplauso aqu\u00ed para la doctora la felicidad",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:58.638254"
}