{
    "video_id": "u4tF5UdyB3k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/u4tF5UdyB3k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAzxDzqngPrZvue8uDz-sWab8kM-A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=u4tF5UdyB3k",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 7 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3903,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y una vez",
            "start": 284.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nueve horas de este mi\u00e9rcoles 7 de abril",
            "start": 288.509,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de 2025 hoy celebramos el d\u00eda mundial de",
            "start": 293.129,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "la salud 7 de abril por la ma\u00f1ana",
            "start": 297.059,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "participamos el secretario de salud",
            "start": 300.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el secretario de la defensa",
            "start": 304.769,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacional y el secretario del consejo de",
            "start": 307.439,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salubridad general el doctor jose",
            "start": 311.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ignacio santos en la sesi\u00f3n de",
            "start": 312.749,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n de las personas m\u00e9dicas y",
            "start": 316.319,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras enfermeros que",
            "start": 320.699,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recibieron los reconocimientos que",
            "start": 323.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "anualmente entrega del consejo de",
            "start": 327.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad general por el m\u00e9rito a la",
            "start": 329.339,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n de salud hoy se conoce todav\u00eda",
            "start": 332.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como el m\u00e9rito m\u00e9dico en realidad",
            "start": 334.649,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n a las enfermeras y ahora",
            "start": 337.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las auxiliares de enfermeras",
            "start": 341.009,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces queremos hacer nuevamente",
            "start": 343.679,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "patente la importancia del d\u00eda mundial",
            "start": 347.039,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de la salud que es un d\u00eda para recordar",
            "start": 349.589,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "la importancia no solamente de los reds",
            "start": 352.099,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que enfrentan las poblaciones en materia",
            "start": 356.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de salud y de los pendientes que hay que",
            "start": 358.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "trabajar para lograr un sistema de salud",
            "start": 362.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "integral de cobertura universal y como",
            "start": 364.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos lo hemos planteado en m\u00e9jico",
            "start": 369.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gratuito gratuito necesitamos tener un",
            "start": 370.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sistema de cobertura universal y",
            "start": 374.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gratuito y ese es el planteamiento",
            "start": 376.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "program\u00e1tico del gobierno de mexico en",
            "start": 379.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este momento desde que empez\u00f3 la",
            "start": 382.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en 2018 en diciembre de",
            "start": 383.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "2018 y tambi\u00e9n el lema del d\u00eda mundial",
            "start": 388.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la salud en esta ocasi\u00f3n la hace",
            "start": 391.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "referencia a la importancia de la",
            "start": 394.14,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "justicia social y por esa raz\u00f3n tanto en",
            "start": 397.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el discurso del doctor alcocer como en",
            "start": 402.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "las palabras del propio presidente de",
            "start": 403.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n fue se\u00f1alado por",
            "start": 405.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el representante de la organizaci\u00f3n",
            "start": 407.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "panamericana y mundial de la salud en",
            "start": 409.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n en un doctor miguel malo",
            "start": 412.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quien habl\u00f3 en representaci\u00f3n de el",
            "start": 414.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "director de la oficina en m\u00e9xico nuestro",
            "start": 417.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colega y amigo cristian morales hizo",
            "start": 419.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en las palabras del doctor pedro",
            "start": 422.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "grave jes\u00fas director general de la ong",
            "start": 425.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que hoy pronunci\u00f3 desde luego su mensaje",
            "start": 427.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al respecto de este d\u00eda mundial y se\u00f1al\u00f3",
            "start": 431.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la importancia de tener la garant\u00eda de",
            "start": 434.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sistemas de salud que sean eficientes",
            "start": 437.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n integrados o que utilicen el",
            "start": 440.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud",
            "start": 443.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es un modelo integrador no solamente",
            "start": 445.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al interior de los sistemas de salud",
            "start": 448.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sino en relaci\u00f3n con las comunidades",
            "start": 449.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como el modelo \u00f3ptimo para desarrollar",
            "start": 453.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud por lo tanto es el",
            "start": 456.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "modelo que estamos utilizando en esta",
            "start": 459.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "etapa en m\u00e9xico",
            "start": 461.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente iremos anunciando algunos",
            "start": 464.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "progresos que hemos tenido trabajando",
            "start": 466.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente al enfrentamiento de la",
            "start": 470.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pandemia de comida no hemos dejado la",
            "start": 472.879,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema de salud 7 de",
            "start": 475.97,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "abril d\u00eda mundial de la salud vamos a",
            "start": 479.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "iniciar la conferencia de prensa le pido",
            "start": 482.509,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al doctor al\u00famina si presenta el informe",
            "start": 484.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del estado que guarda la",
            "start": 485.87,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico y enseguida",
            "start": 487.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hablaremos de vacunas por favor doctor",
            "start": 489.409,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "armin con mucho gusto se\u00f1or",
            "start": 491.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "subsecretario buenas noches a todas las",
            "start": 493.009,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "personas que de manera presencial o",
            "start": 495.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "virtual est\u00e1n sintonizando en este",
            "start": 497.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "momento esta conferencia y de seguro lo",
            "start": 499.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hacen con la intenci\u00f3n de informarse de",
            "start": 501.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el comportamiento de",
            "start": 504.8,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas semanas y obviamente en lo",
            "start": 506.419,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que va de la pandemia a nivel mundial",
            "start": 508.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver que para efectos de la",
            "start": 511.029,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del d\u00eda de hoy el",
            "start": 513.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico contin\u00faa con su",
            "start": 515.899,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tendencia descendente buenos 20 por",
            "start": 518.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento para la comparaci\u00f3n entre la",
            "start": 520.969,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "semana 11 y 12 que son las dos \u00faltimas",
            "start": 523.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "graficadas y hemos visto como pues este",
            "start": 526.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "comportamiento si ven",
            "start": 529.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es cierto tambi\u00e9n ha disminuido en",
            "start": 531.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "algunos puntos porcentuales en los",
            "start": 532.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas desde el domingo que",
            "start": 535.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abrimos la gr\u00e1fica realmente la esta",
            "start": 536.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n pues ha sido \u00e9poca por lo",
            "start": 539.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tanto la expectativa de que para el d\u00eda",
            "start": 542.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado podamos cerrar no s\u00f3lo con un",
            "start": 544.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "buen margen de disminuci\u00f3n sino con",
            "start": 547.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la continuidad de la tendencia",
            "start": 550.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "descendente pues es buena no es",
            "start": 552.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante sin embargo recordemos esto",
            "start": 554.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no significa que la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 557.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando o que la epidemia en",
            "start": 559.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya va a tener siempre este",
            "start": 562.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comportamiento basal no el riesgo de lo",
            "start": 564.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se ha comentado rebrotes y por lo",
            "start": 567.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto el incremento nuevamente de la",
            "start": 570.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "magnitud de la transmisi\u00f3n y por lo",
            "start": 572.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto de las personas que pueden",
            "start": 575.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermar de la cob y 19 puede todav\u00eda",
            "start": 576.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser de manera importante y generarnos",
            "start": 579.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inclusive un tercer acn\u00e9 un tercer pico",
            "start": 582.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una tercera ola como se ha identificado",
            "start": 585.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en diferentes este medios de",
            "start": 587.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o entre la poblaci\u00f3n por lo",
            "start": 590.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tanto la implementaci\u00f3n de las medidas",
            "start": 592.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n tanto en lo individual",
            "start": 595.04,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 596.57,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "colectiva es lo que realmente nos va a",
            "start": 597.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "permitir poder seguir teniendo estos",
            "start": 600.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "niveles bajos que hoy se evidencia si en",
            "start": 602.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "1 por ciento de los casos activos",
            "start": 605.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estimados obviamente congruente con el",
            "start": 607.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comportamiento este epid\u00e9mico y contin\u00faa",
            "start": 609.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed incrementando los esquemas completos",
            "start": 614.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de personas vacunadas hasta el momento",
            "start": 617.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente acerc\u00e1ndonos al mill\u00f3n",
            "start": 619.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y medio de personas que tienen no",
            "start": 621.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan ya un esquema completo por lo",
            "start": 623.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tanto tendr\u00edamos toda la expectativa de",
            "start": 626.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que estas personas ya no pudieran",
            "start": 628.529,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "enfermar menos hacerlo de manera grave o",
            "start": 629.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fallecer a consecuencia de la enfermedad",
            "start": 632.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva vamos",
            "start": 635.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a actualizar tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n",
            "start": 639.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional de manera diaria no tenemos",
            "start": 641.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cambios en relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer sigue",
            "start": 644.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siendo de un 19 por ciento pero adem\u00e1s",
            "start": 646.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n mantiene la",
            "start": 649.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendencia descendente que hemos visto en",
            "start": 651.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta actividad recordando que obviamente",
            "start": 654.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos enfocando sobre todo en los",
            "start": 656.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "casos graves aquellos que necesitan una",
            "start": 659.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de hospitalizaci\u00f3n para el",
            "start": 661.5,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "suplemento",
            "start": 663.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la ox\u00edgeno terapia pero que tambi\u00e9n",
            "start": 665.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en algunos casos necesitan de una cama",
            "start": 668.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con ventilador como lo podemos ver",
            "start": 670.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representados en las dos l\u00edneas de",
            "start": 672.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferente color de hecho si pasamos a la",
            "start": 674.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva enfocamos ahora no",
            "start": 677.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en los niveles subnacionales es",
            "start": 680.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "decir en las entidades federativas sino",
            "start": 681.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 683.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general aunque la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 685.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvo un incremento de un punto",
            "start": 688.57,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "porcentual",
            "start": 690.04,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "estando el d\u00eda de hoy en un 18 por",
            "start": 690.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciento podemos ver que el comportamiento",
            "start": 693.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a nivel de las entidades federativas",
            "start": 694.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inclusive disminuye porque ahora no",
            "start": 698.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna entidad federativa que",
            "start": 699.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenga 30% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n todas las",
            "start": 702.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entidades tienen menos del 30% de",
            "start": 705.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de sus camas generales y bueno",
            "start": 709.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto obviamente es congruente con lo que",
            "start": 712.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estamos viendo del comportamiento en los",
            "start": 714.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas esto nos deja 25 mil 673",
            "start": 716.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "camas que est\u00e1n disponibles en caso de",
            "start": 719.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "requerirse para atender a los casos",
            "start": 722.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "graves la siguiente diapositiva que hace",
            "start": 724.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el enfoque en las camas con ventilador",
            "start": 726.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la ocupaci\u00f3n nacional o la media",
            "start": 729.4,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 731.71,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n igual que el d\u00eda de ayer",
            "start": 732.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin embargo si tenemos una disminuci\u00f3n",
            "start": 733.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el grupo entre 30 y 49 ten\u00edamos 5",
            "start": 736.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entidades ahora hacemos solamente 4 que",
            "start": 739.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este rango de hecho muchas de",
            "start": 742.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ellas est\u00e1n inclusive pegadas al rango",
            "start": 743.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bajo y 28 entidades tienen menos del 30%",
            "start": 746.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n a nivel nacional lo cual",
            "start": 749.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 8 mil 554 camas disponibles no",
            "start": 752.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n obviamente es congruente",
            "start": 757.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "enfermo en relaci\u00f3n a la enfermedad",
            "start": 759.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que produce la cob y 19 en la",
            "start": 761.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva o 10 mi\u00e9rcoles",
            "start": 766.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos la semana pasada que",
            "start": 767.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llevamos estables tambi\u00e9n actualizando",
            "start": 769.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los resultados de la vigilancia gen\u00f3mica",
            "start": 771.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que es un componente que se ha",
            "start": 774.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "implementado o simplemente desde fines",
            "start": 775.74,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado precisamente ante el",
            "start": 778.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "surgimiento de estas nuevas variantes",
            "start": 780.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s han sido clasificadas por la",
            "start": 782.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud en dos",
            "start": 784.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "grupos de importancia uno porque son",
            "start": 787.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n y otras que",
            "start": 788.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son variantes de inter\u00e9s en ambos casos",
            "start": 792.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y sobre todo m\u00e1s en el grupo de",
            "start": 794.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n",
            "start": 796.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n precisamente de la oms ha",
            "start": 799.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sido mantener una vigilancia estrecha un",
            "start": 801.879,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seguimiento del comportamiento",
            "start": 804.669,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico cl\u00ednico y obviamente esto",
            "start": 806.489,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en un contexto poblacional de lo que",
            "start": 809.709,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "producen como enfermedad estas nuevas",
            "start": 812.409,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "variantes tenemos pr\u00e1cticamente las tres",
            "start": 815.709,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ya conocemos b\u00e1sicamente es una",
            "start": 818.829,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n al cuadro de la semana",
            "start": 821.679,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pasada obviamente si empezamos en un",
            "start": 823.719,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "futuro a encontrar mutaciones comunes o",
            "start": 826.509,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuevas mutaciones caracter\u00edsticas de",
            "start": 829.419,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alguna variante pues estar\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 831.669,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "actualizando para fines de la",
            "start": 833.139,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n son las mismas ya",
            "start": 835.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identificadas en la semana pasada y",
            "start": 836.499,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actualizarnos tambi\u00e9n con el corte de la",
            "start": 840.069,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "misma organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 841.869,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de pa\u00edses en donde estas",
            "start": 843.429,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "variantes ya han sido identificadas y",
            "start": 845.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por lo tanto se puede obviamente",
            "start": 848.439,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hipotetizar que hay circulaci\u00f3n de la",
            "start": 850.919,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "misma al menos en la cantidad de n\u00fameros",
            "start": 854.049,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se han identificado vean ustedes",
            "start": 856.299,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "como la primera la 2.1 punto 1 punto",
            "start": 858.609,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya circula en 130 pa\u00edses est\u00e9ticamente",
            "start": 862.61,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el 67 por ciento de todos los pa\u00edses del",
            "start": 866.029,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mundo es la que tiene la mayor",
            "start": 869.089,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "digamos dispersi\u00f3n y por lo tanto",
            "start": 870.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n circulaci\u00f3n a nivel mundial",
            "start": 872.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "obviamente m\u00e9xico es uno de esos 130",
            "start": 875.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y para efectos del territorio",
            "start": 878.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nacional son 33 las muestras positivas a",
            "start": 881.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sales co2 en las cuales se han",
            "start": 886.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identificado que pertenecen a este tipo",
            "start": 888.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de variante pueden ustedes encontrar en",
            "start": 891.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la \u00faltima l\u00ednea cu\u00e1les son las entidades",
            "start": 894.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "o estas 10 entidades en las cuales se",
            "start": 896.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "han identificado estas 33 variantes para",
            "start": 899.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "efectos de m\u00e9xico no tenemos todav\u00eda",
            "start": 902.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "identificados en casos con la variante v",
            "start": 904.39,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "punto 1.351 y para efectos del nivel",
            "start": 907.43,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este internacional si son 80 pa\u00edses los",
            "start": 913.07,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que la han identificado y para efectos",
            "start": 916.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la variante p punto 1 que son 45",
            "start": 918.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pa\u00edses incluido m\u00e9xico a nivel mundial",
            "start": 921.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que las ha identificado son cinco los",
            "start": 923.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casos en donde se detect\u00f3",
            "start": 926.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esta variante pueden ustedes ver que son",
            "start": 928.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cinco entidades una para cada una en",
            "start": 930.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n se han llevado a cabo en",
            "start": 932.839,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "todas las variantes de inter\u00e9s",
            "start": 935.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "obviamente destacar\u00edamos en el n\u00famero de",
            "start": 937.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detecciones la del ave punto 1 punto 4",
            "start": 939.31,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "29 m\u00e1s repunt\u00f3 1.427 en donde se tienen",
            "start": 943.01,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "146 detecciones en m\u00e9jico y pueden",
            "start": 947.709,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ustedes ver las entidades federativas en",
            "start": 951.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde se han detectado y el n\u00famero que",
            "start": 954.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ha detectado tambi\u00e9n para cada una de",
            "start": 956.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ellas de la siguiente no tenemos ninguna",
            "start": 959.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n del ave punto 1.526 una",
            "start": 961.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n en el estado de jalisco",
            "start": 965.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "igualmente de la p punto 2 una detecci\u00f3n",
            "start": 967.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco vamos a estar",
            "start": 970.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces actualizando de manera es",
            "start": 972.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semanal c\u00f3mo va la vigilancia gen\u00f3mica",
            "start": 975.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobre todo ahora que est\u00e1 va a ser",
            "start": 978.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reforzada con la integraci\u00f3n de",
            "start": 980.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones tanto",
            "start": 983.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas como obviamente de",
            "start": 986.02,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para efectos de poder",
            "start": 988.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tener una mayor capacidad de",
            "start": 990.589,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secuenciaci\u00f3n en a niveles nacionales",
            "start": 991.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y entonces poder obviamente contribuir a",
            "start": 994.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una mejor vigilancia de este tipo",
            "start": 996.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finalmente s\u00f3lo solo destacamos que si",
            "start": 999.32,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ustedes ven son 33 y 510 y son 38 las",
            "start": 1002.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n que se han",
            "start": 1007.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "identificado en mexico pero de un total",
            "start": 1009.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de 4.400 siete muestras que se han",
            "start": 1012.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secuenciado lo que quiere decir que la",
            "start": 1015.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n identificada es baja es",
            "start": 1017.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00ednima y como tal y por lo tanto no son",
            "start": 1020.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "variantes que est\u00e9n obviamente",
            "start": 1024.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "circulando que tengan un predominio en",
            "start": 1025.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n en m\u00e9xico al menos no en",
            "start": 1028.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este momento obviamente esto lo podremos",
            "start": 1031.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ver en siguientes semanas en siguientes",
            "start": 1034.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meses tanto con esta tabla con el",
            "start": 1037.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico empezaremos a",
            "start": 1039.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evidenciar alguna otra caracter\u00edstica",
            "start": 1041.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero por este momento no tiene la misma",
            "start": 1043.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la autorizaci\u00f3n para esta noche",
            "start": 1046.06,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1048.31,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gracias natural o mia vamos a comentar",
            "start": 1050.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ahora sobre la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1053.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra el virus sars co2 para prevenir",
            "start": 1056.919,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "kobe 19 continuamos continuamos con el",
            "start": 1058.929,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "progreso del programa nacional y estamos",
            "start": 1062.499,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunando esta semana empezamos desde el",
            "start": 1065.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasado fin de semana en ciudades",
            "start": 1069.489,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "capitales todas las ciudades capitales",
            "start": 1072.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas que es",
            "start": 1075.009,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la ciudad m\u00e1s grande de cada una de",
            "start": 1077.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ellas est\u00e1n en este momento recibiendo",
            "start": 1079.029,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vacunas para las personas adultas",
            "start": 1081.789,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mayores tambi\u00e9n se incluyen varias",
            "start": 1084.1,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudades que no son capitales pero son",
            "start": 1086.35,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ciudades grandes y del embarque m\u00e1s",
            "start": 1089.259,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "reciente de facer que repasaremos qu\u00e9",
            "start": 1092.169,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "cantidad es m\u00e1s de un mill\u00f3n 302 mil",
            "start": 1095.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dosis tambi\u00e9n lo estaremos destinando a",
            "start": 1098.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ciudades grandes esto nos permite",
            "start": 1101.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente y seguimos en",
            "start": 1104.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "buen curso para lograr la meta que nos",
            "start": 1107.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos trazado que es vacunar a todas las",
            "start": 1110.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "personas mayores de 60 a\u00f1os 60 y m\u00e1s",
            "start": 1113.44,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y edad antes de terminar abril o hasta",
            "start": 1117.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el 30 de abril va funcionando muy bien",
            "start": 1121.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "queremos agradecer a todas nuestras",
            "start": 1123.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que participan",
            "start": 1126.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el operativo correcaminos tanto de",
            "start": 1128.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las instituciones de salud el instituto",
            "start": 1131.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicano de seguro social el issste los",
            "start": 1133.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de pemex el dif que",
            "start": 1137.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sectorizado a salud juega un papel",
            "start": 1139.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fundamental tambi\u00e9n en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1141.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operativa de correcaminos desde luego",
            "start": 1143.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos de nuestras",
            "start": 1147.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas tanto la secretar\u00eda de",
            "start": 1149.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la defensa con sanidad militar como la",
            "start": 1151.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secretaria de marina con sanidad naval",
            "start": 1156.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido extremadamente",
            "start": 1158.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "importante la participaci\u00f3n de nuestras",
            "start": 1160.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en este caso incluyendo",
            "start": 1163.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional en el resguardo",
            "start": 1165.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del operativo",
            "start": 1167.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "facilitar la log\u00edstica y la conducci\u00f3n",
            "start": 1169.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n en recintos militares y",
            "start": 1172.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recintos militares navales donde se ha",
            "start": 1176.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mantenido una caracter\u00edstica muy",
            "start": 1179.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante que es el orden de",
            "start": 1183.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento en el territorio estamos",
            "start": 1186.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "desplegados pr\u00e1cticamente en todo el",
            "start": 1189.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "territorio nacional de manera simult\u00e1nea",
            "start": 1191.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se ha cubierto ya m\u00e1s del 50 por ciento",
            "start": 1193.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los municipios m\u00e9xico tiene casi",
            "start": 1197.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "2.500 municipios y se ha cubierto ya la",
            "start": 1200.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mitad para personas adultas mayores",
            "start": 1204.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguimos en la etapa 1 pero todo este",
            "start": 1206.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operativo que es un operativo multi",
            "start": 1209.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "institucional es muy importante y",
            "start": 1210.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n y lo destacamos a",
            "start": 1213.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las entidades federativas sus gobiernos",
            "start": 1216.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estatales y en particular sus",
            "start": 1218.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud sus servicios",
            "start": 1220.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estatales de salud han estado muy",
            "start": 1222.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "participativos en el operativo donde",
            "start": 1224.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "existe la mejor comunicaci\u00f3n entre",
            "start": 1228.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud el sistema de",
            "start": 1230.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1233.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las autoridades locales se",
            "start": 1235.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "logran los mejores \u00e9xitos muchas gracias",
            "start": 1238.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda mundial de la salud quisimos",
            "start": 1240.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento nuevamente y un",
            "start": 1243.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecimiento p\u00fablico a todas nuestras",
            "start": 1246.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que participan",
            "start": 1248.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en el operativo correcaminos y por eso",
            "start": 1251.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos logrado lo que hasta el momento",
            "start": 1254.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logramos y vamos por m\u00e1s vamos a ver la",
            "start": 1256.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n diaria hoy tuvimos 314 1666",
            "start": 1259.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hasta las 4 de la tarde de hoy 7 de",
            "start": 1263.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abril d\u00eda mundial de la salud les",
            "start": 1266.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recuerdo particularmente a quienes son",
            "start": 1269.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reporteras y reporteros ya sea aqu\u00ed en",
            "start": 1273.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la sala oa quienes nos ven para hacer",
            "start": 1275.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus notas de prensa que revisen la",
            "start": 1277.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica porque a las 4 de la tarde",
            "start": 1280.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos el corte de informaci\u00f3n y",
            "start": 1283.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "generalmente hay al menos 100.000 dosis",
            "start": 1286.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "menos de lo que finalmente se pone en el",
            "start": 1290.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00eda les pongo el ejemplo m\u00e1s reciente el",
            "start": 1292.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de ayer ayer en la conferencia",
            "start": 1294.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "anunciamos que hab\u00edamos tenido 308 mil",
            "start": 1297.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "aplicaciones de vacunas",
            "start": 1300.77,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "sin embargo a las nueve de la noche ya",
            "start": 1302.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que ten\u00edamos 408.000 entonces",
            "start": 1304.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo mismo ha estado pasando cada uno de",
            "start": 1308.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los d\u00edas est\u00e9 314.000 seguramente a las",
            "start": 1310.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nueve de la noche de hoy ya ser\u00e1 cerca",
            "start": 1313.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 416.000 o una cifra semejante en dos",
            "start": 1316.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "revisen los d\u00edas si quieren reportar",
            "start": 1321.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la cantidad que estamos poniendo",
            "start": 1323.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 1325.41,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "vamos a ver la siguiente donde vemos la",
            "start": 1327.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cifra acumulada m\u00e1s de 10 millones ya",
            "start": 1329.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenemos otra nueva cifra r\u00e9cord m\u00e1s de",
            "start": 1332.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "10 millones de personas han sido",
            "start": 1335.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunadas personas adultas mayores todas",
            "start": 1338.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ellas y tenemos cerca de la mitad poco",
            "start": 1341.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de hecho de la mitad de las personas",
            "start": 1345.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adultas mayores vacunadas lo veremos en",
            "start": 1348.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el despliegue por las distintas",
            "start": 1351.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaciones pero en conjunto de todas",
            "start": 1353.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las poblaciones 10 millones 89 mil 420",
            "start": 1355.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cifra r\u00e9cord en la que vamos logrando ya",
            "start": 1360.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n acumulada la siguiente por",
            "start": 1363.25,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1366.7,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "que se desglosa para una identificaci\u00f3n",
            "start": 1367.879,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara en estas poblaciones para que",
            "start": 1370.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nos ve por primera vez le recordamos la",
            "start": 1373.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "etapa 1 del plan este plan que fue",
            "start": 1376.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado cuidadosamente con el insumo de",
            "start": 1379.429,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n cient\u00edfica de nuestro",
            "start": 1383.839,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n fue",
            "start": 1385.879,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentado p\u00fablicamente el 8 de",
            "start": 1389.449,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 el a\u00f1o pasado y fuimos",
            "start": 1391.729,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que",
            "start": 1396.44,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n el 23 de diciembre",
            "start": 1397.999,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del a\u00f1o pasado y no hemos dejado",
            "start": 1400.629,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de vacunar y continuaremos vacunando la",
            "start": 1403.669,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "etapa 1 del plan incluye precisamente a",
            "start": 1406.309,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores teniendo en",
            "start": 1409.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n que como un elemento de",
            "start": 1412.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arranque estuvieron las personas",
            "start": 1414.829,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud que se ven aqu\u00ed",
            "start": 1417.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "representadas sus primeros esquemas su",
            "start": 1419.539,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "segunda dosis las personas de",
            "start": 1422.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la educaci\u00f3n esto ha",
            "start": 1425.869,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ocurrido solamente en el estado de",
            "start": 1428.119,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "campeche en este momento no estamos",
            "start": 1429.469,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 1431.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a trabajadoras y trabajadores de",
            "start": 1433.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y en otras entidades",
            "start": 1435.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas y tampoco en el nivel",
            "start": 1437.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federal y las personas adultas mayores",
            "start": 1440.3,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 7 millones 155 mil 866 que han",
            "start": 1443.45,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "recibido primera dosis m\u00e1s 760 mil 957",
            "start": 1449.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que han recibido segunda dosis entonces",
            "start": 1455.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esto hace un poco m\u00e1s que la mitad de",
            "start": 1458.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores la",
            "start": 1461.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1463.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente asociados a la",
            "start": 1466.429,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n aunque han",
            "start": 1468.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cambiado muy poco como lo pueden ver y",
            "start": 1470.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ha sido muy satisfactorio identificar",
            "start": 1472.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una frecuencia muy baja de estos eventos",
            "start": 1474.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que quieren decir estos es xavi evento",
            "start": 1477.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e",
            "start": 1480.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n reacciones secundarias",
            "start": 1482.749,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reacciones adversas que pueden",
            "start": 1484.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentarse cuando el organismo humano",
            "start": 1486.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es expuesto a las vacunas es un fen\u00f3meno",
            "start": 1488.69,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que ocurre con pr\u00e1cticamente cualquier",
            "start": 1491.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "producto farmac\u00e9utico pero lo importante",
            "start": 1493.879,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es que sea infrecuente que sea rara su",
            "start": 1496.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n pero tambi\u00e9n que sean",
            "start": 1499.429,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eventos leves eventos que se pueden",
            "start": 1501.889,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tolerar es una adaptaci\u00f3n del organismo",
            "start": 1504.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pongamos algunos ejemplos que siempre",
            "start": 1507.07,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hemos mencionado entre los m\u00e1s",
            "start": 1509.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frecuentes est\u00e1 dolor de cabeza por",
            "start": 1510.83,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "algunas horas",
            "start": 1513.499,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a veces pocos minutos sensaci\u00f3n de",
            "start": 1514.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "debilidad mareo n\u00e1usea puede haber",
            "start": 1517.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas que vomitan ha habido personas",
            "start": 1520.1,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se desmayan y se recuperan durante",
            "start": 1521.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el mismo proceso de la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1525.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunos casos representa fiebre y la",
            "start": 1527.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fiebre puede durar algunos d\u00edas un par",
            "start": 1529.58,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de d\u00edas o tres d\u00edas",
            "start": 1531.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se recupera espont\u00e1neamente",
            "start": 1532.999,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y en ning\u00fan caso hemos tenido una",
            "start": 1535.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en donde se presente una",
            "start": 1538.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secuela o un da\u00f1o permanente y mucho",
            "start": 1540.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos una situaci\u00f3n en que alguien",
            "start": 1543.139,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pierda la vida en relaci\u00f3n con la vacuna",
            "start": 1545.479,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que ratifica lo que ya sab\u00edamos por",
            "start": 1547.909,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los estudios cl\u00ednicos que se han",
            "start": 1550.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "realizado algunos en mexico y muchos en",
            "start": 1552.349,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el mundo que demuestran que se trata de",
            "start": 1555.349,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunas seguras adem\u00e1s de que son",
            "start": 1557.719,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vacunas eficaces menos del 1% menos del",
            "start": 1560.269,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "1% son eventos de consideraci\u00f3n eventos",
            "start": 1564.379,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "graves y ocasionalmente algunas personas",
            "start": 1567.529,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como lo hemos comentado tambi\u00e9n desde el",
            "start": 1569.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda 1 no requieren hospitalizaci\u00f3n por",
            "start": 1571.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "periodos generalmente cortos un par de",
            "start": 1574.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas a veces tres d\u00edas pero despu\u00e9s se",
            "start": 1576.349,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recuperan completamente la siguiente por",
            "start": 1579.139,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1582.289,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hoy se liberaron nuevas vacunas o m\u00e1s",
            "start": 1584.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunas y en este caso son las de",
            "start": 1587.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cancino que ya hab\u00edamos anunciado que se",
            "start": 1589.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "liberar\u00edan durante la semana no se hab\u00eda",
            "start": 1591.88,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "precisado la fecha 434 1830 dosis nos",
            "start": 1593.98,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "hab\u00eda precisado la fecha porque la",
            "start": 1600.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n finalmente depende de que se",
            "start": 1602.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "complete el an\u00e1lisis de la vacuna por",
            "start": 1605.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte de cofepris esto es muy importante",
            "start": 1609.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la autoridad sanitaria en regulaci\u00f3n y",
            "start": 1611.95,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios en",
            "start": 1615.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se llama cofepris la comisi\u00f3n",
            "start": 1618.309,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "federal para la protecci\u00f3n contra",
            "start": 1620.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "riesgos sanitarios hoy al frente est\u00e1",
            "start": 1621.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro apreciado doctor alejandro",
            "start": 1625.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "schwartz que ha facilitado el que las",
            "start": 1627.34,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cosas sean m\u00e1s transparentes m\u00e1s",
            "start": 1630.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "robustas m\u00e1s claras m\u00e1s eficientes",
            "start": 1633.669,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de manera muy interesante que se",
            "start": 1637.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conserve o incluso se aumente el rigor",
            "start": 1640.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que se requiere para la",
            "start": 1643.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los distintos productos lo",
            "start": 1646.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismo y tambi\u00e9n en este d\u00eda mundial de",
            "start": 1649.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1651.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "celebramos con gusto la presencia del",
            "start": 1652.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "liderazgo de nuestras distintas",
            "start": 1655.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comisiones y comisionados que participan",
            "start": 1656.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cofepris la doctora mary cabrillana",
            "start": 1659.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la maestra olga pi\u00f1a tambi\u00e9n admira a su",
            "start": 1661.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "amiga en el laboratorio de control",
            "start": 1665.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anal\u00edtico que es precisamente el",
            "start": 1668.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "laboratorio que realiza estas pruebas",
            "start": 1670.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "igualmente el comisionado cortes en",
            "start": 1672.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fomento sanitario y ahora tambi\u00e9n",
            "start": 1674.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos un nuevo miembro en el grupo que",
            "start": 1676.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es el comisionado que est\u00e1 encargado el",
            "start": 1680.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "doctor natan de la coordinaci\u00f3n del",
            "start": 1683.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sistema federal sanitario hay una",
            "start": 1686.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n muy profunda en cofepris",
            "start": 1688.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empezando por sus liderazgos gente muy",
            "start": 1690.8,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "confiable gente muy talentosa pero",
            "start": 1693.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un cambio de pr\u00e1cticas que",
            "start": 1695.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente seguiremos anunciando",
            "start": 1698.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunas mejor\u00edas",
            "start": 1700.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy profundas que tienen que ver con la",
            "start": 1702.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de tener una agencia de",
            "start": 1705.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria con los m\u00e1s altos",
            "start": 1707.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de seguridad que trabaje para",
            "start": 1709.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protegernos a todas las personas en",
            "start": 1713.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1716.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "434 1830 dosis de vacuna esta vacuna",
            "start": 1717.32,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "como recordar\u00e1n se fabrica en china a",
            "start": 1721.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda que se llama cancino ah\u00ed",
            "start": 1725.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el nombre de la vacuna de la marca",
            "start": 1728.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es convivencia convivencia este es el",
            "start": 1731.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nombre de la vacuna pero la compa\u00f1\u00eda se",
            "start": 1734.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "llama cansino biologics y se envasa en",
            "start": 1737.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mexico en una empresa privada que est\u00e1",
            "start": 1741.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro la siguiente",
            "start": 1744.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de modo que esta es la distribuci\u00f3n",
            "start": 1748.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actual ya con los nuevos datos de",
            "start": 1750.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cancino 500 perd\u00f3n 5 millones 668 mil",
            "start": 1752.75,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "650 the fighter",
            "start": 1756.95,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "53 millones 589 mil 300 de astraz\u00e9neca",
            "start": 1760.309,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "4 millones de sinovac",
            "start": 1766.16,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "900.000 de sputnik bay y ahora un mill\u00f3n",
            "start": 1769.31,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "440 1300 de cancino esto es lo que ha",
            "start": 1774.59,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "llegado hasta el momento desde que",
            "start": 1778.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el programa el 23 de diciembre",
            "start": 1781.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado pero de estos 15 millones",
            "start": 1785.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "598 mil 250 m\u00e1s de 10 millones ya se",
            "start": 1788.66,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "aplica ya se aplicaron y el resto est\u00e1",
            "start": 1793.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en este momento en las entidades",
            "start": 1797.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federativas en los ultra congeladores en",
            "start": 1798.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los puestos de vacunaci\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 1801.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "utilizando por supuesto excepto las",
            "start": 1803.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "400.000 que acaban de ser liberadas hoy",
            "start": 1806.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1810.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve de manera panor\u00e1mica el",
            "start": 1813.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "calendario de la semana y estaremos",
            "start": 1815.84,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 1817.519,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todas las semanas y algunos",
            "start": 1820.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recordatorios a lo largo de la semana el",
            "start": 1821.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "calendario de vacunas que llegan del",
            "start": 1824.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "extranjero o que se liberan por control",
            "start": 1827.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "anal\u00edtico en m\u00e9xico tenemos la de facer",
            "start": 1830.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "variante que lleg\u00f3 el lunes en una",
            "start": 1834.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera dotaci\u00f3n ma\u00f1ana jueves 8",
            "start": 1836.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n una dotaci\u00f3n semejante 487.500",
            "start": 1839.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "posteriormente el viernes 9 de abril 327",
            "start": 1843.65,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "1600 eso suma un mill\u00f3n 300 2.600 es el",
            "start": 1847.7,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "embarque m\u00e1s grande que tenemos de fases",
            "start": 1853.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y esto es importante porque precisamente",
            "start": 1854.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en este momento que estamos trabajando",
            "start": 1857.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en las ciudades grandes en las ciudades",
            "start": 1858.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capitales nos permite avanzar m\u00e1s",
            "start": 1861.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente a una velocidad por arriba",
            "start": 1864.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las 400.000 dosis diarias en este",
            "start": 1867.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "momento ya estamos avanzando a 400.000",
            "start": 1870.45,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dosis diarias un poco m\u00e1s de hecho que",
            "start": 1873.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "400.000 dosis diarias de cansino esto es",
            "start": 1876.35,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "exactamente en lo que hoy 7 de abril 434",
            "start": 1880.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "1830 se liber\u00f3",
            "start": 1884.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y es lo que habr\u00e1 de cancino para esta",
            "start": 1886.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "semana de las dem\u00e1s anunciaremos como al",
            "start": 1889.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "final de la semana o el inicio de la",
            "start": 1892.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "misma la llegada del nuevo embarque de",
            "start": 1895.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "facer que ya est\u00e1 programado desde luego",
            "start": 1898.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para la siguiente semana esa es la",
            "start": 1900.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y res\u00famenes",
            "start": 1903.66,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 1906.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agradecidos con el pueblo de mexico por",
            "start": 1909.379,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n la solidaridad la",
            "start": 1912.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disciplina la generosidad que ha",
            "start": 1915.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "expresado en acercarse a los puestos de",
            "start": 1917.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n facilitar la llegada de otras",
            "start": 1919.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas ha habido comportamiento",
            "start": 1922.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ejemplar nos parece del pueblo de mexico",
            "start": 1924.989,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en observar las medidas de necesarias",
            "start": 1927.359,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para llegar con sus familiares o amigos",
            "start": 1932.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a veces amigos amigas que son quienes",
            "start": 1935.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a las personas adultas mayores",
            "start": 1937.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las mejores condiciones y en los",
            "start": 1940.019,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pocos eventos adversos que hemos tenido",
            "start": 1943.049,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hemos visto tambi\u00e9n esta propensi\u00f3n muy",
            "start": 1946.82,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "generosa de todos y todas quienes est\u00e1n",
            "start": 1950.099,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presentes en los sitios de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1953.489,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ayudarse unos a otros",
            "start": 1956.129,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "seguiremos avanzando con esto y respecto",
            "start": 1959.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la evoluci\u00f3n de la epidemia como ya",
            "start": 1962.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comentaba el doctor alom\u00eda pues adem\u00e1s",
            "start": 1964.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos esta reducci\u00f3n sostenida ya por",
            "start": 1966.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "10 semanas y esto m\u00e1s el avance de la",
            "start": 1968.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n implica una mejor capacidad",
            "start": 1971.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de control y siempre hacemos la",
            "start": 1975.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "advertencia particularmente en algunas",
            "start": 1977.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades federativas donde vemos",
            "start": 1979.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "algunos cambios de la trayectoria de la",
            "start": 1981.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tendencia donde empieza a aumentar la",
            "start": 1984.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "epidemia como es el caso de baja",
            "start": 1986.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "california sur y de chihuahua en esta",
            "start": 1989.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "semana que hicimos la advertencia",
            "start": 1991.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expl\u00edcita no bajar la guardia no",
            "start": 1993.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "descuidar no reducir el \u00e9nfasis de las",
            "start": 1996.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n y de control vamos",
            "start": 1999.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a abrir a las preguntas aqu\u00ed en la sala",
            "start": 2002.919,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor garc\u00eda",
            "start": 2005.679,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "el grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta arturo",
            "start": 2006.669,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "contreras pie de p\u00e1gina y natalia videla",
            "start": 2010.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "buenas tardes quiero preguntarle qu\u00e9 ha",
            "start": 2012.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pasado con los ni\u00f1os comit\u00e9s en el",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recuerdo que hace algunas semanas nos",
            "start": 2019.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hab\u00edan comentado de los ni\u00f1os que nacen",
            "start": 2021.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con esta enfermedad",
            "start": 2024.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y los casos que siguen que ha pasado con",
            "start": 2025.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ellos se han implementado cu\u00e1l es el",
            "start": 2028.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguimiento que dan las autoridades y",
            "start": 2031.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos decir que se encuentran y",
            "start": 2033.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 entidades federativas son los que",
            "start": 2035.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "registran m\u00e1s casos y otras seguidas",
            "start": 2037.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apegada a esta que m\u00e1s o menos ser\u00eda con",
            "start": 2040.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este coincidente es que el agosto del",
            "start": 2042.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el gobierno de la ciudad de",
            "start": 2045.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dio a conocer un programa de",
            "start": 2048.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "becas para ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de cody y m\u00e1s",
            "start": 2050.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "o menos que eran 800 mil pesos mensuales",
            "start": 2055.75,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os menores de 18 a\u00f1os que",
            "start": 2058.54,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hab\u00edan perdido a uno de sus padres oa",
            "start": 2061.629,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los dos para que pues de otra forma este",
            "start": 2063.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que sobrevivieran con sus familiares",
            "start": 2066.669,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a nivel federal estamos ya haciendo algo",
            "start": 2069.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parecido en este sentido y si tienen",
            "start": 2072.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y estad\u00edsticas que nos puedan",
            "start": 2075.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "compartir gracias muchas gracias",
            "start": 2076.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el sistema nacional dif que es una",
            "start": 2079.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n federal del gobierno de",
            "start": 2082.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene diversos programas ya le",
            "start": 2084.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "exist\u00edan de asistencia es una",
            "start": 2087.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n precisamente de asistencia",
            "start": 2089.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tiene varios programas de",
            "start": 2092.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyo a familias en situaciones",
            "start": 2095.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles esto lo ha tenido siempre es",
            "start": 2098.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el motivo de la raz\u00f3n de ser",
            "start": 2100.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "fundamentalmente del sistema nacional",
            "start": 2101.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dif y en algunos casos se act\u00faa a trav\u00e9s",
            "start": 2104.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de programas desconcentrados que son",
            "start": 2108.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "operados por las oficinas dif en las",
            "start": 2110.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entidades federativas que gozan de",
            "start": 2114.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cierto grado de autonom\u00eda en otros casos",
            "start": 2115.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son centralmente administrados pero",
            "start": 2118.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a recopilar la informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2120.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "reciente sobre los programas que est\u00e9n",
            "start": 2123.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en este momento vigente y lo comentamos",
            "start": 2125.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente respecto a sobre una",
            "start": 2127.5,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pregunta le pide al de autonom\u00eda si nos",
            "start": 2129.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "da algunos datos \u00fatiles a los menores de",
            "start": 2131.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "edad y en este caso obviamente hablando",
            "start": 2135.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aquellos que tienen menos de 19 a\u00f1os y",
            "start": 2137.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la medida inclusive en la que va",
            "start": 2139.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bajando la edad son los grupos que",
            "start": 2141.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contin\u00faan mostrando la menor",
            "start": 2144.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n para efectos de la 19 y",
            "start": 2146.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de la menor afectaci\u00f3n",
            "start": 2149.859,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "nos referimos a que son los que tienen",
            "start": 2151.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las menores tasas de incidencia es decir",
            "start": 2153.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad transmisi\u00f3n",
            "start": 2156.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obviamente del del virus pero tambi\u00e9n",
            "start": 2158.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son los que tienen las menores tasas de",
            "start": 2161.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "letalidad y de mortalidad que son otro",
            "start": 2164.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de los indicadores solamente de",
            "start": 2167.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n poblacional y cuando los",
            "start": 2169.119,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "vemos por grupos de edad",
            "start": 2170.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una vez que cruzamos la barrera de los",
            "start": 2172.39,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "19 a\u00f1os hacia abajo precisamente todos",
            "start": 2174.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estos indicadores y estas tasas van",
            "start": 2177.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "disminuyendo hasta pr\u00e1cticamente",
            "start": 2178.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acercarse a los ceros entonces y esto se",
            "start": 2180.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ha mantenido y obviamente esto tambi\u00e9n",
            "start": 2183.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos recuerda que estas tasas de",
            "start": 2185.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mortalidad de calidad y de afectaci\u00f3n",
            "start": 2188.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "contin\u00faan siendo importantes en los",
            "start": 2190.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adultos mayores y obviamente en la",
            "start": 2192.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para efectos de carga de",
            "start": 2195.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "enfermedad en la poblaci\u00f3n adulta joven",
            "start": 2197.109,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "activa o que est\u00e1 en este momento en",
            "start": 2199.859,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "alguna actividad este laboral",
            "start": 2202.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en casa de los reci\u00e9n nacidos",
            "start": 2206.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los reci\u00e9n nacidos que",
            "start": 2208.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hayan nacido porque sus mam\u00e1s sus madres",
            "start": 2210.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hayan hallan este en ese momento de dar",
            "start": 2214.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a luz tenido el contagio como vamos en",
            "start": 2216.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese en ese porcentaje igualmente es",
            "start": 2220.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir no hay ninguna afectaci\u00f3n superior",
            "start": 2222.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "o mayor a la que estar\u00edan en los en los",
            "start": 2225.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "grupos de menores de edad es decir el",
            "start": 2229.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hecho de espec\u00edficamente el grupo que es",
            "start": 2231.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "menores de un a\u00f1o en donde estar\u00edan",
            "start": 2233.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos los reci\u00e9n nacidos no muestran una",
            "start": 2235.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferencia o una mayor afectaci\u00f3n de",
            "start": 2238.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los menores de edad y",
            "start": 2241.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces por lo mismo tambi\u00e9n muestran",
            "start": 2243.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una mucho menor afectaci\u00f3n en relaci\u00f3n a",
            "start": 2244.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los grupos de 19 a\u00f1os hacia arriba",
            "start": 2247.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2249.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 2251.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno el seguimiento se hace a trav\u00e9s de",
            "start": 2255.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las de las casas y por ejemplo las tasas",
            "start": 2258.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tenemos para efectos de cada uno de",
            "start": 2260.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "los grupos menores de un a\u00f1o son 150 y",
            "start": 2262.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "1.5 y esto estamos hablando obviamente",
            "start": 2264.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "por cada 100.000 personas y si esto lo",
            "start": 2267.349,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "comparamos con tasas de 1.375 o 2.352",
            "start": 2270.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que son por ejemplo las cargas de tasas",
            "start": 2275.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de incidencia tambi\u00e9n por 100.000",
            "start": 2277.73,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "habitantes para los grupos de mayores de",
            "start": 2279.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "19 a\u00f1os son casos muy muy muy peque\u00f1as",
            "start": 2281.359,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "un estudio con 13 pies de p\u00e1gina",
            "start": 2285.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayer el responsable del estrategia de",
            "start": 2292.16,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de la agencia europea de",
            "start": 2294.479,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "medicamentos dec\u00eda que si hab\u00eda una",
            "start": 2295.709,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerte relaci\u00f3n entre la vacuna de",
            "start": 2297.329,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y las personas que hab\u00edan",
            "start": 2300.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentado trombosis no entonces todav\u00eda",
            "start": 2302.4,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por determinarse cu\u00e1l es esta",
            "start": 2305.999,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n o c\u00f3mo se vinculan por saber",
            "start": 2308.069,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2312.509,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca en m\u00e9xico tambi\u00e9n saber",
            "start": 2314.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "estas vacunas que se est\u00e1n votando en",
            "start": 2317.9,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "mexico no entonces como que que se sabe",
            "start": 2320.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "de estos y si hemos tenido casos con",
            "start": 2322.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s avis relacionados con la con la",
            "start": 2323.869,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vacuna continuamos como con mayor esa",
            "start": 2326.819,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una que es ahora que la perd\u00f3n la",
            "start": 2330.329,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "jefatura del gobierno denunci\u00f3 hoy que a",
            "start": 2336.719,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "partir del 12 de abril va a empezar la",
            "start": 2339.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de segundas dosis para casi",
            "start": 2341.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toda toda la ciudad de m\u00e9xico entonces",
            "start": 2343.89,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se est\u00e1 planteando la",
            "start": 2346.109,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de segundo dosis para adultos",
            "start": 2347.999,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mayores en todo el pa\u00eds no lo que",
            "start": 2349.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos esperar y sobre si a esta",
            "start": 2352.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de segundas dosis se va a",
            "start": 2353.999,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "empalmar con la de las personas",
            "start": 2356.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "50 59 a\u00f1os no se vaya adelante cuando va",
            "start": 2358.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a empezar la de los 57 nueve a\u00f1os y si",
            "start": 2362.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "\u00e9sta se va a retrasar un poco por la de",
            "start": 2364.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los dos maestros no da m\u00e1s gracias a",
            "start": 2365.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "arturo contesta vivo lo de astra c\u00ednica",
            "start": 2370.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que efectivamente es un asunto en el que",
            "start": 2373.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos todos los gobiernos muy atentos",
            "start": 2376.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de lo que pueda ocurrir en cuanto a las",
            "start": 2379.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deliberaciones cient\u00edficas la",
            "start": 2382.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica y",
            "start": 2384.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis por algunas agencias de",
            "start": 2386.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria de alto desempe\u00f1o",
            "start": 2388.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en otros lugares del mundo la agencia",
            "start": 2390.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos ema por sus",
            "start": 2393.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siglas en ingl\u00e9s es una de especial",
            "start": 2395.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s el primero porque es una",
            "start": 2397.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n muy s\u00f3lida muy competente en",
            "start": 2400.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos t\u00e9cnicos y cient\u00edficos y",
            "start": 2402.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segunda porque precisamente es la",
            "start": 2405.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agencia que dio el primer registro o",
            "start": 2407.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencias a",
            "start": 2411.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta vacuna por lo tanto es la que en",
            "start": 2414.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forma primaria tiene el control m\u00e1s",
            "start": 2416.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "directo de la farmacovigilancia que hace",
            "start": 2419.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca",
            "start": 2422.97,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "con las autoridades sanitarias de los",
            "start": 2424.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "distintos pa\u00edses y en particular de la",
            "start": 2426.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n europea",
            "start": 2429.309,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "esta vacuna de astraz\u00e9neca en d\u00edas o",
            "start": 2431.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "semanas m\u00e1s bien relativamente recientes",
            "start": 2436.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n recordar\u00e1n el p\u00fablico que fue",
            "start": 2439.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sujeta de una serie de planteamientos",
            "start": 2442.23,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "por parte de autoridades sanitarias de",
            "start": 2446.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses europeos y algunos",
            "start": 2449.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticos que en su momento suspendieron",
            "start": 2451.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "temporalmente la vacunaci\u00f3n con esta",
            "start": 2455.16,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "vacuna el uso de esta vacuna porque las",
            "start": 2458.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autoridades de dinamarca de noruega",
            "start": 2462.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hab\u00edan identificado casos de trombosis",
            "start": 2465.27,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "venosa profunda en varias localizaciones",
            "start": 2469.4,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "particularmente a nivel pulmonar y de",
            "start": 2473.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "las piernas",
            "start": 2477.329,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y esto fue una se\u00f1al de importancia en",
            "start": 2480.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en pocos d\u00edas aproximadamente en una",
            "start": 2485.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "semana de que ocurri\u00f3 eso empezaron a",
            "start": 2487.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "multiplicarse en el n\u00famero a sumarse el",
            "start": 2491.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "n\u00famero de pa\u00edses que tomaban esta",
            "start": 2494.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n particularmente en el uso en",
            "start": 2496.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciertas edades que son las edades",
            "start": 2500.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intermedias de la vida y las avanzadas y",
            "start": 2502.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en donde se hab\u00edan encontrado los casos",
            "start": 2506.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en dinamarca y en noruega",
            "start": 2508.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ocurre un fen\u00f3meno que ya hemos",
            "start": 2512.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comentado pero que quiero volver a",
            "start": 2515.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comentar para el inter\u00e9s p\u00fablico cuando",
            "start": 2517.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico con ustedes cuando cualquier",
            "start": 2519.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "persona que no est\u00e1 familiarizada con",
            "start": 2521.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este tipo de detalles por v\u00eda t\u00e9cnica es",
            "start": 2524.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "expuesta a distintas noticias ya sea de",
            "start": 2529.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los medios nacionales o de los medios",
            "start": 2531.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "internacionales que van presentando",
            "start": 2533.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "piezas sueltas de lo que va ocurriendo",
            "start": 2536.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que un pa\u00eds ya dijo esto que alguien",
            "start": 2538.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hizo una declaraci\u00f3n que hay una",
            "start": 2540.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entrevista a veces es muy dif\u00edcil para",
            "start": 2542.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n hacer sentido de la",
            "start": 2544.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y empieza a generarse",
            "start": 2547.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alarmas",
            "start": 2550.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no me refiero al fen\u00f3meno que por cierto",
            "start": 2552.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y fue extensamente tratado en la",
            "start": 2555.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "conferencia matutina",
            "start": 2556.82,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con el presidente de la infamia del",
            "start": 2560.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esfuerzo deliberado de confundir o",
            "start": 2563.499,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "incluso de los montajes un elemento que",
            "start": 2566.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo creo que averg\u00fcenza al periodismo",
            "start": 2569.769,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional e internacional pero en el que",
            "start": 2571.839,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en a\u00f1os recientes",
            "start": 2574.329,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en administraciones recientes se hab\u00eda",
            "start": 2576.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vuelto aparentemente experto",
            "start": 2578.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "n\u00famero a eso me refiero incluso a la",
            "start": 2582.95,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n involuntaria a veces por ganar",
            "start": 2586.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "notoriedad de en cada medio de",
            "start": 2590.359,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues los equipos editoriales",
            "start": 2592.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seleccionan los titulares y los",
            "start": 2596.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "titulares suelen ser frases cortas",
            "start": 2599.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "llamativas",
            "start": 2601.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para que el p\u00fablico le prest\u00e9 atenci\u00f3n e",
            "start": 2604.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "insisto a\u00fan suponiendo que no hay",
            "start": 2608.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ninguna intenci\u00f3n de confundir",
            "start": 2610.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero el p\u00fablico lee o escucha o ve",
            "start": 2613.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "noticias en piezas sueltas y entonces",
            "start": 2617.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "empieza a componer una percepci\u00f3n o",
            "start": 2620.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de alerta esto difiere",
            "start": 2622.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "radicalmente de c\u00f3mo se trabaja en la",
            "start": 2625.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciencia y en los campos t\u00e9cnicos y en",
            "start": 2627.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde acudimos a fuentes verificadas a",
            "start": 2630.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evidencia documental a estudios",
            "start": 2634.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos a opiniones de personas",
            "start": 2636.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "expertas a paneles de reflexi\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 2638.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y cuando nos pronunciamos sobre algo que",
            "start": 2643.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pudiera ser una preocupaci\u00f3n lo hacemos",
            "start": 2646.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con ese conocimiento y con esa solidez",
            "start": 2649.01,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de m\u00faltiples fuentes porque lo digo",
            "start": 2653.06,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "porque a lo largo de estas semanas desde",
            "start": 2656.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 este fen\u00f3meno",
            "start": 2658.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "recibimos comunicaci\u00f3n del p\u00fablico que",
            "start": 2660.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos expresar eso nos confunde el leer o",
            "start": 2663.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ver o escuchar noticias",
            "start": 2667.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "esta noticia m\u00e1s reciente es",
            "start": 2671.18,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "consecuencia de lo que ocurri\u00f3 en el",
            "start": 2675.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ciclo recordar\u00e1n que cuando los pa\u00edses",
            "start": 2678.349,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "europeos empezaron a suspender",
            "start": 2680.839,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "temporalmente el uso de la vacuna medios",
            "start": 2682.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacionales y medios nacionales no",
            "start": 2684.47,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "destacaron en sus primeras planas",
            "start": 2687.079,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "recuerdo que era un mi\u00e9rcoles hace un",
            "start": 2688.579,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "par de semanas reforma lo hizo el",
            "start": 2690.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "universal lo hizo el milenio lo hizo",
            "start": 2692.69,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica lo hizo",
            "start": 2695.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "destacaron que pa\u00edses europeos hab\u00edan",
            "start": 2696.619,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "interrumpido la vacuna de astraz\u00e9neca y",
            "start": 2699.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el caso nacional que supongo que es un",
            "start": 2703.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poco la orientaci\u00f3n de los medios que",
            "start": 2705.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "acabo de mencionar y varios otros",
            "start": 2708.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contrastaba en una visi\u00f3n de pa\u00edses",
            "start": 2710.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 2712.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en el momento en que estaba m\u00e9jico de",
            "start": 2714.24,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "adquirir vacunas astraz\u00e9neca de eeuu",
            "start": 2716.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y las notas parec\u00edan un poco como",
            "start": 2721.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sugerir algunas lo dec\u00edan m\u00e1s o menos",
            "start": 2724.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente que era un error del",
            "start": 2726.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 buscando vacunas",
            "start": 2729.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tras z\u00e9nica mientras que los pa\u00edses",
            "start": 2731.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "europeos iban en sentido contrario en",
            "start": 2733.599,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "esta misma conferencia en aquel",
            "start": 2736.72,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles o el martes previo comentamos",
            "start": 2738.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y lo que despu\u00e9s ocurri\u00f3 y lo que",
            "start": 2743.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dijimos es seguramente la agencia",
            "start": 2746.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos har\u00e1 un",
            "start": 2749.809,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "pronunciamiento t\u00e9cnico cient\u00edfico",
            "start": 2751.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "riguroso y los pa\u00edses europeos que han",
            "start": 2753.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suspendido temporalmente el uso de esta",
            "start": 2756.259,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna se dar\u00e1n cuenta que no hay raz\u00f3n",
            "start": 2758.9,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "para dejar de utilizarla y exactamente",
            "start": 2761.989,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso pas\u00f3 y supongo que quiz\u00e1s falt\u00f3 que",
            "start": 2765.229,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los medios nacionales hicieran un",
            "start": 2769.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "alcance y dijeran lo que dijimos que",
            "start": 2771.799,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "parec\u00eda un error del gobierno mexicano",
            "start": 2775.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues ya no es nos anticipamos sin",
            "start": 2777.65,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "evidencia como eso no ocurri\u00f3 lo coment\u00f3",
            "start": 2780.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eso es lo que ocurri\u00f3 todos los pa\u00edses",
            "start": 2783.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "europeos que suspendieron reactivaron la",
            "start": 2785.9,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con la vacuna de astraz\u00e9neca",
            "start": 2788.869,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "ahora la agencia europea medicamentos y",
            "start": 2792.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2795.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "salud hicieron pronunciamientos formales",
            "start": 2796.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos donde establecieron cu\u00e1l era la",
            "start": 2800.3,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "evidencia disponible respecto a la",
            "start": 2804.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sospecha",
            "start": 2807.869,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de que la vacuna de astraz\u00e9neca pudieran",
            "start": 2809.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "causar trombosis desde luego una",
            "start": 2813.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "afecci\u00f3n importante a la salud",
            "start": 2816.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estas agencias han seguido analizando la",
            "start": 2819.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "evidencia se ha juntado m\u00e1s evidencia el",
            "start": 2822.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "propio astraz\u00e9neca ha presentado nuevos",
            "start": 2824.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "datos y lo que hoy hoy precisamente hizo",
            "start": 2827.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un pronunciamiento formal la agencia",
            "start": 2831.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos a diferencia de",
            "start": 2833.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la entrevista que ayer fue motivo de",
            "start": 2835.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias noticias nuevamente en este",
            "start": 2838.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sentido que suger\u00eda una preocupaci\u00f3n hoy",
            "start": 2841.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 a mediod\u00eda un pronunciamiento",
            "start": 2844.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "formal de la agencia europea de",
            "start": 2847.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medicamentos y lo que dice la agencia",
            "start": 2850.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos t\u00e9rminos",
            "start": 2852.1,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "resumidos es si efectivamente se han",
            "start": 2855.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "detectado algunos casos de trombosis",
            "start": 2859.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "venosa en personas que utilizan la",
            "start": 2862.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vacuna de astraz\u00e9neca",
            "start": 2865.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2867.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con respecto a los millones de personas",
            "start": 2869.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ahorita el doctor aaron ya nos va del",
            "start": 2872.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dato exacto millones de personas que han",
            "start": 2874.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "usado la vacuna de astraz\u00e9neca queda",
            "start": 2877.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "claro que es un evento supuestamente",
            "start": 2879.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asociado a vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n",
            "start": 2882.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "muy muy raro muy muy raro y el an\u00e1lisis",
            "start": 2885.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de riesgo versus beneficio que hace la",
            "start": 2889.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "agencia europea de medicamentos vuelve a",
            "start": 2894.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser en el sentido de que conviene seguir",
            "start": 2896.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "utilizando la vacuna astraz\u00e9neca por ser",
            "start": 2899.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una vacuna en t\u00e9rminos generales es",
            "start": 2902.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "decir para la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2906.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "segura y desde luego eficaz y solamente",
            "start": 2908.19,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tener precauci\u00f3n espec\u00edfica en personas",
            "start": 2912.82,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "que tienen antecedentes ya sea gen\u00e9ticos",
            "start": 2915.97,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ya sea de padecer ciertas afecciones",
            "start": 2920.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sangu\u00edneas del sistema de coagulaci\u00f3n",
            "start": 2924.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y que pudieran aumentar el riesgo de",
            "start": 2927.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trombosis ese es el planteamiento le voy",
            "start": 2930.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a pedir al doctor me hace hace algunos",
            "start": 2933.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comentarios adicionales y comentarles",
            "start": 2935.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que nuestro grupo t\u00e9cnico asesor en",
            "start": 2937.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n conjuntamente con nuestra",
            "start": 2940.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "unidad que est\u00e1 analizando todos los",
            "start": 2942.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00edas los es avis est\u00e1 realizando un",
            "start": 2946.07,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de estas posturas",
            "start": 2948.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estamos seguros que la organizaci\u00f3n",
            "start": 2950.089,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "mundial de la salud tambi\u00e9n va a ser un",
            "start": 2951.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "planteamiento y lo haremos nosotros",
            "start": 2952.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "formalmente y por escrito en un",
            "start": 2955.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lineamiento cuando tengamos todas esas",
            "start": 2958.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consideraciones doctora lo mismo claro",
            "start": 2960.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solamente no acotar as\u00ed como en m\u00e9xico",
            "start": 2962.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema nacional de",
            "start": 2965.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica que est\u00e1",
            "start": 2968.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "monitoreando y en su momento entonces",
            "start": 2969.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detectando clasificando y notificando la",
            "start": 2972.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ocurrencia de esa v\u00eda lo que presentamos",
            "start": 2975.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obviamente todas las noches en la",
            "start": 2978.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n igualmente todos estos",
            "start": 2980.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos tienen sistemas de",
            "start": 2981.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia que adem\u00e1s en conjunto",
            "start": 2983.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n notificando la ocurrencia de estos",
            "start": 2986.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es avis obviamente estos organismos",
            "start": 2988.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunes como es por ejemplo la ema",
            "start": 2991.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de esta plataforma conjunta en donde",
            "start": 2994.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2997.279,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "obviamente reportado todos estos eventos",
            "start": 2997.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hasta el corte hasta el \u00faltimo corte que",
            "start": 3000.269,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "era la \u00faltima semana de marzo",
            "start": 3003.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "precisamente el m\u00e1s reciente y sobre el",
            "start": 3005.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cual entonces se hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 3008.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sobre la cual adem\u00e1s el d\u00eda de hoy emite",
            "start": 3010.599,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este posicionamiento hab\u00eda identificado",
            "start": 3013.269,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "86 es avis de este tipo es decir 86",
            "start": 3016.589,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "personas con el antecedente de la",
            "start": 3020.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacuna astraz\u00e9neca que",
            "start": 3022.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estaban presentando manifestaciones",
            "start": 3025.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas que correspond\u00edan a esta a",
            "start": 3028.059,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estas coagulopat\u00edas 86 de un total de",
            "start": 3030.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 200 millones de dosis",
            "start": 3036.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "aplicadas de vacunas 3 z\u00e9nica esto",
            "start": 3040.119,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "quiere decir el 0.000 04 esa es la",
            "start": 3042.91,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de este tipo de savvis es por",
            "start": 3050.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso que tanto la emac como la oms lo",
            "start": 3053.319,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1n clasificando como casos",
            "start": 3056.289,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis tranquilidad",
            "start": 3061.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan elemento de evidencia",
            "start": 3065.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que sugiera un alto riesgo de",
            "start": 3068.849,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trombosis con la vacuna hasta z\u00e9neca por",
            "start": 3071.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo tanto en",
            "start": 3074.01,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los pa\u00edses si no es que en",
            "start": 3076.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos quienes estamos utilizando se",
            "start": 3077.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 utilizando",
            "start": 3080.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3083.579,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias esto es otro alimento",
            "start": 3086.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "interesante y alentador porque ya lo",
            "start": 3089.299,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos contemplado y estamos preparados",
            "start": 3091.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para estos eventos o alimentos o",
            "start": 3093.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "momentos de mucha actividad de nuestro",
            "start": 3096.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n como pueden ver",
            "start": 3099.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina que",
            "start": 3102.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 tuvimos una fase de calibraci\u00f3n",
            "start": 3104.599,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que as\u00ed la designamos del",
            "start": 3107.92,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "operativo despu\u00e9s tuvimos una fase de",
            "start": 3110.809,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n r\u00e1pida en donde ya",
            "start": 3112.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "incorporamos la vacunaci\u00f3n en personas",
            "start": 3115.099,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "adultas mayores adem\u00e1s de la que ya",
            "start": 3116.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos haciendo en trabajadoras y",
            "start": 3118.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud y otro momento",
            "start": 3121.97,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de cambio de velocidad",
            "start": 3125.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "semejante ocurrir\u00e1 cuando tengamos",
            "start": 3126.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "varias poblaciones",
            "start": 3129.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ya con cantidades masivas de dosis",
            "start": 3131.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efectivamente la etapa 1 la de la",
            "start": 3134.559,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en personas adultas mayores",
            "start": 3137.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1 a finales de abril",
            "start": 3139.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posiblemente empecemos en el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 3141.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de abrir el 30 de abril",
            "start": 3144.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "d\u00eda del ni\u00f1o terminaremos de vacunar a",
            "start": 3145.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los abuelos y abuelas y enseguida sin",
            "start": 3148.609,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n empezaremos a vacunar a las",
            "start": 3152.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "personas del siguiente bloque de edad 50",
            "start": 3157.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a 59 a\u00f1os m\u00e1s toda aquella persona que",
            "start": 3160.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuviera m\u00e1s de 60 a\u00f1os y que por la",
            "start": 3164.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que sea no haya sido vacunada",
            "start": 3166.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante la etapa 1",
            "start": 3168.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaremos complementando las",
            "start": 3171.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "segundas dosis de todas aquellas",
            "start": 3173.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que hasta ese momento la",
            "start": 3175.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "necesiten",
            "start": 3178.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es decir posiblemente habr\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 3179.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunas personas trabajadoras de la",
            "start": 3182.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salud a quienes les falte la segunda",
            "start": 3184.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dosis habr\u00e1 el conjunto de las personas",
            "start": 3185.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adultas mayores a quien les falte la",
            "start": 3188.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segunda dosis y empezaremos primeras",
            "start": 3190.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dosis en personas de 50 a\u00f1os en adelante",
            "start": 3193.91,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed retomaremos siempre y cuando",
            "start": 3198.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tengamos evidencia de que el riesgo de",
            "start": 3202.869,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "una tercera ola no parece un riesgo",
            "start": 3206.41,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "inminente",
            "start": 3208.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "retomaremos con la vacunaci\u00f3n al",
            "start": 3211.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "personal educativo y en otras entidades",
            "start": 3213.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "federativas siguiendo los mismos",
            "start": 3215.94,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "criterios ya trazados ya analizados",
            "start": 3217.65,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "conversados y construidos junto con la",
            "start": 3220.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 3224.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consiste en garantizar que en las",
            "start": 3226.819,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entidades federativas que est\u00e9n en",
            "start": 3230.339,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde donde haya voluntad de",
            "start": 3231.569,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "vislumbrar y empezar a establecer las",
            "start": 3236.869,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "condiciones para la apertura escolar",
            "start": 3238.94,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "est\u00e9n garantizados estos mecanismos pero",
            "start": 3242.319,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "seguiremos vacunando nos empezaremos en",
            "start": 3245.749,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el personal educativo en estados que",
            "start": 3248.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en color verde si en alg\u00fan momento",
            "start": 3250.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya terminamos esa etapa y hay entidades",
            "start": 3253.009,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativas en amarillo pues se vacunar\u00e1",
            "start": 3255.92,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "en amarillo",
            "start": 3257.809,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces no necesariamente hay una",
            "start": 3259.549,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n inmediata entre terminar la",
            "start": 3261.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y abrir las escuelas son dos",
            "start": 3263.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "elementos que van en paralelo uno ayuda",
            "start": 3265.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "al otro pero desde luego hay otras",
            "start": 3267.589,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consideraciones en la preparaci\u00f3n de la",
            "start": 3269.869,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apertura de las escuelas pero si estamos",
            "start": 3272.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vacunando por seguramente arriba de un",
            "start": 3275.509,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis por d\u00eda y en el momento",
            "start": 3280.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en que tengamos grandes poblaciones",
            "start": 3284.539,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "en su momento vendr\u00e1n los de 40 y m\u00e1s y",
            "start": 3287.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 la misma mec\u00e1nica",
            "start": 3291.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ello los",
            "start": 3295.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mecanismos de registro son varios uno es",
            "start": 3297.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta p\u00e1gina mi vacuna punto salud punto",
            "start": 3300.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "web punto mx que en su momento fue \u00fatil",
            "start": 3302.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para hacer la planeaci\u00f3n de la log\u00edstica",
            "start": 3304.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n de las personas adultas",
            "start": 3307.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayores tambi\u00e9n el trabajo de campo ha",
            "start": 3309.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sido sumamente importante lo que hace el",
            "start": 3311.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema de bienestar al nivel de las",
            "start": 3313.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "localidades ayud\u00f3 a renovar refrendar y",
            "start": 3316.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "verificar padrones tambi\u00e9n el trabajo",
            "start": 3319.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tenemos en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 3322.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3324.32,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente con el registro nacional",
            "start": 3325.119,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n a cargo de nuestro amigo",
            "start": 3327.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jorge weekly ha sido muy \u00fatil porque nos",
            "start": 3330.53,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "da con un nivel de detalle muy grande",
            "start": 3334.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las distribuciones",
            "start": 3337.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "poblacionales sobre ese ser\u00eda de hecho",
            "start": 3339.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verificaciones en el trabajo de campo y",
            "start": 3342.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos tenido personas que aunque estaban",
            "start": 3345.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "registradas por distintas razones no",
            "start": 3347.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por el comida aunque un lagunas",
            "start": 3350.24,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya no est\u00e1n han perdido la vida",
            "start": 3352.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "o se han mudado de su locaci\u00f3n entonces",
            "start": 3354.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ese trabajo fino requiere otro tipo de",
            "start": 3357.619,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mecanismos recordaron aquellas llamadas",
            "start": 3359.72,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas",
            "start": 3361.79,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "estaban haciendo fueron para ese",
            "start": 3362.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito para identificar la vigencia",
            "start": 3364.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n de las personas",
            "start": 3366.92,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "gracias al duro natalia d\u00e1vila gracias",
            "start": 3371.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buenas noches tengo varias preguntas",
            "start": 3375.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "doctor lo primero lo que comentaba",
            "start": 3378.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahorita como sabr\u00edan o cuando sabr\u00edan",
            "start": 3380.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no se presentar\u00eda una tercera ola",
            "start": 3383.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no es inminente esta tercera ola lo",
            "start": 3386.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "segundo es que ha dicho usted ha",
            "start": 3389.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comentado sobre la vacuna de facer que",
            "start": 3392.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las personas con alergias o con una",
            "start": 3395.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "historia de alergias importantes",
            "start": 3397.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preferentemente no se la pongan en el",
            "start": 3399.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "caso de la de astra ser\u00eda lo mismo con",
            "start": 3402.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en riesgo riesgo de",
            "start": 3404.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trombosis son casos muy seleccionados y",
            "start": 3407.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la entrevista que se hace y seguir\u00e1",
            "start": 3410.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo a las personas que llegan a los",
            "start": 3412.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n y se hace un par",
            "start": 3414.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de preguntas semejantes a las que se",
            "start": 3419.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hacen una historia cl\u00ednica en una",
            "start": 3421.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "consulta m\u00e9dica",
            "start": 3422.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que buscan recolectar informaci\u00f3n sobre",
            "start": 3424.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "posibles riesgos y continuamente",
            "start": 3428.09,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revisamos este cuestionario",
            "start": 3430.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora con estos elementos seguramente es",
            "start": 3433.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de mayor importancia prestar atenci\u00f3n a",
            "start": 3436.65,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ello pero queremos enfatizar mucho ojal\u00e1",
            "start": 3438.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que su peri\u00f3dico ma\u00f1ana no saque una",
            "start": 3441.299,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nueva encabezado alarmista para que haya",
            "start": 3443.609,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "objetividad el mensaje que da la",
            "start": 3447.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n en su momento la",
            "start": 3449.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y la",
            "start": 3451.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "agencia europea de medicamentos y que",
            "start": 3452.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hoy ratifica oficialmente la agencia",
            "start": 3454.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos les podemos",
            "start": 3458.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "compartir el documento si no no tienen a",
            "start": 3459.569,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la mano lo que indica es es un evento",
            "start": 3461.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy muy raro ya dijo el n\u00famero del",
            "start": 3465.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda y por lo tanto no es un",
            "start": 3467.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "motivo espec\u00edfico de preocupaci\u00f3n doctor",
            "start": 3469.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que preguntar a la",
            "start": 3472.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secretaria de tamaulipas dijo que hay",
            "start": 3475.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "22.000 vacunas que tienen como reh\u00e9n",
            "start": 3478.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "esas que no las van a aplicar porque",
            "start": 3480.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "consideran que la refrigeraci\u00f3n no fue",
            "start": 3482.64,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la adecuada",
            "start": 3485.369,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "en ese caso qu\u00e9 va a pasar con esas",
            "start": 3485.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunas y quien decide es el estado",
            "start": 3488.099,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 3491.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "serv\u00eda de aquellas que en una",
            "start": 3494.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa la gea si ya",
            "start": 3495.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado sobre eso hace",
            "start": 3498.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunas semanas varias semanas el doctor",
            "start": 3500.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manuel de la boca vaso secretario de",
            "start": 3503.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "salud de nuevo le\u00f3n y la doctora gloria",
            "start": 3505.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "molina secretaria de salud de tamaulipas",
            "start": 3507.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n de hacer una",
            "start": 3510.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa conjunta para",
            "start": 3512.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expresar la posici\u00f3n de sus gobiernos",
            "start": 3515.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "suponemos que de sus gobernadores adem\u00e1s",
            "start": 3517.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de ella y el de no utilizar una vacuna",
            "start": 3519.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tuvo una peque\u00f1a variaci\u00f3n en la",
            "start": 3523.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "temperatura durante su proceso de",
            "start": 3526.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transporte explicamos aqu\u00ed en esta",
            "start": 3528.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conferencia y lo conoce",
            "start": 3530.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la secretaria molina y el secretario de",
            "start": 3532.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la umh que de acuerdo al perfil de",
            "start": 3535.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estabilidad de termoestabilidad como se",
            "start": 3538.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conoce del registro sanitario y de la",
            "start": 3541.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que hace cofepris est\u00e1",
            "start": 3545.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lej\u00edsimos de ser un problema",
            "start": 3548.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no hay una indicaci\u00f3n de que pudiera",
            "start": 3552.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estar afectada la potencia de la vacuna",
            "start": 3554.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y mucho menos su seguridad por este",
            "start": 3556.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "evento respetamos mucho a nuestras",
            "start": 3559.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas secretarios y secretarios",
            "start": 3562.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sabemos que a veces toman decisiones",
            "start": 3565.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mayormente t\u00e9cnicas a veces influidas",
            "start": 3566.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por lo que es leg\u00edtimo las",
            "start": 3569.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decisiones de sus jefes entonces si la",
            "start": 3571.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del gobierno de nuevo le\u00f3n y el",
            "start": 3574.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno de tamaulipas suponiendo que",
            "start": 3576.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "siguiera siendo el caso para ambos",
            "start": 3579.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados es no vacunar en este momento no",
            "start": 3580.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "utilizar estas 40.000 dosis no hay",
            "start": 3584.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problema del resto del pa\u00eds las necesita",
            "start": 3586.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y si ellos han decidido sus gobernadores",
            "start": 3588.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que tamaulipas en este momento espere al",
            "start": 3591.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "avance de la vacunaci\u00f3n pues esperamos",
            "start": 3595.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el programa de curaci\u00f3n es un problema",
            "start": 3598.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico y simplemente",
            "start": 3601.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n utilizadas las vacunas que son",
            "start": 3604.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguras que son estables que est\u00e1n en",
            "start": 3607.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buena calidad en el resto del pa\u00eds le",
            "start": 3609.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comenta la informaci\u00f3n que da",
            "start": 3613.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quedan en tamaulipas es reciente",
            "start": 3615.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa con esas vacunas",
            "start": 3617.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "guardadas ya les dijeron la vamos a",
            "start": 3618.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regresar y vamos a mirar las de ellos",
            "start": 3621.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tenemos una de las reuniones",
            "start": 3624.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas que solemos tener con los",
            "start": 3626.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobernadores no ha sido el caso que el",
            "start": 3629.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas en el comedor",
            "start": 3632.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de nuevo le\u00f3n acumula de estas reuniones",
            "start": 3633.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de alta importancia se discuten temas",
            "start": 3635.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como el programa de vacunaci\u00f3n y la",
            "start": 3638.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las personas residentes en",
            "start": 3640.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero suponemos que sus grupos",
            "start": 3643.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos asistir\u00e1n frecuentemente la",
            "start": 3647.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "doctora molina y el doctor de lado",
            "start": 3648.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "participan en representaci\u00f3n del estado",
            "start": 3650.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y en esta reuni\u00f3n ma\u00f1ana dice esto",
            "start": 3652.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posiblemente salga el tema y ya veremos",
            "start": 3654.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si podr\u00edan entonces ya saber qu\u00e9 van a",
            "start": 3657.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hacer en estas vacaciones el doctor",
            "start": 3658.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre el",
            "start": 3661.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reporte de heridos no s\u00e9 que reporte de",
            "start": 3664.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "heridos de heridos por lo de la",
            "start": 3667.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda entend\u00ed que el incendio etc yo",
            "start": 3670.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 3673.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos recopilar la le corresponde m\u00e1s",
            "start": 3677.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a protecci\u00f3n civil e informar sobre este",
            "start": 3679.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "asunto y nos hace para aprovechar",
            "start": 3683.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3686.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar cuando ya ser\u00eda un",
            "start": 3687.89,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "riesgo o una alerta el este la presencia",
            "start": 3691.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de gente porcentaje la presencia de la",
            "start": 3696.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "variante del reino unido por favor y el",
            "start": 3699.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "doctor no me contest\u00f3 lo de la abuela",
            "start": 3701.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por favor bueno o la que te decirte que",
            "start": 3703.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre la bola ayer me lo preguntaban",
            "start": 3705.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras colegas reporteras milenio",
            "start": 3708.06,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y televisa tambi\u00e9n",
            "start": 3710.73,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "recordamos al p\u00fablico en general las",
            "start": 3714.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "predicciones que se hacen en ciencia no",
            "start": 3717.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tienen un car\u00e1cter",
            "start": 3721.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3723.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se puede hacer una predicci\u00f3n exacta",
            "start": 3726.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este d\u00eda en tal momento tantas personas",
            "start": 3728.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que preguntaban ayer es de cu\u00e1ntos",
            "start": 3732.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casos estar\u00edamos hablando en una tercera",
            "start": 3734.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ola esto durante 2020 fue motivo entre",
            "start": 3737.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "otros diarios el suyo de estimular una",
            "start": 3742.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suerte de contraste decir nos dijeron",
            "start": 3745.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que iba a haber en tal fecha el pico de",
            "start": 3747.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 3749.67,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "entonces nos da la impresi\u00f3n de que esta",
            "start": 3750.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pregunta quiz\u00e1s no lo ha quedado",
            "start": 3752.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "totalmente clara en algunos medios c\u00f3mo",
            "start": 3754.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "funciona la ciencia en ese sentido no es",
            "start": 3757.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "factible que cient\u00edficamente se pueda",
            "start": 3760.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decir cuando empezar\u00eda una tercera ola o",
            "start": 3764.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuarta o la quinta ola o primera ola",
            "start": 3766.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incluso cuando llegue a su punto m\u00e1ximo",
            "start": 3769.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos casos se involucrar\u00eda cuando",
            "start": 3771.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser\u00edan mujeres cu\u00e1ntos hombres en qu\u00e9",
            "start": 3774.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entidades entonces esto escapa de la",
            "start": 3776.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "realidad cient\u00edfica lo que tenemos es un",
            "start": 3778.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "monitoreo diario para eso tenemos un",
            "start": 3781.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica que",
            "start": 3783.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cumple su prop\u00f3sito y vamos analizando",
            "start": 3785.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 3788.55,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y como lo hemos hecho desde que empez\u00f3",
            "start": 3790.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la epidemia lo presentamos p\u00fablicamente",
            "start": 3791.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la evidencia directa tenemos bases de",
            "start": 3793.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "datos de acceso abierto datos abiertos y",
            "start": 3797.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el an\u00e1lisis que hacemos no s\u00f3lo",
            "start": 3800.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros sino tambi\u00e9n entidades",
            "start": 3802.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas y cient\u00edficas",
            "start": 3805.17,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3807.29,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "efectivamente todos los d\u00edas",
            "start": 3815.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "monitoreamos esto y todos",
            "start": 3816.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3819.26,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas monitoreamos distintos",
            "start": 3821.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "indicadores y los presentamos aqu\u00ed",
            "start": 3823.499,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espero que est\u00e9n ya familiarizados y van",
            "start": 3825.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "licenciados incluyendo el diario",
            "start": 3828.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "'reforma' con cu\u00e1les son estos",
            "start": 3829.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "indicadores para quienes nos ven por",
            "start": 3831.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera vez y mucho de lo que se",
            "start": 3833.819,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presenta aqu\u00ed no sale en los medios pero",
            "start": 3835.799,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "lo pueden ver aqu\u00ed en la conferencia y",
            "start": 3838.289,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hablamos precisamente de estos",
            "start": 3840.15,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "indicadores la tendencia en el tiempo y",
            "start": 3841.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el espacio de los casos la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3844.259,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hospitalaria el porcentaje de",
            "start": 3847.259,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "positividad la letalidad etc\u00e9tera solo",
            "start": 3848.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a estar monitoreando como lo hemos",
            "start": 3851.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "venido haciendo y en un momento dado",
            "start": 3853.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "conforme siga avanzando el programa de",
            "start": 3855.469,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ya lleva m\u00e1s de 10",
            "start": 3858.089,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "millones de dosis aplicadas tomaremos la",
            "start": 3859.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de cu\u00e1l es el sitio espec\u00edfico",
            "start": 3861.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde se van a seguir con las dem\u00e1s",
            "start": 3865.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fases que ser\u00e1 todo el pa\u00eds el programa",
            "start": 3867.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n es universal y es gratuito",
            "start": 3870.15,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y queremos recordarlo especialmente en",
            "start": 3872.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estos tiempos electorales no es",
            "start": 3874.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "propiedad de ning\u00fan partido pol\u00edtico es",
            "start": 3876.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ajeno a la actividad pol\u00edtica es un",
            "start": 3879.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programa p\u00fablico del gobierno de mexico",
            "start": 3881.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y es gratuito que no le vayan a estafar",
            "start": 3884.039,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "queriendo le vender vacunas o queriendo",
            "start": 3886.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le vender favores es muy importante en",
            "start": 3888.569,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este momento son las 8 de la noche en",
            "start": 3891.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "punto terminamos aqu\u00ed la conferencia de",
            "start": 3893.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "prensa y seguimos siempre abiertos a",
            "start": 3895.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cualquier otro cuestionamiento muchas",
            "start": 3897.299,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3899.339,
            "duration": 2.331
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] y una vez nueve horas de este mi\u00e9rcoles 7 de abril de 2025 hoy celebramos el d\u00eda mundial de la salud 7 de abril por la ma\u00f1ana participamos el secretario de salud tambi\u00e9n con el secretario de la defensa nacional y el secretario del consejo de salubridad general el doctor jose ignacio santos en la sesi\u00f3n de premiaci\u00f3n de las personas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos y enfermeras enfermeros que recibieron los reconocimientos que anualmente entrega del consejo de seguridad general por el m\u00e9rito a la profesi\u00f3n de salud hoy se conoce todav\u00eda como el m\u00e9rito m\u00e9dico en realidad incluye tambi\u00e9n a las enfermeras y ahora tambi\u00e9n a las auxiliares de enfermeras entonces queremos hacer nuevamente patente la importancia del d\u00eda mundial de la salud que es un d\u00eda para recordar la importancia no solamente de los reds que enfrentan las poblaciones en materia de salud y de los pendientes que hay que trabajar para lograr un sistema de salud integral de cobertura universal y como nos lo hemos planteado en m\u00e9jico gratuito gratuito necesitamos tener un sistema de cobertura universal y gratuito y ese es el planteamiento program\u00e1tico del gobierno de mexico en este momento desde que empez\u00f3 la administraci\u00f3n en 2018 en diciembre de 2018 y tambi\u00e9n el lema del d\u00eda mundial de la salud en esta ocasi\u00f3n la hace referencia a la importancia de la justicia social y por esa raz\u00f3n tanto en el discurso del doctor alcocer como en las palabras del propio presidente de l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n fue se\u00f1alado por el representante de la organizaci\u00f3n panamericana y mundial de la salud en esta ocasi\u00f3n en un doctor miguel malo quien habl\u00f3 en representaci\u00f3n de el director de la oficina en m\u00e9xico nuestro colega y amigo cristian morales hizo \u00e9nfasis en las palabras del doctor pedro grave jes\u00fas director general de la ong que hoy pronunci\u00f3 desde luego su mensaje al respecto de este d\u00eda mundial y se\u00f1al\u00f3 la importancia de tener la garant\u00eda de sistemas de salud que sean eficientes que est\u00e9n integrados o que utilicen el modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud que es un modelo integrador no solamente al interior de los sistemas de salud sino en relaci\u00f3n con las comunidades como el modelo \u00f3ptimo para desarrollar los sistemas de salud por lo tanto es el modelo que estamos utilizando en esta etapa en m\u00e9xico pr\u00f3ximamente iremos anunciando algunos progresos que hemos tenido trabajando simult\u00e1neamente al enfrentamiento de la pandemia de comida no hemos dejado la transformaci\u00f3n del sistema de salud 7 de abril d\u00eda mundial de la salud vamos a iniciar la conferencia de prensa le pido al doctor al\u00famina si presenta el informe t\u00e9cnico del estado que guarda la epidemia en m\u00e9xico y enseguida hablaremos de vacunas por favor doctor armin con mucho gusto se\u00f1or subsecretario buenas noches a todas las personas que de manera presencial o virtual est\u00e1n sintonizando en este momento esta conferencia y de seguro lo hacen con la intenci\u00f3n de informarse de cu\u00e1l ha sido el comportamiento de \u00faltimos d\u00edas semanas y obviamente en lo que va de la pandemia a nivel mundial aqu\u00ed podemos ver que para efectos de la actualizaci\u00f3n del d\u00eda de hoy el comportamiento epid\u00e9mico contin\u00faa con su tendencia descendente buenos 20 por ciento para la comparaci\u00f3n entre la semana 11 y 12 que son las dos \u00faltimas graficadas y hemos visto como pues este comportamiento si ven es cierto tambi\u00e9n ha disminuido en algunos puntos porcentuales en los \u00faltimos d\u00edas desde el domingo que abrimos la gr\u00e1fica realmente la esta disminuci\u00f3n pues ha sido \u00e9poca por lo tanto la expectativa de que para el d\u00eda s\u00e1bado podamos cerrar no s\u00f3lo con un buen margen de disminuci\u00f3n sino con todav\u00eda la continuidad de la tendencia descendente pues es buena no es importante sin embargo recordemos esto no significa que la epidemia en m\u00e9xico se est\u00e1 terminando o que la epidemia en m\u00e9xico ya va a tener siempre este comportamiento basal no el riesgo de lo que se ha comentado rebrotes y por lo tanto el incremento nuevamente de la magnitud de la transmisi\u00f3n y por lo tanto de las personas que pueden enfermar de la cob y 19 puede todav\u00eda ser de manera importante y generarnos inclusive un tercer acn\u00e9 un tercer pico una tercera ola como se ha identificado en diferentes este medios de comunicaci\u00f3n o entre la poblaci\u00f3n por lo tanto la implementaci\u00f3n de las medidas de prevenci\u00f3n tanto en lo individual como colectiva es lo que realmente nos va a permitir poder seguir teniendo estos niveles bajos que hoy se evidencia si en 1 por ciento de los casos activos estimados obviamente congruente con el comportamiento este epid\u00e9mico y contin\u00faa as\u00ed incrementando los esquemas completos de personas vacunadas hasta el momento ya pr\u00e1cticamente acerc\u00e1ndonos al mill\u00f3n y medio de personas que tienen no tendr\u00edan ya un esquema completo por lo tanto tendr\u00edamos toda la expectativa de que estas personas ya no pudieran enfermar menos hacerlo de manera grave o fallecer a consecuencia de la enfermedad si vemos la siguiente diapositiva vamos a actualizar tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n nacional de manera diaria no tenemos cambios en relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer sigue siendo de un 19 por ciento pero adem\u00e1s entonces esto tambi\u00e9n mantiene la tendencia descendente que hemos visto en esta actividad recordando que obviamente aqu\u00ed estamos enfocando sobre todo en los casos graves aquellos que necesitan una c\u00e1mara de hospitalizaci\u00f3n para el suplemento de la ox\u00edgeno terapia pero que tambi\u00e9n en algunos casos necesitan de una cama con ventilador como lo podemos ver representados en las dos l\u00edneas de diferente color de hecho si pasamos a la siguiente diapositiva enfocamos ahora no s\u00f3lo en los niveles subnacionales es decir en las entidades federativas sino tambi\u00e9n en las camas de hospitalizaci\u00f3n general aunque la ocupaci\u00f3n nacional tuvo un incremento de un punto porcentual estando el d\u00eda de hoy en un 18 por ciento podemos ver que el comportamiento a nivel de las entidades federativas inclusive disminuye porque ahora no tenemos ninguna entidad federativa que tenga 30% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n todas las entidades tienen menos del 30% de ocupaci\u00f3n de sus camas generales y bueno esto obviamente es congruente con lo que estamos viendo del comportamiento en los \u00faltimos d\u00edas esto nos deja 25 mil 673 camas que est\u00e1n disponibles en caso de requerirse para atender a los casos graves la siguiente diapositiva que hace el enfoque en las camas con ventilador aqu\u00ed la ocupaci\u00f3n nacional o la media nacional tiene tambi\u00e9n igual que el d\u00eda de ayer sin embargo si tenemos una disminuci\u00f3n en el grupo entre 30 y 49 ten\u00edamos 5 entidades ahora hacemos solamente 4 que est\u00e1n en este rango de hecho muchas de ellas est\u00e1n inclusive pegadas al rango bajo y 28 entidades tienen menos del 30% de ocupaci\u00f3n a nivel nacional lo cual nos dej\u00f3 8 mil 554 camas disponibles no esto tambi\u00e9n obviamente es congruente enfermo en relaci\u00f3n a la enfermedad cr\u00edtica que produce la cob y 19 en la siguiente diapositiva o 10 mi\u00e9rcoles coment\u00e1bamos la semana pasada que llevamos estables tambi\u00e9n actualizando los resultados de la vigilancia gen\u00f3mica que es un componente que se ha implementado o simplemente desde fines del a\u00f1o pasado precisamente ante el surgimiento de estas nuevas variantes que adem\u00e1s han sido clasificadas por la organizaci\u00f3n mundial de la salud en dos grupos de importancia uno porque son variantes de preocupaci\u00f3n y otras que son variantes de inter\u00e9s en ambos casos y sobre todo m\u00e1s en el grupo de variantes de preocupaci\u00f3n recomendaci\u00f3n precisamente de la oms ha sido mantener una vigilancia estrecha un seguimiento del comportamiento epidemiol\u00f3gico cl\u00ednico y obviamente esto en un contexto poblacional de lo que producen como enfermedad estas nuevas variantes tenemos pr\u00e1cticamente las tres que ya conocemos b\u00e1sicamente es una actualizaci\u00f3n al cuadro de la semana pasada obviamente si empezamos en un futuro a encontrar mutaciones comunes o nuevas mutaciones caracter\u00edsticas de alguna variante pues estar\u00e1n tambi\u00e9n actualizando para fines de la actualizaci\u00f3n son las mismas ya identificadas en la semana pasada y actualizarnos tambi\u00e9n con el corte de la misma organizaci\u00f3n mundial de la salud el n\u00famero de pa\u00edses en donde estas variantes ya han sido identificadas y por lo tanto se puede obviamente hipotetizar que hay circulaci\u00f3n de la misma al menos en la cantidad de n\u00fameros que se han identificado vean ustedes como la primera la 2.1 punto 1 punto ya circula en 130 pa\u00edses est\u00e9ticamente el 67 por ciento de todos los pa\u00edses del mundo es la que tiene la mayor digamos dispersi\u00f3n y por lo tanto tambi\u00e9n circulaci\u00f3n a nivel mundial obviamente m\u00e9xico es uno de esos 130 pa\u00edses y para efectos del territorio nacional son 33 las muestras positivas a sales co2 en las cuales se han identificado que pertenecen a este tipo de variante pueden ustedes encontrar en la \u00faltima l\u00ednea cu\u00e1les son las entidades o estas 10 entidades en las cuales se han identificado estas 33 variantes para efectos de m\u00e9xico no tenemos todav\u00eda identificados en casos con la variante v punto 1.351 y para efectos del nivel este internacional si son 80 pa\u00edses los que la han identificado y para efectos de la variante p punto 1 que son 45 pa\u00edses incluido m\u00e9xico a nivel mundial que las ha identificado son cinco los casos en donde se detect\u00f3 esta variante pueden ustedes ver que son cinco entidades una para cada una en donde tambi\u00e9n se han llevado a cabo en todas las variantes de inter\u00e9s obviamente destacar\u00edamos en el n\u00famero de detecciones la del ave punto 1 punto 4 29 m\u00e1s repunt\u00f3 1.427 en donde se tienen 146 detecciones en m\u00e9jico y pueden ustedes ver las entidades federativas en donde se han detectado y el n\u00famero que se ha detectado tambi\u00e9n para cada una de ellas de la siguiente no tenemos ninguna detecci\u00f3n del ave punto 1.526 una detecci\u00f3n en el estado de jalisco igualmente de la p punto 2 una detecci\u00f3n en el estado de jalisco vamos a estar entonces actualizando de manera es semanal c\u00f3mo va la vigilancia gen\u00f3mica sobre todo ahora que est\u00e1 va a ser reforzada con la integraci\u00f3n de diferentes instituciones tanto acad\u00e9micas como obviamente de investigaci\u00f3n para efectos de poder tener una mayor capacidad de secuenciaci\u00f3n en a niveles nacionales y entonces poder obviamente contribuir a una mejor vigilancia de este tipo finalmente s\u00f3lo solo destacamos que si ustedes ven son 33 y 510 y son 38 las variantes de preocupaci\u00f3n que se han identificado en mexico pero de un total de 4.400 siete muestras que se han secuenciado lo que quiere decir que la proporci\u00f3n identificada es baja es m\u00ednima y como tal y por lo tanto no son variantes que est\u00e9n obviamente circulando que tengan un predominio en la transmisi\u00f3n en m\u00e9xico al menos no en este momento obviamente esto lo podremos ver en siguientes semanas en siguientes meses tanto con esta tabla con el comportamiento epid\u00e9mico empezaremos a evidenciar alguna otra caracter\u00edstica pero por este momento no tiene la misma ser\u00eda la autorizaci\u00f3n para esta noche [M\u00fasica] gracias natural o mia vamos a comentar ahora sobre la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para prevenir kobe 19 continuamos continuamos con el progreso del programa nacional y estamos vacunando esta semana empezamos desde el pasado fin de semana en ciudades capitales todas las ciudades capitales de las 32 entidades federativas que es la ciudad m\u00e1s grande de cada una de ellas est\u00e1n en este momento recibiendo vacunas para las personas adultas mayores tambi\u00e9n se incluyen varias ciudades que no son capitales pero son ciudades grandes y del embarque m\u00e1s reciente de facer que repasaremos qu\u00e9 cantidad es m\u00e1s de un mill\u00f3n 302 mil dosis tambi\u00e9n lo estaremos destinando a ciudades grandes esto nos permite avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente y seguimos en buen curso para lograr la meta que nos hemos trazado que es vacunar a todas las personas mayores de 60 a\u00f1os 60 y m\u00e1s y edad antes de terminar abril o hasta el 30 de abril va funcionando muy bien queremos agradecer a todas nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que participan en el operativo correcaminos tanto de las instituciones de salud el instituto mexicano de seguro social el issste los servicios m\u00e9dicos de pemex el dif que est\u00e1 sectorizado a salud juega un papel fundamental tambi\u00e9n en la coordinaci\u00f3n operativa de correcaminos desde luego los servicios m\u00e9dicos de nuestras fuerzas armadas tanto la secretar\u00eda de la defensa con sanidad militar como la secretaria de marina con sanidad naval tambi\u00e9n ha sido extremadamente importante la participaci\u00f3n de nuestras fuerzas armadas en este caso incluyendo a la guardia nacional en el resguardo del operativo facilitar la log\u00edstica y la conducci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n en recintos militares y recintos militares navales donde se ha mantenido una caracter\u00edstica muy importante que es el orden de funcionamiento en el territorio estamos desplegados pr\u00e1cticamente en todo el territorio nacional de manera simult\u00e1nea se ha cubierto ya m\u00e1s del 50 por ciento de los municipios m\u00e9xico tiene casi 2.500 municipios y se ha cubierto ya la mitad para personas adultas mayores seguimos en la etapa 1 pero todo este operativo que es un operativo multi institucional es muy importante y agradecemos tambi\u00e9n y lo destacamos a las entidades federativas sus gobiernos estatales y en particular sus secretar\u00edas de salud sus servicios estatales de salud han estado muy participativos en el operativo donde existe la mejor comunicaci\u00f3n entre nuestro sistema de salud el sistema de bienestar y tambi\u00e9n las autoridades locales se logran los mejores \u00e9xitos muchas gracias en este d\u00eda mundial de la salud quisimos hacer un reconocimiento nuevamente y un agradecimiento p\u00fablico a todas nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que participan en el operativo correcaminos y por eso hemos logrado lo que hasta el momento logramos y vamos por m\u00e1s vamos a ver la aplicaci\u00f3n diaria hoy tuvimos 314 1666 hasta las 4 de la tarde de hoy 7 de abril d\u00eda mundial de la salud les recuerdo particularmente a quienes son reporteras y reporteros ya sea aqu\u00ed en la sala oa quienes nos ven para hacer sus notas de prensa que revisen la gr\u00e1fica porque a las 4 de la tarde tenemos el corte de informaci\u00f3n y generalmente hay al menos 100.000 dosis menos de lo que finalmente se pone en el d\u00eda les pongo el ejemplo m\u00e1s reciente el de ayer ayer en la conferencia anunciamos que hab\u00edamos tenido 308 mil aplicaciones de vacunas sin embargo a las nueve de la noche ya sab\u00edamos que ten\u00edamos 408.000 entonces lo mismo ha estado pasando cada uno de los d\u00edas est\u00e9 314.000 seguramente a las nueve de la noche de hoy ya ser\u00e1 cerca de 416.000 o una cifra semejante en dos revisen los d\u00edas si quieren reportar cu\u00e1l es la cantidad que estamos poniendo diariamente vamos a ver la siguiente donde vemos la cifra acumulada m\u00e1s de 10 millones ya tenemos otra nueva cifra r\u00e9cord m\u00e1s de 10 millones de personas han sido vacunadas personas adultas mayores todas ellas y tenemos cerca de la mitad poco m\u00e1s de hecho de la mitad de las personas adultas mayores vacunadas lo veremos en el despliegue por las distintas poblaciones pero en conjunto de todas las poblaciones 10 millones 89 mil 420 cifra r\u00e9cord en la que vamos logrando ya la vacunaci\u00f3n acumulada la siguiente por favor que se desglosa para una identificaci\u00f3n m\u00e1s clara en estas poblaciones para que nos ve por primera vez le recordamos la etapa 1 del plan este plan que fue dise\u00f1ado cuidadosamente con el insumo de la recomendaci\u00f3n cient\u00edfica de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n fue presentado p\u00fablicamente el 8 de diciembre de 2020 el a\u00f1o pasado y fuimos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n el 23 de diciembre tambi\u00e9n del a\u00f1o pasado y no hemos dejado de vacunar y continuaremos vacunando la etapa 1 del plan incluye precisamente a las personas adultas mayores teniendo en consideraci\u00f3n que como un elemento de arranque estuvieron las personas trabajadoras de la salud que se ven aqu\u00ed representadas sus primeros esquemas su segunda dosis las personas de trabajadoras de la educaci\u00f3n esto ha ocurrido solamente en el estado de campeche en este momento no estamos ampliando a trabajadoras y trabajadores de educaci\u00f3n y en otras entidades federativas y tampoco en el nivel federal y las personas adultas mayores aqu\u00ed est\u00e1 7 millones 155 mil 866 que han recibido primera dosis m\u00e1s 760 mil 957 que han recibido segunda dosis entonces esto hace un poco m\u00e1s que la mitad de las personas adultas mayores la siguiente por favor los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n aunque han cambiado muy poco como lo pueden ver y ha sido muy satisfactorio identificar una frecuencia muy baja de estos eventos que quieren decir estos es xavi evento supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n reacciones secundarias reacciones adversas que pueden presentarse cuando el organismo humano es expuesto a las vacunas es un fen\u00f3meno que ocurre con pr\u00e1cticamente cualquier producto farmac\u00e9utico pero lo importante es que sea infrecuente que sea rara su presentaci\u00f3n pero tambi\u00e9n que sean eventos leves eventos que se pueden tolerar es una adaptaci\u00f3n del organismo pongamos algunos ejemplos que siempre hemos mencionado entre los m\u00e1s frecuentes est\u00e1 dolor de cabeza por algunas horas a veces pocos minutos sensaci\u00f3n de debilidad mareo n\u00e1usea puede haber personas que vomitan ha habido personas que se desmayan y se recuperan durante el mismo proceso de la vacunaci\u00f3n en algunos casos representa fiebre y la fiebre puede durar algunos d\u00edas un par de d\u00edas o tres d\u00edas pero tambi\u00e9n se recupera espont\u00e1neamente y en ning\u00fan caso hemos tenido una situaci\u00f3n en donde se presente una secuela o un da\u00f1o permanente y mucho menos una situaci\u00f3n en que alguien pierda la vida en relaci\u00f3n con la vacuna lo que ratifica lo que ya sab\u00edamos por los estudios cl\u00ednicos que se han realizado algunos en mexico y muchos en el mundo que demuestran que se trata de vacunas seguras adem\u00e1s de que son vacunas eficaces menos del 1% menos del 1% son eventos de consideraci\u00f3n eventos graves y ocasionalmente algunas personas como lo hemos comentado tambi\u00e9n desde el d\u00eda 1 no requieren hospitalizaci\u00f3n por periodos generalmente cortos un par de d\u00edas a veces tres d\u00edas pero despu\u00e9s se recuperan completamente la siguiente por favor hoy se liberaron nuevas vacunas o m\u00e1s vacunas y en este caso son las de cancino que ya hab\u00edamos anunciado que se liberar\u00edan durante la semana no se hab\u00eda precisado la fecha 434 1830 dosis nos hab\u00eda precisado la fecha porque la liberaci\u00f3n finalmente depende de que se complete el an\u00e1lisis de la vacuna por parte de cofepris esto es muy importante la autoridad sanitaria en regulaci\u00f3n y protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios en m\u00e9xico se llama cofepris la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios hoy al frente est\u00e1 nuestro apreciado doctor alejandro schwartz que ha facilitado el que las cosas sean m\u00e1s transparentes m\u00e1s robustas m\u00e1s claras m\u00e1s eficientes de manera muy interesante que se conserve o incluso se aumente el rigor t\u00e9cnico que se requiere para la evaluaci\u00f3n de los distintos productos lo mismo y tambi\u00e9n en este d\u00eda mundial de la salud celebramos con gusto la presencia del liderazgo de nuestras distintas comisiones y comisionados que participan en cofepris la doctora mary cabrillana la maestra olga pi\u00f1a tambi\u00e9n admira a su amiga en el laboratorio de control anal\u00edtico que es precisamente el laboratorio que realiza estas pruebas igualmente el comisionado cortes en fomento sanitario y ahora tambi\u00e9n tenemos un nuevo miembro en el grupo que es el comisionado que est\u00e1 encargado el doctor natan de la coordinaci\u00f3n del sistema federal sanitario hay una renovaci\u00f3n muy profunda en cofepris empezando por sus liderazgos gente muy confiable gente muy talentosa pero adem\u00e1s un cambio de pr\u00e1cticas que pr\u00f3ximamente seguiremos anunciando algunas mejor\u00edas muy profundas que tienen que ver con la intenci\u00f3n de tener una agencia de regulaci\u00f3n sanitaria con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de seguridad que trabaje para protegernos a todas las personas en m\u00e9xico 434 1830 dosis de vacuna esta vacuna como recordar\u00e1n se fabrica en china a una compa\u00f1\u00eda que se llama cancino ah\u00ed est\u00e1 el nombre de la vacuna de la marca es convivencia convivencia este es el nombre de la vacuna pero la compa\u00f1\u00eda se llama cansino biologics y se envasa en mexico en una empresa privada que est\u00e1 en quer\u00e9taro la siguiente de modo que esta es la distribuci\u00f3n actual ya con los nuevos datos de cancino 500 perd\u00f3n 5 millones 668 mil 650 the fighter 53 millones 589 mil 300 de astraz\u00e9neca 4 millones de sinovac 900.000 de sputnik bay y ahora un mill\u00f3n 440 1300 de cancino esto es lo que ha llegado hasta el momento desde que empez\u00f3 el programa el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado pero de estos 15 millones 598 mil 250 m\u00e1s de 10 millones ya se aplica ya se aplicaron y el resto est\u00e1 en este momento en las entidades federativas en los ultra congeladores en los puestos de vacunaci\u00f3n y se est\u00e1 utilizando por supuesto excepto las 400.000 que acaban de ser liberadas hoy la siguiente aqu\u00ed se ve de manera panor\u00e1mica el calendario de la semana y estaremos presentando todas las semanas y algunos recordatorios a lo largo de la semana el calendario de vacunas que llegan del extranjero o que se liberan por control anal\u00edtico en m\u00e9xico tenemos la de facer variante que lleg\u00f3 el lunes en una primera dotaci\u00f3n ma\u00f1ana jueves 8 llegar\u00e1n una dotaci\u00f3n semejante 487.500 posteriormente el viernes 9 de abril 327 1600 eso suma un mill\u00f3n 300 2.600 es el embarque m\u00e1s grande que tenemos de fases y esto es importante porque precisamente en este momento que estamos trabajando en las ciudades grandes en las ciudades capitales nos permite avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente a una velocidad por arriba de las 400.000 dosis diarias en este momento ya estamos avanzando a 400.000 dosis diarias un poco m\u00e1s de hecho que 400.000 dosis diarias de cansino esto es exactamente en lo que hoy 7 de abril 434 1830 se liber\u00f3 y es lo que habr\u00e1 de cancino para esta semana de las dem\u00e1s anunciaremos como al final de la semana o el inicio de la misma la llegada del nuevo embarque de facer que ya est\u00e1 programado desde luego para la siguiente semana esa es la situaci\u00f3n y res\u00famenes estamos muy agradecidos con el pueblo de mexico por la cooperaci\u00f3n la solidaridad la disciplina la generosidad que ha expresado en acercarse a los puestos de vacunaci\u00f3n facilitar la llegada de otras personas ha habido comportamiento ejemplar nos parece del pueblo de mexico en observar las medidas de necesarias para llegar con sus familiares o amigos a veces amigos amigas que son quienes acompa\u00f1an a las personas adultas mayores en las mejores condiciones y en los pocos eventos adversos que hemos tenido hemos visto tambi\u00e9n esta propensi\u00f3n muy generosa de todos y todas quienes est\u00e1n presentes en los sitios de vacunaci\u00f3n de ayudarse unos a otros seguiremos avanzando con esto y respecto a la evoluci\u00f3n de la epidemia como ya comentaba el doctor alom\u00eda pues adem\u00e1s tenemos esta reducci\u00f3n sostenida ya por 10 semanas y esto m\u00e1s el avance de la vacunaci\u00f3n implica una mejor capacidad de control y siempre hacemos la advertencia particularmente en algunas entidades federativas donde vemos algunos cambios de la trayectoria de la tendencia donde empieza a aumentar la epidemia como es el caso de baja california sur y de chihuahua en esta semana que hicimos la advertencia expl\u00edcita no bajar la guardia no descuidar no reducir el \u00e9nfasis de las medidas de prevenci\u00f3n y de control vamos a abrir a las preguntas aqu\u00ed en la sala h\u00e9ctor garc\u00eda el grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta arturo contreras pie de p\u00e1gina y natalia videla buenas tardes quiero preguntarle qu\u00e9 ha pasado con los ni\u00f1os comit\u00e9s en el recuerdo que hace algunas semanas nos hab\u00edan comentado de los ni\u00f1os que nacen con esta enfermedad y los casos que siguen que ha pasado con ellos se han implementado cu\u00e1l es el seguimiento que dan las autoridades y c\u00f3mo podemos decir que se encuentran y qu\u00e9 entidades federativas son los que registran m\u00e1s casos y otras seguidas apegada a esta que m\u00e1s o menos ser\u00eda con este coincidente es que el agosto del a\u00f1o pasado el gobierno de la ciudad de m\u00e9xico dio a conocer un programa de becas para ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de cody y m\u00e1s o menos que eran 800 mil pesos mensuales para los ni\u00f1os menores de 18 a\u00f1os que hab\u00edan perdido a uno de sus padres oa los dos para que pues de otra forma este que sobrevivieran con sus familiares a nivel federal estamos ya haciendo algo parecido en este sentido y si tienen tambi\u00e9n y estad\u00edsticas que nos puedan compartir gracias muchas gracias el sistema nacional dif que es una instituci\u00f3n federal del gobierno de m\u00e9xico tiene diversos programas ya le exist\u00edan de asistencia es una instituci\u00f3n precisamente de asistencia p\u00fablica y tiene varios programas de apoyo a familias en situaciones dif\u00edciles esto lo ha tenido siempre es el motivo de la raz\u00f3n de ser fundamentalmente del sistema nacional dif y en algunos casos se act\u00faa a trav\u00e9s de programas desconcentrados que son operados por las oficinas dif en las entidades federativas que gozan de cierto grado de autonom\u00eda en otros casos son centralmente administrados pero vamos a recopilar la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente sobre los programas que est\u00e9n en este momento vigente y lo comentamos pr\u00f3ximamente respecto a sobre una pregunta le pide al de autonom\u00eda si nos da algunos datos \u00fatiles a los menores de edad y en este caso obviamente hablando aquellos que tienen menos de 19 a\u00f1os y en la medida inclusive en la que va bajando la edad son los grupos que todav\u00eda contin\u00faan mostrando la menor afectaci\u00f3n para efectos de la 19 y cuando hablamos de la menor afectaci\u00f3n nos referimos a que son los que tienen las menores tasas de incidencia es decir carga de enfermedad transmisi\u00f3n obviamente del del virus pero tambi\u00e9n son los que tienen las menores tasas de letalidad y de mortalidad que son otro de los indicadores solamente de afectaci\u00f3n poblacional y cuando los vemos por grupos de edad una vez que cruzamos la barrera de los 19 a\u00f1os hacia abajo precisamente todos estos indicadores y estas tasas van disminuyendo hasta pr\u00e1cticamente acercarse a los ceros entonces y esto se ha mantenido y obviamente esto tambi\u00e9n nos recuerda que estas tasas de mortalidad de calidad y de afectaci\u00f3n contin\u00faan siendo importantes en los adultos mayores y obviamente en la poblaci\u00f3n para efectos de carga de enfermedad en la poblaci\u00f3n adulta joven activa o que est\u00e1 en este momento en alguna actividad este laboral en casa de los reci\u00e9n nacidos pero tambi\u00e9n los reci\u00e9n nacidos que hayan nacido porque sus mam\u00e1s sus madres hayan hallan este en ese momento de dar a luz tenido el contagio como vamos en ese en ese porcentaje igualmente es decir no hay ninguna afectaci\u00f3n superior o mayor a la que estar\u00edan en los en los grupos de menores de edad es decir el hecho de espec\u00edficamente el grupo que es menores de un a\u00f1o en donde estar\u00edan todos los reci\u00e9n nacidos no muestran una diferencia o una mayor afectaci\u00f3n de relaci\u00f3n a los menores de edad y entonces por lo mismo tambi\u00e9n muestran una mucho menor afectaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los grupos de 19 a\u00f1os hacia arriba [M\u00fasica] perd\u00f3n bueno el seguimiento se hace a trav\u00e9s de las de las casas y por ejemplo las tasas que tenemos para efectos de cada uno de los grupos menores de un a\u00f1o son 150 y 1.5 y esto estamos hablando obviamente por cada 100.000 personas y si esto lo comparamos con tasas de 1.375 o 2.352 que son por ejemplo las cargas de tasas de incidencia tambi\u00e9n por 100.000 habitantes para los grupos de mayores de 19 a\u00f1os son casos muy muy muy peque\u00f1as un estudio con 13 pies de p\u00e1gina ayer el responsable del estrategia de vacunaci\u00f3n de la agencia europea de medicamentos dec\u00eda que si hab\u00eda una fuerte relaci\u00f3n entre la vacuna de astraz\u00e9neca y las personas que hab\u00edan presentado trombosis no entonces todav\u00eda est\u00e1 por determinarse cu\u00e1l es esta relaci\u00f3n o c\u00f3mo se vinculan por saber qu\u00e9 va a pasar con la vacunaci\u00f3n de astraz\u00e9neca en m\u00e9xico tambi\u00e9n saber estas vacunas que se est\u00e1n votando en mexico no entonces como que que se sabe de estos y si hemos tenido casos con beb\u00e9s avis relacionados con la con la vacuna continuamos como con mayor esa ser\u00eda una que es ahora que la perd\u00f3n la jefatura del gobierno denunci\u00f3 hoy que a partir del 12 de abril va a empezar la vacunaci\u00f3n de segundas dosis para casi toda toda la ciudad de m\u00e9xico entonces saber c\u00f3mo se est\u00e1 planteando la vacunaci\u00f3n de segundo dosis para adultos mayores en todo el pa\u00eds no lo que podr\u00edamos esperar y sobre si a esta vacunaci\u00f3n de segundas dosis se va a empalmar con la de las personas 50 59 a\u00f1os no se vaya adelante cuando va a empezar la de los 57 nueve a\u00f1os y si \u00e9sta se va a retrasar un poco por la de los dos maestros no da m\u00e1s gracias a arturo contesta vivo lo de astra c\u00ednica que efectivamente es un asunto en el que estamos todos los gobiernos muy atentos de lo que pueda ocurrir en cuanto a las deliberaciones cient\u00edficas la presentaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica y el an\u00e1lisis por algunas agencias de regulaci\u00f3n sanitaria de alto desempe\u00f1o en otros lugares del mundo la agencia europea de medicamentos ema por sus siglas en ingl\u00e9s es una de especial inter\u00e9s el primero porque es una instituci\u00f3n muy s\u00f3lida muy competente en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos y cient\u00edficos y segunda porque precisamente es la agencia que dio el primer registro o autorizaci\u00f3n de uso de emergencias a esta vacuna por lo tanto es la que en forma primaria tiene el control m\u00e1s directo de la farmacovigilancia que hace astraz\u00e9neca con las autoridades sanitarias de los distintos pa\u00edses y en particular de la regi\u00f3n europea esta vacuna de astraz\u00e9neca en d\u00edas o semanas m\u00e1s bien relativamente recientes recordar\u00e1n recordar\u00e1n el p\u00fablico que fue sujeta de una serie de planteamientos por parte de autoridades sanitarias de varios pa\u00edses europeos y algunos asi\u00e1ticos que en su momento suspendieron temporalmente la vacunaci\u00f3n con esta vacuna el uso de esta vacuna porque las autoridades de dinamarca de noruega hab\u00edan identificado casos de trombosis venosa profunda en varias localizaciones particularmente a nivel pulmonar y de las piernas y esto fue una se\u00f1al de importancia en en pocos d\u00edas aproximadamente en una semana de que ocurri\u00f3 eso empezaron a multiplicarse en el n\u00famero a sumarse el n\u00famero de pa\u00edses que tomaban esta decisi\u00f3n particularmente en el uso en ciertas edades que son las edades intermedias de la vida y las avanzadas y en donde se hab\u00edan encontrado los casos en dinamarca y en noruega y aqu\u00ed ocurre un fen\u00f3meno que ya hemos comentado pero que quiero volver a comentar para el inter\u00e9s p\u00fablico cuando el p\u00fablico con ustedes cuando cualquier persona que no est\u00e1 familiarizada con este tipo de detalles por v\u00eda t\u00e9cnica es expuesta a distintas noticias ya sea de los medios nacionales o de los medios internacionales que van presentando piezas sueltas de lo que va ocurriendo que un pa\u00eds ya dijo esto que alguien hizo una declaraci\u00f3n que hay una entrevista a veces es muy dif\u00edcil para la poblaci\u00f3n hacer sentido de la informaci\u00f3n y empieza a generarse alarmas no me refiero al fen\u00f3meno que por cierto y fue extensamente tratado en la conferencia matutina con el presidente de la infamia del esfuerzo deliberado de confundir o incluso de los montajes un elemento que yo creo que averg\u00fcenza al periodismo nacional e internacional pero en el que m\u00e9xico en a\u00f1os recientes en administraciones recientes se hab\u00eda vuelto aparentemente experto n\u00famero a eso me refiero incluso a la confusi\u00f3n involuntaria a veces por ganar notoriedad de en cada medio de informaci\u00f3n pues los equipos editoriales seleccionan los titulares y los titulares suelen ser frases cortas llamativas para que el p\u00fablico le prest\u00e9 atenci\u00f3n e insisto a\u00fan suponiendo que no hay ninguna intenci\u00f3n de confundir pero el p\u00fablico lee o escucha o ve noticias en piezas sueltas y entonces empieza a componer una percepci\u00f3n o sensaci\u00f3n de alerta esto difiere radicalmente de c\u00f3mo se trabaja en la ciencia y en los campos t\u00e9cnicos y en donde acudimos a fuentes verificadas a evidencia documental a estudios cient\u00edficos a opiniones de personas expertas a paneles de reflexi\u00f3n etc\u00e9tera y cuando nos pronunciamos sobre algo que pudiera ser una preocupaci\u00f3n lo hacemos con ese conocimiento y con esa solidez de m\u00faltiples fuentes porque lo digo porque a lo largo de estas semanas desde que ocurri\u00f3 este fen\u00f3meno recibimos comunicaci\u00f3n del p\u00fablico que nos expresar eso nos confunde el leer o ver o escuchar noticias esta noticia m\u00e1s reciente es consecuencia de lo que ocurri\u00f3 en el ciclo recordar\u00e1n que cuando los pa\u00edses europeos empezaron a suspender temporalmente el uso de la vacuna medios nacionales y medios nacionales no destacaron en sus primeras planas recuerdo que era un mi\u00e9rcoles hace un par de semanas reforma lo hizo el universal lo hizo el milenio lo hizo cr\u00f3nica lo hizo destacaron que pa\u00edses europeos hab\u00edan interrumpido la vacuna de astraz\u00e9neca y el caso nacional que supongo que es un poco la orientaci\u00f3n de los medios que acabo de mencionar y varios otros contrastaba en una visi\u00f3n de pa\u00edses europeos en el momento en que estaba m\u00e9jico de adquirir vacunas astraz\u00e9neca de eeuu y las notas parec\u00edan un poco como sugerir algunas lo dec\u00edan m\u00e1s o menos expl\u00edcitamente que era un error del gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 buscando vacunas tras z\u00e9nica mientras que los pa\u00edses europeos iban en sentido contrario en esta misma conferencia en aquel mi\u00e9rcoles o el martes previo comentamos y lo que despu\u00e9s ocurri\u00f3 y lo que dijimos es seguramente la agencia europea de medicamentos har\u00e1 un pronunciamiento t\u00e9cnico cient\u00edfico riguroso y los pa\u00edses europeos que han suspendido temporalmente el uso de esta vacuna se dar\u00e1n cuenta que no hay raz\u00f3n para dejar de utilizarla y exactamente eso pas\u00f3 y supongo que quiz\u00e1s falt\u00f3 que los medios nacionales hicieran un alcance y dijeran lo que dijimos que parec\u00eda un error del gobierno mexicano pues ya no es nos anticipamos sin evidencia como eso no ocurri\u00f3 lo coment\u00f3 eso es lo que ocurri\u00f3 todos los pa\u00edses europeos que suspendieron reactivaron la vacunaci\u00f3n con la vacuna de astraz\u00e9neca ahora la agencia europea medicamentos y tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n mundial de la salud hicieron pronunciamientos formales t\u00e9cnicos donde establecieron cu\u00e1l era la evidencia disponible respecto a la sospecha de que la vacuna de astraz\u00e9neca pudieran causar trombosis desde luego una afecci\u00f3n importante a la salud estas agencias han seguido analizando la evidencia se ha juntado m\u00e1s evidencia el propio astraz\u00e9neca ha presentado nuevos datos y lo que hoy hoy precisamente hizo un pronunciamiento formal la agencia europea de medicamentos a diferencia de la entrevista que ayer fue motivo de varias noticias nuevamente en este sentido que suger\u00eda una preocupaci\u00f3n hoy se public\u00f3 a mediod\u00eda un pronunciamiento formal de la agencia europea de medicamentos y lo que dice la agencia europea de medicamentos t\u00e9rminos resumidos es si efectivamente se han detectado algunos casos de trombosis venosa en personas que utilizan la vacuna de astraz\u00e9neca [M\u00fasica] con respecto a los millones de personas ahorita el doctor aaron ya nos va del dato exacto millones de personas que han usado la vacuna de astraz\u00e9neca queda claro que es un evento supuestamente asociado a vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n muy muy raro muy muy raro y el an\u00e1lisis de riesgo versus beneficio que hace la agencia europea de medicamentos vuelve a ser en el sentido de que conviene seguir utilizando la vacuna astraz\u00e9neca por ser una vacuna en t\u00e9rminos generales es decir para la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n segura y desde luego eficaz y solamente tener precauci\u00f3n espec\u00edfica en personas que tienen antecedentes ya sea gen\u00e9ticos ya sea de padecer ciertas afecciones sangu\u00edneas del sistema de coagulaci\u00f3n y que pudieran aumentar el riesgo de trombosis ese es el planteamiento le voy a pedir al doctor me hace hace algunos comentarios adicionales y comentarles que nuestro grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n conjuntamente con nuestra unidad que est\u00e1 analizando todos los d\u00edas los es avis est\u00e1 realizando un an\u00e1lisis de estas posturas estamos seguros que la organizaci\u00f3n mundial de la salud tambi\u00e9n va a ser un planteamiento y lo haremos nosotros formalmente y por escrito en un lineamiento cuando tengamos todas esas consideraciones doctora lo mismo claro solamente no acotar as\u00ed como en m\u00e9xico tenemos un sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica que est\u00e1 monitoreando y en su momento entonces detectando clasificando y notificando la ocurrencia de esa v\u00eda lo que presentamos obviamente todas las noches en la actualizaci\u00f3n igualmente todos estos pa\u00edses europeos tienen sistemas de farmacovigilancia que adem\u00e1s en conjunto est\u00e1n notificando la ocurrencia de estos es avis obviamente estos organismos comunes como es por ejemplo la ema de esta plataforma conjunta en donde sean obviamente reportado todos estos eventos hasta el corte hasta el \u00faltimo corte que era la \u00faltima semana de marzo precisamente el m\u00e1s reciente y sobre el cual entonces se hizo la investigaci\u00f3n sobre la cual adem\u00e1s el d\u00eda de hoy emite este posicionamiento hab\u00eda identificado 86 es avis de este tipo es decir 86 personas con el antecedente de la aplicaci\u00f3n de vacuna astraz\u00e9neca que estaban presentando manifestaciones cl\u00ednicas que correspond\u00edan a esta a estas coagulopat\u00edas 86 de un total de poco m\u00e1s de 200 millones de dosis aplicadas de vacunas 3 z\u00e9nica esto quiere decir el 0.000 04 esa es la proporci\u00f3n de este tipo de savvis es por eso que tanto la emac como la oms lo est\u00e1n clasificando como casos en s\u00edntesis tranquilidad no hay ning\u00fan elemento de evidencia cient\u00edfica que sugiera un alto riesgo de trombosis con la vacuna hasta z\u00e9neca por lo tanto en la mayor\u00eda de los pa\u00edses si no es que en todos quienes estamos utilizando se seguir\u00e1 utilizando gracias muchas gracias esto es otro alimento interesante y alentador porque ya lo tenemos contemplado y estamos preparados para estos eventos o alimentos o momentos de mucha actividad de nuestro programa de vacunaci\u00f3n como pueden ver es el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina que arranc\u00f3 tuvimos una fase de calibraci\u00f3n recordar\u00e1n que as\u00ed la designamos del operativo despu\u00e9s tuvimos una fase de expansi\u00f3n r\u00e1pida en donde ya incorporamos la vacunaci\u00f3n en personas adultas mayores adem\u00e1s de la que ya ven\u00edamos haciendo en trabajadoras y trabajadores de la salud y otro momento de cambio de velocidad semejante ocurrir\u00e1 cuando tengamos varias poblaciones ya con cantidades masivas de dosis efectivamente la etapa 1 la de la vacunaci\u00f3n en personas adultas mayores concluir\u00e1 a finales de abril posiblemente empecemos en el \u00faltimo d\u00eda de abrir el 30 de abril d\u00eda del ni\u00f1o terminaremos de vacunar a los abuelos y abuelas y enseguida sin interrupci\u00f3n empezaremos a vacunar a las personas del siguiente bloque de edad 50 a 59 a\u00f1os m\u00e1s toda aquella persona que tuviera m\u00e1s de 60 a\u00f1os y que por la raz\u00f3n que sea no haya sido vacunada durante la etapa 1 tambi\u00e9n estaremos complementando las segundas dosis de todas aquellas personas que hasta ese momento la necesiten es decir posiblemente habr\u00e1 todav\u00eda algunas personas trabajadoras de la salud a quienes les falte la segunda dosis habr\u00e1 el conjunto de las personas adultas mayores a quien les falte la segunda dosis y empezaremos primeras dosis en personas de 50 a\u00f1os en adelante tambi\u00e9n ah\u00ed retomaremos siempre y cuando tengamos evidencia de que el riesgo de una tercera ola no parece un riesgo inminente retomaremos con la vacunaci\u00f3n al personal educativo y en otras entidades federativas siguiendo los mismos criterios ya trazados ya analizados conversados y construidos junto con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica que consiste en garantizar que en las entidades federativas que est\u00e9n en sem\u00e1foro verde donde haya voluntad de vislumbrar y empezar a establecer las condiciones para la apertura escolar est\u00e9n garantizados estos mecanismos pero seguiremos vacunando nos empezaremos en el personal educativo en estados que est\u00e9n en color verde si en alg\u00fan momento ya terminamos esa etapa y hay entidades federativas en amarillo pues se vacunar\u00e1 en amarillo entonces no necesariamente hay una relaci\u00f3n inmediata entre terminar la vacunaci\u00f3n y abrir las escuelas son dos elementos que van en paralelo uno ayuda al otro pero desde luego hay otras consideraciones en la preparaci\u00f3n de la apertura de las escuelas pero si estamos vacunando por seguramente arriba de un mill\u00f3n de dosis por d\u00eda y en el momento en que tengamos grandes poblaciones en su momento vendr\u00e1n los de 40 y m\u00e1s y seguir\u00e1 la misma mec\u00e1nica estamos trabajando en ello los mecanismos de registro son varios uno es esta p\u00e1gina mi vacuna punto salud punto web punto mx que en su momento fue \u00fatil para hacer la planeaci\u00f3n de la log\u00edstica de vacunaci\u00f3n de las personas adultas mayores tambi\u00e9n el trabajo de campo ha sido sumamente importante lo que hace el sistema de bienestar al nivel de las localidades ayud\u00f3 a renovar refrendar y verificar padrones tambi\u00e9n el trabajo que tenemos en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n espec\u00edficamente con el registro nacional de poblaci\u00f3n a cargo de nuestro amigo jorge weekly ha sido muy \u00fatil porque nos da con un nivel de detalle muy grande cu\u00e1les son las distribuciones poblacionales sobre ese ser\u00eda de hecho verificaciones en el trabajo de campo y hemos tenido personas que aunque estaban registradas por distintas razones no s\u00f3lo por el comida aunque un lagunas tambi\u00e9n ya no est\u00e1n han perdido la vida o se han mudado de su locaci\u00f3n entonces ese trabajo fino requiere otro tipo de mecanismos recordaron aquellas llamadas telef\u00f3nicas estaban haciendo fueron para ese prop\u00f3sito para identificar la vigencia de la informaci\u00f3n de las personas gracias al duro natalia d\u00e1vila gracias buenas noches tengo varias preguntas doctor lo primero lo que comentaba ahorita como sabr\u00edan o cuando sabr\u00edan que no se presentar\u00eda una tercera ola que no es inminente esta tercera ola lo segundo es que ha dicho usted ha comentado sobre la vacuna de facer que las personas con alergias o con una historia de alergias importantes preferentemente no se la pongan en el caso de la de astra ser\u00eda lo mismo con personas que est\u00e1n en riesgo riesgo de trombosis son casos muy seleccionados y en la entrevista que se hace y seguir\u00e1 haciendo a las personas que llegan a los puestos de vacunaci\u00f3n y se hace un par de preguntas semejantes a las que se hacen una historia cl\u00ednica en una consulta m\u00e9dica que buscan recolectar informaci\u00f3n sobre posibles riesgos y continuamente revisamos este cuestionario ahora con estos elementos seguramente es de mayor importancia prestar atenci\u00f3n a ello pero queremos enfatizar mucho ojal\u00e1 que su peri\u00f3dico ma\u00f1ana no saque una nueva encabezado alarmista para que haya objetividad el mensaje que da la organizaci\u00f3n en su momento la organizaci\u00f3n mundial de la salud y la agencia europea de medicamentos y que hoy ratifica oficialmente la agencia europea de medicamentos les podemos compartir el documento si no no tienen a la mano lo que indica es es un evento muy muy raro ya dijo el n\u00famero del doctor alom\u00eda y por lo tanto no es un motivo espec\u00edfico de preocupaci\u00f3n doctor tambi\u00e9n hay que preguntar a la secretaria de tamaulipas dijo que hay 22.000 vacunas que tienen como reh\u00e9n esas que no las van a aplicar porque consideran que la refrigeraci\u00f3n no fue la adecuada en ese caso qu\u00e9 va a pasar con esas vacunas y quien decide es el estado la federaci\u00f3n serv\u00eda de aquellas que en una conferencia de prensa la gea si ya hab\u00edamos comentado sobre eso hace algunas semanas varias semanas el doctor manuel de la boca vaso secretario de salud de nuevo le\u00f3n y la doctora gloria molina secretaria de salud de tamaulipas tomaron la decisi\u00f3n de hacer una conferencia de prensa conjunta para expresar la posici\u00f3n de sus gobiernos suponemos que de sus gobernadores adem\u00e1s de ella y el de no utilizar una vacuna que tuvo una peque\u00f1a variaci\u00f3n en la temperatura durante su proceso de transporte explicamos aqu\u00ed en esta conferencia y lo conoce la secretaria molina y el secretario de la umh que de acuerdo al perfil de estabilidad de termoestabilidad como se conoce del registro sanitario y de la evaluaci\u00f3n que hace cofepris est\u00e1 lej\u00edsimos de ser un problema no hay una indicaci\u00f3n de que pudiera estar afectada la potencia de la vacuna y mucho menos su seguridad por este evento respetamos mucho a nuestras compa\u00f1\u00edas secretarios y secretarios sabemos que a veces toman decisiones mayormente t\u00e9cnicas a veces influidas tambi\u00e9n por lo que es leg\u00edtimo las decisiones de sus jefes entonces si la decisi\u00f3n del gobierno de nuevo le\u00f3n y el gobierno de tamaulipas suponiendo que siguiera siendo el caso para ambos estados es no vacunar en este momento no utilizar estas 40.000 dosis no hay problema del resto del pa\u00eds las necesita y si ellos han decidido sus gobernadores que tamaulipas en este momento espere al avance de la vacunaci\u00f3n pues esperamos el programa de curaci\u00f3n es un problema del gobierno de mexico y simplemente ser\u00e1n utilizadas las vacunas que son seguras que son estables que est\u00e1n en buena calidad en el resto del pa\u00eds le comenta la informaci\u00f3n que da quedan en tamaulipas es reciente entonces qu\u00e9 pasa con esas vacunas guardadas ya les dijeron la vamos a regresar y vamos a mirar las de ellos ma\u00f1ana tenemos una de las reuniones peri\u00f3dicas que solemos tener con los gobernadores no ha sido el caso que el gobernador de tamaulipas en el comedor de nuevo le\u00f3n acumula de estas reuniones de alta importancia se discuten temas como el programa de vacunaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de las personas residentes en el pa\u00eds pero suponemos que sus grupos t\u00e9cnicos asistir\u00e1n frecuentemente la doctora molina y el doctor de lado participan en representaci\u00f3n del estado y en esta reuni\u00f3n ma\u00f1ana dice esto posiblemente salga el tema y ya veremos si podr\u00edan entonces ya saber qu\u00e9 van a hacer en estas vacaciones el doctor tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre el reporte de heridos no s\u00e9 que reporte de heridos de heridos por lo de la refiner\u00eda entend\u00ed que el incendio etc yo si no tengo informaci\u00f3n podemos recopilar la le corresponde m\u00e1s a protecci\u00f3n civil e informar sobre este asunto y nos hace para aprovechar [M\u00fasica] le quiero preguntar cuando ya ser\u00eda un riesgo o una alerta el este la presencia de gente porcentaje la presencia de la variante del reino unido por favor y el doctor no me contest\u00f3 lo de la abuela por favor bueno o la que te decirte que sobre la bola ayer me lo preguntaban tambi\u00e9n otras colegas reporteras milenio y televisa tambi\u00e9n recordamos al p\u00fablico en general las predicciones que se hacen en ciencia no tienen un car\u00e1cter d que se puede hacer una predicci\u00f3n exacta este d\u00eda en tal momento tantas personas lo que preguntaban ayer es de cu\u00e1ntos casos estar\u00edamos hablando en una tercera ola esto durante 2020 fue motivo entre otros diarios el suyo de estimular una suerte de contraste decir nos dijeron que iba a haber en tal fecha el pico de la epidemia entonces nos da la impresi\u00f3n de que esta pregunta quiz\u00e1s no lo ha quedado totalmente clara en algunos medios c\u00f3mo funciona la ciencia en ese sentido no es factible que cient\u00edficamente se pueda decir cuando empezar\u00eda una tercera ola o cuarta o la quinta ola o primera ola incluso cuando llegue a su punto m\u00e1ximo cu\u00e1ntos casos se involucrar\u00eda cuando ser\u00edan mujeres cu\u00e1ntos hombres en qu\u00e9 entidades entonces esto escapa de la realidad cient\u00edfica lo que tenemos es un monitoreo diario para eso tenemos un sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica que cumple su prop\u00f3sito y vamos analizando la informaci\u00f3n y como lo hemos hecho desde que empez\u00f3 la epidemia lo presentamos p\u00fablicamente la evidencia directa tenemos bases de datos de acceso abierto datos abiertos y tambi\u00e9n el an\u00e1lisis que hacemos no s\u00f3lo nosotros sino tambi\u00e9n entidades acad\u00e9micas y cient\u00edficas [M\u00fasica] efectivamente todos los d\u00edas monitoreamos esto y todos [M\u00fasica] todos los d\u00edas monitoreamos distintos indicadores y los presentamos aqu\u00ed espero que est\u00e9n ya familiarizados y van licenciados incluyendo el diario 'reforma' con cu\u00e1les son estos indicadores para quienes nos ven por primera vez y mucho de lo que se presenta aqu\u00ed no sale en los medios pero lo pueden ver aqu\u00ed en la conferencia y hablamos precisamente de estos indicadores la tendencia en el tiempo y en el espacio de los casos la ocupaci\u00f3n hospitalaria el porcentaje de positividad la letalidad etc\u00e9tera solo vamos a estar monitoreando como lo hemos venido haciendo y en un momento dado conforme siga avanzando el programa de vacunaci\u00f3n que ya lleva m\u00e1s de 10 millones de dosis aplicadas tomaremos la decisi\u00f3n de cu\u00e1l es el sitio espec\u00edfico donde se van a seguir con las dem\u00e1s fases que ser\u00e1 todo el pa\u00eds el programa de vacunaci\u00f3n es universal y es gratuito y queremos recordarlo especialmente en estos tiempos electorales no es propiedad de ning\u00fan partido pol\u00edtico es ajeno a la actividad pol\u00edtica es un programa p\u00fablico del gobierno de mexico y es gratuito que no le vayan a estafar queriendo le vender vacunas o queriendo le vender favores es muy importante en este momento son las 8 de la noche en punto terminamos aqu\u00ed la conferencia de prensa y seguimos siempre abiertos a cualquier otro cuestionamiento muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:51.898381"
}