{
    "video_id": "U8H69mc0mIs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/U8H69mc0mIs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWW8R1SU8KJocltKuVxsqGtL8ydg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=U8H69mc0mIs",
    "video_title": "Gobierno protege recursos naturales, animales y derecho humano al agua. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 14019,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 2585.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "2211/22",
            "start": 2592.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de conformidad con lo dispuesto en el",
            "start": 2594.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2596.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos la",
            "start": 2600.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "propaganda bajo cualquier modalidad de",
            "start": 2602.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2604.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2606.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2609.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2612.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2615.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2617.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2619.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2622.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2625.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2628.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2630.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2633.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "influir equidad de la competencia entre",
            "start": 2635.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2638.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2641.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2665.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2775.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2776.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2779.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo va bien va bien ya va mejor ya va",
            "start": 2780.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2785.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese ya ayer",
            "start": 2787.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh dir\u00edan en mi tierra en mi",
            "start": 2792.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "agua Me lo me jaron",
            "start": 2797.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el el tutupiche",
            "start": 2800.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "esa es otra palabra este tabasque\u00f1a del",
            "start": 2803.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "habla de mi pueblo julgar ah\u00ed se los",
            "start": 2809.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dejo de tarea julgar",
            "start": 2813.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2816.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "este s\u00ed pero es este introducir",
            "start": 2818.839,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "algo s\u00ed este pinchar",
            "start": 2823.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fulgar que posiblemente viene de",
            "start": 2828.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "burgar El habla de los pueblos tiene que",
            "start": 2834.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ver con nuestras",
            "start": 2839.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "culturas y acu\u00e9rdense que M\u00e9xico es un",
            "start": 2843.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mosaico",
            "start": 2846.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2850.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2852.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ling\u00fcistas tabasque\u00f1os",
            "start": 2853.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extraordinarios",
            "start": 2856.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e la",
            "start": 2860.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "maestra Rosario Guti\u00e9rrez es",
            "start": 2862.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "kilsen defensora del habla de",
            "start": 2866.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Tabasco gran",
            "start": 2870.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego Marcos Becerra y el",
            "start": 2879.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "maestro Santa",
            "start": 2886.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Francisco J Santa",
            "start": 2889.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda es uno de los mejores",
            "start": 2892.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este escritores tiene un diccionario",
            "start": 2896.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2899.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanismos se los",
            "start": 2901.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recomiendo y hay que este entender",
            "start": 2904.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2909.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la diversidad pluralidad cultural en el",
            "start": 2911.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habla y no estar ah\u00ed",
            "start": 2920.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pensando como se dec\u00eda",
            "start": 2923.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "antes solo en hablar f\u00edsico",
            "start": 2926.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no la jeringonza esa tecnocr\u00e1tica que se",
            "start": 2931.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puso de",
            "start": 2934.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "moda y que no le entiende",
            "start": 2936.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nadie a veces cuando se",
            "start": 2941.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escribe se dice b\u00e1jale no no",
            "start": 2945.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no no es bajarle es subirle es",
            "start": 2952.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "escribir con Claridad y para el",
            "start": 2957.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pueblo para que se",
            "start": 2960.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entienda pero",
            "start": 2963.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ponen resilencia",
            "start": 2968.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo",
            "start": 2971.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "entiende o producto interno",
            "start": 2974.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bruto est\u00e1 dif\u00edcil",
            "start": 2983.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "verad y hay otras maneras de",
            "start": 2985.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "decirlos sencillas y adem\u00e1s muy",
            "start": 2989.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "correctas",
            "start": 2994.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la riqueza de",
            "start": 2996.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2999.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "lengua muy bien Vamos a",
            "start": 3000.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3006.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras hoy",
            "start": 3007.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "es mi\u00e9rcoles y luego vamos a seguir",
            "start": 3012.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informando sobre las",
            "start": 3017.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reformas que",
            "start": 3019.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos presentando que ya se entregaron",
            "start": 3022.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3025.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "congreso para",
            "start": 3027.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh modificar art\u00edculos de la",
            "start": 3029.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que",
            "start": 3034.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "son completamente",
            "start": 3036.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "antipopulares art\u00edculos que se aprobaron",
            "start": 3041.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal para",
            "start": 3043.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "favorecer a una",
            "start": 3046.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 3050.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para que imperara el el robo y la",
            "start": 3052.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en",
            "start": 3057.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contra de los intereses nacionales y",
            "start": 3059.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 3063.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contra de la econom\u00eda del",
            "start": 3064.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo al mismo tiempo estas",
            "start": 3070.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reformas incluyen nuevos",
            "start": 3074.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3079.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales fortalecer el derecho a la",
            "start": 3082.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fortalecer el derecho a un salario Justo",
            "start": 3089.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a una pensi\u00f3n",
            "start": 3092.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justa el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 3095.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el derecho que tienen los",
            "start": 3103.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de ser",
            "start": 3105.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atendidos la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3107.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayores la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 3110.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "discapacidad todo esto levarlo a Rango",
            "start": 3113.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucional para que est\u00e9 quien est\u00e9",
            "start": 3117.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3120.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobierno no puedan",
            "start": 3122.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3126.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 3128.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "negar",
            "start": 3131.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "omitir estas necesidades fundamentales",
            "start": 3133.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3138.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente porque la funci\u00f3n del gobierno es",
            "start": 3139.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atender al pueblo y garantizar la",
            "start": 3143.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "felicidad de nuestro",
            "start": 3145.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo y adem\u00e1s devolverle a la",
            "start": 3149.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del",
            "start": 3154.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "17 su car\u00e1cter social y",
            "start": 3156.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que",
            "start": 3163.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no sea un marco",
            "start": 3165.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico solo para beneficio de una",
            "start": 3168.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "minor\u00eda lo hicieron durante todo el",
            "start": 3172.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3175.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "neoliberal lo he dicho muchas veces y lo",
            "start": 3176.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "voy a seguir repitiendo",
            "start": 3179.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 3182.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nunca se hizo una reforma a la",
            "start": 3185.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y vaya que reformaron la",
            "start": 3189.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n vieron much\u00edsimas reformas",
            "start": 3194.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3200.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ninguna en favor del",
            "start": 3203.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda fue para ajustar el marco",
            "start": 3208.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico En beneficio de los intereses",
            "start": 3211.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "particulares y",
            "start": 3216.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "repito en contra del inter\u00e9s general del",
            "start": 3218.599,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s colectivo del inter\u00e9s de los",
            "start": 3224.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces por eso son estas",
            "start": 3229.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reformas que estamos enviando",
            "start": 3233.799,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3235.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a seguir informando a la gente",
            "start": 3236.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3240.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asustan ahora",
            "start": 3245.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Elizabeth con el qui en las",
            "start": 3250.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mentiras nos estaba exponiendo hace un",
            "start": 3256.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento de como un abogado",
            "start": 3259.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salinista por eso",
            "start": 3263.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este se explica",
            "start": 3266.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "e empez\u00f3 a manejar de que estamos",
            "start": 3272.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proponiendo en las reformas a la",
            "start": 3276.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n cancelar la propiedad",
            "start": 3278.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 3283.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense entonces",
            "start": 3286.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este para evitar",
            "start": 3290.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso porque hay",
            "start": 3293.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Quienes se pueden",
            "start": 3299.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3302.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh dejar",
            "start": 3306.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llevar y comerse ese plato de de",
            "start": 3311.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mentiras Pues",
            "start": 3316.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es lo que hacen los conservadores",
            "start": 3318.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corruptos mentir ya no les queda m\u00e1s que",
            "start": 3322.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3324.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 3328.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n narcopresidente",
            "start": 3332.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "amlo 170",
            "start": 3336.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3339.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vistas ese tema no lo voy a dejar",
            "start": 3341.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eh Porque necesitamos explicarle a la",
            "start": 3344.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3350.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es Es ese mecanismo de",
            "start": 3353.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n sea no son",
            "start": 3359.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personas de carne y hueso y",
            "start": 3363.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "un pedazo de",
            "start": 3367.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pescuezo si no son",
            "start": 3370.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "robots pero C\u00f3mo opera",
            "start": 3373.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso Y cu\u00e1nto",
            "start": 3376.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuesta porque estamos hablando de",
            "start": 3379.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "millones de pesos una campa\u00f1a as\u00ed",
            "start": 3381.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 3386.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "invitar",
            "start": 3387.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a uno dos",
            "start": 3390.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3395.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Porque esa es una amenaza hacia",
            "start": 3398.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante ya no en el caso de nosotros",
            "start": 3403.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente en M\u00e9xico la gente est\u00e1",
            "start": 3406.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3409.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "politizada muy",
            "start": 3410.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "consciente en vez de afectarnos",
            "start": 3413.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3418.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalecen pero van a continuar con",
            "start": 3424.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3428.69,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 les queda el dinero pero cuando",
            "start": 3430.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hay un pueblo",
            "start": 3435.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "consciente no les",
            "start": 3437.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "funciona el uso de la fuerza ya dec\u00edamos",
            "start": 3440.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo de Ter\u00e1n que le",
            "start": 3443.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recomendaba a Napole\u00f3n que no olvidara",
            "start": 3446.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que las bayonetas serv\u00edan para todos",
            "start": 3450.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "menos para sentarse en",
            "start": 3453.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ellas eso",
            "start": 3456.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3461.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh pero s\u00ed todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3463.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3467.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n entonces un instrumento de",
            "start": 3468.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "control y de manipulaci\u00f3n eficaz si no",
            "start": 3473.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3478.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "combate",
            "start": 3481.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3482.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "manejo de redes sociales con",
            "start": 3484.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vots",
            "start": 3491.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh Y hay que este sobre todo",
            "start": 3493.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3500.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alertar a los j\u00f3venes",
            "start": 3502.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy",
            "start": 3507.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "expuestos y hay",
            "start": 3511.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que informarles C\u00f3mo opera",
            "start": 3515.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esto C\u00f3mo esta mafia de",
            "start": 3519.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicistas que es",
            "start": 3525.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3527.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "internacional c\u00f3",
            "start": 3530.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 3533.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Y eso va a ser una muy buena",
            "start": 3536.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n si les parece eh vamos a",
            "start": 3539.119,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "abrir ese tema aqu\u00ed en las",
            "start": 3543.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras podr\u00edamos hacerlo cada 15",
            "start": 3549.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas hablar del",
            "start": 3553.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tema porque es un asunto no solo de",
            "start": 3555.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sio es un asunto mundial y va a",
            "start": 3558.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3560.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mucho No solo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3562.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sino a nivel",
            "start": 3566.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mundial porque no es un asunto solo de",
            "start": 3568.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3572.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "academia de un an\u00e1lisis de una",
            "start": 3574.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3577.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de estudiosos si no es algo",
            "start": 3579.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3585.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 3586.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manejarse",
            "start": 3589.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente es decir",
            "start": 3592.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "difundirse",
            "start": 3595.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3596.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mucho s\u00ed como Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los Bots",
            "start": 3599.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed una",
            "start": 3602.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 3604.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "votos Ya",
            "start": 3607.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya est\u00e1 ya este y lo vamos tratando",
            "start": 3610.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "y va ayudando mucho miren",
            "start": 3615.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh f\u00edjense",
            "start": 3620.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3623.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que es el pensamiento",
            "start": 3625.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conservador y c\u00f3m",
            "start": 3628.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eh siempre est\u00e1n pensando hacia",
            "start": 3633.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "delante para",
            "start": 3637.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mantener control manipulaci\u00f3n ahora en",
            "start": 3639.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mi nuevo",
            "start": 3642.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "libro viene una",
            "start": 3644.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "carta la del jefe del departamento de",
            "start": 3649.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estado deo creo que del presidente",
            "start": 3652.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Wilson s\u00ed que habla",
            "start": 3656.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "d\u00edganme creo que es de",
            "start": 3662.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1925 la",
            "start": 3665.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "carta si no me equivoco",
            "start": 3669.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "1925 f\u00edjense la recomendaci\u00f3n que",
            "start": 3672.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3676.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3677.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que sin",
            "start": 3679.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n militar",
            "start": 3682.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se domine",
            "start": 3685.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el el jefe del departamento de",
            "start": 3688.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3694.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y podr\u00e1",
            "start": 3697.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pensarse",
            "start": 3700.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Este que",
            "start": 3703.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3705.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "era pues",
            "start": 3706.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una fantas\u00eda en aquel entonces",
            "start": 3709.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que planteaba la puedes",
            "start": 3715.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "poner del 24",
            "start": 3718.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1924 era Era Wilson no el presidente y",
            "start": 3722.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3725.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "era jefe del departamento de",
            "start": 3728.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3731.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si podr\u00eda pensarse pues es es un",
            "start": 3734.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "disparate pero van a",
            "start": 3740.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3742.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "carta del exsecretario de",
            "start": 3752.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estado de Estados Unidos",
            "start": 3755.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lancing Robert",
            "start": 3760.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "laning S\u00ed este en relaci\u00f3n a la campa\u00f1a",
            "start": 3765.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de su cadena el el William radl",
            "start": 3771.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh r s\u00ed ten\u00eda",
            "start": 3775.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una una este una",
            "start": 3778.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "editorial una empresa editorial",
            "start": 3781.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 3786.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3789.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero aqu\u00ed est\u00e1 la carta f\u00edjense lo",
            "start": 3791.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que dice M\u00e9xico es un",
            "start": 3795.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que le",
            "start": 3797.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dice extraordinariamente f\u00e1cil de",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dominar porque basta con controlar a un",
            "start": 3806.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3811.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hombre el",
            "start": 3813.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente tenemos que abandonar la",
            "start": 3825.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "idea de poner en la presidencia",
            "start": 3828.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mexicana a un ciudadano americano",
            "start": 3831.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ya que eso conducir\u00eda otra vez a la",
            "start": 3836.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guerra la",
            "start": 3840.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s",
            "start": 3842.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes",
            "start": 3846.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3849.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ambiciosos las puertas de nuestras",
            "start": 3851.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universidades y hacer el esfuerzo de",
            "start": 3856.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "educarlos en el modo de vida americano",
            "start": 3860.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en nuestros",
            "start": 3866.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "valores y en el",
            "start": 3869.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "respeto de liderazgo de Estados",
            "start": 3871.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico necesitar\u00e1",
            "start": 3876.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administradores competentes y con el",
            "start": 3880.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar",
            "start": 3883.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 3886.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importantes y eventualmente",
            "start": 3887.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se adue\u00f1arnos",
            "start": 3891.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la misma",
            "start": 3895.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "presidencia y sin",
            "start": 3899.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "necesidad de que Estados Unidos gaste un",
            "start": 3902.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "centavo o dispare un",
            "start": 3905.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiro har\u00e1n lo que",
            "start": 3909.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queramos y lo har\u00e1n",
            "start": 3912.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejor y",
            "start": 3915.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radicalmente que lo que nosotros",
            "start": 3918.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismos podr\u00edamos",
            "start": 3922.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 3924.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hecho le",
            "start": 3926.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "suena",
            "start": 3932.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1924 el jefe del departamento de",
            "start": 3935.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3940.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Entonces si hay que",
            "start": 3941.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensar siempre y este es un",
            "start": 3944.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3947.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "importante el de",
            "start": 3949.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contrarrestar las",
            "start": 3956.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 3958.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n con el",
            "start": 3964.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "uso de las nuevas",
            "start": 3966.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas de",
            "start": 3969.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eso va ayudarnos pues ahora",
            "start": 3975.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3986.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 3988.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quieren las m\u00edas de la semana",
            "start": 3991.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy es 14 de febrero Espero que tengan",
            "start": 3992.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho amor y muchos amigos y que los",
            "start": 3996.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apapachen mucho aunque hay gente que no",
            "start": 3999.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo celebra igual dense abrazos entre",
            "start": 4002.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ustedes 14 de febrero de 2024 y vamos a",
            "start": 4004.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "iniciar esta secci\u00f3n porque vamos a",
            "start": 4008.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exponer que una noticia sobre la",
            "start": 4012.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "supuesta detenci\u00f3n de un empresario con",
            "start": 4015.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fines pol\u00edticos el pasado 8 de febrero",
            "start": 4018.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 un video a trav\u00e9s de redes",
            "start": 4021.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sociales que se convirti\u00f3 en Noticia",
            "start": 4023.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "falsa de algunos medios se trata de un",
            "start": 4025.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "video en el que supuestamente se arresta",
            "start": 4028.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al empresario marco luchi seg\u00fan las",
            "start": 4030.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "versiones publicadas por \u00f3rdenes del",
            "start": 4034.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico eso fue lo que",
            "start": 4037.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "publicaron a trav\u00e9s de redes sociales y",
            "start": 4038.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algunos medios de comunicaci\u00f3n esto",
            "start": 4042.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "result\u00f3 falso y tambi\u00e9n hay que decir",
            "start": 4044.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que este video es viejo las im\u00e1genes",
            "start": 4047.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "difundidas corresponden a un hecho",
            "start": 4050.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ocurrido el pasado 22 de septiembre de",
            "start": 4052.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2022 es decir hace a\u00f1o y medio m\u00e1s o",
            "start": 4056.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "menos en la colonia Bosques de las Lomas",
            "start": 4059.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Miguel Hidalgo en el que se",
            "start": 4062.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efectu\u00f3 una diligencia de requerimiento",
            "start": 4065.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de pago y embargo en el marco de un",
            "start": 4067.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juicio mercantil entre familiares sobre",
            "start": 4070.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "las propiedades de obras de arte en ese",
            "start": 4074.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "momento y tambi\u00e9n en este momento la",
            "start": 4078.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la",
            "start": 4082.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico tuvo que desmentir y",
            "start": 4084.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dijo que en ese momento solo se",
            "start": 4087.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un per\u00edmetro con elementos de",
            "start": 4089.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda metropolitana para permitir",
            "start": 4091.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el embargo",
            "start": 4094.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "precautorio hay que decir no hubo",
            "start": 4096.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ninguna detenci\u00f3n pero llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4099.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo convierten una nota vieja sobre un",
            "start": 4102.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pleito familiar en una acusaci\u00f3n contra",
            "start": 4105.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el gobierno por perseguir empresarios O",
            "start": 4108.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sea no perseguimos a nadie en este",
            "start": 4112.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno As\u00ed que no sabemos qu\u00e9 fines",
            "start": 4114.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiene en este estamos viendo esto que es",
            "start": 4118.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el desmentido de entonces que dijeron",
            "start": 4122.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que por supuesto No hab\u00eda detenci\u00f3n la",
            "start": 4125.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los mismos familiares salieron a decir",
            "start": 4128.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que esto era falso Pero ni as\u00ed me pasan",
            "start": 4130.719,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la anterior por favor vemos medios de",
            "start": 4134.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como",
            "start": 4135.839,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adn40 la Silla rota y sdp noticias en",
            "start": 4137.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ese momento fueron quienes publicaron",
            "start": 4139.759,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esta nota pero por alguna raz\u00f3n la",
            "start": 4142.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "volvieron a publicar en este",
            "start": 4146.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Ya saben as\u00ed se las gastan vamos con",
            "start": 4149.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4152.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siguiente falso que se haya filtrado",
            "start": 4152.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "base de datos de facturaci\u00f3n de Pemex",
            "start": 4156.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Ruiz fundador de la firma de C",
            "start": 4159.239,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seguridad es Linkin si as\u00ed es que se",
            "start": 4164.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pronuncia si no me disculparnos la",
            "start": 4167.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "noticia falsa de que la base de datos",
            "start": 4170.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del sistema de facturaci\u00f3n electr\u00f3nica",
            "start": 4173.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos mexicanos habr\u00eda sido",
            "start": 4175.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "filtrada y se encontrar\u00eda disponible en",
            "start": 4177.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la red inmediatamente la maquinaria se",
            "start": 4180.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar qui\u00e9n creen que public\u00f3",
            "start": 4183.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta mentira bueno primero fue el",
            "start": 4186.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "latinus de Loret de Mola",
            "start": 4188.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infobae lo cuestion\u00f3 pero al interior de",
            "start": 4191.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la nota si dice que s\u00ed que no que no hay",
            "start": 4194.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n suficiente etc\u00e9tera y oand",
            "start": 4196.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gas magazine pero tambi\u00e9n quien difundi\u00f3",
            "start": 4200.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta noticia como si fuera verdadera",
            "start": 4203.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fueron las",
            "start": 4206.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Guacamayas todos se dieron vuelo",
            "start": 4208.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "compartiendo esta mentira sin verificar",
            "start": 4210.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "una letra Pemex inform\u00f3 que la base de",
            "start": 4214.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "datos de clientes de para la facturaci\u00f3n",
            "start": 4217.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 segura y qu Es falso que haya sido",
            "start": 4220.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vulnerada adem\u00e1s tambi\u00e9n verific\u00f3 Pemex",
            "start": 4222.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que la informaci\u00f3n",
            "start": 4226.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "difundida es una lista esta lista que",
            "start": 4227.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ellos presentan es una lista de",
            "start": 4231.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proveedores y negocios pero ellos no",
            "start": 4232.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pertenecen a Pemex incluso revisando la",
            "start": 4235.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que fue publicada",
            "start": 4239.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh funcionarios de Pemex se dieron",
            "start": 4242.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cuenta que hasta hab\u00eda cerveceras o sea",
            "start": 4245.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto la verdad es que ya se inventan",
            "start": 4247.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cualquier cosa y ya nada m\u00e1s solo les",
            "start": 4249.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4252.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este personaje vor",
            "start": 4254.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ruiz dio entrevistas por supuesto",
            "start": 4256.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose promoci\u00f3n ante esta mentira",
            "start": 4259.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pica Y esto es muy importante pica",
            "start": 4265.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n personal y Privada y esto a",
            "start": 4268.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esto se le conoce como doxing que viene",
            "start": 4274.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la palabra doc",
            "start": 4276.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "documento y esto en internet public a",
            "start": 4279.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "personal es una forma de",
            "start": 4284.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciberacoso y violencia As\u00ed que hay que",
            "start": 4287.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tener mucho cuidado con hacer este tipo",
            "start": 4290.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4293.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aseveraciones y adem\u00e1s publicar este",
            "start": 4294.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tipo de datos en el",
            "start": 4298.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internet pero vamos hasta aqu\u00ed estas",
            "start": 4301.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "notas falsas pero vamos a abrir un",
            "start": 4305.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "espacio titulado as\u00ed piensan los",
            "start": 4307.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4311.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "conservadores tenemos dos botones de",
            "start": 4312.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muestra de lo que est\u00e1n diciendo los",
            "start": 4314.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intelectuales de derecha en los",
            "start": 4316.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "medios Perd\u00f3n se quejan libremente de",
            "start": 4319.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vivir en una",
            "start": 4323.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dictadura se quejan libremente de vivir",
            "start": 4324.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en una dictadura Qu\u00e9 extra\u00f1a dictadura",
            "start": 4327.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no les parece el primero H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 4330.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cam\u00edn quien hace gala de clasismo y",
            "start": 4333.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expresa su deseo a favor del",
            "start": 4336.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "intervencionismo",
            "start": 4338.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extranjero no solo mostr\u00f3 su clasismo",
            "start": 4340.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habital habitual ya lo conocemos sino",
            "start": 4342.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s minti\u00f3 que en Espa\u00f1a la",
            "start": 4345.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora x hab\u00eda sido recibida con bombo y",
            "start": 4349.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "platillo Casi casi pero minti\u00f3 Porque",
            "start": 4352.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "nada importante la recibi\u00f3 pero ah\u00ed",
            "start": 4356.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "larcam dice que s\u00ed que los bargallo que",
            "start": 4360.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el partido social obrero espa\u00f1ol pero no",
            "start": 4363.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n s\u00ed la recibi\u00f3 Felipe",
            "start": 4365.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y luego Ella misma se",
            "start": 4368.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arrepinti\u00f3 de esa foto Bueno pero esa",
            "start": 4370.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ustedes ya ya lo ver\u00e1n ah\u00ed en su medio",
            "start": 4372.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de confianza o en la red social x porque",
            "start": 4374.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no nos vamos a adentrar mucho en ese",
            "start": 4377.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tema vamos a ver lo que dijo H\u00e9ctor",
            "start": 4379.84,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Aguilar A m\u00ed me gusta una candidata",
            "start": 4384.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4402.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es para s\u00ed es para aumentar hacer la",
            "start": 4409.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "democi\u00f3n",
            "start": 4413.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4415.48,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "s papi me gusta una candidata que va a",
            "start": 4425.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos habla con con los",
            "start": 4431.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medios habla con los empresarios le dice",
            "start": 4433.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la oea que venga a observar la",
            "start": 4436.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que est\u00e1 inclinada en M\u00e9xico y",
            "start": 4438.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hace su trabajo y consigue much\u00edsima",
            "start": 4442.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prensa con eso muy adversa porque le",
            "start": 4445.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viene la balancha completa del",
            "start": 4448.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "provincianismo exigente y ignorante del",
            "start": 4450.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente un presidente que le ha",
            "start": 4454.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenido un miedo Un miedo provinciano al",
            "start": 4456.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "exterior a m\u00ed me gusta que haya una",
            "start": 4460.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "candidata que vaya a Espa\u00f1a se re\u00fana con",
            "start": 4463.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el Zoe se re\u00fana con el PP con vox no",
            "start": 4466.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vaya a la fundaci\u00f3n la libertad de",
            "start": 4469.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Vargas yosa y se codee y diga lo que",
            "start": 4472.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "piensa y llame la atenci\u00f3n de Europa",
            "start": 4476.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 4479.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "barbaridad de la imposici\u00f3n de la",
            "start": 4481.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado que est\u00e1 en camino en",
            "start": 4483.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Me parece muy bien que lo haga se",
            "start": 4486.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "disocio lo perdimos hasta aqu\u00ed Aguilar",
            "start": 4489.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cam",
            "start": 4492.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ahora presentamos a Sergio",
            "start": 4494.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento que se siente con la autoridad",
            "start": 4495.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "moral al asegurar que el acceso al agua",
            "start": 4499.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no es un derecho humano y aboga por su",
            "start": 4503.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n vamos a escuchar de viva",
            "start": 4507.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voz al columnista de reforma y",
            "start": 4509.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presentador de noticias del del heraldo",
            "start": 4512.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "radio Pero antes de escucharlo",
            "start": 4515.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recordemos algo el art\u00edculo 4 de la",
            "start": 4517.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4520.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicana eh reconoce el derecho humano",
            "start": 4522.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "al agua dice toda persona tiene derecho",
            "start": 4525.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al acceso disposici\u00f3n y saneamiento de",
            "start": 4530.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agua para consumo personal y dom\u00e9stico",
            "start": 4533.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en forma suficiente salubre aceptable y",
            "start": 4536.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "asequible el estado",
            "start": 4540.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 este derecho y la ley",
            "start": 4542.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "definir\u00e1 las bases apoyos y modalidades",
            "start": 4545.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para el acceso y uso equitativo y",
            "start": 4548.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sustentable de los recursos h\u00eddricos",
            "start": 4552.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estableciendo la participaci\u00f3n de la",
            "start": 4555.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n las entidades federativas y",
            "start": 4557.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los municipios as\u00ed como la participaci\u00f3n",
            "start": 4560.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda para la consecuci\u00f3n de",
            "start": 4563.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "dichos fines vamos a ver lo que",
            "start": 4567.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dijo el agua es un derecho Porque porque",
            "start": 4571.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos decidieron que era un",
            "start": 4574.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "derecho los alimentos no son un derecho",
            "start": 4576.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "curiosamente los alimentos S\u00ed est\u00e1n en",
            "start": 4579.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un mercado Y qu\u00e9 pasa en un mercado",
            "start": 4581.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bueno que si te sube el precio del del",
            "start": 4583.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "jitomate que est\u00e1 a 60 a prop\u00f3sito si te",
            "start": 4585.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sube el precio del jitomate Eh pues la",
            "start": 4588.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gente deja de consumir jitomate y se va",
            "start": 4590.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a otros productos en el caso del agua no",
            "start": 4592.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque no hay precios precisamente creo",
            "start": 4595.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que uno de los peores errores que ha",
            "start": 4598.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "habido eh Y que empieza desde las",
            "start": 4600.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas por supuesto y que viene",
            "start": 4602.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a M\u00e9xico es Haber puesto que el",
            "start": 4604.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aguo es un",
            "start": 4607.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "derecho tambi\u00e9n hay que decir que",
            "start": 4612.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este de esta mesa de an\u00e1lisis",
            "start": 4614.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l escribi\u00f3 para el d\u00eda reforma esta",
            "start": 4618.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "columna que se llama sin derecho al agua",
            "start": 4621.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en donde \u00e9l dice cito uno de los peores",
            "start": 4625.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "errores ha sido convertir el agua en un",
            "start": 4629.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "derecho humano",
            "start": 4632.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "\u00e9l asegura que un derecho escuche muy",
            "start": 4634.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bien Esto No necesariamente tiene que",
            "start": 4638.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser indispensable para la vida y sugiere",
            "start": 4641.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es mejor que se privatice para que",
            "start": 4644.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los ciudadanos eh o sea para que los",
            "start": 4647.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos ya la piensen como una",
            "start": 4652.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda y cuyos precios se ajusten al",
            "start": 4656.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mercado o sea lo que sugiere es esto que",
            "start": 4659.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "los privados decidan qui\u00e9n S\u00ed y qui\u00e9n no",
            "start": 4663.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "debe tener agua dependiendo su dinero su",
            "start": 4667.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "argumento el argumento central de esta",
            "start": 4671.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "columna es que no hay",
            "start": 4674.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n pero se equivoca En este",
            "start": 4676.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno se han invertido",
            "start": 4680.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "96.03 millones de pesos en obras 13",
            "start": 4683.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nuevas obras h\u00eddricas benefician a 22.2",
            "start": 4688.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de personas se integraron 1",
            "start": 4691.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "151,000 hect\u00e1reas de riego en 5 a\u00f1os",
            "start": 4694.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto es siete veces m\u00e1s que en 36 a\u00f1os",
            "start": 4698.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de gobierno neoliberales en sexenios",
            "start": 4702.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pasados anunciaban obras hidr\u00e1ulicas",
            "start": 4705.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estas obras hidr\u00e1ulicas no se llevaban a",
            "start": 4708.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cabo pero que le costaron al erario",
            "start": 4710.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s de lo que ahora Gasta",
            "start": 4713.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4717.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hac\u00edan con ese dinero Seguramente se",
            "start": 4719.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo embolsan y no hac\u00edan las obras y",
            "start": 4722.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ahora este gobierno s\u00ed las est\u00e1 haciendo",
            "start": 4725.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para finalizar el comentario de",
            "start": 4728.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sergio Sarmiento que tambi\u00e9n dice que la",
            "start": 4733.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comida no es un derecho humano tambi\u00e9n",
            "start": 4736.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "le decimos que s\u00ed es un derecho humano y",
            "start": 4739.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se encuentra consagrado en la Carta",
            "start": 4742.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Magna vamos con la siguiente ya casi al",
            "start": 4746.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "final de esta",
            "start": 4750.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n cuando las tendencias no suenan",
            "start": 4752.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicas suenan met\u00e1licas y aqu\u00ed Vamos a",
            "start": 4755.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abordar el tema que introduc\u00eda el",
            "start": 4758.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4761.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador porque la semana pasada",
            "start": 4763.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "les mostramos un an\u00e1lisis de c\u00f3mo se",
            "start": 4766.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 una campa\u00f1a con robots para",
            "start": 4769.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "impulsar la tendencia hashtag",
            "start": 4771.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "narcopresidente vimos que m\u00e1s de la",
            "start": 4773.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mitad de las cuentas que impulsaron esta",
            "start": 4776.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tendencia a trav\u00e9s de la cuenta de la",
            "start": 4778.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "red social x son del extranjero de",
            "start": 4780.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Argentina Espa\u00f1a Estados",
            "start": 4783.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos Holanda tambi\u00e9n vimos que en los",
            "start": 4786.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas tuvieron un alcance de 1",
            "start": 4790.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "millones ahora",
            "start": 4795.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos vamos a ver qui\u00e9nes impulsaron en",
            "start": 4797.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los primeres d\u00edas desde el 5 de febrero",
            "start": 4800.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los ataques en contra del presidente",
            "start": 4803.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed",
            "start": 4805.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mostramos una un an\u00e1lisis de la semana",
            "start": 4808.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en la que aumentaron las menciones de",
            "start": 4811.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "amlo 1.9 millones se trat\u00f3 de campa\u00f1as",
            "start": 4814.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "coordinadas para vincularlo con el",
            "start": 4818.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico en ellas destaca y hay que",
            "start": 4820.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir esto en el contexto de la",
            "start": 4823.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de dos reportajes de los que",
            "start": 4826.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n Hablamos en esta",
            "start": 4828.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n en ellas destaca Agust\u00edn",
            "start": 4830.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "antonetti de la fundaci\u00f3n libertad de",
            "start": 4833.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Argentina Carlos lorz de Mola uhn Plus",
            "start": 4835.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "una cuenta que es vinculada a la red",
            "start": 4841.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transnacional de ultraderecha Atlas",
            "start": 4843.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Network Y por supuesto el l\u00edder moral de",
            "start": 4846.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la derecha Claudio x Gonz\u00e1lez Aqu\u00ed vemos",
            "start": 4850.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica donde se observa C\u00f3mo en unas",
            "start": 4854.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuantas cuentas activan a las dem\u00e1s que",
            "start": 4858.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comparten estos mensajes eh Tambi\u00e9n en",
            "start": 4861.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n hemos platicado hemos",
            "start": 4864.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "explicado tambi\u00e9n C\u00f3mo es que se da le",
            "start": 4866.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3m inflan una tendencia en las primeras",
            "start": 4870.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dos horas en donde le meten digamos",
            "start": 4872.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Muchas cuentas y por y por lo",
            "start": 4876.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consiguiente mucho dinero para hacerlo",
            "start": 4880.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacerlo tendencia y que se encuentre",
            "start": 4884.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre los primeros lugares de lo que la",
            "start": 4886.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 hablando porque en realidad",
            "start": 4888.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inflar una tendencia no es que los",
            "start": 4891.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ciudadanos est\u00e9n participando o no todos",
            "start": 4893.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando sino est\u00e1",
            "start": 4897.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "participando cierto sector de la",
            "start": 4899.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y por supuesto las cuentas",
            "start": 4902.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "robotizadas ahora bien los mensajes m\u00e1s",
            "start": 4904.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "compartidos de esta campa\u00f1a adem\u00e1s de",
            "start": 4908.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los ya mencionados es lo que dec\u00edamos",
            "start": 4910.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la semana pasada citan un tweet",
            "start": 4914.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y es ampliamente",
            "start": 4917.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh se reproduce muchas veces como los de",
            "start": 4920.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "azusena Uresti glodejo r\u00edo hermoso",
            "start": 4923.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Melisa belli la mayor\u00eda tambi\u00e9n son",
            "start": 4928.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuentas que apoyan a la candidata de la",
            "start": 4930.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n quien Tambi\u00e9n aprovecho hay",
            "start": 4932.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que decirlo y se subi\u00f3 a la ola",
            "start": 4935.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "desinformativo lado eh contrarrestando",
            "start": 4939.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n destacan y pigmenio y",
            "start": 4942.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "barra sin l\u00ednea y la Catrina norte\u00f1a as\u00ed",
            "start": 4945.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se fabrican los ataques en redes",
            "start": 4949.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sociales se colocan noticias falsas y se",
            "start": 4951.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "le dan vuelo con personajes con cierta",
            "start": 4954.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "credibilidad Ahora hay que decir una",
            "start": 4957.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cosa Hay que explicarlo tambi\u00e9n desde",
            "start": 4959.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que elon musk puso una tarifa para",
            "start": 4962.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "verificar cuentas en esta red social se",
            "start": 4966.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cree que las cuentas verificadas son",
            "start": 4969.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuentas confiables y que dicen la verdad",
            "start": 4972.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es como ha crecido tambi\u00e9n el",
            "start": 4975.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de las noticias falsas a trav\u00e9s",
            "start": 4978.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las redes",
            "start": 4981.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sociales estos robots tambi\u00e9n que",
            "start": 4983.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "difunden estas noticias falsas de",
            "start": 4986.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuentas que pagan para ser verificadas",
            "start": 4988.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "crecen los mensajes y colocan los",
            "start": 4992.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hashtags entre las tendencias por tanto",
            "start": 4994.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiempo llevamos",
            "start": 4999.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "14 14 d\u00edas en esta Campa\u00f1a en donde",
            "start": 5000.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "quieren posicionar un tema el cual es",
            "start": 5005.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "absolutamente falso esto hay que decir Y",
            "start": 5010.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo dijo el presidente cuesta",
            "start": 5014.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos qui\u00e9n",
            "start": 5017.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3",
            "start": 5021.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 5023.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las mentiras acerca de",
            "start": 5026.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que el gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 5028.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Obrador qu\u00eda desaparecer la propiedad",
            "start": 5031.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "privada lo cual es un disparate una",
            "start": 5033.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mentira demasiado obvia pero que creen",
            "start": 5037.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hasta un exprocurador de Justicia",
            "start": 5040.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ignacio Morales lechuga sali\u00f3 a defender",
            "start": 5042.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la causa inventada vamos a",
            "start": 5046.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ver usuarios de redes sociales",
            "start": 5054.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n",
            "start": 5057.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "construyeron en tres pasos una de",
            "start": 5060.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que aseguraba falsamente",
            "start": 5062.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el gobierno de M\u00e9xico quer\u00eda",
            "start": 5065.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eliminar la propiedad",
            "start": 5067.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privada uno La falsa constituci\u00f3n en",
            "start": 5069.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "redes sociales y mensajes de WhatsApp",
            "start": 5073.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 desde la \u00faltima semana de enero",
            "start": 5075.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una captura de pantalla de un documento",
            "start": 5078.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que algunos usuarios se\u00f1alaron",
            "start": 5080.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falsamente como el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 5083.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2024 2030 con el que acusan al gobierno",
            "start": 5086.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de querer eliminar la",
            "start": 5089.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "propiedad privada sin embargo el",
            "start": 5092.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "documento al que se refieren se titula",
            "start": 5095.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nueva constituci\u00f3n mexicana 2021 y su",
            "start": 5098.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n no est\u00e1 relacionada con el",
            "start": 5101.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico la autor\u00eda del",
            "start": 5104.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "documento corresponde al Consejo",
            "start": 5106.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nacional del pueblo mexicano",
            "start": 5108.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que incluso se ha",
            "start": 5110.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "deslindado del partido Morena dos un",
            "start": 5113.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "exprocurador de la Rep\u00fablica se\u00f1ala un",
            "start": 5116.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "falso atentado contra la propiedad",
            "start": 5119.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privada el de febrero el exprocurador",
            "start": 5121.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Ignacio Rey",
            "start": 5123.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Morales lechuga asegur\u00f3 en su cuenta de",
            "start": 5126.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "X que de acuerdo al proyecto de",
            "start": 5128.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que presentaron los",
            "start": 5131.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "morenistas se pretende abolir la",
            "start": 5133.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "propiedad privada lo cual es falso y",
            "start": 5135.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "luego de ser desmentido el exprocurador",
            "start": 5138.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enlist\u00f3 otros ejemplos que consideraba",
            "start": 5140.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un atentado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5143.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contra la propiedad privada destac\u00f3 el",
            "start": 5146.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 60 de la ley constitucional de",
            "start": 5149.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derechos humanos y sus garant\u00edas de la",
            "start": 5151.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico un art\u00edculo que plantea",
            "start": 5154.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ninguna persona podr\u00e1 ser desalojada",
            "start": 5156.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin mandamiento judicial y no un ataque",
            "start": 5159.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la propiedad privada Morales lechuga",
            "start": 5162.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asegur\u00f3 que la ley Nacional de",
            "start": 5166.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio es peor que una",
            "start": 5167.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n sin considerar que una",
            "start": 5170.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "persona es susceptible a la extinci\u00f3n de",
            "start": 5172.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dominio solamente por la comisi\u00f3n de",
            "start": 5175.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "algunos delitos y luego de un proceso",
            "start": 5177.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial por lo que esta no es una",
            "start": 5180.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n ni un atentado a la",
            "start": 5183.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "propiedad privada tres reciclaje del",
            "start": 5185.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falso mensaje por periodistas y",
            "start": 5189.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunicadores entre el primero y el 6 de",
            "start": 5191.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "febrero algunos comentaristas y",
            "start": 5194.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodistas reciclaron en sus espacios",
            "start": 5196.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de opini\u00f3n y redes sociales La falsa",
            "start": 5199.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la mentira de la",
            "start": 5202.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de la propiedad privada",
            "start": 5204.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estos comunicadores aseguraron",
            "start": 5206.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "falsamente que entre los cambios",
            "start": 5208.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constitucionales presentados por el",
            "start": 5210.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador el 5 de febrero",
            "start": 5212.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se encontraban aquellas que atentaban",
            "start": 5215.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra la propiedad privada lo cual es",
            "start": 5218.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "falso entre las 20 propuestas",
            "start": 5220.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presentadas por el presidente no se",
            "start": 5223.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encuentra ninguna relacionada con la",
            "start": 5225.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de la propiedad privada",
            "start": 5227.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "infodemia es cuo se\u00f1or presidente que",
            "start": 5230.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todas y todos tengan unen",
            "start": 5233.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda presidente con su permiso eh Buenos",
            "start": 5238.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas a los medios de comunicaci\u00f3n a los",
            "start": 5242.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos escuchan el d\u00eda de hoy para",
            "start": 5244.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguir abonando eh Para contar con m\u00e1s",
            "start": 5247.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el an\u00e1lisis la discusi\u00f3n",
            "start": 5250.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que debe darse a nivel nacional de las",
            "start": 5253.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iniciativas y reformas",
            "start": 5256.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "constitucionales vamos a presentar el",
            "start": 5258.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "paquete que tiene que ver con la",
            "start": 5261.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al medio ambiente dentro de",
            "start": 5263.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las 20 iniciativas entra este paquete",
            "start": 5266.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5270.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incluye el tema de protecci\u00f3n animal",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se hablaba de que existe el",
            "start": 5274.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua pero se establece",
            "start": 5277.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ahora una reforma para proteger y",
            "start": 5279.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "limitar estas concesiones que ha sido en",
            "start": 5283.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el pasado todo un abuso el tema del",
            "start": 5286.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fracking el tema tambi\u00e9n de las minas la",
            "start": 5289.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "miner\u00eda cielo abierto y finalmente del",
            "start": 5293.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz transg\u00e9nico As\u00ed que para ello nos",
            "start": 5296.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy la secretaria de",
            "start": 5298.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medio ambiente Mar\u00eda Luisa alborz y",
            "start": 5300.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Ren\u00e9 S\u00e1nchez que nos va a",
            "start": 5303.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presentar la reforma respecto al ma\u00edz",
            "start": 5306.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico adelante",
            "start": 5309.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 5313.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gracias gracias con su permiso",
            "start": 5315.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente secretaria alcalde y medios",
            "start": 5317.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 5320.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuchan Buenos d\u00edas Quisiera presentar",
            "start": 5322.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las iniciativas de estas reformas",
            "start": 5325.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "constitucionales competentes al sector",
            "start": 5327.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ambiental informo eh primero Quisiera",
            "start": 5329.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "dar un contexto de estas reformas tan",
            "start": 5333.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importantes para para M\u00e9xico en este",
            "start": 5337.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sentido eh el caso del Ma\u00edz que lo va a",
            "start": 5340.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentar el compa\u00f1ero Ren\u00e9 S\u00e1nchez",
            "start": 5344.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Galindo comparto M\u00e9xico es el centro de",
            "start": 5345.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "origen diversidad y domesticaci\u00f3n de al",
            "start": 5349.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "menos 59 razas nativas de ma\u00edz es base",
            "start": 5351.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de nuestra identidad alimentaci\u00f3n y",
            "start": 5356.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda la siembra de cultivos o Plant",
            "start": 5359.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aciones transg\u00e9nicas o ogms est\u00e1n",
            "start": 5362.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directamente ligadas con el uso de",
            "start": 5365.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sustancias da\u00f1inas para la salud como es",
            "start": 5367.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el caso del glifosato es una sustancia",
            "start": 5370.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se ocupa como herbicida normalmente",
            "start": 5372.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los paquetes tecnol\u00f3gicos de un ogm o",
            "start": 5375.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico llevan paquetes tecnol\u00f3gicos",
            "start": 5378.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimas sustancias",
            "start": 5381.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agrot\u00f3xicos en el caso del agua el uso",
            "start": 5384.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del agua como una mercanc\u00eda ha hecho que",
            "start": 5388.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diferentes sectores econ\u00f3micos se",
            "start": 5391.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apropien de ella de una manera",
            "start": 5394.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "irracional generando sobreexplotaci\u00f3n de",
            "start": 5396.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "r\u00edos y acu\u00edferos y contribuyendo a la",
            "start": 5398.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n por el uso el agua",
            "start": 5401.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es el l\u00edquido vital no hay sustitutos",
            "start": 5404.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para el agua el agua es un derecho",
            "start": 5408.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "humano es un derecho a la vida la",
            "start": 5411.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el caso de la",
            "start": 5414.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "miner\u00eda la miner\u00eda cielo abierto es la",
            "start": 5417.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contaminante ya que implica Eliminar",
            "start": 5420.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "todo lo que es la cobertura vegetal y",
            "start": 5423.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con esto se nos va la fauna despu\u00e9s va",
            "start": 5426.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hacia el suelo quita el subsuelo llega",
            "start": 5431.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "al subsuelo y remueve la roca y los",
            "start": 5434.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "minerales para hacer eso ocupa grandes",
            "start": 5437.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cantidades de agua misma que despu\u00e9s se",
            "start": 5441.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contamina con algunos eh componentes",
            "start": 5443.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como es el caso de cianuro que es",
            "start": 5447.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "altamente contaminante eh despu\u00e9s",
            "start": 5449.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al hacer las detonaciones al en",
            "start": 5453.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "polvos y eso causa tambi\u00e9n la",
            "start": 5456.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del aire",
            "start": 5458.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "frakin el uso de m\u00e1s de 700 diferentes",
            "start": 5461.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "productos qu\u00edmicos que se revuelven con",
            "start": 5466.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el agua estos componentes qu\u00edmicos hay",
            "start": 5469.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "algunos que son altamente t\u00f3xicos y",
            "start": 5474.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hasta cancer\u00edgenos vemos como el metanol",
            "start": 5477.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el benceno el tolueno etc\u00e9tera y el uso",
            "start": 5479.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "excesivo de agua que genera grandes",
            "start": 5483.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cantidades de aguas residuales al",
            "start": 5485.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aplicarle m\u00e1s de 750 sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 5488.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se introduce por eso se llama frakin",
            "start": 5491.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 5494.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fracturaci\u00f3n rompe la roca se introduce",
            "start": 5495.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el agua para poder sacar en este caso el",
            "start": 5498.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo el gas la siguiente por favor",
            "start": 5501.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esta la dar\u00e9 compa\u00f1ero Ren\u00e9 la siguiente",
            "start": 5504.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por favor Ac\u00e1 en el caso de preferencia",
            "start": 5508.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de de la disponibilidad del agua para",
            "start": 5511.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consumo personal y uso dom\u00e9stico el la",
            "start": 5513.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "reforma al p\u00e1rrafo sexto del cuarto",
            "start": 5518.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constitucional con el prop\u00f3sito de",
            "start": 5521.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho al agua se",
            "start": 5523.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "establece la preferencia del consumo",
            "start": 5525.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "personal y dom\u00e9stico del agua sobre",
            "start": 5529.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cualquier otro uso hab\u00eda hablamos M\u00e9xico",
            "start": 5531.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene 73 sectores econ\u00f3micos la",
            "start": 5535.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "principal eh uso de agua siempre debe",
            "start": 5538.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser para el uso de las personas De igual",
            "start": 5541.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "forma la iniciativa propone reforma al",
            "start": 5544.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo sexto del art\u00edculo 27 para",
            "start": 5546.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prohibir el otorgamiento de concesiones",
            "start": 5549.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de agua en aquellas zonas con escasez de",
            "start": 5552.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agua o sequ\u00eda la siguiente por favor en",
            "start": 5555.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el caso de la prohibici\u00f3n de las",
            "start": 5560.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "concesiones para actividades de miner\u00eda",
            "start": 5562.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a cielo abierto es la modificaci\u00f3n al",
            "start": 5565.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo sexto del art\u00edculo 27 7",
            "start": 5569.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constitucional con el objeto de prohibir",
            "start": 5572.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tanto el otorgamiento de concesiones",
            "start": 5574.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como las actividades de exploraci\u00f3n",
            "start": 5577.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n beneficio o uso o",
            "start": 5580.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de minerales metales o",
            "start": 5583.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "metaloides a cielo abierto Asimismo se",
            "start": 5586.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sancionar\u00e1n a las personas que realicen",
            "start": 5590.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estas actividades en un sentido si no se",
            "start": 5593.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tienen los permisos y hablo de los",
            "start": 5595.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "permisos porque Recuerden que hay",
            "start": 5598.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miner\u00edas cielo abierto porque se dieron",
            "start": 5600.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "permisos anteriores lo que no se ha",
            "start": 5603.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entregado es una sola concesi\u00f3n de",
            "start": 5605.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "miner\u00eda cielo abierto desde el sexenio",
            "start": 5607.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5609.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Obrador prohibici\u00f3n del fracturamiento",
            "start": 5611.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico para la extracci\u00f3n de",
            "start": 5613.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 5615.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh Esta es la modificaci\u00f3n del p\u00e1rrafo",
            "start": 5616.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo del art\u00edculo 27 constitucional",
            "start": 5620.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para prohibir el otorgamiento de",
            "start": 5623.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contratos para la extracci\u00f3n de",
            "start": 5625.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hidrocarburos l\u00edquidos y gaseosos a",
            "start": 5627.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del frac la fractura hidr\u00e1ulica o",
            "start": 5630.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fracturamiento",
            "start": 5632.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico por lo que tambi\u00e9n se",
            "start": 5634.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "establece que se sancionar\u00e1n a las",
            "start": 5636.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que realicen cualquier",
            "start": 5639.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actividad relacionada con este tipo de",
            "start": 5641.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 5644.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "favor y en materia de protecci\u00f3n y",
            "start": 5647.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuidado animal la reforma constitucional",
            "start": 5651.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo tercero cuarto y 73 en este",
            "start": 5653.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sentido establecer la prohibici\u00f3n del",
            "start": 5657.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "maltrato a los animales y a la Facultad",
            "start": 5659.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del Congreso de La Uni\u00f3n para emitir la",
            "start": 5662.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ley general que regule la concurrencia",
            "start": 5665.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal de los gobiernos de",
            "start": 5668.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las entidades federativas de los",
            "start": 5671.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "municipios y en su caso de las",
            "start": 5673.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales de la Ciudad",
            "start": 5675.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en materia de lo siguiente",
            "start": 5678.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los animales de acuerdo",
            "start": 5681.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con su naturaleza caracter\u00edsticas y",
            "start": 5683.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con las personas eh prevenci\u00f3n",
            "start": 5686.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y prohibici\u00f3n del maltrato a la crianza",
            "start": 5689.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y en el aprovechamiento de animales para",
            "start": 5691.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consumo humano medidas necesarias para",
            "start": 5694.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atender el control de plagas y riesgos",
            "start": 5697.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sanitarios incorporaci\u00f3n de dicho tema",
            "start": 5699.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en los planes y programas de estudios",
            "start": 5702.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educativos del pa\u00eds la siguiente por",
            "start": 5705.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5708.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n y",
            "start": 5709.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuidado animal en la reforma del",
            "start": 5712.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero es para agregar que los",
            "start": 5714.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "planes y programas de estudios",
            "start": 5717.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "educativos deber\u00e1n incluir la protecci\u00f3n",
            "start": 5719.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el cuidado de los animales la reforma",
            "start": 5722.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuarto constitucional para",
            "start": 5725.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "prohibir el maltrato animal y garantizar",
            "start": 5727.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "su protecci\u00f3n trato adecuado y",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n por parte del Estado la",
            "start": 5732.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reforma del art\u00edculo 73 para facultar al",
            "start": 5735.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "congreso para expedir una ley general",
            "start": 5739.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de los animales ser\u00eda",
            "start": 5742.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 5750.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos la",
            "start": 5753.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n del ma\u00edz transg\u00e9nico con la",
            "start": 5755.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "reforma propuesta se protege al ma\u00edz",
            "start": 5759.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como elemento de identidad nacional como",
            "start": 5763.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "elemento b\u00e1sico y se declara que est\u00e1",
            "start": 5766.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libre de transg\u00e9nicos sigue por favor",
            "start": 5769.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "somos mujeres y hombres de ma\u00edz hace",
            "start": 5773.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "10,000 a\u00f1os en estas tierras se",
            "start": 5777.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "domestic\u00f3 se inici\u00f3 un proceso de",
            "start": 5780.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "domesticaci\u00f3n de un pasto de un zacate",
            "start": 5782.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conocido como teosintle y este proceso",
            "start": 5784.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sigue vivo hasta hoy fue la base de la",
            "start": 5786.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n mesoamericana y hoy",
            "start": 5790.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "representa el 50% de los nutrientes de",
            "start": 5793.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los mexicanos y mexicanas lo que no pasa",
            "start": 5796.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan otro pa\u00eds pero qu\u00e9 es el ma\u00edz",
            "start": 5798.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico y cu\u00e1les son sus",
            "start": 5802.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consecuencias es un ma\u00edz de laboratorio",
            "start": 5803.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que tiene por objeto como funci\u00f3n ser",
            "start": 5808.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "plaguicida y que contiene c\u00e9lulas",
            "start": 5811.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "alteradas contaminan a los ma\u00edces",
            "start": 5814.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nativos y ponen en riesgo eh tanto al",
            "start": 5817.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ma\u00edz nativo como su entorno como el",
            "start": 5820.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Huitlacoche o como las abejas carece de",
            "start": 5822.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estudios de seguridad no se ha hecho un",
            "start": 5827.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "solo estudio por la industria",
            "start": 5830.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "internacional que proteja eh eh que",
            "start": 5831.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "considere a la alimentaci\u00f3n de los",
            "start": 5834.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mexicanos y los mexicanas por eso la",
            "start": 5837.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "propone que el ma\u00edz destinado para",
            "start": 5841.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "consumo humano del cual nuestro pa\u00eds es",
            "start": 5844.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autosuficiente debe ser libre de",
            "start": 5847.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "modificaciones gen\u00e9ticas como las",
            "start": 5849.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicas y propone declarar al pa\u00eds",
            "start": 5852.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libre de cultivos de ma\u00edz",
            "start": 5855.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico sin ma\u00edz No hay pa\u00eds",
            "start": 5858.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gracias Nada m\u00e1s dec sobre el tema pero",
            "start": 5865.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n tengo un cuando",
            "start": 5868.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Elizabeth menciona lo de que vamos",
            "start": 5872.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a a abolir la propiedad",
            "start": 5876.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "privada parece que hay",
            "start": 5881.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "un mensaje un twet tambi\u00e9n de Aguilar",
            "start": 5885.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cam\u00edn incre\u00edble A",
            "start": 5890.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 no lo",
            "start": 5893.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 5900.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque son de los m\u00e1s famosos",
            "start": 5902.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este escritores y",
            "start": 5909.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 5913.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5917.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 5919.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto no no el de Aguilar ahce",
            "start": 5923.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "incre\u00edble Ah s\u00ed comentando",
            "start": 5928.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed dando por he S\u00ed dando por hecho Bueno",
            "start": 5932.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones ah\u00ed lo que es incre\u00edble",
            "start": 5937.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para que la",
            "start": 5939.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gente este",
            "start": 5940.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entienda Por qu\u00e9 es la actitud en contra",
            "start": 5943.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de Aguilar cam\u00edn contra de",
            "start": 5947.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros Por qu\u00e9 no pones ah\u00ed este el",
            "start": 5949.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dinero que recib\u00eda de",
            "start": 5955.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 5960.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 5962.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso pues no le gusta le molesta lo",
            "start": 5964.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "nuestro para hablar claro",
            "start": 5970.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "no porque ya basta de",
            "start": 5974.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n todo tiene una",
            "start": 5980.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n y si aplica esto de",
            "start": 5983.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que lo que no",
            "start": 5987.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "suena",
            "start": 5990.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico S\u00ed suena",
            "start": 5991.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "met\u00e1lico y siempre es el",
            "start": 5995.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dinero que es",
            "start": 6001.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 6004.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": " lo publicaron en contral\u00ednea",
            "start": 6018.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y Aguilar cam\u00edn",
            "start": 6028.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "surge este como",
            "start": 6031.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intelectual org\u00e1nico defensor del",
            "start": 6036.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen con",
            "start": 6039.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 6041.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gortar",
            "start": 6045.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6047.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "empieza a ser como el",
            "start": 6049.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "jefe",
            "start": 6053.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6056.159,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "otros intelectuales que fueron",
            "start": 6058.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6061.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ctados durante el gobierno de",
            "start": 6063.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 6066.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realmente Salinas dej\u00f3 a muy",
            "start": 6068.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pocos sin",
            "start": 6072.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser y el Aguilar",
            "start": 6075.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ayudaba a",
            "start": 6079.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agrupar hab\u00edan en ese entonces esto para",
            "start": 6082.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6086.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes dos agrupamientos de",
            "start": 6087.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "intelectuales y",
            "start": 6091.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos uno encabezado por H\u00e9ctor",
            "start": 6096.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn y otro encabezado por",
            "start": 6098.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 6101.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "crause y desde luego que m\u00e1s",
            "start": 6104.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6109.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 6112.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6116.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectual para",
            "start": 6119.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "legitimar el r\u00e9gimen autoritario y de",
            "start": 6123.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de Salinas y luego de",
            "start": 6126.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Cedillo independientemente de esa labor",
            "start": 6130.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pues hicieron mucho",
            "start": 6136.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dinero recib\u00edan dinero",
            "start": 6138.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda existe la",
            "start": 6145.44,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "revista nexos pero pues est\u00e1 a nivel",
            "start": 6148.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "testimonial en",
            "start": 6155.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "redes pero en la \u00e9poca de todav\u00eda hasta",
            "start": 6157.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el sexenio",
            "start": 6162.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "anterior el gobierno les compraba 10000",
            "start": 6166.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "revistas",
            "start": 6171.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed por mediante",
            "start": 6174.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "suscripci\u00f3n a anexos que desde luego ni",
            "start": 6178.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "se imprim\u00edan 10.000 se supon\u00eda que era",
            "start": 6184.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para distribuirlas cada vez que sal\u00eda la",
            "start": 6187.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "revista 10.000 y tambi\u00e9n como 100000 le",
            "start": 6190.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "compraban a Enrique crause de la",
            "start": 6197.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "revista letras",
            "start": 6201.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "libres igual entonces parte del coraje",
            "start": 6204.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "con nosotros pues viene de",
            "start": 6209.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no solo",
            "start": 6213.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que tengamos",
            "start": 6215.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "diferencias en lo",
            "start": 6219.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico sino que",
            "start": 6223.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 6225.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dejaron de tener un Trato",
            "start": 6228.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "privilegiado pero le costaban mucho al",
            "start": 6233.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6238.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que estarles dando dinero y",
            "start": 6240.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ese es el fondo esto es de",
            "start": 6245.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Aguilar y tiene su historia para que",
            "start": 6249.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vea c\u00f3mo es la",
            "start": 6253.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "perversidad en estos este medios",
            "start": 6256.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "en estas",
            "start": 6262.56,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "alturas todo esto es",
            "start": 6265.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuandoo",
            "start": 6268.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Aguilar es este el consentido de",
            "start": 6271.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Salinas pero luego entra",
            "start": 6277.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Cedillo y ag",
            "start": 6281.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Aguilar traiciona a",
            "start": 6285.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 6289.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Salinas ten\u00eda un",
            "start": 6292.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo lo tiene seguramente en donde a",
            "start": 6296.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo el que",
            "start": 6301.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "compraba lo fichaba",
            "start": 6303.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entonces me platic\u00f3 una",
            "start": 6309.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "persona que lo",
            "start": 6313.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 en una",
            "start": 6315.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n y le presumi\u00f3 ten\u00eda unas gavetas",
            "start": 6319.48,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las que hay en las eh",
            "start": 6324.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "bibliotecas se acuerdan de las gavetas",
            "start": 6330.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6334.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed un fichero S\u00ed fichero eso es y le",
            "start": 6336.08,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a esta persona a ver eh A",
            "start": 6341.28,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n quieres que yo este",
            "start": 6346.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "busque Aqu\u00ed los tengo a",
            "start": 6352.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos y entonces le daba un nombre de un",
            "start": 6355.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "supuesto opositor o de un pol\u00edtico o de",
            "start": 6359.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6363.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "periodista y le sacaba la",
            "start": 6364.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ficha y ven\u00eda la ficha y el",
            "start": 6367.48,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "anexo de cuentas o copias de cheque",
            "start": 6373.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "factura",
            "start": 6379.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esas",
            "start": 6381.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6383.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces cuando Aguilar se pelea con",
            "start": 6387.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Salinas y se va con",
            "start": 6392.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Cedillo aparece",
            "start": 6397.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esto aparecen estos",
            "start": 6403.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 6409.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una un texto de Aguilar a Salinas Don",
            "start": 6421.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Carlos en relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico",
            "start": 6431.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "educativo realizado por este centro de",
            "start": 6434.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "investigaciones seg\u00fan acuerdo celebrado",
            "start": 6437.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo pasado se nos",
            "start": 6440.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hizo un pago de 250 millones de pesos",
            "start": 6444.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por anticipo equivalente al",
            "start": 6449.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "50% del costo total",
            "start": 6452.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "adjunto a la presente enviamos la",
            "start": 6456.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "factura complementaria por un importe de",
            "start": 6459.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "248,000 por Por otra parte Me permito",
            "start": 6468.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comentarle que en",
            "start": 6473.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "virtud de la complejidad del propio",
            "start": 6475.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estudio y diversos compromisos del",
            "start": 6478.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Inegi",
            "start": 6485.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incurridos en un",
            "start": 6488.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "retraso de 6 meses para su terminaci\u00f3n",
            "start": 6492.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 6496.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 los",
            "start": 6498.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 6501.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se mencionan en el presupuesto",
            "start": 6503.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "anexo mismo",
            "start": 6507.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que someto a tu",
            "start": 6514.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n son",
            "start": 6518.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los costos adicionales y en el caso de",
            "start": 6520.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tu aprobaci\u00f3n se adjunta tambi\u00e9n las",
            "start": 6524.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "facturas que el importe por el importe",
            "start": 6527.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de 115 m 920000 pesos para el",
            "start": 6531.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 6537.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "correspondiente O sea que son",
            "start": 6539.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "248 m\u00e1s 115",
            "start": 6541.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6545.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6546.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ah tiempo despu\u00e9s Este es",
            "start": 6548.52,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "90 A ver es es ya 93 casi todo el",
            "start": 6553.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 6559.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente s\u00e9 que nos no hemos",
            "start": 6562.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "terminado pero nuestras finanzas por la",
            "start": 6566.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "misma demora andan",
            "start": 6570.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mal si pudieras anticiparnos el saldo de",
            "start": 6572.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6577.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ser\u00e1 una gran",
            "start": 6578.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6583.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6585.55,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 6589.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esa investigaci\u00f3n llev\u00f3 todo el sexenio",
            "start": 6591.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6593.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 6594.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sup era el sexenio de la solidaridad se",
            "start": 6596.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "acuerdan de",
            "start": 6599.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed Bueno entonces para poner las",
            "start": 6600.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cosas en claro porque si",
            "start": 6605.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no el caso de El se\u00f1or Morales",
            "start": 6609.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lechuga",
            "start": 6613.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh fue procurador con",
            "start": 6615.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 6619.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya con",
            "start": 6621.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eso es bastante Bueno pero no solo eso",
            "start": 6625.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6631.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "termina se",
            "start": 6633.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "retira quiere ser",
            "start": 6637.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "candidato a gobernador de Veracruz y yo",
            "start": 6640.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "era dirigente de un partido y \u00e9l quer\u00eda",
            "start": 6643.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ser candidato s\u00ed a gobernador de ese",
            "start": 6646.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6651.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense S\u00ed al exprocurador de Salinas",
            "start": 6654.199,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de candidato nuestro a la gobernatura de",
            "start": 6659.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6666.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces empieza a hacer labor al grado",
            "start": 6668.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6672.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "copta no quiero usar la otra",
            "start": 6674.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "palabra copta a los",
            "start": 6677.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "dirigentes de ese partido en",
            "start": 6681.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Veracruz y se produce una",
            "start": 6686.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n porque ya los",
            "start": 6691.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6693.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 6695.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6696.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buaca",
            "start": 6701.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este llega el caso a un un",
            "start": 6705.96,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "congreso y nos tuvimos que aplicar a",
            "start": 6712.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fondo Pues para justificar que era una",
            "start": 6719.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "incongruencia por lo",
            "start": 6729.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "menos postular",
            "start": 6732.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6736.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6738.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocasion\u00f3 eso una",
            "start": 6741.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ruptura se",
            "start": 6745.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fueron los",
            "start": 6748.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dirigentes de ese partido en",
            "start": 6752.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Veracruz y nos cost\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 6757.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6763.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "luego tener candidato porque no es como",
            "start": 6766.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 6769.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que sobran los candidatos",
            "start": 6772.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "No ya voy a poner una manta aqu\u00ed en la",
            "start": 6776.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esquina maneje con cuidado puede",
            "start": 6779.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atropellar un",
            "start": 6781.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 6783.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este antes para nosotros era muy",
            "start": 6786.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero se qued\u00f3",
            "start": 6790.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enojado s\u00ed el",
            "start": 6793.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ya \u00faltimamente supe de \u00e9l",
            "start": 6796.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque es el",
            "start": 6803.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "notario de Loret de",
            "start": 6806.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Mola de los departamentos de lujo y toda",
            "start": 6811.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "las propiedades de lored de Mola es un",
            "start": 6815.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "notario preferido",
            "start": 6819.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "predilecto entonces tambi\u00e9n",
            "start": 6821.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entender porque todo",
            "start": 6824.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tiene una historia",
            "start": 6827.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y no hay texto sin",
            "start": 6831.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contexto y no se pueden",
            "start": 6835.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "explicar las actitudes sin los",
            "start": 6837.88,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "antecedentes por eso este tenemos que",
            "start": 6842.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "enfrentar todas estas",
            "start": 6848.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lanzadas de que se va a abolir",
            "start": 6851.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la la propiedad privada y Dice H\u00e9ctor",
            "start": 6854.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dice dice qu\u00e9 dice",
            "start": 6858.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 6862.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble pero bueno As\u00ed es vamos",
            "start": 6866.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 sobre el tema se\u00f1or presidente fue",
            "start": 6873.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Arturo ervis el candidato del PRD y",
            "start": 6875.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "usted en el congreso de Cuautla hizo ese",
            "start": 6879.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pronunciamiento y el verde ecologista y",
            "start": 6882.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el partido del trabajo se pronunciaron",
            "start": 6883.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por moral lechuga sobre ese tema as\u00ed fue",
            "start": 6885.599,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente dado que Timothy golden",
            "start": 6890.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en su momento en el 96 cuestion\u00f3 al",
            "start": 6895.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "general Carrillo lea y a Mario Fabio",
            "start": 6898.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beltrones vincul\u00e1ndolos con el tema del",
            "start": 6900.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y como ellos no demandaron",
            "start": 6902.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "le quisiera preguntar no cree usted que",
            "start": 6906.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para revertir ese tema de los 70 o 90",
            "start": 6908.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "millones de vots o lo que fuere ser\u00eda",
            "start": 6912.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correcto que usted pidiera al director",
            "start": 6915.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n como en su momento",
            "start": 6916.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Miguel de la mad lo hizo cuando Jack",
            "start": 6918.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Anderson le public\u00f3 un art\u00edculo en el",
            "start": 6921.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que del la Madrid visitaba Washington en",
            "start": 6923.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayo de",
            "start": 6926.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1994 y Jack Anderson 84 le public\u00f3 que",
            "start": 6928.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la Madrid hab\u00eda sacado al exterior 52",
            "start": 6932.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y hab\u00eda depositado",
            "start": 6936.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en dos cuentas de bancos suizos Ese fue",
            "start": 6937.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un caso el general Carrillo olea y",
            "start": 6940.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "beltrones no demandaron Entonces esto",
            "start": 6942.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 como gevels una mentira proferida",
            "start": 6945.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mil veces se puede convertir en una",
            "start": 6948.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "verdad no es el caso de usted pero no",
            "start": 6951.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno demandar en ese sentido para",
            "start": 6953.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "revertir el da\u00f1o o no que se hiciera su",
            "start": 6956.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "figura como en su momento se contempl\u00f3",
            "start": 6958.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con de la Madrid en el caso de Jack",
            "start": 6960.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Anderson y el General Carrillo olea y",
            "start": 6962.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mario Fabio beltrones con Golden Julia",
            "start": 6965.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "brenston y cig pis quienes adem\u00e1s",
            "start": 6967.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganaron un premio pulitzer por decir",
            "start": 6970.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "verdades a medias como primer",
            "start": 6972.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "planteamiento no eh tom\u00e9 Ya esa decisi\u00f3n",
            "start": 6974.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6978.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hacer la denuncia",
            "start": 6980.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de c\u00f3mo ese",
            "start": 6982.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodismo si se le puede",
            "start": 6986.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 6989.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodismo porque son",
            "start": 6992.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agentes m\u00e1s bien eh son",
            "start": 6997.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh personas que se alquilan o se",
            "start": 7002.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "venden Mercenarios",
            "start": 7007.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al servicio de",
            "start": 7010.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh potentados En lo econ\u00f3mico o al",
            "start": 7014.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "servicio de agencias de gobiernos",
            "start": 7019.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjeros como en este",
            "start": 7022.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "caso porque",
            "start": 7026.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 7029.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 7031.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "revelan que la informaci\u00f3n es de la",
            "start": 7034.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 7038.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7043.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "este la DEA les dio la",
            "start": 7046.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es",
            "start": 7053.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s que la denuncia en este",
            "start": 7055.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caso que",
            "start": 7060.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no tendr\u00eda mucho futuro Ahora les",
            "start": 7064.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "voy a decir por qu\u00e9",
            "start": 7069.4,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s que la denuncia es",
            "start": 7076.92,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "eh Mostrar dar a conocer el modos",
            "start": 7082.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "operandi de este periodismo",
            "start": 7090.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Afamado que est\u00e1",
            "start": 7097.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh al",
            "start": 7101.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "servicio de minor\u00edas para",
            "start": 7103.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "destruir el",
            "start": 7109.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prestigio la fama",
            "start": 7111.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de dirigentes",
            "start": 7114.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que que no les conviene",
            "start": 7120.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a los gobiernos",
            "start": 7125.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos o o que no ven con buenos",
            "start": 7127.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ojos los potentados",
            "start": 7130.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces es mejor",
            "start": 7132.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso cuando les hablo de la denuncia yo",
            "start": 7135.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ganas de presentar una denuncia",
            "start": 7139.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando el juicio",
            "start": 7141.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de de Garc\u00eda Luna contra el abogado S\u00ed y",
            "start": 7145.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ped\u00ed ten\u00eda ganas de",
            "start": 7151.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "denunciarlo al abogado",
            "start": 7154.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7158.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh fuera",
            "start": 7159.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de de del procedimiento le le y\u00f3 una",
            "start": 7161.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 7167.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed diciendo de que yo hab\u00eda recibido",
            "start": 7169.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dinero en la",
            "start": 7173.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contienda contra",
            "start": 7175.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Fox y le preguntaron a a",
            "start": 7178.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Zambada si era cierto y dijo que",
            "start": 7183.88,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "no pero pero la tarjeta la saca este",
            "start": 7187.92,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "abogado con prop\u00f3sitos de da\u00f1arme",
            "start": 7194.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bajo la Consigna de que la calumnia",
            "start": 7199.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando no mancha tizna Entonces lo voy a",
            "start": 7202.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "demandar pero",
            "start": 7205.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ped\u00ed",
            "start": 7208.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n sobre C\u00f3mo proceder",
            "start": 7212.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7218.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7219.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esteban moctum Entonces me mand\u00f3",
            "start": 7221.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 7226.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh En",
            "start": 7228.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donde estos se\u00f1ores est\u00e1n",
            "start": 7230.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 7234.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "legalmente estos abogados y pueden",
            "start": 7236.239,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "eh decir lo que sea pueden difamar en",
            "start": 7241.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y no pasa nada",
            "start": 7247.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Hay una enmienda que los",
            "start": 7251.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "protege Entonces ya lo que hice fue",
            "start": 7255.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "optar",
            "start": 7259.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh Por enviarle una",
            "start": 7261.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "carta S\u00ed",
            "start": 7264.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este dici\u00e9ndole que ten\u00eda yo muchas",
            "start": 7269.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ganas de denunciarlo por falsario por",
            "start": 7271.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "calumniador pero",
            "start": 7275.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7278.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "me hab\u00eda",
            "start": 7280.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enterado de que Ellos",
            "start": 7282.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 7285.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en Estados Unidos una especie",
            "start": 7286.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7292.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmunidad sin",
            "start": 7296.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "embargo este le",
            "start": 7298.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "manifestaba de que",
            "start": 7301.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eh no dejaba de ser no un",
            "start": 7306.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manipulador y que nunca olvidar\u00e1 que por",
            "start": 7313.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "encima de todo est\u00e1 la",
            "start": 7318.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "verdad y la honestidad en cualquier",
            "start": 7320.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "oficio Entonces es lo",
            "start": 7325.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mismo eso fue",
            "start": 7329.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a como a lo mejor hasta Armada",
            "start": 7333.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s que",
            "start": 7339.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tampoco hay que perder mucho tiempo en",
            "start": 7344.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eso primero sale no lo de el",
            "start": 7347.04,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculo este y luego",
            "start": 7353.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh viene esta Campa\u00f1a en las redes de",
            "start": 7357.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los 170 millones de vistas",
            "start": 7360.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no es muy probable que todo est\u00e9",
            "start": 7366.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "articulado nada m\u00e1s que como dije al",
            "start": 7372.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "principio lo",
            "start": 7376.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7378.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "importante es eh advertir de c\u00f3mo",
            "start": 7380.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "funciona Porque una",
            "start": 7385.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 7388.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7391.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan",
            "start": 7393.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 7397.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente no",
            "start": 7400.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "da\u00f1a pero como t\u00fa refieres lo que s\u00ed",
            "start": 7402.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7406.719,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7407.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar",
            "start": 7408.88,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "puede y en otros tiempos si era como una",
            "start": 7411.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Dinamita es la",
            "start": 7419.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7421.45,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n y que se",
            "start": 7422.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 7425.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "masiva informaci\u00f3n",
            "start": 7427.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extensiva puede en otros",
            "start": 7432.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempos eso es lo que hay que estar",
            "start": 7435.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este combatiendo m\u00e1s que no es la",
            "start": 7440.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nota sea cuando traen a los publicistas",
            "start": 7444.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7448.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "2006 para la guerra sucia en contra de",
            "start": 7449.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros lo que hacen los",
            "start": 7452.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "publicistas es acu\u00f1ar la frase L\u00f3pez",
            "start": 7455.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Obrador un peligro para",
            "start": 7459.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo cuento",
            "start": 7463.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que Carlos mon me",
            "start": 7466.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dice se van a lanzar con todo y esta es",
            "start": 7469.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7473.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "frase y me",
            "start": 7474.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7476.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "re\u00ed pues",
            "start": 7478.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es bastante Absurda",
            "start": 7480.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo un peligro para M\u00e9xico",
            "start": 7484.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7490.28,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "no no es la",
            "start": 7491.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "frase es la",
            "start": 7493.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n y en ese",
            "start": 7498.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo pues ten\u00edan todo el control de",
            "start": 7501.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7504.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "medios o sea viene esa menci\u00f3n de 170",
            "start": 7506.079,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "millones este de presidente",
            "start": 7513.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "narcotraficante",
            "start": 7517.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no nos pasa",
            "start": 7519.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada porque tenemos esta posibilidad no",
            "start": 7522.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de informar adem\u00e1s no hay pruebas de",
            "start": 7526.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada es una V calumnia",
            "start": 7529.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero en aquel entonces pues todo estaba",
            "start": 7532.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "controlado todos los",
            "start": 7536.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7540.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos la",
            "start": 7544.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jornada algunos medios",
            "start": 7546.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regionales todo lo",
            "start": 7549.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s era control absoluto sobre todo la",
            "start": 7551.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n Entonces no hab\u00eda c\u00f3mo",
            "start": 7558.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "defenderse no hab\u00edan las redes",
            "start": 7562.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sociales Bueno pero para que",
            "start": 7566.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vean lo inteligente que es nuestro",
            "start": 7570.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pueblo ni as\u00ed pudieron",
            "start": 7575.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con esa campa\u00f1a que no tiene",
            "start": 7581.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "precedente de",
            "start": 7584.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desprestigio no hay",
            "start": 7588.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "precedente en la historia de",
            "start": 7590.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7594.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a sucia de esa",
            "start": 7596.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 7602.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bueno no les",
            "start": 7603.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 del todo",
            "start": 7606.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tuvieron que recurrir al",
            "start": 7609.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fraude se robaron la",
            "start": 7613.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Entonces no lo es",
            "start": 7618.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todo lo medi\u00e1tico pero s\u00ed ayuda",
            "start": 7621.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "mucho ayuda mucho seguir combatiendo",
            "start": 7627.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7631.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque ya no les queda de",
            "start": 7633.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en la medida que la gente",
            "start": 7641.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sepa C\u00f3mo funciona la",
            "start": 7646.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n se va a proteger es como",
            "start": 7652.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vacunar contra una",
            "start": 7656.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pandemia nada m\u00e1s que hay que estar",
            "start": 7661.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "informando y nosotros",
            "start": 7663.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 7665.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ventaja la fortuna la suerte la",
            "start": 7667.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dicha de",
            "start": 7671.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que esta conferencia la",
            "start": 7673.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 7678.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 7679.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicanos y la ven tambi\u00e9n en el",
            "start": 7681.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7685.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Entonces nos ayuda",
            "start": 7687.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mucho porque pues no solo es tratar un",
            "start": 7689.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asunto en La",
            "start": 7695.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Academia",
            "start": 7697.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "o en un taller de an\u00e1lisis de",
            "start": 7699.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sino es hacer una",
            "start": 7703.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n",
            "start": 7708.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "masiva este y si hay que emprender esa",
            "start": 7711.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jornada el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 7715.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Bots o",
            "start": 7718.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sea o c\u00f3mo funciona el sistema de",
            "start": 7720.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n finalmente seor presidente",
            "start": 7726.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caspar weinberger en el a\u00f1o de 98",
            "start": 7728.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "exsecretario de defensa estadounidense",
            "start": 7731.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presion\u00f3 al presidente en funciones",
            "start": 7734.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Cedillo 98 con un escenario en el que el",
            "start": 7736.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito estadounidense ingresar\u00eda al",
            "start": 7739.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "territorio nacional en el estado",
            "start": 7742.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Zacatecas porque \u00e9l observaba weinberger",
            "start": 7744.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una descomposici\u00f3n del estado mexicano o",
            "start": 7747.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el narcoestado mexicano como \u00e9l defin\u00eda",
            "start": 7749.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le pregunto se\u00f1or presidente usted",
            "start": 7752.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa cuando el congreso",
            "start": 7755.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estadounidense ASUME que el tema del",
            "start": 7756.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico es",
            "start": 7759.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terrorismo cree que en el fondo esas",
            "start": 7760.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manifestaciones veladas en su contra",
            "start": 7763.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como el exabrupto de golden tengan el",
            "start": 7766.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mismo sentido",
            "start": 7769.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no todo depende",
            "start": 7771.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "de este qui\u00e9n gobierna en Estados Unidos",
            "start": 7775.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9",
            "start": 7780.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiempo nosotros los mexicanos debemos de",
            "start": 7782.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7786.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "recordar con respeto y afecto a Abraham",
            "start": 7787.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Lincoln y a Franklin Delano",
            "start": 7792.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "roosevel son los dos",
            "start": 7795.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Presidentes",
            "start": 7799.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que han tenido m\u00e1s",
            "start": 7802.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "respeto hacia M\u00e9xico los dos presidentes",
            "start": 7805.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 7808.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Lincoln",
            "start": 7810.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "republicano siendo legislador se opuso a",
            "start": 7812.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 7817.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estadounidense Y eso le",
            "start": 7820.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7824.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 que no lo",
            "start": 7825.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reiger lo acus\u00f3 polk el presidente de",
            "start": 7829.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de",
            "start": 7833.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "traidor pasa el",
            "start": 7837.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiempo llega la",
            "start": 7840.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidencia y en un momento muy",
            "start": 7842.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importante para nosotros porque quer\u00eda",
            "start": 7846.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los franceses volvernos de Nuevo",
            "start": 7849.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "colonia y Lincoln se",
            "start": 7854.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entiende con el presidente",
            "start": 7857.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se va la familia de Ju\u00e1rez all\u00e1",
            "start": 7862.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7868.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hace Mat\u00edas",
            "start": 7870.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Romero una muy buena labor diplom\u00e1tica",
            "start": 7873.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7877.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no reconoce a",
            "start": 7879.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Maximiliano y eso ayuda mucho a que se",
            "start": 7882.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "restaure la",
            "start": 7886.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y se logre la segunda",
            "start": 7889.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 7892.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el otro",
            "start": 7894.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente bueno Lincoln era",
            "start": 7896.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "republicano y el otro presidente r",
            "start": 7900.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata se port\u00f3 muy bien cuando se",
            "start": 7904.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n soberana de expropiar",
            "start": 7909.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7912.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7915.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y fue respetuoso de la decisi\u00f3n del",
            "start": 7918.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7921.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rd",
            "start": 7922.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda de embajador a uno de los",
            "start": 7924.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mejores Embajadores y no es que el mejor",
            "start": 7928.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "embajador que ha",
            "start": 7930.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "habido Joseph",
            "start": 7932.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Daniel",
            "start": 7937.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 7939.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sido jefe de",
            "start": 7941.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ros cuando Daniel fue secretario de",
            "start": 7944.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Marina en Estados Unidos entonces llega",
            "start": 7949.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "r a la presidencia y lo designa",
            "start": 7953.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en",
            "start": 7958.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 7961.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Daniel se porta muy",
            "start": 7963.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7967.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "entiende el Por qu\u00e9 actuaba",
            "start": 7969.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed el presidente",
            "start": 7973.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y nos",
            "start": 7977.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respetan y luego",
            "start": 7980.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh viene la Segunda Guerra",
            "start": 7984.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Mundial y hay cooperaci\u00f3n M\u00e9xico Estados",
            "start": 7988.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos van mexicanos a",
            "start": 7992.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "trabajar a la",
            "start": 7996.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n de cosechas",
            "start": 8000.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Porque los estadounidenses van a la",
            "start": 8003.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 8006.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh trabajan obreros mexicanos en la",
            "start": 8007.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del ferrocarril en Estados",
            "start": 8011.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos los llamados",
            "start": 8013.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "braseros se logra ese convenio Incluso",
            "start": 8015.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "militarmente se",
            "start": 8019.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "construyen",
            "start": 8023.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 8026.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas de manera",
            "start": 8028.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "conjunta por ejemplo la primer base",
            "start": 8032.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 8037.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "base s\u00ed de la fuerza",
            "start": 8039.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea la n\u00famero uno es Santa Luc\u00eda que",
            "start": 8042.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8047.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "quer\u00eda desaparecer este el gobierno",
            "start": 8050.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "anterior con la construcci\u00f3n",
            "start": 8054.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8056.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del aeropuerto en el lago de",
            "start": 8058.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Texcoco pero la segunda eso no lo sabe",
            "start": 8062.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 8067.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gente es la de",
            "start": 8069.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "istepec en Oaxaca en el ismo que se hace",
            "start": 8073.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cuando la Segunda Guerra Mundial con la",
            "start": 8078.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 8081.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas Estados Unidos y",
            "start": 8085.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8089.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tercera base a\u00e9rea es tambi\u00e9n de la",
            "start": 8091.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Segunda Guerra Mundial es la de",
            "start": 8094.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Ensenada Baja California",
            "start": 8098.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Entonces en ese entonces cuando la",
            "start": 8101.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "guerra hab\u00eda terminado el presidente",
            "start": 8106.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas un",
            "start": 8109.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 8112.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "1940 me cuenta",
            "start": 8114.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8116.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 8118.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caras que este se va al general a su",
            "start": 8121.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8127.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a a Jiquilpan Michoac\u00e1n y a \u00e9l lo",
            "start": 8128.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "inscriben en primer a\u00f1o de",
            "start": 8133.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "primaria yo ten\u00eda 6 a\u00f1os el",
            "start": 8136.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ingeniero naci\u00f3 en Los Pinos en",
            "start": 8141.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1934 ten\u00eda 6 a\u00f1os lo inscriben primer",
            "start": 8146.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de primaria porque ya el general ya",
            "start": 8150.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "iba de",
            "start": 8154.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "retiro pero viene la",
            "start": 8155.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "guerra y lo llama el presidente Avila",
            "start": 8158.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Camacho y lo nombra y \u00e9l acepta por las",
            "start": 8162.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "circunstancias de nuevo secretario a la",
            "start": 8167.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "defensa fue dos veces secretario de la",
            "start": 8172.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 8176.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 8179.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "circunstancias a m\u00ed me",
            "start": 8182.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "toca una parte de el",
            "start": 8187.559,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente",
            "start": 8191.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Trump se trata este tema que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 8194.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "planteando de",
            "start": 8197.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 8201.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "darle trato de de narcotraficantes digo",
            "start": 8205.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de terroristas a narcotraficantes y este",
            "start": 8209.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 8214.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opongo cuando me lo plantea el",
            "start": 8216.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente Trump y \u00e9l",
            "start": 8219.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acepta de que",
            "start": 8223.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8226.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh conven\u00eda hacer eso y nos",
            "start": 8228.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "respeta lo plante\u00f3",
            "start": 8235.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y me ofreci\u00f3",
            "start": 8238.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8240.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8242.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mandaban comandos especiales a",
            "start": 8244.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8248.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de manera respetuosa pero",
            "start": 8252.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "firme y con",
            "start": 8256.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "argumentos le dije que no que M\u00e9xico es",
            "start": 8259.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds independiente libre",
            "start": 8263.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8268.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 8270.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Colonia ni estado asociado ni",
            "start": 8271.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "protectorado de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 8275.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extranjero con el presidente",
            "start": 8280.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "biden no ha habido",
            "start": 8283.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "problema nunca me ha hecho ese",
            "start": 8286.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 8288.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8293.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recientemente sali\u00f3 el tema",
            "start": 8295.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas",
            "start": 8298.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 8300.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8302.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "acciones eh contra los migrantes",
            "start": 8304.559,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en nuestra frontera",
            "start": 8309.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "norte se habl\u00f3 incluso de que se iba a",
            "start": 8313.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cerrar la",
            "start": 8316.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frontera estaba de por medio una",
            "start": 8317.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n en el",
            "start": 8320.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "congreso para enviar dinero a Ucrania y",
            "start": 8322.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8328.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Israel y quer\u00edan meter el tema",
            "start": 8329.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "migratorio no pas\u00f3 el tema migratorio s\u00ed",
            "start": 8332.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 o va a pasar lo de destinar como",
            "start": 8336.12,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "90,000 millones de d\u00f3lares Ucrania a",
            "start": 8341.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ucrania Ucrania",
            "start": 8345.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8348.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Israel eh",
            "start": 8350.479,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Y no les import\u00f3 del tema migratorio",
            "start": 8353.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fundamentalmente los republicanos",
            "start": 8358.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vetaron o no eh quisieron que se",
            "start": 8360.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "incluyera el tema migratorio esto de",
            "start": 8365.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medidas m\u00e1s",
            "start": 8369.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "severas este el cierre de",
            "start": 8371.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fronteras que yo en su momento dije que",
            "start": 8375.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cualquier iniciativa en ese",
            "start": 8379.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sentido se iba a convertir en letra",
            "start": 8381.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muerta si no se atend\u00edan las",
            "start": 8385.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causas que originan la migraci\u00f3n que era",
            "start": 8388.0,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "una ceguera pol\u00edtica no entender que la",
            "start": 8392.08,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "gente Trata de llegar a Estados Unidos",
            "start": 8398.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque no tiene oportunidades en sus",
            "start": 8401.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lugares de origen y que lo mejor lo m\u00e1s",
            "start": 8403.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eficaz lo m\u00e1s humano es ayudar a los",
            "start": 8408.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 8412.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pobres as\u00ed",
            "start": 8414.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como destinan todos estos miles de",
            "start": 8416.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para la guerra para",
            "start": 8419.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8422.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n Por qu\u00e9 no se destina",
            "start": 8423.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos proponiendo 200000 millones de",
            "start": 8427.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares anuales Para apoyar a pa\u00edses de",
            "start": 8430.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica",
            "start": 8434.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Latina que tienen este",
            "start": 8437.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 8441.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 8443.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 8446.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se aprob\u00f3 eso adem\u00e1s en su momento",
            "start": 8449.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dijimos cerrar la",
            "start": 8453.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "frontera es como los",
            "start": 8456.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muros C\u00f3mo se va a cerrar la frontera no",
            "start": 8464.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8467.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8468.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es mucha ya la integraci\u00f3n",
            "start": 8471.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de los dos pa\u00edses",
            "start": 8474.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos",
            "start": 8478.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "complementamos se cierra la frontera",
            "start": 8484.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo tardar\u00eda cerrada la",
            "start": 8486.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "frontera sin una",
            "start": 8489.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 8493.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3250 km s\u00ed no no se",
            "start": 8495.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pero hay que entender que",
            "start": 8498.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "estamos en campa\u00f1a o en temporada de",
            "start": 8503.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en Estados Unidos en M\u00e9xico Y",
            "start": 8508.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces se exageran las cosas Ayer de",
            "start": 8511.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 8514.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "injusta",
            "start": 8517.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero por cuestiones",
            "start": 8518.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "politiquera se est\u00e1 queriendo",
            "start": 8524.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desaforar",
            "start": 8527.76,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "enjuiciar a",
            "start": 8529.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8531.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mallorca",
            "start": 8533.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh lo desaforaron o",
            "start": 8535.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este s\u00ed aprobaron el juicio pol\u00edtico en",
            "start": 8541.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de representantes pero falta",
            "start": 8545.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el senado pero",
            "start": 8549.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8551.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8553.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 8560.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque pues \u00e9l no tiene la culpa",
            "start": 8562.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 8566.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 8569.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "si realmente tienen de",
            "start": 8572.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por los problemas que nos",
            "start": 8577.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afectan a ambos",
            "start": 8579.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses el caso de la migraci\u00f3n por no",
            "start": 8583.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "aprueban apoyos para los pa\u00edses de",
            "start": 8587.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del",
            "start": 8592.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Caribe primero otro por qu\u00e9",
            "start": 8594.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8599.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este le garantizan los derechos",
            "start": 8601.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "a regularizarse a obtener su",
            "start": 8606.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacionalidad sin perder la",
            "start": 8610.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestra a los mexicanos que llevan a\u00f1os",
            "start": 8613.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente en Estados",
            "start": 8617.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Unidos qu\u00e9 partido va a proponer eso el",
            "start": 8620.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "partido que proponga eso",
            "start": 8625.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que va a regularizar la situaci\u00f3n de",
            "start": 8628.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos en Estados Unidos",
            "start": 8633.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8636.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le vamos a hacer un reconocimiento",
            "start": 8640.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ese",
            "start": 8643.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "partido vamos a esperar",
            "start": 8646.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "No qu\u00e9 tal",
            "start": 8648.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8651.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "este tomen esa decisi\u00f3n humana",
            "start": 8652.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8657.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "justa lo",
            "start": 8660.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otro el caso del consumo del fentanil lo",
            "start": 8662.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es muy lamentable por todos los",
            "start": 8665.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que",
            "start": 8667.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "causa sobre todo por la muerte de los",
            "start": 8670.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que republicanos y dem\u00f3cratas",
            "start": 8674.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hagan un",
            "start": 8679.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "plan para atender a los",
            "start": 8681.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8685.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8688.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "toman ese",
            "start": 8691.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8693.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "camino por falta de",
            "start": 8695.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo de estudio y",
            "start": 8698.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por falta de amor de",
            "start": 8701.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "apapacho por los problemas graves de",
            "start": 8708.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar que enfrentan",
            "start": 8711.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 8715.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "echan ganar un plan",
            "start": 8717.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "as\u00ed Y por",
            "start": 8720.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimo el 7% de las",
            "start": 8722.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armas que se utilizan en",
            "start": 8728.399,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para cometer delitos para cometer",
            "start": 8733.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes entran de",
            "start": 8739.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contrabando de Estados",
            "start": 8742.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Unidos 70 por de las",
            "start": 8745.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "armas hemos",
            "start": 8749.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decomisado en lo que va del sexenio casi",
            "start": 8752.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "50,000",
            "start": 8756.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "armas y",
            "start": 8761.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "saben la mitad de d\u00f3nde",
            "start": 8763.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "provienen delte del br no de Estados",
            "start": 8768.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos el 70 Pero de ese 70 de Estados",
            "start": 8772.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos la mitad de",
            "start": 8775.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Texas qu\u00e9 me responde a esto el",
            "start": 8780.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 8784.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Texas la mitad de todas las armas que",
            "start": 8790.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entran de Estados Unidos a",
            "start": 8794.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico provienen de",
            "start": 8796.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 8803.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 8805.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8808.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "informando y siempre van a ver esas",
            "start": 8810.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "balandr",
            "start": 8815.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sonadas de",
            "start": 8817.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amenazar",
            "start": 8820.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que van a",
            "start": 8821.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "intervenir y van a tomar medidas",
            "start": 8825.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "unilaterales Pues no hay que",
            "start": 8831.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8835.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tomarlas muy en serio Porque es insisto",
            "start": 8837.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "temporada de",
            "start": 8843.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecciones Entonces con eso piensan",
            "start": 8846.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 8850.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "equivocados los estrategas de uno y de",
            "start": 8852.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8855.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 8856.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensando que con esas mismas",
            "start": 8858.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas van a obtener",
            "start": 8863.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "votos ayer estaba yo",
            "start": 8865.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viendo unas encuestas est\u00e1n",
            "start": 8868.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empatados tanto el",
            "start": 8879.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presidente como el",
            "start": 8882.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 8887.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empate Pero hay una",
            "start": 8889.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "franja de",
            "start": 8892.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 8895.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos independientes son los que van a",
            "start": 8899.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "decidir pero los estrategas",
            "start": 8903.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8908.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piensan que esos",
            "start": 8911.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "independientes van a",
            "start": 8916.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "decidir si se toman",
            "start": 8918.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 8921.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "autoritarias",
            "start": 8923.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 8927.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 8928.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8931.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a la derecha y si se corre el partido",
            "start": 8934.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "republicano a\u00fan m\u00e1s a la derecha se",
            "start": 8938.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "equivocan los ciudadanos de Estados",
            "start": 8943.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Unidos ya quieren algo nuevo",
            "start": 8946.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "distinto y hay que cambiar ya esas",
            "start": 8951.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 8955.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "si hay un partido que",
            "start": 8957.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dice vamos a regularizar la situaci\u00f3n de",
            "start": 8960.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8964.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hispanos",
            "start": 8966.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que viven trabajan honradamente en",
            "start": 8968.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos desde",
            "start": 8971.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hace 5 a\u00f1os o",
            "start": 8972.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de 5 a\u00f1os en",
            "start": 8978.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8983.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8985.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de ese tipo o otra",
            "start": 8987.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n vamos",
            "start": 8992.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a otorgar",
            "start": 8995.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 8998.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "familiares para que los hijos puedan",
            "start": 9000.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 9004.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tiempo con sus padres dos a\u00f1os",
            "start": 9006.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les va a dar sus becas a los",
            "start": 9015.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s vamos a atender a los",
            "start": 9024.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y medidas de ese tipo vamos a",
            "start": 9032.12,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "buscar la unidad en todo el continente",
            "start": 9037.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "americano vamos a aplicar una pol\u00edtica",
            "start": 9042.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de buena",
            "start": 9045.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vecindad como la que",
            "start": 9047.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 el presidente",
            "start": 9049.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Roosevelt que lleg\u00f3 llev\u00f3",
            "start": 9052.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a al poeta Premio Nobel de",
            "start": 9058.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "literatura Pablo",
            "start": 9065.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Neruda",
            "start": 9067.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9070.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamarlo el tit\u00e1n de las",
            "start": 9072.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 9075.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 9080.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 9081.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed llamaba a",
            "start": 9083.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "r por esa pol\u00edtica de buena",
            "start": 9087.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vecinda Si",
            "start": 9092.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso se propone puede",
            "start": 9094.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ser que",
            "start": 9098.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los ciudadanos independientes que",
            "start": 9101.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se",
            "start": 9103.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "deciden que eso es lo que est\u00e1n",
            "start": 9105.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esperando algo",
            "start": 9107.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nuevo Pero bueno ya hablamos bastante de",
            "start": 9113.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eso no es una cuesti\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 9116.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 9119.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9121.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este de de reflexi\u00f3n",
            "start": 9123.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nada m\u00e1s para que no se vaya",
            "start": 9127.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 9130.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "interpretar por favor finalmente se\u00f1or",
            "start": 9131.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente por favor D\u00edgale a la",
            "start": 9134.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente que cuide",
            "start": 9135.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el agua de Veracruz de Cuatepec porque",
            "start": 9138.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coca-cola y Nestl\u00e9 la obtienen de los",
            "start": 9140.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mantos fre\u00e1ticos en alguna ocasi\u00f3n me",
            "start": 9142.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "dio oportunidad de exponerlo y ahora que",
            "start": 9144.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la secretaria que visite Coatepec",
            "start": 9146.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que la gente los colonos los comuneros",
            "start": 9148.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "le digan qu\u00e9 es lo que hacen estas",
            "start": 9150.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "multinacionales coca-cola y Nestl\u00e9 ahora",
            "start": 9152.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el agua escasea en toda la rep\u00fablica",
            "start": 9155.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente ya aqu\u00ed",
            "start": 9157.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 yao",
            "start": 9159.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recibo pero es que tenemos",
            "start": 9165.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que Buenos d\u00edas presidente lo que si",
            "start": 9170.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "podemos hacer es que este s\u00ed uno y uno",
            "start": 9173.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sea ahorita",
            "start": 9178.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es no la izquierda",
            "start": 9180.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pues y luego la izquierda de para",
            "start": 9185.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Buenos d\u00edas presidente Salazar de",
            "start": 9190.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noticiero en",
            "start": 9194.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Quiero preguntarle esta es la segunda",
            "start": 9196.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n que le voy a plantear este tema",
            "start": 9198.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 mucho m\u00e1s breve eh Pero tiene que",
            "start": 9201.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ver con los cafetaleros de Veracruz eh",
            "start": 9204.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Ya lo he expresado aqu\u00ed de hecho hubo",
            "start": 9207.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una mesa de reuni\u00f3n en en las en la",
            "start": 9209.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n eh",
            "start": 9212.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aprovechando aqu\u00ed la presencia de la",
            "start": 9214.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "titular y desafortunadamente no se ha",
            "start": 9216.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "avanzado porque de acuerdo a lo que sea",
            "start": 9219.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "he estado Inform\u00e1ndome con los",
            "start": 9223.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cafetaleros hay una resistencia por",
            "start": 9225.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parte de la eh de la empresa entonces Eh",
            "start": 9227.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues esto puede agravarse siguen las",
            "start": 9232.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "persecuciones contra la gente Eh sigue",
            "start": 9235.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh eh que la fiscal\u00eda Estatal se\u00f1alan",
            "start": 9237.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los eh los cafetaleros la fiscal\u00eda",
            "start": 9241.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estatal de Veracruz Eh no quiere eh Por",
            "start": 9244.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ejemplo recibir pruebas de descargo eh",
            "start": 9248.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "contra o o pruebas m\u00e1s bien de no s\u00e9 no",
            "start": 9251.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l sea el t\u00e9rmino eh pruebas de",
            "start": 9254.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que por ejemplo a la a uno de los de los",
            "start": 9257.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se le se\u00f1ala de de da\u00f1ar sus",
            "start": 9260.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "instalaciones en el tiempo y ahora no es",
            "start": 9263.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh tiempo perd\u00f3n y espacio no estuvo en",
            "start": 9265.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el lugar entonces es un ejemplo hay",
            "start": 9268.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s detalles ya le hab\u00eda comentado",
            "start": 9270.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que se\u00f1alan por ejemplo a alguien",
            "start": 9273.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que falleci\u00f3 hace m\u00e1s de 15",
            "start": 9275.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y lo se\u00f1alan en en la denuncia eh",
            "start": 9277.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recurrieron De acuerdo tambi\u00e9n a lo que",
            "start": 9280.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me han se\u00f1alado al gobernador o al o o a",
            "start": 9282.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la instancia de la gobernaci\u00f3n en",
            "start": 9287.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Veracruz no s\u00e9 con qui\u00e9n hayan hablado",
            "start": 9289.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pues A eso me refiero y les dijeron que",
            "start": 9291.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues se busquen buenos abogados eh Es",
            "start": 9293.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir no hay un no hay una atenci\u00f3n y me",
            "start": 9296.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "parece aqu\u00ed que no es tanto que el",
            "start": 9298.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Gobernador les ponga o el gobierno",
            "start": 9301.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estatal les ponga abogados Me parece que",
            "start": 9303.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "debe de ser un tema M\u00e1s all\u00e1 de revisar",
            "start": 9305.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estos casos de revisar Qu\u00e9 es lo que",
            "start": 9309.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo y pero peor a\u00fan el tema",
            "start": 9311.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1 es una bomba de tiempo ellos",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "han estado reuniendo Porque adem\u00e1s de",
            "start": 9317.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo esto hay testimonios de c\u00f3mo siguen",
            "start": 9319.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incluso eh eh con un miedo las familias",
            "start": 9322.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Me parece que esto ya ser\u00eda si no se",
            "start": 9326.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atiende presidente creo que ah\u00ed s\u00ed eh No",
            "start": 9329.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e9s percibiendo ah\u00ed por",
            "start": 9332.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de de las autoridades mismas pero",
            "start": 9335.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed me parece que por humanismo s\u00ed",
            "start": 9338.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos o o se podr\u00eda Perd\u00f3n por parte",
            "start": 9341.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno estar establecio siendo un",
            "start": 9344.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento hasta donde se pueda",
            "start": 9346.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener Porque adem\u00e1s eh las eh la",
            "start": 9348.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la venta del caf\u00e9 ha se ha",
            "start": 9352.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desplomado es decir eh repito lo que",
            "start": 9355.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 de acuerdo a esto los eh las las",
            "start": 9358.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las empresas que compran el caf\u00e9 siguen",
            "start": 9363.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abusando siguen abusando de los",
            "start": 9365.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "productores y con esto termino de hecho",
            "start": 9369.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Traigo una carta si quieres se la leo se",
            "start": 9372.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la entrego no hay ning\u00fan problema de de",
            "start": 9373.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acuerdo a la mesa que se tuvo en",
            "start": 9376.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que no es que no se hayan",
            "start": 9377.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reunido El problema es que sigue",
            "start": 9379.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estancado el problema El problema es que",
            "start": 9381.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguen padeciendo el eh la persecuci\u00f3n y",
            "start": 9383.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el acoso la gente est\u00e1 desesperada",
            "start": 9386.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces yo eh De veras le imploro esta",
            "start": 9389.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n eh lo de Veracruz es se puede",
            "start": 9392.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "volver grave m\u00e1s grave y es uno de los",
            "start": 9395.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "focos rojos que le vengo a plantear en",
            "start": 9397.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la conferencia presidente eh el el lo",
            "start": 9399.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del tema de Porque esa es la otra",
            "start": 9402.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vertiente que le digo el origen es que",
            "start": 9404.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el caf\u00e9 no se est\u00e1 comprando con precio",
            "start": 9407.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "justo hacia los Cafetales dec\u00eda una",
            "start": 9410.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "campesina de Veracruz llorando antes de",
            "start": 9414.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber entrado a gobernaci\u00f3n",
            "start": 9417.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que me gustar\u00eda que me",
            "start": 9419.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permitieran es seguir en en el campo y",
            "start": 9421.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que pueda comer de la cosecha del caf\u00e9",
            "start": 9424.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se me qued\u00f3 muy grabado eso por eso se",
            "start": 9427.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "lo digo presidente Esto es lo que le",
            "start": 9429.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "planteo y le puedo dejar las cartas y",
            "start": 9430.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo lo que lo que han estado enviando",
            "start": 9432.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidencia y decir de a la gente a los",
            "start": 9434.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "productores de",
            "start": 9438.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 a nuestros paisanos de Veracruz que",
            "start": 9440.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuentan con todo nuestro apoyo que el",
            "start": 9444.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9447.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9449.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protege y que la mejor",
            "start": 9451.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abogada es la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9455.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que ella va a seguir atendiendo el caso",
            "start": 9459.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que ya no es el tiempo de de",
            "start": 9464.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "antes que dejaban a los productores a",
            "start": 9466.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9470.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "campesinos desamparados ahora es",
            "start": 9471.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distinto Este es el gobierno de los",
            "start": 9474.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campesinos Este es el gobierno de los",
            "start": 9476.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obreros c\u00f3mo voy a",
            "start": 9482.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "olvidar cuando coreb vamos lucha lucha",
            "start": 9485.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lucha no dejes de luchar por un gobierno",
            "start": 9489.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obrero campesino y",
            "start": 9492.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 9494.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces no",
            "start": 9498.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh deben temer nada s cuentan con todo",
            "start": 9502.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "el apoyo del",
            "start": 9508.52,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como te lo estoy planteando",
            "start": 9511.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir",
            "start": 9514.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "atendiendo y no hay este ning\u00fan",
            "start": 9518.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por poderoso que sea",
            "start": 9522.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 9528.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 9530.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed de los",
            "start": 9532.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intereses leg\u00edtimos del pueblo de",
            "start": 9534.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya",
            "start": 9541.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no antes hasta hace poco no",
            "start": 9544.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quiero recordarlo",
            "start": 9549.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 9552.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9554.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9557.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 9561.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este cualquier menci\u00f3n para no invocar",
            "start": 9563.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cosas pero no se acuerdan C\u00f3mo era hace",
            "start": 9569.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os que hab\u00edan",
            "start": 9573.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "organizaciones que dominaban en el campo",
            "start": 9576.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9578.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amenazaban no se",
            "start": 9580.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 9584.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 9586.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya no",
            "start": 9589.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hay ya no existe eso",
            "start": 9595.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora cada",
            "start": 9599.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "productor cada",
            "start": 9601.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "campesino es atendido de manera",
            "start": 9604.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "directa y nadie es",
            "start": 9609.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reprimido",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siguen todav\u00eda algunas pr\u00e1cticas de los",
            "start": 9618.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 9621.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este les comentaba yo en una ocasi\u00f3n que",
            "start": 9623.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "le pidieron a la guardia nacional que en",
            "start": 9626.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Veracruz pero en el",
            "start": 9630.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 9633.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9635.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en por Santiago t",
            "start": 9637.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no por \u00c1ngel",
            "start": 9641.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "recabada este se llevar a cabo un",
            "start": 9644.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "desalojo como de 500",
            "start": 9649.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "casas una orden",
            "start": 9653.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "judicial y",
            "start": 9656.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ped\u00edan que interviniera en el desalojo",
            "start": 9659.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de los de las 500",
            "start": 9663.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "familias ya este viviendo ah\u00ed desde hace",
            "start": 9666.16,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la guardia nacional y y el juez La",
            "start": 9671.439,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "amenaza si no se le destituye al",
            "start": 9678.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "responsable no del",
            "start": 9681.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "incumplimiento de esta",
            "start": 9685.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "orden pues",
            "start": 9688.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a hacer",
            "start": 9691.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9696.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces no hay nada que temer",
            "start": 9698.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh vamos a a ver el el",
            "start": 9702.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "asunto con la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9706.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mire presidente m\u00e1s para finar y y",
            "start": 9710.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguir mi segunda",
            "start": 9712.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pregunta s\u00ed se ha atendido por parte de",
            "start": 9714.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n pero no hay avances de nada",
            "start": 9718.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde octubre noviembre Diciembre enero",
            "start": 9721.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "febrero hasta hoy pues pero va a haber",
            "start": 9724.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avances la g",
            "start": 9726.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esp quisiera que hablaran con quisiera",
            "start": 9732.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hablaran de verdad he hablado con",
            "start": 9735.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9739.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "familiares pero est\u00e1n todos",
            "start": 9740.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "libres a ver a ver perseguidos",
            "start": 9743.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "perseguidos no m\u00e1s para para s\u00ed como",
            "start": 9746.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "como bien se\u00f1alas hemos venido d\u00e1ndole",
            "start": 9749.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "seguimiento al tema incluso con el",
            "start": 9752.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "propio gobernador cuitl\u00e1uac y solamente",
            "start": 9754.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "informar que en el caso de las",
            "start": 9757.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "detenciones y los presos que hab\u00eda ya",
            "start": 9758.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "han sido liberados entiendo que todav\u00eda",
            "start": 9760.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay algunas carpetas abiertas que",
            "start": 9763.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "precisamente se est\u00e1 valorando si no hay",
            "start": 9765.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh No hay elementos pues para que se",
            "start": 9769.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cierren esas investigaciones pero le",
            "start": 9772.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vamos a seguir dando seguimiento",
            "start": 9773.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente junto con el gobernador",
            "start": 9776.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque como bien se indica aqu\u00ed se trata",
            "start": 9778.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de carpetas que se abrieron en",
            "start": 9781.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh digamos por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 9784.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "local yo yo yo respeto lo que dicen los",
            "start": 9787.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "funcionarios presidente lo que hizo",
            "start": 9790.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "usted nada m\u00e1s quisiera cerrar mi",
            "start": 9792.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comentario de que yo no traigo mentiras",
            "start": 9794.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Disc\u00falpeme pero si prefiero decirlo",
            "start": 9797.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque yo s\u00ed he hablado con los con los",
            "start": 9800.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familiares el d\u00eda de ayer estuve",
            "start": 9802.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hablando con uno de ellos y la gente",
            "start": 9803.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9805.64,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "escondida nada m\u00e1s as\u00ed lo dejo ya pero",
            "start": 9808.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9812.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 9814.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "regla s\u00ed puede ser la",
            "start": 9817.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n pero nosotros no somos",
            "start": 9821.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 9824.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es que no es del Gobierno Federal no es",
            "start": 9826.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda Estatal de Veracruz pero hay",
            "start": 9829.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n porque este cuitlagua es",
            "start": 9832.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "un agente",
            "start": 9836.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sensible si fuese no voy a",
            "start": 9838.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mencionar al que hab\u00eda",
            "start": 9842.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes Entonces si",
            "start": 9845.319,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed si es Cruz Cruz Cruz claro no que",
            "start": 9848.72,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas S\u00ed",
            "start": 9855.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este no no no no no no no pero esto es",
            "start": 9859.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "otra cosa entonces se atiende este no no",
            "start": 9862.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hay presos",
            "start": 9869.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos En este",
            "start": 9872.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno no hay",
            "start": 9876.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n no hay",
            "start": 9878.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tortura no hay espionaje no hay censura",
            "start": 9880.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 9886.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "masacres eso es distinto completamente",
            "start": 9888.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque nosotros venimos de una",
            "start": 9891.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 9894.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "social y hemos enfrentado a gobiernos",
            "start": 9897.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autoritarios y",
            "start": 9901.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "represores y",
            "start": 9903.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "corruptos y ser\u00eda una",
            "start": 9905.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "incongruencia que actu\u00e1ramos igual ser\u00eda",
            "start": 9909.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "imperdonable",
            "start": 9914.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 9918.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atenderlo y y no va a",
            "start": 9921.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haber no hay nada que temer la",
            "start": 9924.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pregunta los",
            "start": 9927.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda directamente ella hoy mismo",
            "start": 9929.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hoy y para que vieran tambi\u00e9n lo de los",
            "start": 9933.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precios de caf\u00e9 porque eso es el fondo",
            "start": 9936.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todas las cosas eso eso nos podr\u00eda",
            "start": 9938.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "ayudar ah\u00ed este Mar\u00eda Luisa s\u00ed Mar\u00eda",
            "start": 9942.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 9949.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9950.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ven para que vea porque esto que hacemos",
            "start": 9954.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que hemos",
            "start": 9959.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 9960.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero se ha",
            "start": 9963.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "avanzado por la gente por el",
            "start": 9966.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo pueblo pueblo",
            "start": 9969.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pueblo Ese es el protagonista",
            "start": 9972.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principal el motor del cambio es el",
            "start": 9979.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo pero",
            "start": 9984.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9987.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el gobierno hay un equipo de",
            "start": 9988.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 9992.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "sensible con experiencia y",
            "start": 9996.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "honestos que ayudan",
            "start": 9999.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mucho yo no podr\u00eda",
            "start": 10003.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10005.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10007.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "avanzar sin el apoyo de todos incluso",
            "start": 10009.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo del gran",
            "start": 10015.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyo que recibo de las fuerzas",
            "start": 10017.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "armadas de",
            "start": 10021.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sin violar derechos",
            "start": 10024.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "humanos sin el uso excesivo de la",
            "start": 10028.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 10033.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh nos ayudan a garantizar la paz la",
            "start": 10036.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tranquilidad de los ciudadanos entonces",
            "start": 10041.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero es un equipo",
            "start": 10044.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh Mar\u00eda",
            "start": 10047.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Luisa eh No era servidora p\u00fablica no",
            "start": 10049.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda trabajado en el gobierno ella se",
            "start": 10054.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "form\u00f3 en una",
            "start": 10056.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Cooperativa de productores de",
            "start": 10058.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 s\u00ed plat\u00edcale es tu historia Claro",
            "start": 10061.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 10066.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Yo vengo de trabajo de econom\u00eda",
            "start": 10068.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "social y solidaria trabajando",
            "start": 10071.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directamente con una cooperativa que se",
            "start": 10072.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ubica en la sierra nororiental poblana",
            "start": 10075.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene un nombre muy bonito se llama",
            "start": 10077.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tosepan titataniske que naguat significa",
            "start": 10080.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Unidos venceremos este es una",
            "start": 10083.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cooperativa con creada desde",
            "start": 10086.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1977 nunca ha interrumpido su vida",
            "start": 10090.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cooperativista y trabajan m\u00e1s de 30",
            "start": 10093.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "municipios actualmente se pega la parte",
            "start": 10096.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nororiental de Puebla la zona del",
            "start": 10100.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "totonacapan Veracruz y es una",
            "start": 10103.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cooperativa que sus inicios justo lo",
            "start": 10105.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace por la en un sentido se organiza y",
            "start": 10108.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se organiza Porque en ese tiempo estamos",
            "start": 10112.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablando en el 77 los precios del az\u00facar",
            "start": 10115.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eran muy muy altos para que tengan una",
            "start": 10118.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "idea hay un poblado que se llama sacapo",
            "start": 10121.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "axla que se ubica a a 50 minutos de",
            "start": 10123.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cuetzalan estaba el az\u00facar en ese tiempo",
            "start": 10126.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos entre 1220 1,80 y llegaba a",
            "start": 10130.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Cuetzalan hasta 9 pesos o 12 pesos el",
            "start": 10133.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "kilo y los coyotes los caciques que",
            "start": 10137.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ten\u00edan las tiendas pues dec\u00edan s\u00ed Te",
            "start": 10140.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vendo el az\u00facar pero me tienes que",
            "start": 10143.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comprar el jab\u00f3n el aceite y otras cosas",
            "start": 10145.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no entonces decide la gente organizarse",
            "start": 10148.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inician cinco comunidades nahuat y se va",
            "start": 10151.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "creando una cooperativa Hoy hay m\u00e1s de",
            "start": 10154.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "47,000 socios organizados yo llego en el",
            "start": 10157.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2000 eh Como agr\u00f3noma cre\u00eda que iba",
            "start": 10161.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a quedarme un a\u00f1o me qued\u00e9 muchos a\u00f1os",
            "start": 10165.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hasta que sal\u00ed de la Sierra para estar",
            "start": 10169.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el presidente Yo tuve la fortuna y",
            "start": 10172.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el gusto de conocer el presidente",
            "start": 10174.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "trabajando all\u00e1",
            "start": 10176.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh lo que hac\u00eda soy por formaci\u00f3n",
            "start": 10178.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agr\u00f3noma era ayudar apoyar a los",
            "start": 10181.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros A a las ventas de caf\u00e9 se",
            "start": 10183.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 exportar el caf\u00e9 en producci\u00f3n",
            "start": 10187.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica certificada comercios justo eh",
            "start": 10190.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a mercados europeos que pagan bien y",
            "start": 10194.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10197.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh Jap\u00f3n eh que es tambi\u00e9n un mercado",
            "start": 10198.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "certificado que necesita otra",
            "start": 10201.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n principalmente caf\u00e9",
            "start": 10203.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pimienta y tambi\u00e9n miel melipona",
            "start": 10205.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces esa es parte de del trabajo que",
            "start": 10208.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hicimos centro ecoturismo y a otros",
            "start": 10210.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "funciones o servicios que se pueden",
            "start": 10214.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hacer siempre poniendo al centro a las",
            "start": 10216.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas a la organizaci\u00f3n y en ese",
            "start": 10219.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sentido al trabajo cooperativo solidario",
            "start": 10221.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y de esa formaci\u00f3n vengo y tengo todo",
            "start": 10224.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Pues el privilegio el honor de que el",
            "start": 10227.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presidente me haya visto en el",
            "start": 10232.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "2000 y eh he estado participando y",
            "start": 10236.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pues el privilegio de estar",
            "start": 10241.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "formando parte de su gobierno ha sido",
            "start": 10244.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para m\u00ed y es para m\u00ed la verdad pues un",
            "start": 10246.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "honor un honor estar con el presidente y",
            "start": 10249.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este que que t\u00fa tambi\u00e9n puedes hablar",
            "start": 10253.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con Ah S\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed ahorita nos",
            "start": 10255.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo con la compa\u00f1era",
            "start": 10258.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Luisa y estamos para servir y ahorita",
            "start": 10259.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "anotamos",
            "start": 10262.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente eh el el",
            "start": 10264.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente quisiera yo eh",
            "start": 10267.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "plantearlo aqu\u00ed ha venido gente afuera y",
            "start": 10270.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos hemos encontrado en la salida de la",
            "start": 10272.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1an la conferencia de usted eh gente",
            "start": 10273.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y ya me he",
            "start": 10278.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "percatado que que van varias De hecho he",
            "start": 10280.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tomado nota eh Me han mandado las fichas",
            "start": 10282.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los documentos donde falta medicamento",
            "start": 10286.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no del Gobierno Federal sino en este",
            "start": 10289.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caso de una instituci\u00f3n estatal del",
            "start": 10292.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico del isemim as\u00ed se le se",
            "start": 10294.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "le se le llama O bueno s\u00ed se llama m\u00e1s",
            "start": 10298.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 10300.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este es ahorita por lo que yo he",
            "start": 10302.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "percibido por toda esta necesidad de la",
            "start": 10306.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gente y que han dicho que no son los",
            "start": 10309.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "\u00fanicos que han padecido esta falta de",
            "start": 10311.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicamentos y de cinco les dan uno o",
            "start": 10313.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos de hecho hay mucho esto se da mucho",
            "start": 10316.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando hay cambios de gobierno eh eh A",
            "start": 10320.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veces de la falta de recursos o de",
            "start": 10323.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ciertas estructuras que le echan la",
            "start": 10325.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "culpa a usted ya ven por qu\u00e9 votaron Por",
            "start": 10327.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tal Ya ven por pero pues obviamente son",
            "start": 10330.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente que ha tenido much\u00edsimo tiempo en",
            "start": 10333.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ese tipo de estructuras no que culpan eh",
            "start": 10335.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pero porque es un enojo partidista es un",
            "start": 10339.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enojo pol\u00edtico eh pero aqu\u00ed el caso y en",
            "start": 10341.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso me quiero enfocar la gente pues est\u00e1",
            "start": 10344.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "padeciendo mucho en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 10347.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Eh hablo de Cuautitl\u00e1n iscali hablo de T",
            "start": 10350.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pantla que es de donde han estado",
            "start": 10354.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "viniendo y donde he estado viendo las",
            "start": 10355.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recetas y lo que no hay y preguntarle",
            "start": 10357.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda una pregunta concreta eh Ya",
            "start": 10362.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que el esquema de eh a nivel nacional",
            "start": 10365.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del nuevo sistema de salud de usted se",
            "start": 10369.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfocando tambi\u00e9n al Estado de",
            "start": 10371.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que tambi\u00e9n es un proceso y es",
            "start": 10373.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un esquema que tiene que lleva sus",
            "start": 10376.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tiempos el gobierno de la maestra",
            "start": 10378.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Delfina tiene tiene unos meses o sea no",
            "start": 10379.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se puede hablar tampoco ahorita de",
            "start": 10382.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realmente eh un avance considerable pero",
            "start": 10384.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh la megafarma La pregunta ser\u00eda la",
            "start": 10387.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "megafarma se encuentra en el estado de",
            "start": 10389.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que usted fue y ya la inaugur\u00f3 ya",
            "start": 10392.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso aqu\u00ed se ha informado en",
            "start": 10394.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los primeros d\u00edas de los avances a pesar",
            "start": 10396.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los ataques y cuestionamientos que se",
            "start": 10398.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le han",
            "start": 10400.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hecho eh preguntar por qu\u00e9 no si la",
            "start": 10401.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "megafarma se encuentra en el Estado de",
            "start": 10405.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se puede apoyar o hacer alg\u00fan",
            "start": 10407.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tipo de acuerdo convenio con el estado",
            "start": 10410.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ya que se tiene una buena",
            "start": 10412.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pol\u00edtica y de",
            "start": 10413.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno que se pueda prover",
            "start": 10416.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "provisionalmente este tipo de",
            "start": 10418.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituciones porque estamos hablando de",
            "start": 10421.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "millones de de derecho habientes del",
            "start": 10423.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico del isemim y que sea",
            "start": 10425.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provisional que sea moment\u00e1neo que sea",
            "start": 10427.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en estos meses ya que Eh me dec\u00eda una de",
            "start": 10430.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las personas una se\u00f1ora ya grande dec\u00eda",
            "start": 10433.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no plantear que si la megafarma",
            "start": 10436.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico se puede",
            "start": 10439.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estar apoyando y se puede hacer un",
            "start": 10441.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convenio de que nos provean de esos",
            "start": 10443.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "medicamentos y si tenemos que ir all\u00e1",
            "start": 10445.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Pues vamos all\u00e1 pero eh geogr\u00e1ficamente",
            "start": 10447.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es eso qu\u00e9 tan posible es eso presidente",
            "start": 10450.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y si me permite ahorita \u00faltima pregunta",
            "start": 10453.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "No ya se est\u00e1 atendiendo es que eh hab\u00eda",
            "start": 10455.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "un convenio no uno dos tres con los que",
            "start": 10458.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eh distribu\u00edan los medicamentos en el",
            "start": 10463.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 10467.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 10470.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mismos que ten\u00edan el negocio",
            "start": 10472.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 10477.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10481.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se vinculaban con lor\u00e9 de",
            "start": 10483.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Mola Entonces se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 10489.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pero est\u00e1 atendiendo este",
            "start": 10495.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "asunto soe y existe la",
            "start": 10499.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "farmacia",
            "start": 10503.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y vamos a a ver de qu\u00e9 se",
            "start": 10505.399,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "trata Y s\u00ed este seguramente se est\u00e1n",
            "start": 10509.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "cancelando este convenios de",
            "start": 10516.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n con estos este",
            "start": 10520.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh pseudo empresarios no",
            "start": 10523.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh traficantes de influencia eso debe",
            "start": 10528.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ser seguramente pero ya se est\u00e1",
            "start": 10531.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atendiendo Y s\u00ed es que el estado de",
            "start": 10534.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es pues muy grande y",
            "start": 10537.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este requiere de de mucha atenci\u00f3n no",
            "start": 10543.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo ya est\u00e1",
            "start": 10548.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el el Estado de M\u00e9xico en el sistema Ims",
            "start": 10551.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "bienestar ya hay 23 estados en el",
            "start": 10556.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sistema no creo que este se logre que",
            "start": 10561.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9n todos",
            "start": 10565.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisamente se hay dos cosas no no",
            "start": 10568.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos porque unos dicen Nosotros",
            "start": 10571.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "somos muy buenos",
            "start": 10574.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para este garantizar que no falten los",
            "start": 10576.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medicamentos y que funcione muy bien el",
            "start": 10580.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sistema de salud adem\u00e1s no nos gusta eso",
            "start": 10583.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que sea",
            "start": 10586.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gratuito Entonces no entramos en el",
            "start": 10590.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "esquema Federal o lo otro pues es que no",
            "start": 10593.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 10599.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dejar de comprarle las",
            "start": 10600.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medicinas a los",
            "start": 10603.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 10606.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos tienen",
            "start": 10609.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "convenios medicamentos y",
            "start": 10613.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "equipos entonces en el caso del Estado",
            "start": 10616.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es distinto ah\u00ed la maestra es",
            "start": 10620.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10623.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eh Muy buena gobernante",
            "start": 10626.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 10630.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es de lo",
            "start": 10633.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mejor per eso les molest\u00f3 tanto no a los",
            "start": 10635.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 10641.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conservadores El Triunfo de la",
            "start": 10642.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "maestra porque no hay este ninguna",
            "start": 10645.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "posibilidad para la",
            "start": 10650.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10654.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para los",
            "start": 10655.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "privilegios la maestra",
            "start": 10659.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10663.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10664.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00edntegra es el",
            "start": 10666.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pueblo es la mejor representaci\u00f3n del",
            "start": 10668.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pueblo una gobernadora como la maestra",
            "start": 10673.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "delf\u00edn Entonces esto se va a a atender a",
            "start": 10676.88,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "ver si en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n",
            "start": 10684.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10687.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ya Se informa la de",
            "start": 10689.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "salud este sobre c\u00f3mo",
            "start": 10692.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "va el proceso de",
            "start": 10697.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 10700.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de cambio",
            "start": 10703.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la salud en los servicios de salud en",
            "start": 10709.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 10712.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federalizado y",
            "start": 10716.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos",
            "start": 10718.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este informen aqu\u00ed Qui\u00e9nes ten\u00edan los",
            "start": 10720.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprovechamos para",
            "start": 10729.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ventilar este por",
            "start": 10731.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10734.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tanta Campa\u00f1a en contra Pero bueno",
            "start": 10737.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gracias presidente por \u00faltimo ya ya se",
            "start": 10740.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "le ha planteado aqu\u00ed no por mi parte",
            "start": 10743.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Pero de otros compa\u00f1eros este tema que",
            "start": 10745.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es trasciende nuestras fronteras es",
            "start": 10747.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "internacional Yo nada m\u00e1s ya ha dado",
            "start": 10749.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "respuesta usted concretamente sin",
            "start": 10752.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embargo las cosas se han seguido",
            "start": 10755.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "agravando por eso yo lo vengo a plantear",
            "start": 10756.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con usted nuevamente",
            "start": 10759.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "e yo me voy a permitir rapid\u00edsimo leerle",
            "start": 10761.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que publica que me parece muy",
            "start": 10764.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "interesante C\u00f3mo lo plasma y preguntarle",
            "start": 10767.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la consideraci\u00f3n de usted a este",
            "start": 10771.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "momento a diferencia de otras veces que",
            "start": 10773.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ha respondido a este tema presidente",
            "start": 10775.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto lo escribe Federico bonazo y pues",
            "start": 10778.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es es sumamente profundo a mitad del",
            "start": 10782.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "siglo XX hubo una \u00e9lite supremacista que",
            "start": 10785.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el poder en un pa\u00eds de Europa y se",
            "start": 10787.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiso y se hizo Rica promoviendo el odio",
            "start": 10790.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el odio es un buen negocio comenz\u00f3 as\u00ed",
            "start": 10793.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la persecuci\u00f3n de un pueblo al que se",
            "start": 10796.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deshumaniza la culpa de todos los males",
            "start": 10799.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "al que se le rob\u00f3 al que se le quiso",
            "start": 10802.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "exterminar instalando una industria del",
            "start": 10804.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "asesinato en masa Europa y Estados",
            "start": 10806.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos reaccionaron pero sobre todo la",
            "start": 10809.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n sovi\u00e9tica desde luego no lo",
            "start": 10811.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hicieron por los jud\u00edos sino para",
            "start": 10814.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defenderse ellos mismos de la expansi\u00f3n",
            "start": 10816.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de Alemania pero en todo caso su",
            "start": 10818.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n detuvo el plan eugen\u00e9sico y",
            "start": 10820.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "genocida de los nazis se captur\u00f3 y",
            "start": 10823.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 a ese grupo de racistas ladrones",
            "start": 10826.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que manipulando emocionalmente a un pa\u00eds",
            "start": 10828.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entero hab\u00edan provocado la muerte de",
            "start": 10830.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "millones de seres humanos hoy en el",
            "start": 10832.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siglo XXI ha vuelto a suceder tras",
            "start": 10835.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de aparte e invasi\u00f3n y mientras",
            "start": 10838.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus Voceros deshumanizan al pueblo",
            "start": 10842.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "palestino permitiendo que los pilotos",
            "start": 10844.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "descarguen los misiles con menos culpa",
            "start": 10846.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite israel\u00ed supremacista y ladrona",
            "start": 10848.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo otro asesinato",
            "start": 10851.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "masivo frente a los ojos del mundo a",
            "start": 10853.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferencia del ejemplo pasado Europa y",
            "start": 10856.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos no han reaccionado esta",
            "start": 10858.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vez algo peor Ahora son financistas del",
            "start": 10860.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "genocidio son tiempos repugnantes y muy",
            "start": 10864.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oscuros tiempos que no podremos",
            "start": 10867.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "explicarle a nuestros descendientes si",
            "start": 10870.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "queda alguna en el mundo dentro de",
            "start": 10872.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "algunas d\u00e9cadas la pregunta c\u00f3mo",
            "start": 10874.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "permitieron que esto sucediera",
            "start": 10877.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "perseguir\u00e1 para siempre a los que hoy",
            "start": 10879.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pudieron hacer algo sobre todo ese",
            "start": 10881.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ado miserable de quienes han hecho",
            "start": 10883.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pues o\u00eddos sordos en un mundo libre pero",
            "start": 10888.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que permiten que Pilares b\u00e1sicos de eso",
            "start": 10892.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que llamamos humanidad se subordinan a",
            "start": 10894.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "un negocio del odio y esto tiene que ver",
            "start": 10897.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con la la financiaci\u00f3n y entrega de",
            "start": 10899.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dinero por parte de Estados Unidos",
            "start": 10902.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos de armas y de permitir",
            "start": 10903.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualmente eh seguramente usted est\u00e1",
            "start": 10906.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy bien informado se les est\u00e1 Eh Esto",
            "start": 10909.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un genocidio presidente eh yo me",
            "start": 10911.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "niego a decir que esto es una guerra por",
            "start": 10913.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los por todo el eh la masacre",
            "start": 10915.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra ni\u00f1os contra ni\u00f1as contra mujeres",
            "start": 10919.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra hombres Pero principalmente",
            "start": 10922.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra ni\u00f1os y contra mujeres esto eh lo",
            "start": 10923.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planteo presidente muy respetuosamente",
            "start": 10927.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ante usted hay muchas manifestaciones en",
            "start": 10928.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de hecho se han estado haciendo",
            "start": 10931.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente en nuestro pa\u00eds ese tipo",
            "start": 10933.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de expresiones por parte de acad\u00e9micos",
            "start": 10935.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por parte de intelectuales pero no de la",
            "start": 10937.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9lite sino obviamente de la gente que",
            "start": 10939.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las universidades en las",
            "start": 10941.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "academias y que no no tiene nada que ver",
            "start": 10943.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con lo que hemos visto aqu\u00ed que son",
            "start": 10946.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "\u00e9lites Que obviamente tienen otro tipo",
            "start": 10948.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de pensar de pensamiento yo se lo",
            "start": 10950.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunto presidente por \u00faltima vez bueno",
            "start": 10952.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en esto de de mi parte qu\u00e9 pasa con el",
            "start": 10954.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el tema palestino que yo entiendo que",
            "start": 10958.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene que ver con un tema geopol\u00edtico es",
            "start": 10960.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy eh Hasta l\u00f3gico entenderlo es un",
            "start": 10964.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tema econ\u00f3mico es un tema que usted es",
            "start": 10967.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el presidente de nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 10969.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tiene que cuidar los intereses de",
            "start": 10971.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 10973.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Usted lo ha expresado lo ha aplicado a",
            "start": 10975.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00ed no me queda la menor duda lo ha hecho",
            "start": 10978.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy responsablemente sin embargo el",
            "start": 10980.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Exterminio de un pueblo A mi parecer que",
            "start": 10982.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 sucediendo y lo que",
            "start": 10985.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muchas voces han estado gritando en el",
            "start": 10986.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mundo sigue su curso y Incluso el propio",
            "start": 10988.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Ya pues por lo menos una",
            "start": 10992.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte porque dentro del propio gobierno",
            "start": 10995.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay \u00e9lites tan poderosas como aqu\u00ed lo ha",
            "start": 10997.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "planteado mismo nosotros padecemos por",
            "start": 11000.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ejemplo de muros de el tema de de ese",
            "start": 11002.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 11006.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "supremacista pero bueno all\u00e1 en el medio",
            "start": 11008.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oriente en este caso en el pueblo",
            "start": 11010.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "palestino que est\u00e1 en riesgo de",
            "start": 11013.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desaparecer presidente Qu\u00e9 palabras",
            "start": 11015.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "podr\u00eda comentar respecto a lo que le",
            "start": 11018.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acabo de de leer Le agradezco mucho",
            "start": 11020.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11023.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estamos en contra del armamentismo",
            "start": 11024.479,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "y estamos a favor de la paz y nos",
            "start": 11029.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda mucho que",
            "start": 11034.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11037.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11040.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "promoviera m\u00e1s se insistiera porque ya",
            "start": 11042.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se ha hecho en Naciones",
            "start": 11045.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidas para",
            "start": 11049.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh detener",
            "start": 11051.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la guerra en",
            "start": 11054.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gaza para",
            "start": 11056.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "detener la",
            "start": 11061.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 11064.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y que se tome en cuenta que est\u00e1n",
            "start": 11066.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "perdiendo la vida miles de seres",
            "start": 11071.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanos la mayor\u00eda",
            "start": 11078.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inocentes porque hay que separar lo que",
            "start": 11082.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacen los gobiernos los",
            "start": 11085.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grupos de izquierda o de",
            "start": 11088.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "derecha que",
            "start": 11091.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh optan Por la",
            "start": 11093.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "violencia hay que separar todo eso de",
            "start": 11097.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11100.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos de la",
            "start": 11101.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "gente inocente que padece de Las Guerras",
            "start": 11104.96,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "entonces eh derechos eh humanos Naciones",
            "start": 11110.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Unidas debe de",
            "start": 11116.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11120.319,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 11121.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11123.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 11124.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11127.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "energ\u00eda tiene que",
            "start": 11129.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s eh",
            "start": 11132.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "activismo Y",
            "start": 11136.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este llevar una y otra vez al consejo de",
            "start": 11139.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de seguridad de la ONU el cese al",
            "start": 11143.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuego se presenta hoy",
            "start": 11150.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh Hay cinco pa\u00edses que tienen derecho a",
            "start": 11154.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "veto que eso es",
            "start": 11158.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 11164.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh pero un pa\u00eds",
            "start": 11167.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Beta",
            "start": 11172.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente se vuelve a",
            "start": 11173.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "presentar y que vuelva a",
            "start": 11177.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vetar y al d\u00eda",
            "start": 11181.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "siguiente otra",
            "start": 11184.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vez pero no guardar",
            "start": 11189.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "silencio no caer en el inmovilismo",
            "start": 11193.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no es para estar a favor",
            "start": 11198.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "o en",
            "start": 11204.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contra es para proteger la",
            "start": 11205.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 11212.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que yo",
            "start": 11214.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "opino eso es lo que hemos sostenido",
            "start": 11216.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nosotros no condena",
            "start": 11221.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 11225.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buscar el",
            "start": 11227.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cese a la agresi\u00f3n b\u00e9lica que da\u00f1a que",
            "start": 11232.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "afecta que",
            "start": 11237.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "causa la muerte de personas",
            "start": 11240.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "inocentes eso es el planteamiento que",
            "start": 11243.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tenemos y yo s\u00ed espero que se atienda",
            "start": 11248.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "esto que no haya estas",
            "start": 11254.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guerras por",
            "start": 11259.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11262.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pues no estoy de",
            "start": 11265.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "acuerdo con el que el congreso",
            "start": 11267.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "destine congreso Estados Unidos no tanto",
            "start": 11271.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "dinero para la",
            "start": 11275.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "guerra y salgan de manera hip\u00f3crita",
            "start": 11279.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "decir de que hay que este resolver el",
            "start": 11283.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "problema migratorio cuando no destinan",
            "start": 11286.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nada para ayudar a los los pobres que",
            "start": 11290.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "por necesidad se tienen que echar a",
            "start": 11295.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "andar para",
            "start": 11299.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sobrevivir para buscar algo que mitigue",
            "start": 11302.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su hambre su",
            "start": 11305.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pobreza ya es muy",
            "start": 11309.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita Entonces si tenemos que seguir",
            "start": 11316.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 11319.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "en lo que establece nuestra",
            "start": 11323.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en su Art\u00edculo",
            "start": 11327.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "89 la soluci\u00f3n",
            "start": 11334.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las",
            "start": 11338.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "controversias eso es lo que planteamos",
            "start": 11341.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros Buen d\u00eda presidente soy Salda\u00f1a",
            "start": 11348.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del Heraldo de M\u00e9xico eh preguntarle",
            "start": 11351.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la crisis del agua ayer",
            "start": 11355.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vimos que se reuni\u00f3 estuvo reunido por",
            "start": 11357.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "varias horas revisando el tema con",
            "start": 11361.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funcionarios de Conagua estuvo tambi\u00e9n",
            "start": 11363.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marti batres jefe de gobierno de la",
            "start": 11365.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico la gobernadora del",
            "start": 11367.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez eh nos",
            "start": 11369.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaron funcionarios tambi\u00e9n de",
            "start": 11372.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Conagua que este hab\u00eda sido uno de los",
            "start": 11374.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "temas centrales la crisis en el Valle de",
            "start": 11376.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico usted conoce los datos el sistema",
            "start": 11379.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el servicio meteorol\u00f3gico nacional",
            "start": 11382.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "report\u00f3 un descenso de",
            "start": 11384.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "43.3 7% de las precipitaciones de las",
            "start": 11387.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primeras semanas del 2024 los niveles",
            "start": 11391.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del Cutzamala presidente tambi\u00e9n",
            "start": 11394.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los \u00faltima en las \u00faltimas semanas ya",
            "start": 11397.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hay eh cortes anunciados horarios para",
            "start": 11401.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh dar este suministro de agua en",
            "start": 11405.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "colonias en la Ciudad de M\u00e9xico qu\u00e9 se",
            "start": 11409.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo presidente que acordaron",
            "start": 11413.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer en este tema Bueno se",
            "start": 11414.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 11418.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "trabajando se est\u00e1n haciendo varias",
            "start": 11421.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11426.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primero se",
            "start": 11429.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reparando equipos de",
            "start": 11431.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pozos",
            "start": 11435.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11438.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "requieren atenci\u00f3n",
            "start": 11440.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para extraer agua",
            "start": 11443.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh eso se est\u00e1 haciendo de manera",
            "start": 11447.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 11451.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh entre el gobierno de la ciudad el",
            "start": 11454.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11457.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de El Estado de M\u00e9xico y con",
            "start": 11459.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "agua Les voy a poner un",
            "start": 11467.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejemplo que ayuda mucho",
            "start": 11470.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora Hay m\u00e1s agua",
            "start": 11475.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "disponible en",
            "start": 11478.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Acapulco que antes que",
            "start": 11482.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "antes del",
            "start": 11486.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n sea",
            "start": 11491.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 el",
            "start": 11493.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n y se",
            "start": 11496.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 el problema",
            "start": 11498.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del el abasto del agua y se",
            "start": 11501.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que hab\u00edan muchos",
            "start": 11506.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pozos que no estaban",
            "start": 11509.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11513.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "funcionando porque llevaba",
            "start": 11515.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiempo que las",
            "start": 11518.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bombas estaban",
            "start": 11521.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "descompuestas Entonces como se",
            "start": 11524.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 11528.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh un trabajo de",
            "start": 11530.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 11534.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "emergente pues Hay m\u00e1s agua",
            "start": 11537.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ahora no se perforaron nuevos",
            "start": 11541.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pozos no se",
            "start": 11545.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hizo un",
            "start": 11548.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 11550.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sino se",
            "start": 11552.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "arregl\u00f3",
            "start": 11554.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucho",
            "start": 11557.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "descuido",
            "start": 11561.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya est\u00e9 resuelto el",
            "start": 11563.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "problema de agua de Acapulco",
            "start": 11565.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les",
            "start": 11567.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s este subrayar de c\u00f3mo",
            "start": 11570.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Hay m\u00e1s agua ahora que la que hab\u00eda",
            "start": 11575.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antes del hurac\u00e1n por este tipo de",
            "start": 11578.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "intervenciones eso ya se est\u00e1",
            "start": 11580.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "haciendo en la ciudad Exactamente lo",
            "start": 11584.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mismo Pero",
            "start": 11588.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya se",
            "start": 11590.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 11593.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pozos para tener agua en el corto",
            "start": 11596.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 11601.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y se tiene un plan",
            "start": 11603.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mediano",
            "start": 11606.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 11609.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para que no falte el agua",
            "start": 11612.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ni en la",
            "start": 11616.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ciudad ni en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 11619.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con un estudio que se",
            "start": 11624.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hizo afortunadamente bueno el",
            "start": 11629.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antecedente Es que",
            "start": 11633.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hace 20",
            "start": 11635.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se descubri\u00f3 que",
            "start": 11638.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh por",
            "start": 11643.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el gran Canal del desag\u00fce que se",
            "start": 11645.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 11649.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las aguas del la",
            "start": 11652.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 11656.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Este se",
            "start": 11658.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "canalizaron hacia",
            "start": 11660.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Hidalgo estamos hablando de m\u00e1s de 100",
            "start": 11665.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces",
            "start": 11669.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh la naturaleza hizo su trabajo y se",
            "start": 11671.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fue creando un",
            "start": 11675.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero en la zona del mezquital y en",
            "start": 11677.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 11681.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe de Hidalgo con el estado de",
            "start": 11684.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con",
            "start": 11688.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 11690.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 11692.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 11695.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "agua en ese entonces yo era jefe de",
            "start": 11698.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno por eso me",
            "start": 11704.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inclinaba porque el aeropuerto en vez de",
            "start": 11707.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hacerlo en",
            "start": 11711.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Texcoco se hiciera en",
            "start": 11714.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tizayuca Aunque yo ya",
            "start": 11716.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 11720.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este mi",
            "start": 11724.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propuesta de Santa Luc\u00eda que no lo",
            "start": 11726.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00eda decir desde",
            "start": 11729.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "entonces porque si lo",
            "start": 11732.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no \u00edbamos a tener soluci\u00f3n pero",
            "start": 11735.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una de las cosas por las que yo me",
            "start": 11740.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "inclinaba por hacer el aeropuerto en",
            "start": 11741.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tizayuca era precisamente por el",
            "start": 11743.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "agua porque ya no hay agua en el Oriente",
            "start": 11746.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la posibilidad que tiene la ciudad de",
            "start": 11749.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "crecer es hacia el norte hacia",
            "start": 11752.239,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tiene",
            "start": 11755.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11756.87,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "terrenos hay superficie y hay",
            "start": 11758.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "agua entonces cuando",
            "start": 11762.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 el nuevo aeropuerto se hizo",
            "start": 11765.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un estudio y se",
            "start": 11768.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 lo que hab\u00edamos descubierto",
            "start": 11770.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os de que",
            "start": 11774.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "existe ese",
            "start": 11777.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero pero lo mismo no se trata de",
            "start": 11781.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "traer",
            "start": 11784.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agua se trata de que se vaya orientando",
            "start": 11786.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 11790.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "urbano a donde hay agua y de d\u00f3nde se va",
            "start": 11792.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a traer agua presidente de esa",
            "start": 11796.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "zona porque",
            "start": 11799.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11801.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el estudio nuevo",
            "start": 11805.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11810.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora para que tengan una",
            "start": 11812.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "idea el aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 11815.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene 500 500",
            "start": 11818.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 11822.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles tiene",
            "start": 11824.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "3500",
            "start": 11828.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de las tantas cosas que se",
            "start": 11831.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tienen que ir",
            "start": 11835.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 11837.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque ya la base a\u00e9rea ten\u00eda como",
            "start": 11838.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2300 y se",
            "start": 11842.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adquirieron 100 hect\u00e1reas m\u00e1s entonces",
            "start": 11844.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es enorme esa extensi\u00f3n entonces",
            "start": 11848.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1n perforando pozos ah\u00ed hay",
            "start": 11852.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 11857.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "suficiente Y esa agua va a ayudar",
            "start": 11858.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed y lo otro",
            "start": 11863.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "es hacer un acuerdo s\u00ed",
            "start": 11866.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "con el estado de M\u00e9xico",
            "start": 11872.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Hidalgo la ciudad para aumentar el",
            "start": 11875.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "abasto y algo que es",
            "start": 11878.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 11883.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "invertir en la reparaci\u00f3n de las l\u00edneas",
            "start": 11885.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11889.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n porque",
            "start": 11890.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11893.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 11894.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la",
            "start": 11895.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fuga de agua",
            "start": 11898.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11901.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por las tuber\u00edas que tienen mucho tiempo",
            "start": 11904.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los sistemas de",
            "start": 11908.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n entonces hay que estar",
            "start": 11910.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "constantemente eh reparando",
            "start": 11913.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fugas",
            "start": 11917.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este reparando eh",
            "start": 11919.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11922.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de distribuci\u00f3n del agua",
            "start": 11923.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 11927.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decirle a la gente que est\u00e1",
            "start": 11930.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "actuando de manera coordinada el",
            "start": 11935.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad el gobierno del",
            "start": 11937.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 11939.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el Gobierno",
            "start": 11941.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Federal tambi\u00e9n no",
            "start": 11943.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "puedo dejarlo de",
            "start": 11947.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "decir no puedo",
            "start": 11949.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "omitirlo no puedo dejar de",
            "start": 11953.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decirlo hasta Calder\u00f3n que est\u00e1 en",
            "start": 11956.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 11960.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1 hablando de la escacez de",
            "start": 11963.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "agua porque ya se est\u00e1 queriendo",
            "start": 11972.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "politizar el",
            "start": 11978.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asunto lo quieren agarrar de de bandera",
            "start": 11980.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Bueno yo le pregunto porque es un tema",
            "start": 11983.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que pues a todos ya nos tocan las",
            "start": 11985.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "colonias en la Ciudad de M\u00e9xico s S\u00ed s\u00ed",
            "start": 11988.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero este y y de hecho estamos a a",
            "start": 11989.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas de bueno a m\u00e1s de 100 d\u00edas de que",
            "start": 11993.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lleguemos a lo que llaman el d\u00eda Cero en",
            "start": 11996.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el Cutzamala Entonces mi pregunta es",
            "start": 11999.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "si Bueno nos est\u00e1 aclarando El Vocero",
            "start": 12003.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda cero no existe sin embargo",
            "start": 12007.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bueno los niveles del cutsamala usted",
            "start": 12009.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los conoce mejor que yo eh preguntarle",
            "start": 12011.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "si si este eh si este plan es a corto",
            "start": 12014.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "plazo o sea esto que usted nos habla de",
            "start": 12018.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la perforaci\u00f3n de pozos eh va a estar a",
            "start": 12020.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la brevedad porque cada d\u00eda endurecen",
            "start": 12023.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o se reducen m\u00e1s los horarios este",
            "start": 12026.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pero decirle a la gente que este se est\u00e1",
            "start": 12030.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trabajando y que vamos a ayudar a la",
            "start": 12034.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudad al gobierno de la ciudad y al",
            "start": 12038.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno de Estado de M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 12041.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos en eso eso es lo que trat\u00f3 ayer",
            "start": 12042.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con Yo nada m\u00e1s otro",
            "start": 12046.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ejemplo Ya puse el de Acapulco no otro",
            "start": 12050.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ejemplo resolvimos el problema de la",
            "start": 12055.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "falta de agua en Monterrey en un",
            "start": 12057.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 12064.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto tiene de agua",
            "start": 12065.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adicional la zona conurbada de",
            "start": 12069.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Monterrey est\u00e1 recibiendo por el",
            "start": 12073.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acueducto que se",
            "start": 12075.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hizo en un a\u00f1o",
            "start": 12077.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "5700 litros por segundo",
            "start": 12081.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 12088.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 12091.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este se resolver\u00eda en alg\u00fan plazo el",
            "start": 12094.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "problema en la Ciudad de M\u00e9xico usted",
            "start": 12097.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en un a\u00f1o en Monterrey en la",
            "start": 12099.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el V",
            "start": 12100.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana Hay alg\u00fan plazo",
            "start": 12102.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para resolver este",
            "start": 12104.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "problema este si lo hicimos",
            "start": 12105.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 all\u00e1",
            "start": 12109.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "incrementamos el abasto de",
            "start": 12111.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "agua en",
            "start": 12114.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "30% en un",
            "start": 12116.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o aqu\u00ed",
            "start": 12118.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "igual y ya se est\u00e1 trabajando y hay",
            "start": 12121.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "much\u00edsima experiencia los t\u00e9cnicos",
            "start": 12126.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos y conocemos muy bien la",
            "start": 12128.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ciudad en lo que corresponde al",
            "start": 12132.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 12137.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno no puedo hablar de la",
            "start": 12142.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "experta",
            "start": 12150.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque se van a burlar O sea me van a",
            "start": 12151.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cepillar pues",
            "start": 12155.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 12160.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues ni modo que desde Espa\u00f1a",
            "start": 12163.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este se resuelve el",
            "start": 12168.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "problema muy bien pero este Qu\u00e9 bien que",
            "start": 12171.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "me lo preguntas porque lo estamos",
            "start": 12175.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "atendiendo pero al mismo tiempo ya lo",
            "start": 12178.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "veo que lo trae de",
            "start": 12181.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bandera uno de los candidatos del bloque",
            "start": 12183.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conservador Pero tambi\u00e9n es normal",
            "start": 12190.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh es normal porque pues",
            "start": 12193.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este no debe de faltar el agua primero",
            "start": 12197.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 12200.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este pues es temporada",
            "start": 12202.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electoral de ah\u00ed derivar\u00eda tambi\u00e9n un",
            "start": 12209.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamado al congreso para lo de la",
            "start": 12212.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciativa que nos presentaba bueno que",
            "start": 12213.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "usted propuso el congreso el derecho Ah",
            "start": 12216.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed eh",
            "start": 12219.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya con la nueva este reforma",
            "start": 12224.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "constitucional lo que queremos es",
            "start": 12228.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "resolver el problema del agua es que",
            "start": 12230.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hac\u00edan",
            "start": 12233.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "antes de estos",
            "start": 12237.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corruptos daban",
            "start": 12246.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 12250.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para el manejo del agua",
            "start": 12252.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bueno en la \u00e9poca de del",
            "start": 12255.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pan el",
            "start": 12260.64,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gerente de",
            "start": 12264.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Lala el gerente del",
            "start": 12268.199,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ala como los de ala ayudaron a Fox en su",
            "start": 12272.08,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a al gerente de Lala Por cierto",
            "start": 12278.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 12282.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "persona una gente",
            "start": 12284.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 12286.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personal pero esto no es un",
            "start": 12289.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asunto personal esto es un asunto",
            "start": 12291.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y por eso yo tengo que ofrecer",
            "start": 12294.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "disculpas Pues el director",
            "start": 12298.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "general que era gerente del ala se",
            "start": 12302.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "convierte en el director del",
            "start": 12304.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 12310.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 12313.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 12315.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues siembran",
            "start": 12317.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "alfalfa que es lo que m\u00e1s agua",
            "start": 12320.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "consume en toda la",
            "start": 12324.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "laguna para",
            "start": 12330.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desarrollar la Cuenca",
            "start": 12332.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lechera",
            "start": 12340.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "por cada litro de leche son 1000 litros",
            "start": 12343.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12347.08,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "agua y qu\u00e9 pasa con el",
            "start": 12350.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo pues se va agotando el",
            "start": 12355.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero tienen que sacar agua a",
            "start": 12358.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2000 metros de",
            "start": 12364.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "profundidad y es agua ya contaminada con",
            "start": 12367.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico",
            "start": 12372.72,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico lugar en todo el pa\u00eds en",
            "start": 12378.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "donde se tienen plantas de",
            "start": 12382.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tratamiento de Ars\u00e9nico",
            "start": 12386.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 12389.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso con",
            "start": 12391.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enfermedades sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 12393.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo el",
            "start": 12397.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema con agua superficial",
            "start": 12399.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "con un acueducto que se est\u00e1",
            "start": 12402.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "construyendo agua sana para la",
            "start": 12405.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "laguna pero ese es un",
            "start": 12408.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 12412.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro de lo que hac\u00edan estos que este dan",
            "start": 12415.319,
            "duration": 11.481
        },
        {
            "text": "consejos le entregan",
            "start": 12423.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "concesiones a una",
            "start": 12426.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cervecera C\u00f3mo se llama Las",
            "start": 12429.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "constellation br all\u00e1 en",
            "start": 12432.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mexicali para producir",
            "start": 12438.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cerveza por",
            "start": 12441.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cada 100 lr de",
            "start": 12444.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agua un",
            "start": 12447.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "litro de",
            "start": 12450.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cerveza por cada 100 litros de agua una",
            "start": 12452.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caguama pero ni siqua",
            "start": 12459.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para consumo",
            "start": 12461.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "interno primo",
            "start": 12463.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hermano porque",
            "start": 12466.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este no me vayan a comparar con el que",
            "start": 12468.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no quiere que este se tomen sus caguamas",
            "start": 12472.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este ni siquiera para consumo interno",
            "start": 12479.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 12483.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n solo para",
            "start": 12486.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n Qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 12488.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cortando",
            "start": 12492.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agua entonces tiene que haber",
            "start": 12495.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ya un control eh Mar\u00eda Luisa Qu\u00e9 bien",
            "start": 12499.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que atracamos el tema acabamos de tener",
            "start": 12503.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un acuerdo y vamos a poner orden y",
            "start": 12506.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "aprovecho para que se sepa y nos",
            "start": 12510.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ayuden en cuatroci\u00e9negas",
            "start": 12515.479,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en Coahuila",
            "start": 12519.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Porque se est\u00e1n secando las posas las",
            "start": 12523.239,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "cegas este por la",
            "start": 12528.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n irracional del",
            "start": 12532.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 12535.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12536.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda",
            "start": 12538.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh algo",
            "start": 12542.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 12546.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "400 es un lugar",
            "start": 12549.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo esa Hacienda est\u00e1",
            "start": 12553.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llena de historia lo que es ahora el",
            "start": 12556.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pueblo pero era la hacienda de los",
            "start": 12559.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Carranza ah\u00ed",
            "start": 12562.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 12565.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le le ayudaron a",
            "start": 12567.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez all\u00ed en esa Hacienda estuvo",
            "start": 12570.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Mariano escovedo",
            "start": 12576.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el que enfrent\u00f3",
            "start": 12578.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 12582.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 12583.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12586.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s en Quer\u00e9taro el que los",
            "start": 12588.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derrot\u00f3",
            "start": 12592.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12595.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Maximiliano Mariano Escobedo luego fue",
            "start": 12597.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ministro de guerra con",
            "start": 12601.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Lerdo",
            "start": 12605.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ese gobierno fue",
            "start": 12607.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "derrocado por un movimiento",
            "start": 12612.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "militar encabezado por Porfirio D\u00edaz con",
            "start": 12615.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la bandera de la no",
            "start": 12618.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y se qued\u00f3 34",
            "start": 12620.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero entonces Escobedo y Lerdo se",
            "start": 12623.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuvieron que ir al",
            "start": 12627.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "exilio y Escobedo organiz\u00f3 una",
            "start": 12628.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n y entr\u00f3 por",
            "start": 12635.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Coahuila y",
            "start": 12639.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este ya lo estaban esperando los",
            "start": 12641.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 12648.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y la familia",
            "start": 12649.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Carranza",
            "start": 12652.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo resguard en",
            "start": 12653.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuas Pero \u00e9l prefiri\u00f3 entregarse para no",
            "start": 12657.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprometer a la",
            "start": 12661.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "familia era tan importante Mariano",
            "start": 12663.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "escovedo por lo que hab\u00eda hecho en la",
            "start": 12666.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "defensa de la rep\u00fablica",
            "start": 12668.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que no se atrevieron a meterlo a la",
            "start": 12671.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 12676.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este Bueno ah\u00ed nace Venustiano Carranza",
            "start": 12678.84,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "en cuat C ahora es un lugar donde llega",
            "start": 12685.04,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "gente a pasar los fines de",
            "start": 12691.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "semana tiene mucha posibilidad de",
            "start": 12695.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 12698.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico es como Parras donde naci\u00f3 el",
            "start": 12699.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "otro coahuilense important\u00edsimo",
            "start": 12704.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 12708.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Francisco imadero",
            "start": 12710.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar las",
            "start": 12712.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cenas este de Coahuila todo esto",
            "start": 12716.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tratando el tema del",
            "start": 12720.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 12722.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si tengas ah\u00ed el el plano ya",
            "start": 12724.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tienen el plano",
            "start": 12728.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 12729.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del agua del agua S\u00ed ya se subi\u00f3 al",
            "start": 12731.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sistema el mapa el mapa de las",
            "start": 12735.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neas y las sub ya los tienen ya",
            "start": 12738.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya se public\u00f3 y lo podemos ver pues si",
            "start": 12741.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se meten a la p\u00e1gina con porque es muy",
            "start": 12744.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante esto el tema del agua y viene",
            "start": 12747.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este en las reformas que estamos",
            "start": 12752.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proponiendo Ojal\u00e1 y se",
            "start": 12755.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aprueben este que la mayor\u00eda de los",
            "start": 12759.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "legisladores aprueben que se tenga",
            "start": 12762.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh mayor\u00eda",
            "start": 12767.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calificada Bueno pero tienes otra",
            "start": 12769.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pregunta s\u00ed presidente r\u00e1pidamente eh",
            "start": 12772.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un an\u00e1lisis de c Banamex",
            "start": 12775.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "elecciones 2024 los riesgos de la",
            "start": 12777.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica electoral plantea",
            "start": 12779.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reconocen que en los \u00faltimos a\u00f1os los",
            "start": 12782.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "homicidios y algunos delitos m\u00e1s",
            "start": 12784.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "violentos han registrado disminuciones",
            "start": 12787.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sin embargo tambi\u00e9n y lo cito",
            "start": 12790.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "textualmente dicen el riesgo de que el",
            "start": 12791.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crimen organizado intervenga en las",
            "start": 12794.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecciones de junio pr\u00f3ximo es alto en",
            "start": 12795.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra opini\u00f3n eh preguntarle eso",
            "start": 12799.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh plantearle",
            "start": 12801.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh me llama la atenci\u00f3n en una de sus",
            "start": 12803.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iniciativas en la de pensiones usted",
            "start": 12806.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dice que para hacer este fondo semilla",
            "start": 12809.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh una de las fuentes ser\u00eda la venta",
            "start": 12811.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entre varias de las fuentes una ser\u00eda la",
            "start": 12816.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "venta de inmuebles de el Iste el Iste es",
            "start": 12818.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "un instituto que ustedes han estado Pues",
            "start": 12822.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dice usted limpiando de la corrupci\u00f3n no",
            "start": 12826.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh Y Rescatando eh preguntarle si tienen",
            "start": 12828.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "calculado qu qu\u00e9 edificio se van a",
            "start": 12834.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vender este y tambi\u00e9n por ejemplo hay",
            "start": 12836.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "uno cerca aqu\u00ed el el hospital Gonzalo",
            "start": 12839.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda del Iste que en el 2011 dej\u00f3",
            "start": 12843.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de de funcionar Este y pues ah\u00ed atend\u00eda",
            "start": 12847.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n en esa zona de l",
            "start": 12851.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "telolco eh preguntarle qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 12854.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con esos edificios por ejemplo y nada",
            "start": 12857.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por \u00faltimo tambi\u00e9n preguntarle sobre",
            "start": 12859.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el tema de la deuda de Pemex",
            "start": 12860.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Se trae hoy en muchos peri\u00f3dicos eh",
            "start": 12863.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 12867.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este si va a continuar eh Tambi\u00e9n la",
            "start": 12870.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que que tomaron ustedes para",
            "start": 12875.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "volver a llevar a cabo esta que se",
            "start": 12877.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n en estos impuestos a Pemex",
            "start": 12880.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Gracias presidente s\u00ed",
            "start": 12882.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 12884.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mira no vemos Nosotros",
            "start": 12889.479,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "que se desate la violencia",
            "start": 12894.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12900.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 12903.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral va a seguir la misma tendencia",
            "start": 12909.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 12913.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "disminuyan los",
            "start": 12916.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "delitos sobre todo los homicidios",
            "start": 12918.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh tenemos 20%",
            "start": 12923.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "menos de",
            "start": 12926.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 12929.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y este seguimos trabajando no hay ning\u00fan",
            "start": 12930.8,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "problema acerca del narco este",
            "start": 12936.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1",
            "start": 12941.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 12942.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ni Garc\u00eda",
            "start": 12944.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 12948.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9 m\u00e1s puedo decir o sea",
            "start": 12950.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Antes",
            "start": 12957.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una asociaci\u00f3n",
            "start": 12959.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "delictuosa lleg\u00f3",
            "start": 12962.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a existir Lamentablemente un arco estado",
            "start": 12965.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso ya no existe en el",
            "start": 12975.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no existe esa asociaci\u00f3n",
            "start": 12980.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "delictuosa est\u00e1 bien pintada la",
            "start": 12989.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "raya una cosa es la y otra cosa es la",
            "start": 12992.68,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "autoridad antes eran lo mismo",
            "start": 12997.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de cuando el juicio a Garc\u00eda",
            "start": 13003.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Luna eso lo cuento en mi",
            "start": 13008.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libro que un testigo dice que",
            "start": 13018.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 13023.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 un capo de m\u00e1s nivel",
            "start": 13026.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sabes para qui\u00e9n",
            "start": 13031.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "trabajas y le",
            "start": 13036.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 este",
            "start": 13039.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "testigo para lafi y para Garc\u00eda Luna no",
            "start": 13042.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted",
            "start": 13049.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "equivocado Garc\u00eda Luna trabaja para",
            "start": 13051.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 13059.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los uniform",
            "start": 13061.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "aban como",
            "start": 13065.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 13067.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 13069.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13071.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "combatir a otras",
            "start": 13074.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bandas eso ya no",
            "start": 13078.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "existe Yo ofrezco",
            "start": 13081.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Disculpa a quienes",
            "start": 13086.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13089.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se enojan porque digo",
            "start": 13091.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto porque ellos quisieran se jalan de",
            "start": 13095.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 13099.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pelos que fu\u00e9semos iguales",
            "start": 13100.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "No yo soy provinciano como dice este",
            "start": 13103.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 13108.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "c\u00edn soy de tepetit\u00e1n cpana",
            "start": 13110.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 13115.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero lo que estimo m\u00e1s importante en mi",
            "start": 13116.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 13119.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 13121.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "honestidad no establezco relaciones de",
            "start": 13125.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 13128.56,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13130.62,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "nadie entonces por eso no hay nada que",
            "start": 13136.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "temer est\u00e1n queriendo",
            "start": 13139.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13142.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 13143.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13147.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 13149.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enrad",
            "start": 13153.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esca el ambiente pol\u00edtico pues les",
            "start": 13154.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuesta mucho",
            "start": 13158.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo porque la gente est\u00e1 con",
            "start": 13160.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros s los Claro porque tienen",
            "start": 13166.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expertos no son ni siquiera los",
            "start": 13169.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "accionistas son los llamados expertos",
            "start": 13171.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 13174.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comillas expertos De qu\u00e9 sios est\u00e1n",
            "start": 13175.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "completamente divorciados de la realidad",
            "start": 13178.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esos nada m\u00e1s manejan ah\u00ed o sea su",
            "start": 13182.479,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "mundo es",
            "start": 13188.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Polanco o",
            "start": 13192.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sea Y a qui\u00e9n le consultan a Casta\u00f1eda a",
            "start": 13195.199,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "crause Aguilar",
            "start": 13201.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13204.05,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "cam\u00edn tambi\u00e9n los corresponsables",
            "start": 13205.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extranjeros Exactamente lo mismo",
            "start": 13208.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y esto ya",
            "start": 13213.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 completamente Entonces",
            "start": 13215.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 13221.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nada de que temer cu\u00e1l era tu otra",
            "start": 13224.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pregunta En el caso de lo de del",
            "start": 13229.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 13233.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para resolver el",
            "start": 13236.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "problema que dej\u00f3",
            "start": 13239.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cedillo y",
            "start": 13242.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 13246.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que darle",
            "start": 13247.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contexto Cedillo y Calder\u00f3n aprobaron",
            "start": 13252.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reformas a la Constituci\u00f3n para que los",
            "start": 13256.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "trabajadores no recibieran completo su",
            "start": 13259.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sueldo cuando se",
            "start": 13263.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "jubilar que recibieran 25 30",
            "start": 13265.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 13270.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sueldo como jubilaci\u00f3n Entonces estamos",
            "start": 13271.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "corrigiendo",
            "start": 13276.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eso Entonces para corregir",
            "start": 13278.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eso el",
            "start": 13281.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 haciendo un",
            "start": 13283.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "esfuerzo con ahorros",
            "start": 13288.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n disponiendo de recursos del",
            "start": 13292.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 13296.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para reunir",
            "start": 13298.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "antes del d\u00eda primero de mayo que es el",
            "start": 13301.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda del",
            "start": 13305.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajo un",
            "start": 13307.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fondo que queremos que se maneje en el",
            "start": 13309.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "banco de",
            "start": 13313.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un fondo",
            "start": 13314.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "semilla de alrededor de",
            "start": 13317.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "60.000 64000 millones de pesos con este",
            "start": 13321.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "fondo Quienes se jubilen",
            "start": 13327.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s y reciban estas",
            "start": 13332.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 13336.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas o",
            "start": 13338.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recortadas van a ser compensados con",
            "start": 13344.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13347.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fondo y este fondo va a ir",
            "start": 13348.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13351.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creciendo por que se est\u00e1 considerando",
            "start": 13353.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que el 75 5% de lo que se",
            "start": 13358.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "confisque lo que es el Instituto para",
            "start": 13364.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado el 75 por",
            "start": 13368.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de lo que se confisca a la delincuencia",
            "start": 13372.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de cuello blanco y a la delincuencia",
            "start": 13375.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "organizada va a ese",
            "start": 13377.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fondo va a ir a ese fondo tambi\u00e9n los",
            "start": 13381.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adeudos que tienen gobiernos",
            "start": 13386.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estatales al Iste y al",
            "start": 13388.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "SAT previo",
            "start": 13394.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "descuento y tambi\u00e9n",
            "start": 13397.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh No exigiendo que paguen de",
            "start": 13401.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inmediato sino",
            "start": 13404.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que se pongan al",
            "start": 13406.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00eda poco a",
            "start": 13411.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "poco pero",
            "start": 13413.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso incrementar\u00eda este",
            "start": 13415.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fondo otra otra",
            "start": 13418.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosa que va a ayudar a este",
            "start": 13420.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fondo es que hay las tiendas que ten\u00eda",
            "start": 13424.439,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "el Iste el Iste que son",
            "start": 13429.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "terrenos en el caso porque",
            "start": 13434.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13438.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13439.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n los papeles en regla hay",
            "start": 13441.439,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "litigios y conforme se vayan este",
            "start": 13445.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 13451.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de se van a",
            "start": 13454.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "licitar y ese dinero va al",
            "start": 13457.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fondo al fondo",
            "start": 13461.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "seich y as\u00ed hay otras cosas por ejemplo",
            "start": 13464.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo lo que se va a",
            "start": 13468.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 13471.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 13473.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cancelen todos estos organismos",
            "start": 13476.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 13485.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "floreros",
            "start": 13489.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13491.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pantalla organismos tapadera como le",
            "start": 13497.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quieran",
            "start": 13501.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Llamar sea llamados aut\u00f3nomos",
            "start": 13502.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "independientes imag\u00ednense cu\u00e1nto nos",
            "start": 13505.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 13507.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahorrar si nada m\u00e1s el instituto de la",
            "start": 13508.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transparencia son 1 millones de pesos",
            "start": 13511.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 13515.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso va a ir al fondo",
            "start": 13516.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semilla",
            "start": 13522.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entada \u00fanicamente porque le digo porque",
            "start": 13523.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo este hospital No pero c\u00f3mo",
            "start": 13527.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "creen que vamos a vender un hospital",
            "start": 13529.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "prun de todos lleva 13 a\u00f1os ya",
            "start": 13532.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "abandonado ese es otro asunto estamos",
            "start": 13534.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "rehabilitando ese se vaar",
            "start": 13537.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no tengo el dato estamos",
            "start": 13540.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rehabilitando much\u00edsimos hospitales",
            "start": 13543.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estamos construyendo nuevos hospitales",
            "start": 13546.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 13547.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Iste ya vamos a informar creo que en una",
            "start": 13548.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "semana 10 d\u00edas vienen aqu\u00ed los",
            "start": 13552.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del",
            "start": 13556.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Iste est\u00e1 a cargo",
            "start": 13558.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de todo este",
            "start": 13561.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proceso de mejoramiento de los servicios",
            "start": 13563.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del Iste Rosa yela Rodr\u00edguez",
            "start": 13566.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y les vamos a explicar bien",
            "start": 13570.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 hospitales est\u00e1n rehabilitando",
            "start": 13573.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los hospitales nuevos o sea todo lo que",
            "start": 13576.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en el Iste para",
            "start": 13579.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recuperar el Iste porque lo hab\u00edan",
            "start": 13581.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "privatizado por completo y",
            "start": 13584.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saqueado pero te dec\u00eda de",
            "start": 13589.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que lo que se",
            "start": 13594.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obtenga de la desaparici\u00f3n de estos",
            "start": 13596.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 13600.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "in\u00fatiles tambi\u00e9n va a ser para el fondo",
            "start": 13607.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "semilla todo es para los",
            "start": 13610.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores ya no recuerdo otras cosas",
            "start": 13614.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 13617.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este si ese fondo nos va a permitir que",
            "start": 13618.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 13623.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajador se jubile",
            "start": 13624.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reciba su sueldo",
            "start": 13627.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente no tienes lo del",
            "start": 13636.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "agua es que ya se nos est\u00e1 ahora s\u00ed yo",
            "start": 13639.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vamos al r\u00e9cord eh en",
            "start": 13643.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo mire as\u00ed",
            "start": 13647.319,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Esto es lo que tenemos que",
            "start": 13649.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 13655.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este la falta de",
            "start": 13657.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que le llaman",
            "start": 13662.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pomposamente",
            "start": 13664.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s con estr\u00e9s",
            "start": 13668.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico est\u00e1n aqu\u00ed de",
            "start": 13672.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rojo donde ya tenemos",
            "start": 13678.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "problemas y hay la disponibilidad En lo",
            "start": 13682.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "verde pues es muy claro Aqu\u00ed est\u00e1 el 70",
            "start": 13688.439,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "por del agua de aqu\u00ed para ac\u00e1 de",
            "start": 13692.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hay todav\u00eda partes de la",
            "start": 13703.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en donde S\u00ed hay",
            "start": 13707.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "agua pero pues Hay que",
            "start": 13710.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuidarla y se tiene este es no s\u00e9 si es",
            "start": 13714.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "agua es es subterr\u00e1nea pero tambi\u00e9n se",
            "start": 13718.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 13722.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "superficial a ver Ah\u00ed est\u00e1 esta es la",
            "start": 13723.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "superficial Esta es d",
            "start": 13726.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 13730.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escasez y esto es lo que queremos este",
            "start": 13744.52,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "normal y el principio b\u00e1sico",
            "start": 13750.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es darle preferencia en las zonas o",
            "start": 13755.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "regiones de escasez de agua",
            "start": 13760.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a el agua de uso",
            "start": 13764.399,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico o sea en el caso de la",
            "start": 13768.439,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "cervecera se eh entreg\u00f3 hasta el agua",
            "start": 13774.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "del consumo de",
            "start": 13780.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Mexicali de la ciudad de",
            "start": 13784.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Mexicali si por eso",
            "start": 13788.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fue algo excepcional me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 13791.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 13796.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque Baja",
            "start": 13798.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "California siempre ha tenido",
            "start": 13802.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pues una actitud muy",
            "start": 13806.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "progresista y muy en favor de la",
            "start": 13811.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Democracia ah\u00ed gan\u00f3 el ingeniero",
            "start": 13813.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas pero con",
            "start": 13816.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 13819.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este cuando el fraude para imponer a",
            "start": 13821.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Salinas sin",
            "start": 13829.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embargo suele pasar que las ciudades",
            "start": 13831.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fronterizas son las m\u00e1s",
            "start": 13834.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 13838.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresistas las de",
            "start": 13844.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Avanzada y las capitales que est\u00e1n el",
            "start": 13846.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "interior son un poco",
            "start": 13851.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 13854.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 13856.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moderadas por",
            "start": 13859.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 13862.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tijuana es m\u00e1s progresista",
            "start": 13864.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "era todo que Mexicali pero a m\u00ed me llam\u00f3",
            "start": 13868.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 13872.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que",
            "start": 13873.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 un",
            "start": 13876.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "movimiento en Mexicali en favor del agua",
            "start": 13878.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nunca visto miles de",
            "start": 13882.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manifestantes c\u00f3mo No pues si los est",
            "start": 13887.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dejando sin agua tom\u00f3 conciencia la",
            "start": 13891.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gente se hizo una",
            "start": 13896.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "consulta y la gente dijo",
            "start": 13900.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 13904.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es como el caso de Ju\u00e1rez y",
            "start": 13908.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Chihuahua Ju\u00e1rez m\u00e1s",
            "start": 13914.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 13917.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Chihuahua m\u00e1s",
            "start": 13920.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "moderados pero tambi\u00e9n ahora ya los de",
            "start": 13923.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 13926.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 13928.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "avanzados mucho muy avanzados Los de la",
            "start": 13930.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 13933.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed en la ciudad por",
            "start": 13935.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n hay zonas",
            "start": 13941.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "donde la gente es muy progresista y",
            "start": 13945.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "otros donde son m\u00e1s moderados O sea todo",
            "start": 13950.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pero el caso del agua s\u00ed hay que",
            "start": 13954.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tratar V\u00e1monos a desayunar te vas a",
            "start": 13958.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quedar ya para",
            "start": 13960.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Ah no va v\u00e1monos para ac\u00e1 a los",
            "start": 13963.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que quedan ac\u00e1 quedan ac\u00e1 es que si no",
            "start": 13967.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos vamos a quedar o",
            "start": 13970.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13976.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sea nos quedamos nos quedamos este",
            "start": 13977.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos",
            "start": 13981.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 13984.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ah el viernes s\u00ed",
            "start": 13986.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este vamos a tener",
            "start": 13989.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh la reuni\u00f3n de seguridad y vamos a",
            "start": 13992.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "revisar el plan de",
            "start": 13995.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 13999.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Acapulco y va a ser all\u00e1 la",
            "start": 14002.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera el",
            "start": 14008.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viernes para el viernes para el",
            "start": 14010.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 14017.199,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 2211/22 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral B B do Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo va bien va bien ya va mejor ya va mejor ese ya ayer eh dir\u00edan en mi tierra en mi agua Me lo me jaron el el tutupiche esa es otra palabra este tabasque\u00f1a del habla de mi pueblo julgar ah\u00ed se los dejo de tarea julgar es este s\u00ed pero es este introducir algo s\u00ed este pinchar fulgar que posiblemente viene de burgar El habla de los pueblos tiene que ver con nuestras culturas y acu\u00e9rdense que M\u00e9xico es un mosaico cultural hay ling\u00fcistas tabasque\u00f1os extraordinarios e la maestra Rosario Guti\u00e9rrez es kilsen defensora del habla de Tabasco gran maestra luego Marcos Becerra y el maestro Santa Mar\u00eda Francisco J Santa Mar\u00eda es uno de los mejores este escritores tiene un diccionario sobre mexicanismos se los recomiendo y hay que este entender eso la diversidad pluralidad cultural en el habla y no estar ah\u00ed pensando como se dec\u00eda antes solo en hablar f\u00edsico no la jeringonza esa tecnocr\u00e1tica que se puso de moda y que no le entiende nadie a veces cuando se escribe se dice b\u00e1jale no no no no es bajarle es subirle es escribir con Claridad y para el pueblo para que se entienda pero ponen resilencia qui\u00e9n lo entiende o producto interno bruto est\u00e1 dif\u00edcil verad y hay otras maneras de decirlos sencillas y adem\u00e1s muy correctas que tienen que ver con la riqueza de nuestra lengua muy bien Vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras hoy es mi\u00e9rcoles y luego vamos a seguir informando sobre las reformas que estamos presentando que ya se entregaron al congreso para eh modificar art\u00edculos de la constituci\u00f3n que son completamente antipopulares art\u00edculos que se aprobaron durante el periodo neoliberal para favorecer a una [M\u00fasica] minor\u00eda para que imperara el el robo y la corrupci\u00f3n en contra de los intereses nacionales y tambi\u00e9n en contra de la econom\u00eda del pueblo al mismo tiempo estas reformas incluyen nuevos derechos sociales fortalecer el derecho a la fortalecer el derecho a un salario Justo a una pensi\u00f3n justa el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica el derecho que tienen los j\u00f3venes de ser atendidos la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n para personas con discapacidad todo esto levarlo a Rango constitucional para que est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno no puedan eh quitar negar omitir estas necesidades fundamentales de la gente porque la funci\u00f3n del gobierno es atender al pueblo y garantizar la felicidad de nuestro pueblo y adem\u00e1s devolverle a la constituci\u00f3n del 17 su car\u00e1cter social y p\u00fablico que no sea un marco jur\u00eddico solo para beneficio de una minor\u00eda lo hicieron durante todo el periodo neoliberal lo he dicho muchas veces y lo voy a seguir repitiendo en 36 a\u00f1os nunca se hizo una reforma a la Constituci\u00f3n y vaya que reformaron la Constituci\u00f3n vieron much\u00edsimas reformas pero ninguna en favor del la mayor\u00eda fue para ajustar el marco jur\u00eddico En beneficio de los intereses particulares y repito en contra del inter\u00e9s general del inter\u00e9s colectivo del inter\u00e9s de los mexicanos entonces por eso son estas reformas que estamos enviando y vamos a seguir informando a la gente porque asustan ahora Elizabeth con el qui en las mentiras nos estaba exponiendo hace un momento de como un abogado salinista por eso este se explica e empez\u00f3 a manejar de que estamos proponiendo en las reformas a la Constituci\u00f3n cancelar la propiedad privada imag\u00ednense entonces este para evitar eso porque hay Quienes se pueden este eh dejar llevar y comerse ese plato de de mentiras Pues es lo que hacen los conservadores corruptos mentir ya no les queda m\u00e1s que eso como la menci\u00f3n narcopresidente amlo 170 millones de vistas ese tema no lo voy a dejar eh Porque necesitamos explicarle a la gente c\u00f3mo es Es ese mecanismo de manipulaci\u00f3n sea no son personas de carne y hueso y un pedazo de pescuezo si no son robots pero C\u00f3mo opera eso Y cu\u00e1nto cuesta porque estamos hablando de millones de pesos una campa\u00f1a as\u00ed voy a invitar a uno dos especialistas Porque esa es una amenaza hacia adelante ya no en el caso de nosotros afortunadamente en M\u00e9xico la gente est\u00e1 muy politizada muy consciente en vez de afectarnos nos fortalecen pero van a continuar con [M\u00fasica] eso qu\u00e9 les queda el dinero pero cuando hay un pueblo consciente no les funciona el uso de la fuerza ya dec\u00edamos lo de Ter\u00e1n que le recomendaba a Napole\u00f3n que no olvidara que las bayonetas serv\u00edan para todos menos para sentarse en ellas eso no eh pero s\u00ed todo lo que tiene que ver con la manipulaci\u00f3n entonces un instrumento de control y de manipulaci\u00f3n eficaz si no se combate es este manejo de redes sociales con vots eh Y hay que este sobre todo eh alertar a los j\u00f3venes que est\u00e1n muy expuestos y hay que informarles C\u00f3mo opera esto C\u00f3mo esta mafia de publicistas que es este internacional c\u00f3 funciona Y eso va a ser una muy buena contribuci\u00f3n si les parece eh vamos a abrir ese tema aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras podr\u00edamos hacerlo cada 15 d\u00edas hablar del tema porque es un asunto no solo de M\u00e9xico sio es un asunto mundial y va a ayudar mucho No solo en nuestro pa\u00eds sino a nivel mundial porque no es un asunto solo de la academia de un an\u00e1lisis de una [M\u00fasica] reflexi\u00f3n de estudiosos si no es algo que debe de manejarse pol\u00edticamente es decir difundirse [M\u00fasica] mucho s\u00ed como Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los Bots algo as\u00ed una secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en los votos Ya est\u00e1 ya est\u00e1 ya este y lo vamos tratando y va ayudando mucho miren eh f\u00edjense eh lo que es el pensamiento conservador y c\u00f3m eh siempre est\u00e1n pensando hacia delante para mantener control manipulaci\u00f3n ahora en mi nuevo libro viene una carta la del jefe del departamento de estado deo creo que del presidente Wilson s\u00ed que habla d\u00edganme creo que es de 1925 la carta si no me equivoco 1925 f\u00edjense la recomendaci\u00f3n que hace para que sin invasi\u00f3n militar se domine M\u00e9xico el el jefe del departamento de estado y podr\u00e1 pensarse Este que [Aplausos] era pues una fantas\u00eda en aquel entonces no lo que planteaba la puedes poner del 24 1924 era Era Wilson no el presidente y \u00e9l era jefe del departamento de estado este si podr\u00eda pensarse pues es es un disparate pero van a [M\u00fasica] ver carta del exsecretario de estado de Estados Unidos lancing Robert laning S\u00ed este en relaci\u00f3n a la campa\u00f1a de su cadena el el William radl eh r s\u00ed ten\u00eda una una este una editorial una empresa editorial eh pero Y s\u00ed pero aqu\u00ed est\u00e1 la carta f\u00edjense lo que dice M\u00e9xico es un pa\u00eds lo que le dice extraordinariamente f\u00e1cil de dominar porque basta con controlar a un solo hombre el presidente tenemos que abandonar la idea de poner en la presidencia mexicana a un ciudadano americano ya que eso conducir\u00eda otra vez a la guerra la soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano en nuestros valores y en el respeto de liderazgo de Estados Unidos M\u00e9xico necesitar\u00e1 administradores competentes y con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar cargos importantes y eventualmente se adue\u00f1arnos de la misma presidencia y sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro har\u00e1n lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente que lo que nosotros mismos podr\u00edamos ha hecho le suena 1924 el jefe del departamento de estado Entonces si hay que pensar siempre y este es un tema importante el de c\u00f3mo contrarrestar las campa\u00f1as de manipulaci\u00f3n con el uso de las nuevas tecnolog\u00edas de comunicaci\u00f3n eso va ayudarnos pues ahora s\u00ed con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren las m\u00edas de la semana hoy es 14 de febrero Espero que tengan mucho amor y muchos amigos y que los apapachen mucho aunque hay gente que no lo celebra igual dense abrazos entre ustedes 14 de febrero de 2024 y vamos a iniciar esta secci\u00f3n porque vamos a exponer que una noticia sobre la supuesta detenci\u00f3n de un empresario con fines pol\u00edticos el pasado 8 de febrero circul\u00f3 un video a trav\u00e9s de redes sociales que se convirti\u00f3 en Noticia falsa de algunos medios se trata de un video en el que supuestamente se arresta al empresario marco luchi seg\u00fan las versiones publicadas por \u00f3rdenes del gobierno de M\u00e9xico eso fue lo que publicaron a trav\u00e9s de redes sociales y algunos medios de comunicaci\u00f3n esto result\u00f3 falso y tambi\u00e9n hay que decir que este video es viejo las im\u00e1genes difundidas corresponden a un hecho ocurrido el pasado 22 de septiembre de 2022 es decir hace a\u00f1o y medio m\u00e1s o menos en la colonia Bosques de las Lomas alcald\u00eda Miguel Hidalgo en el que se efectu\u00f3 una diligencia de requerimiento de pago y embargo en el marco de un juicio mercantil entre familiares sobre las propiedades de obras de arte en ese momento y tambi\u00e9n en este momento la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico tuvo que desmentir y dijo que en ese momento solo se estableci\u00f3 un per\u00edmetro con elementos de la polic\u00eda metropolitana para permitir el embargo precautorio hay que decir no hubo ninguna detenci\u00f3n pero llama la atenci\u00f3n C\u00f3mo convierten una nota vieja sobre un pleito familiar en una acusaci\u00f3n contra el gobierno por perseguir empresarios O sea no perseguimos a nadie en este gobierno As\u00ed que no sabemos qu\u00e9 fines tiene en este estamos viendo esto que es el desmentido de entonces que dijeron que por supuesto No hab\u00eda detenci\u00f3n la los mismos familiares salieron a decir que esto era falso Pero ni as\u00ed me pasan la anterior por favor vemos medios de comunicaci\u00f3n como adn40 la Silla rota y sdp noticias en ese momento fueron quienes publicaron esta nota pero por alguna raz\u00f3n la volvieron a publicar en este a\u00f1o Ya saben as\u00ed se las gastan vamos con la siguiente falso que se haya filtrado base de datos de facturaci\u00f3n de Pemex V\u00edctor Ruiz fundador de la firma de C seguridad es Linkin si as\u00ed es que se pronuncia si no me disculparnos la noticia falsa de que la base de datos del sistema de facturaci\u00f3n electr\u00f3nica de petr\u00f3leos mexicanos habr\u00eda sido filtrada y se encontrar\u00eda disponible en la red inmediatamente la maquinaria se ech\u00f3 a andar qui\u00e9n creen que public\u00f3 esta mentira bueno primero fue el latinus de Loret de Mola infobae lo cuestion\u00f3 pero al interior de la nota si dice que s\u00ed que no que no hay informaci\u00f3n suficiente etc\u00e9tera y oand gas magazine pero tambi\u00e9n quien difundi\u00f3 esta noticia como si fuera verdadera fueron las Guacamayas todos se dieron vuelo compartiendo esta mentira sin verificar una letra Pemex inform\u00f3 que la base de datos de clientes de para la facturaci\u00f3n est\u00e1 segura y qu Es falso que haya sido vulnerada adem\u00e1s tambi\u00e9n verific\u00f3 Pemex que la informaci\u00f3n difundida es una lista esta lista que ellos presentan es una lista de proveedores y negocios pero ellos no pertenecen a Pemex incluso revisando la informaci\u00f3n que fue publicada eh funcionarios de Pemex se dieron cuenta que hasta hab\u00eda cerveceras o sea esto la verdad es que ya se inventan cualquier cosa y ya nada m\u00e1s solo les vamos a este personaje vor Ruiz dio entrevistas por supuesto haci\u00e9ndose promoci\u00f3n ante esta mentira pica Y esto es muy importante pica informaci\u00f3n personal y Privada y esto a esto se le conoce como doxing que viene de la palabra doc documento y esto en internet public a personal es una forma de ciberacoso y violencia As\u00ed que hay que tener mucho cuidado con hacer este tipo de aseveraciones y adem\u00e1s publicar este tipo de datos en el internet pero vamos hasta aqu\u00ed estas notas falsas pero vamos a abrir un espacio titulado as\u00ed piensan los intelectuales conservadores tenemos dos botones de muestra de lo que est\u00e1n diciendo los intelectuales de derecha en los medios Perd\u00f3n se quejan libremente de vivir en una dictadura se quejan libremente de vivir en una dictadura Qu\u00e9 extra\u00f1a dictadura no les parece el primero H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn quien hace gala de clasismo y expresa su deseo a favor del intervencionismo extranjero no solo mostr\u00f3 su clasismo habital habitual ya lo conocemos sino que adem\u00e1s minti\u00f3 que en Espa\u00f1a la se\u00f1ora x hab\u00eda sido recibida con bombo y platillo Casi casi pero minti\u00f3 Porque nada importante la recibi\u00f3 pero ah\u00ed larcam dice que s\u00ed que los bargallo que el partido social obrero espa\u00f1ol pero no saben qui\u00e9n s\u00ed la recibi\u00f3 Felipe Calder\u00f3n y luego Ella misma se arrepinti\u00f3 de esa foto Bueno pero esa ustedes ya ya lo ver\u00e1n ah\u00ed en su medio de confianza o en la red social x porque no nos vamos a adentrar mucho en ese tema vamos a ver lo que dijo H\u00e9ctor Aguilar A m\u00ed me gusta una candidata que es para s\u00ed es para aumentar hacer la democi\u00f3n [Risas] s papi me gusta una candidata que va a los Estados Unidos habla con con los medios habla con los empresarios le dice a la oea que venga a observar la elecci\u00f3n que est\u00e1 inclinada en M\u00e9xico y hace su trabajo y consigue much\u00edsima prensa con eso muy adversa porque le viene la balancha completa del provincianismo exigente y ignorante del presidente un presidente que le ha tenido un miedo Un miedo provinciano al exterior a m\u00ed me gusta que haya una candidata que vaya a Espa\u00f1a se re\u00fana con el Zoe se re\u00fana con el PP con vox no vaya a la fundaci\u00f3n la libertad de Vargas yosa y se codee y diga lo que piensa y llame la atenci\u00f3n de Europa sobre la barbaridad de la imposici\u00f3n de la elecci\u00f3n de estado que est\u00e1 en camino en M\u00e9xico Me parece muy bien que lo haga se disocio lo perdimos hasta aqu\u00ed Aguilar cam pero ahora presentamos a Sergio Sarmiento que se siente con la autoridad moral al asegurar que el acceso al agua no es un derecho humano y aboga por su privatizaci\u00f3n vamos a escuchar de viva voz al columnista de reforma y presentador de noticias del del heraldo radio Pero antes de escucharlo recordemos algo el art\u00edculo 4 de la constituci\u00f3n mexicana eh reconoce el derecho humano al agua dice toda persona tiene derecho al acceso disposici\u00f3n y saneamiento de agua para consumo personal y dom\u00e9stico en forma suficiente salubre aceptable y asequible el estado garantizar\u00e1 este derecho y la ley definir\u00e1 las bases apoyos y modalidades para el acceso y uso equitativo y sustentable de los recursos h\u00eddricos Estableciendo la participaci\u00f3n de la federaci\u00f3n las entidades federativas y los municipios as\u00ed como la participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para la consecuci\u00f3n de dichos fines vamos a ver lo que dijo el agua es un derecho Porque porque los pol\u00edticos decidieron que era un derecho los alimentos no son un derecho curiosamente los alimentos S\u00ed est\u00e1n en un mercado Y qu\u00e9 pasa en un mercado bueno que si te sube el precio del del jitomate que est\u00e1 a 60 a prop\u00f3sito si te sube el precio del jitomate Eh pues la gente deja de consumir jitomate y se va a otros productos en el caso del agua no porque no hay precios precisamente creo que uno de los peores errores que ha habido eh Y que empieza desde las Naciones Unidas por supuesto y que viene tambi\u00e9n a M\u00e9xico es Haber puesto que el aguo es un derecho tambi\u00e9n hay que decir que despu\u00e9s de este de esta mesa de an\u00e1lisis eh \u00e9l escribi\u00f3 para el d\u00eda reforma esta columna que se llama sin derecho al agua en donde \u00e9l dice cito uno de los peores errores ha sido convertir el agua en un derecho humano \u00e9l asegura que un derecho escuche muy bien Esto No necesariamente tiene que ser indispensable para la vida y sugiere que es mejor que se privatice para que los ciudadanos eh o sea para que los ciudadanos ya la piensen como una mercanc\u00eda y cuyos precios se ajusten al mercado o sea lo que sugiere es esto que los privados decidan qui\u00e9n S\u00ed y qui\u00e9n no debe tener agua dependiendo su dinero su argumento el argumento central de esta columna es que no hay inversi\u00f3n pero se equivoca En este gobierno se han invertido 96.03 millones de pesos en obras 13 nuevas obras h\u00eddricas benefician a 22.2 millones de personas se integraron 1 151,000 hect\u00e1reas de riego en 5 a\u00f1os esto es siete veces m\u00e1s que en 36 a\u00f1os de gobierno neoliberales en sexenios pasados anunciaban obras hidr\u00e1ulicas estas obras hidr\u00e1ulicas no se llevaban a Cabo pero que le costaron al erario cuatro veces m\u00e1s de lo que ahora Gasta el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n Qu\u00e9 hac\u00edan con ese dinero Seguramente se lo embolsan y no hac\u00edan las obras y ahora este gobierno s\u00ed las est\u00e1 haciendo nada m\u00e1s para finalizar el comentario de Sergio Sarmiento que tambi\u00e9n dice que la comida no es un derecho humano tambi\u00e9n le decimos que s\u00ed es un derecho humano y se encuentra consagrado en la Carta Magna vamos con la siguiente ya casi al final de esta secci\u00f3n cuando las tendencias no suenan l\u00f3gicas suenan met\u00e1licas y aqu\u00ed Vamos a abordar el tema que introduc\u00eda el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador porque la semana pasada les mostramos un an\u00e1lisis de c\u00f3mo se impuls\u00f3 una campa\u00f1a con robots para impulsar la tendencia hashtag narcopresidente vimos que m\u00e1s de la mitad de las cuentas que impulsaron esta tendencia a trav\u00e9s de la cuenta de la red social x son del extranjero de pa\u00edses de Argentina Espa\u00f1a Estados Unidos Holanda tambi\u00e9n vimos que en los primeros d\u00edas tuvieron un alcance de 1 millones ahora vamos vamos a ver qui\u00e9nes impulsaron en los primeres d\u00edas desde el 5 de febrero los ataques en contra del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed mostramos una un an\u00e1lisis de la semana en la que aumentaron las menciones de amlo 1.9 millones se trat\u00f3 de campa\u00f1as coordinadas para vincularlo con el narcotr\u00e1fico en ellas destaca y hay que decir esto en el contexto de la publicaci\u00f3n de dos reportajes de los que ya tambi\u00e9n Hablamos en esta secci\u00f3n en ellas destaca Agust\u00edn antonetti de la fundaci\u00f3n libertad de Argentina Carlos lorz de Mola uhn Plus una cuenta que es vinculada a la red transnacional de ultraderecha Atlas Network Y por supuesto el l\u00edder moral de la derecha Claudio x Gonz\u00e1lez Aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica donde se observa C\u00f3mo en unas cuantas cuentas activan a las dem\u00e1s que comparten estos mensajes eh Tambi\u00e9n en esta secci\u00f3n hemos platicado hemos explicado tambi\u00e9n C\u00f3mo es que se da le c\u00f3m inflan una tendencia en las primeras dos horas en donde le meten digamos Muchas cuentas y por y por lo consiguiente mucho dinero para hacerlo hacerlo tendencia y que se encuentre entre los primeros lugares de lo que la gente est\u00e1 hablando porque en realidad inflar una tendencia no es que los ciudadanos est\u00e9n participando o no todos est\u00e1n participando sino est\u00e1 participando cierto sector de la poblaci\u00f3n Y por supuesto las cuentas robotizadas ahora bien los mensajes m\u00e1s compartidos de esta campa\u00f1a adem\u00e1s de los ya mencionados es lo que dec\u00edamos tambi\u00e9n la semana pasada citan un tweet y es ampliamente eh se reproduce muchas veces como los de azusena Uresti glodejo r\u00edo hermoso Melisa belli la mayor\u00eda tambi\u00e9n son cuentas que apoyan a la candidata de la oposici\u00f3n quien Tambi\u00e9n aprovecho hay que decirlo y se subi\u00f3 a la ola desinformativo lado eh contrarrestando la desinformaci\u00f3n destacan y pigmenio y barra sin l\u00ednea y la Catrina norte\u00f1a as\u00ed se fabrican los ataques en redes sociales se colocan noticias falsas y se le dan vuelo con personajes con cierta credibilidad Ahora hay que decir una cosa Hay que explicarlo tambi\u00e9n desde que elon musk puso una tarifa para verificar cuentas en esta red social se cree que las cuentas verificadas son cuentas confiables y que dicen la verdad y as\u00ed es como ha crecido tambi\u00e9n el fen\u00f3meno de las noticias falsas a trav\u00e9s tambi\u00e9n de las redes sociales estos robots tambi\u00e9n que difunden estas noticias falsas de cuentas que pagan para ser verificadas crecen los mensajes y colocan los hashtags entre las tendencias por tanto tiempo llevamos 14 14 d\u00edas en esta Campa\u00f1a en donde quieren posicionar un tema el cual es absolutamente falso esto hay que decir Y tambi\u00e9n lo dijo el presidente cuesta millones de pesos qui\u00e9n pomp\u00f3 eh Por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras acerca de que el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador qu\u00eda desaparecer la propiedad privada lo cual es un disparate una mentira demasiado obvia pero que creen hasta un exprocurador de Justicia Ignacio Morales lechuga sali\u00f3 a defender la causa inventada vamos a ver usuarios de redes sociales comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n construyeron en tres pasos una de desinformaci\u00f3n que aseguraba falsamente que el gobierno de M\u00e9xico quer\u00eda eliminar la propiedad privada uno La falsa constituci\u00f3n en redes sociales y mensajes de WhatsApp circul\u00f3 desde la \u00faltima semana de enero una captura de pantalla de un documento que algunos usuarios se\u00f1alaron falsamente como el proyecto de naci\u00f3n 2024 2030 con el que acusan al gobierno de M\u00e9xico de querer eliminar la propiedad privada sin embargo el documento al que se refieren se titula nueva constituci\u00f3n mexicana 2021 y su redacci\u00f3n no est\u00e1 relacionada con el gobierno de M\u00e9xico la autor\u00eda del documento corresponde al Consejo Nacional del pueblo mexicano organizaci\u00f3n que incluso se ha deslindado del partido Morena dos un exprocurador de la Rep\u00fablica se\u00f1ala un falso atentado contra la propiedad privada el de febrero el exprocurador general de la rep\u00fablica Ignacio Rey Morales lechuga asegur\u00f3 en su cuenta de X que de acuerdo al proyecto de Constituci\u00f3n que presentaron los morenistas se pretende abolir la propiedad privada lo cual es falso y luego de ser desmentido el exprocurador enlist\u00f3 otros ejemplos que consideraba un atentado del gobierno de M\u00e9xico contra la propiedad privada destac\u00f3 el art\u00edculo 60 de la ley constitucional de derechos humanos y sus garant\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico un art\u00edculo que plantea que ninguna persona podr\u00e1 ser desalojada sin mandamiento judicial y no un ataque a la propiedad privada Morales lechuga tambi\u00e9n asegur\u00f3 que la ley Nacional de extinci\u00f3n de dominio es peor que una expropiaci\u00f3n sin considerar que una persona es susceptible a la extinci\u00f3n de dominio solamente por la comisi\u00f3n de algunos delitos y luego de un proceso judicial por lo que esta no es una expropiaci\u00f3n ni un atentado a la propiedad privada tres reciclaje del falso mensaje por periodistas y comunicadores entre el primero y el 6 de febrero algunos comentaristas y periodistas reciclaron en sus espacios de opini\u00f3n y redes sociales La falsa Constituci\u00f3n y la mentira de la eliminaci\u00f3n de la propiedad privada estos comunicadores aseguraron falsamente que entre los cambios constitucionales presentados por el presidente L\u00f3pez Obrador el 5 de febrero se encontraban aquellas que atentaban contra la propiedad privada lo cual es falso entre las 20 propuestas presentadas por el presidente no se encuentra ninguna relacionada con la eliminaci\u00f3n de la propiedad privada infodemia es cuo se\u00f1or presidente que todas y todos tengan unen d\u00eda presidente con su permiso eh Buenos d\u00edas a los medios de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan el d\u00eda de hoy para seguir abonando eh Para contar con m\u00e1s informaci\u00f3n en el an\u00e1lisis la discusi\u00f3n que debe darse a nivel nacional de las iniciativas y reformas constitucionales vamos a presentar el paquete que tiene que ver con la protecci\u00f3n al medio ambiente dentro de las 20 iniciativas entra este paquete que incluye el tema de protecci\u00f3n animal aqu\u00ed ya se hablaba de que existe el derecho humano al agua pero se establece ahora una reforma para proteger y limitar estas concesiones que ha sido en el pasado todo un abuso el tema del fracking el tema tambi\u00e9n de las minas la miner\u00eda cielo abierto y finalmente del Ma\u00edz transg\u00e9nico As\u00ed que para ello nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy la secretaria de medio ambiente Mar\u00eda Luisa alborz y tambi\u00e9n Ren\u00e9 S\u00e1nchez que nos va a presentar la reforma respecto al ma\u00edz transg\u00e9nico adelante secretaria gracias gracias con su permiso presidente secretaria alcalde y medios de comunicaci\u00f3n que el d\u00eda de hoy nos escuchan Buenos d\u00edas Quisiera presentar las iniciativas de estas reformas constitucionales competentes al sector ambiental informo eh primero Quisiera dar un contexto de estas reformas tan importantes para para M\u00e9xico en este sentido eh el caso del Ma\u00edz que lo va a presentar el compa\u00f1ero Ren\u00e9 S\u00e1nchez Galindo comparto M\u00e9xico es el centro de origen diversidad y domesticaci\u00f3n de al menos 59 razas nativas de ma\u00edz es base de nuestra identidad alimentaci\u00f3n y soberan\u00eda la siembra de cultivos o Plant aciones transg\u00e9nicas o ogms est\u00e1n directamente ligadas con el uso de sustancias da\u00f1inas para la salud como es el caso del glifosato es una sustancia que se ocupa como herbicida normalmente los paquetes tecnol\u00f3gicos de un ogm o transg\u00e9nico llevan paquetes tecnol\u00f3gicos con much\u00edsimas sustancias agrot\u00f3xicos en el caso del agua el uso del agua como una mercanc\u00eda ha hecho que diferentes sectores econ\u00f3micos se apropien de ella de una manera irracional generando sobreexplotaci\u00f3n de r\u00edos y acu\u00edferos y contribuyendo a la contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n por el uso el agua es el l\u00edquido vital no hay sustitutos para el agua el agua es un derecho humano es un derecho a la vida la siguiente por favor el caso de la miner\u00eda la miner\u00eda cielo abierto es la m\u00e1s contaminante ya que implica Eliminar todo lo que es la cobertura vegetal y con esto se nos va la fauna despu\u00e9s va hacia el suelo quita el subsuelo llega al subsuelo y remueve la roca y los minerales para hacer eso ocupa grandes cantidades de agua misma que despu\u00e9s se contamina con algunos eh componentes como es el caso de cianuro que es altamente contaminante eh despu\u00e9s tambi\u00e9n al hacer las detonaciones al en polvos y eso causa tambi\u00e9n la contaminaci\u00f3n del aire frakin el uso de m\u00e1s de 700 diferentes productos qu\u00edmicos que se revuelven con el agua estos componentes qu\u00edmicos hay algunos que son altamente t\u00f3xicos y hasta cancer\u00edgenos vemos como el metanol el benceno el tolueno etc\u00e9tera y el uso excesivo de agua que genera grandes cantidades de aguas residuales al aplicarle m\u00e1s de 750 sustancias qu\u00edmicas se introduce por eso se llama frakin porque es fracturaci\u00f3n rompe la roca se introduce el agua para poder sacar en este caso el petr\u00f3leo el gas la siguiente por favor esta la dar\u00e9 compa\u00f1ero Ren\u00e9 la siguiente por favor Ac\u00e1 en el caso de preferencia de de la disponibilidad del agua para consumo personal y uso dom\u00e9stico el la reforma al p\u00e1rrafo sexto del cuarto constitucional con el prop\u00f3sito de garantizar el derecho al agua se establece la preferencia del consumo personal y dom\u00e9stico del agua sobre cualquier otro uso hab\u00eda hablamos M\u00e9xico tiene 73 sectores econ\u00f3micos la principal eh uso de agua siempre debe ser para el uso de las personas De igual forma la iniciativa propone reforma al p\u00e1rrafo sexto del art\u00edculo 27 para prohibir el otorgamiento de concesiones de agua en aquellas zonas con escasez de agua o sequ\u00eda la siguiente por favor en el caso de la prohibici\u00f3n de las concesiones para actividades de miner\u00eda a cielo abierto es la modificaci\u00f3n al p\u00e1rrafo sexto del art\u00edculo 27 7 constitucional con el objeto de prohibir tanto el otorgamiento de concesiones como las actividades de exploraci\u00f3n explotaci\u00f3n beneficio o uso o aprovechamiento de minerales metales o metaloides a cielo abierto Asimismo se sancionar\u00e1n a las personas que realicen Estas actividades en un sentido si no se tienen los permisos y hablo de los permisos porque Recuerden que hay miner\u00edas cielo abierto porque se dieron permisos anteriores lo que no se ha entregado es una sola concesi\u00f3n de miner\u00eda cielo abierto desde el sexenio de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador prohibici\u00f3n del fracturamiento hidr\u00e1ulico para la extracci\u00f3n de hidrocarburos eh Esta es la modificaci\u00f3n del p\u00e1rrafo s\u00e9ptimo del art\u00edculo 27 constitucional para prohibir el otorgamiento de contratos para la extracci\u00f3n de hidrocarburos l\u00edquidos y gaseosos a trav\u00e9s del frac la fractura hidr\u00e1ulica o fracturamiento hidr\u00e1ulico por lo que tambi\u00e9n se establece que se sancionar\u00e1n a las personas que realicen cualquier actividad relacionada con este tipo de extracci\u00f3n la siguiente por favor y en materia de protecci\u00f3n y cuidado animal la reforma constitucional al art\u00edculo tercero cuarto y 73 en este sentido establecer la prohibici\u00f3n del maltrato a los animales y a la Facultad del Congreso de La Uni\u00f3n para emitir la ley general que regule la concurrencia del Gobierno Federal de los gobiernos de las entidades federativas de los municipios y en su caso de las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en materia de lo siguiente protecci\u00f3n de los animales de acuerdo con su naturaleza caracter\u00edsticas y v\u00ednculos con las personas eh prevenci\u00f3n y prohibici\u00f3n del maltrato a la crianza y en el aprovechamiento de animales para consumo humano medidas necesarias para atender el control de plagas y riesgos sanitarios incorporaci\u00f3n de dicho tema en los planes y programas de estudios educativos del pa\u00eds la siguiente por favor eh Tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n y cuidado animal en la reforma del art\u00edculo tercero es para agregar que los planes y programas de estudios educativos deber\u00e1n incluir la protecci\u00f3n y el cuidado de los animales la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional para prohibir el maltrato animal y garantizar su protecci\u00f3n trato adecuado y conservaci\u00f3n por parte del Estado la reforma del art\u00edculo 73 para facultar al congreso para expedir una ley general para la protecci\u00f3n de los animales ser\u00eda cu\u00e1nto con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos la prohibici\u00f3n del ma\u00edz transg\u00e9nico con la reforma propuesta se protege al ma\u00edz como elemento de identidad nacional como elemento b\u00e1sico y se declara que est\u00e1 libre de transg\u00e9nicos sigue por favor somos mujeres y hombres de ma\u00edz hace 10,000 a\u00f1os en estas tierras se domestic\u00f3 se inici\u00f3 un proceso de domesticaci\u00f3n de un pasto de un zacate conocido como teosintle y este proceso sigue vivo hasta hoy fue la base de la civilizaci\u00f3n mesoamericana y hoy representa el 50% de los nutrientes de los mexicanos y mexicanas lo que no pasa en ning\u00fan otro pa\u00eds pero qu\u00e9 es el ma\u00edz transg\u00e9nico y cu\u00e1les son sus consecuencias es un ma\u00edz de laboratorio que tiene por objeto como funci\u00f3n ser plaguicida y que contiene c\u00e9lulas alteradas contaminan a los ma\u00edces nativos y ponen en riesgo eh tanto al ma\u00edz nativo como su entorno como el Huitlacoche o como las abejas carece de estudios de seguridad no se ha hecho un solo estudio por la industria internacional que proteja eh eh que considere a la alimentaci\u00f3n de los mexicanos y los mexicanas por eso la propone que el ma\u00edz destinado para consumo humano del cual nuestro pa\u00eds es autosuficiente debe ser libre de modificaciones gen\u00e9ticas como las transg\u00e9nicas y propone declarar al pa\u00eds libre de cultivos de ma\u00edz transg\u00e9nico sin ma\u00edz No hay pa\u00eds gracias Nada m\u00e1s dec sobre el tema pero yo tambi\u00e9n tengo un cuando Elizabeth menciona lo de que vamos a a abolir la propiedad privada parece que hay un mensaje un twet tambi\u00e9n de Aguilar cam\u00edn incre\u00edble A ver por qu\u00e9 no lo pones porque son de los m\u00e1s famosos este escritores y publicistas del r\u00e9gimen corrupto no no el de Aguilar ahce incre\u00edble Ah s\u00ed comentando S\u00ed dando por he S\u00ed dando por hecho Bueno por qu\u00e9 no pones ah\u00ed lo que es incre\u00edble para que la gente este entienda Por qu\u00e9 es la actitud en contra de Aguilar cam\u00edn contra de nosotros Por qu\u00e9 no pones ah\u00ed este el dinero que recib\u00eda de Salinas y este por eso pues no le gusta le molesta lo nuestro para hablar claro no porque ya basta de simulaci\u00f3n todo tiene una explicaci\u00f3n y si aplica esto de que lo que no suena l\u00f3gico S\u00ed suena met\u00e1lico y siempre es el dinero que es este la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del  lo publicaron en contral\u00ednea y Aguilar cam\u00edn surge este como intelectual org\u00e1nico defensor del r\u00e9gimen con Salinas de gortar entonces empieza a ser como el jefe de otros intelectuales que fueron [Aplausos] ctados durante el gobierno de Salinas realmente Salinas dej\u00f3 a muy pocos sin ser y el Aguilar ayudaba a agrupar hab\u00edan en ese entonces esto para los j\u00f3venes dos agrupamientos de intelectuales y acad\u00e9micos uno encabezado por H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn y otro encabezado por Enrique crause y desde luego que m\u00e1s all\u00e1 de el trabajo intelectual para legitimar el r\u00e9gimen autoritario y de corrupci\u00f3n de Salinas y luego de Cedillo independientemente de esa labor pues hicieron mucho dinero recib\u00edan dinero Todav\u00eda existe la revista nexos pero pues est\u00e1 a nivel testimonial en redes pero en la \u00e9poca de todav\u00eda hasta el sexenio anterior el gobierno les compraba 10000 revistas Eh s\u00ed por mediante suscripci\u00f3n a anexos que desde luego ni se imprim\u00edan 10.000 se supon\u00eda que era para distribuirlas cada vez que sal\u00eda la revista 10.000 y tambi\u00e9n como 100000 le compraban a Enrique crause de la revista letras libres igual entonces parte del coraje con nosotros pues viene de ah\u00ed no solo es que tengamos diferencias en lo ideol\u00f3gico sino que eh ellos dejaron de tener un Trato privilegiado pero le costaban mucho al pueblo porque hab\u00eda que estarles dando dinero y ese es el fondo esto es de Aguilar y tiene su historia para que vea c\u00f3mo es la perversidad en estos este medios en estas alturas todo esto es cuandoo Aguilar es este el consentido de Salinas pero luego entra Cedillo y ag Aguilar traiciona a Salinas Salinas ten\u00eda un m\u00e9todo lo tiene seguramente en donde a todo el que compraba lo fichaba entonces me platic\u00f3 una persona que lo visit\u00f3 en una ocasi\u00f3n y le presumi\u00f3 ten\u00eda unas gavetas as\u00ed como las que hay en las eh bibliotecas se acuerdan de las gavetas S\u00ed s\u00ed un fichero S\u00ed fichero eso es y le dec\u00eda a esta persona a ver eh A qui\u00e9n quieres que yo este busque Aqu\u00ed los tengo a todos y entonces le daba un nombre de un supuesto opositor o de un pol\u00edtico o de un periodista y le sacaba la ficha y ven\u00eda la ficha y el anexo de cuentas o copias de cheque factura f\u00edjense esas cosas Entonces cuando Aguilar se pelea con Salinas y se va con Cedillo aparece esto aparecen estos documentos es una un texto de Aguilar a Salinas Don Carlos en relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico educativo realizado por este centro de investigaciones seg\u00fan acuerdo celebrado en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo pasado se nos hizo un pago de 250 millones de pesos por anticipo equivalente al 50% del costo total adjunto a la presente enviamos la factura complementaria por un importe de 248,000 por Por otra parte Me permito comentarle que en virtud de la complejidad del propio estudio y diversos compromisos del Inegi incurridos en un retraso de 6 meses para su terminaci\u00f3n lo cual gener\u00f3 los adicionales que se mencionan en el presupuesto anexo mismo que someto a tu consideraci\u00f3n son los costos adicionales y en el caso de tu aprobaci\u00f3n se adjunta tambi\u00e9n las facturas que el importe por el importe de 115 m 920000 pesos para el pago correspondiente O sea que son 248 m\u00e1s 115 no ah\u00ed Ah tiempo despu\u00e9s Este es 90 A ver es es ya 93 casi todo el sexenio presidente s\u00e9 que nos no hemos terminado pero nuestras finanzas por la misma demora andan mal si pudieras anticiparnos el saldo de la investigaci\u00f3n ser\u00e1 una gran ayuda [Risas] solidaria esa investigaci\u00f3n llev\u00f3 todo el sexenio de 89 sup era el sexenio de la solidaridad se acuerdan de eso s\u00ed Bueno entonces para poner las cosas en claro porque si no el caso de El se\u00f1or Morales lechuga eh fue procurador con Salinas S\u00ed ya con eso es bastante Bueno pero no solo eso cuando termina se retira quiere ser candidato a gobernador de Veracruz y yo era dirigente de un partido y \u00e9l quer\u00eda ser candidato s\u00ed a gobernador de ese partido imag\u00ednense S\u00ed al exprocurador de Salinas de candidato nuestro a la gobernatura de Veracruz entonces empieza a hacer labor al grado que copta no quiero usar la otra palabra copta a los dirigentes de ese partido en Veracruz y se produce una rebeli\u00f3n porque ya los [M\u00fasica] ten\u00eda en la buaca este llega el caso a un un congreso y nos tuvimos que aplicar a fondo Pues para justificar que era una incongruencia por lo menos postular lo bueno qu\u00e9 ocasion\u00f3 eso una ruptura se fueron los dirigentes de ese partido en Veracruz y nos cost\u00f3 much\u00edsimo no luego tener candidato porque no es como como ahora que sobran los candidatos No ya voy a poner una manta aqu\u00ed en la esquina maneje con cuidado puede atropellar un candidato este antes para nosotros era muy dif\u00edcil pero se qued\u00f3 enojado s\u00ed el se\u00f1or ya \u00faltimamente supe de \u00e9l porque es el notario de Loret de Mola de los departamentos de lujo y toda las propiedades de lored de Mola es un notario preferido predilecto entonces tambi\u00e9n entender porque todo tiene una historia y no hay texto sin contexto y no se pueden explicar las actitudes sin los antecedentes por eso este tenemos que enfrentar todas estas lanzadas de que se va a abolir la la propiedad privada y Dice H\u00e9ctor dice dice qu\u00e9 dice incre\u00edble incre\u00edble pero bueno As\u00ed es vamos all\u00e1 sobre el tema se\u00f1or presidente fue Arturo ervis el candidato del PRD y usted en el congreso de Cuautla hizo ese pronunciamiento y el verde ecologista y el partido del trabajo se pronunciaron por moral lechuga sobre ese tema as\u00ed fue se\u00f1or presidente dado que Timothy golden en su momento en el 96 cuestion\u00f3 al general Carrillo lea y a Mario Fabio beltrones vincul\u00e1ndolos con el tema del narcotr\u00e1fico y como ellos no demandaron le quisiera preguntar no cree usted que para revertir ese tema de los 70 o 90 millones de vots o lo que fuere ser\u00eda correcto que usted pidiera al director de comunicaci\u00f3n como en su momento Miguel de la mad lo hizo cuando Jack Anderson le public\u00f3 un art\u00edculo en el que del la Madrid visitaba Washington en mayo de 1994 y Jack Anderson 84 le public\u00f3 que de la Madrid hab\u00eda sacado al exterior 52 millones de d\u00f3lares y hab\u00eda depositado en dos cuentas de bancos suizos Ese fue un caso el general Carrillo olea y beltrones no demandaron Entonces esto cre\u00f3 como gevels una mentira proferida mil veces se puede convertir en una verdad no es el caso de usted pero no ser\u00eda bueno demandar en ese sentido para revertir el da\u00f1o o no que se hiciera su figura como en su momento se contempl\u00f3 con de la Madrid en el caso de Jack Anderson y el General Carrillo olea y Mario Fabio beltrones con Golden Julia brenston y cig pis quienes adem\u00e1s ganaron un premio pulitzer por decir verdades a medias como primer planteamiento no eh tom\u00e9 Ya esa decisi\u00f3n solo hacer la denuncia aqu\u00ed de c\u00f3mo ese periodismo si se le puede llamar periodismo porque son agentes m\u00e1s bien eh son eh personas que se alquilan o se venden Mercenarios que est\u00e1n al servicio de eh potentados En lo econ\u00f3mico o al servicio de agencias de gobiernos extranjeros como en este caso porque eh ellos mismos revelan que la informaci\u00f3n es de la DEA y que este la DEA les dio la informaci\u00f3n es importante m\u00e1s que la denuncia en este caso que adem\u00e1s no tendr\u00eda mucho futuro Ahora les voy a decir por qu\u00e9 eh m\u00e1s que la denuncia es eh Mostrar dar a conocer el modos operandi de este periodismo Afamado que est\u00e1 eh al servicio de minor\u00edas para destruir el prestigio la fama p\u00fablica de dirigentes que que no les conviene a los gobiernos hegem\u00f3nicos o o que no ven con buenos ojos los potentados Entonces es mejor eso cuando les hablo de la denuncia yo ten\u00eda ganas de presentar una denuncia cuando el juicio de de Garc\u00eda Luna contra el abogado S\u00ed y ped\u00ed ten\u00eda ganas de denunciarlo al abogado porque eh fuera de de del procedimiento le le y\u00f3 una tarjeta ah\u00ed diciendo de que yo hab\u00eda recibido dinero en la contienda contra Fox y le preguntaron a a Zambada si era cierto y dijo que no pero pero la tarjeta la saca este abogado con prop\u00f3sitos de da\u00f1arme bajo la Consigna de que la calumnia cuando no mancha tizna Entonces lo voy a demandar pero ped\u00ed este informaci\u00f3n sobre C\u00f3mo proceder incluso de M\u00e9xico Esteban moctum Entonces me mand\u00f3 opiniones eh En donde estos se\u00f1ores est\u00e1n protegidos legalmente estos abogados y pueden eh decir lo que sea pueden difamar en Estados Unidos y no pasa nada Hay una enmienda que los protege Entonces ya lo que hice fue optar eh Por enviarle una carta S\u00ed este dici\u00e9ndole que ten\u00eda yo muchas ganas de denunciarlo por falsario por calumniador pero que me hab\u00eda enterado de que Ellos ten\u00edan protecci\u00f3n en Estados Unidos una especie de inmunidad sin embargo este le manifestaba de que Eh no dejaba de ser no un manipulador y que nunca olvidar\u00e1 que por encima de todo est\u00e1 la verdad y la honestidad en cualquier oficio Entonces es lo mismo eso fue una campa\u00f1a como a lo mejor hasta Armada este nada m\u00e1s que tampoco hay que perder mucho tiempo en eso primero sale no lo de el art\u00edculo este y luego eh viene esta Campa\u00f1a en las redes de los 170 millones de vistas no es muy probable que todo est\u00e9 articulado nada m\u00e1s que como dije al principio lo m\u00e1s importante es eh advertir de c\u00f3mo funciona Porque una denuncia as\u00ed no tiene ning\u00fan efecto pol\u00edticamente no da\u00f1a pero como t\u00fa refieres lo que s\u00ed puede [M\u00fasica] da\u00f1ar puede y en otros tiempos si era como una Dinamita es la [M\u00fasica] repetici\u00f3n y que se haga masiva informaci\u00f3n extensiva puede en otros tiempos eso es lo que hay que estar este combatiendo m\u00e1s que no es la nota sea cuando traen a los publicistas en el 2006 para la guerra sucia en contra de nosotros lo que hacen los publicistas es acu\u00f1ar la frase L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico yo cuento que Carlos mon me dice se van a lanzar con todo y esta es la frase y me [M\u00fasica] re\u00ed pues es bastante Absurda no c\u00f3mo un peligro para M\u00e9xico pero no no es la frase es la repetici\u00f3n y en ese tiempo pues ten\u00edan todo el control de los medios o sea viene esa menci\u00f3n de 170 millones este de presidente narcotraficante no nos pasa nada porque tenemos esta posibilidad no de informar adem\u00e1s no hay pruebas de nada es una V calumnia pero en aquel entonces pues todo estaba controlado todos los medios algunos la jornada algunos medios regionales todo lo dem\u00e1s era control absoluto sobre todo la televisi\u00f3n Entonces no hab\u00eda c\u00f3mo defenderse no hab\u00edan las redes sociales Bueno pero para que vean lo inteligente que es nuestro pueblo ni as\u00ed pudieron con esa campa\u00f1a que no tiene precedente de desprestigio no hay precedente en la historia de M\u00e9xico de una campa\u00f1a sucia de esa intensidad bueno no les funcion\u00f3 del todo tuvieron que recurrir al fraude se robaron la elecci\u00f3n Entonces no lo es todo lo medi\u00e1tico pero s\u00ed ayuda mucho ayuda mucho seguir combatiendo esta manipulaci\u00f3n porque ya no les queda de otra y en la medida que la gente sepa C\u00f3mo funciona la manipulaci\u00f3n se va a proteger es como vacunar contra una pandemia nada m\u00e1s que hay que estar informando y nosotros tenemos la ventaja la fortuna la suerte la dicha de que esta conferencia la ven much\u00edsimos mexicanos y la ven tambi\u00e9n en el extranjero Entonces nos ayuda mucho porque pues no solo es tratar un asunto en La Academia o en un taller de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n sino es hacer una difusi\u00f3n masiva este y si hay que emprender esa jornada el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los Bots o sea o c\u00f3mo funciona el sistema de manipulaci\u00f3n finalmente seor presidente caspar weinberger en el a\u00f1o de 98 exsecretario de defensa estadounidense presion\u00f3 al presidente en funciones Cedillo 98 con un escenario en el que el ej\u00e9rcito estadounidense ingresar\u00eda al territorio nacional en el estado Zacatecas porque \u00e9l observaba weinberger una descomposici\u00f3n del estado mexicano o el narcoestado mexicano como \u00e9l defin\u00eda ah\u00ed le pregunto se\u00f1or presidente usted qu\u00e9 piensa cuando el congreso estadounidense ASUME que el tema del narcotr\u00e1fico es terrorismo cree que en el fondo esas manifestaciones veladas en su contra como el exabrupto de golden tengan el mismo sentido no todo depende de este qui\u00e9n gobierna en Estados Unidos y en qu\u00e9 tiempo nosotros los mexicanos debemos de siempre recordar con respeto y afecto a Abraham Lincoln y a Franklin Delano roosevel son los dos Presidentes que han tenido m\u00e1s respeto hacia M\u00e9xico los dos presidentes de Estados Unidos Lincoln republicano siendo legislador se opuso a la invasi\u00f3n estadounidense Y eso le eh caus\u00f3 que no lo reiger lo acus\u00f3 polk el presidente de Estados Unidos de traidor pasa el tiempo llega la presidencia y en un momento muy importante para nosotros porque quer\u00eda los franceses volvernos de Nuevo colonia y Lincoln se entiende con el presidente Ju\u00e1rez se va la familia de Ju\u00e1rez all\u00e1 eh hace Mat\u00edas Romero una muy buena labor diplom\u00e1tica y no reconoce a Maximiliano y eso ayuda mucho a que se restaure la Rep\u00fablica y se logre la segunda independencia de M\u00e9xico y el otro presidente bueno Lincoln era republicano y el otro presidente r dem\u00f3crata se port\u00f3 muy bien cuando se tom\u00f3 la decisi\u00f3n soberana de expropiar el petr\u00f3leo y fue respetuoso de la decisi\u00f3n del presidente c\u00e1rd ten\u00eda de embajador a uno de los mejores Embajadores y no es que el mejor embajador que ha habido Joseph Daniel que hab\u00eda sido jefe de ros cuando Daniel fue secretario de Marina en Estados Unidos entonces llega r a la presidencia y lo designa embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico y Daniel se porta muy bien entiende el Por qu\u00e9 actuaba as\u00ed el presidente C\u00e1rdenas y nos respetan y luego eh viene la Segunda Guerra Mundial y hay cooperaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos van mexicanos a trabajar a la colecci\u00f3n de cosechas eh Porque los estadounidenses van a la guerra eh trabajan obreros mexicanos en la construcci\u00f3n del ferrocarril en Estados Unidos los llamados braseros se logra ese convenio Incluso militarmente se construyen bases a\u00e9reas de manera conjunta por ejemplo la primer base a\u00e9rea base s\u00ed de la fuerza a\u00e9rea la n\u00famero uno es Santa Luc\u00eda que la quer\u00eda desaparecer este el gobierno anterior con la construcci\u00f3n de del aeropuerto en el lago de Texcoco pero la segunda eso no lo sabe mucha gente es la de istepec en Oaxaca en el ismo que se hace cuando la Segunda Guerra Mundial con la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas Estados Unidos y la tercera base a\u00e9rea es tambi\u00e9n de la Segunda Guerra Mundial es la de Ensenada Baja California Entonces en ese entonces cuando la guerra hab\u00eda terminado el presidente C\u00e1rdenas un mandato 1940 me cuenta el ingeniero caras que este se va al general a su pueblo a a Jiquilpan Michoac\u00e1n y a \u00e9l lo inscriben en primer a\u00f1o de primaria yo ten\u00eda 6 a\u00f1os el ingeniero naci\u00f3 en Los Pinos en 1934 ten\u00eda 6 a\u00f1os lo inscriben primer a\u00f1o de primaria porque ya el general ya iba de retiro pero viene la guerra y lo llama el presidente Avila Camacho y lo nombra y \u00e9l acepta por las circunstancias de nuevo secretario a la defensa fue dos veces secretario de la defensa entonces son circunstancias a m\u00ed me toca una parte de el gobierno del presidente Trump se trata este tema que t\u00fa est\u00e1s planteando de querer darle trato de de narcotraficantes digo de terroristas a narcotraficantes y este yo me opongo cuando me lo plantea el presidente Trump y \u00e9l acepta de que Eh no eh conven\u00eda hacer eso y nos respeta lo plante\u00f3 y me ofreci\u00f3 incluso que mandaban comandos especiales a M\u00e9xico y de manera respetuosa pero firme y con argumentos le dije que no que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente libre soberano no somos Colonia ni estado asociado ni protectorado de ning\u00fan pa\u00eds extranjero con el presidente biden no ha habido problema nunca me ha hecho ese planteamiento e recientemente sali\u00f3 el tema Hace unos d\u00edas de m\u00e1s eh acciones eh contra los migrantes en nuestra frontera norte se habl\u00f3 incluso de que se iba a cerrar la frontera estaba de por medio una negociaci\u00f3n en el congreso para enviar dinero a Ucrania y a Israel y quer\u00edan meter el tema migratorio no pas\u00f3 el tema migratorio s\u00ed pas\u00f3 o va a pasar lo de destinar como 90,000 millones de d\u00f3lares Ucrania a Ucrania Ucrania y Israel eh Y no les import\u00f3 del tema migratorio fundamentalmente los republicanos vetaron o no eh quisieron que se incluyera el tema migratorio esto de medidas m\u00e1s severas este el cierre de fronteras que yo en su momento dije que cualquier iniciativa en ese sentido se iba a convertir en letra muerta si no se atend\u00edan las causas que originan la migraci\u00f3n que era una ceguera pol\u00edtica no entender que la gente Trata de llegar a Estados Unidos porque no tiene oportunidades en sus lugares de origen y que lo mejor lo m\u00e1s eficaz lo m\u00e1s humano es ayudar a los pa\u00edses pobres as\u00ed como destinan todos estos miles de millones de d\u00f3lares para la guerra para la confrontaci\u00f3n Por qu\u00e9 no se destina est\u00e1bamos proponiendo 200000 millones de d\u00f3lares anuales Para apoyar a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina que tienen este problemas de mucha pobreza no se aprob\u00f3 eso adem\u00e1s en su momento dijimos cerrar la frontera es como los muros C\u00f3mo se va a cerrar la frontera no se puede es mucha ya la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de los dos pa\u00edses s\u00ed nos complementamos se cierra la frontera cu\u00e1nto tiempo tardar\u00eda cerrada la frontera sin una crisis 3250 km s\u00ed no no se podr\u00eda pero hay que entender que estamos en campa\u00f1a o en temporada de campa\u00f1a en Estados Unidos en M\u00e9xico Y entonces se exageran las cosas Ayer de manera injusta pero por cuestiones politiquera se est\u00e1 queriendo desaforar enjuiciar a [Aplausos] mallorca eh lo desaforaron o este s\u00ed aprobaron el juicio pol\u00edtico en la c\u00e1mara de representantes pero falta todav\u00eda el senado pero eso es propaganda porque pues \u00e9l no tiene la culpa ah Por qu\u00e9 no si realmente tienen de preocupaci\u00f3n por los problemas que nos afectan a ambos pa\u00edses el caso de la migraci\u00f3n por no aprueban apoyos para los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe primero otro por qu\u00e9 no este le garantizan los derechos a regularizarse a obtener su nacionalidad sin perder la nuestra a los mexicanos que llevan a\u00f1os trabajando honradamente en Estados Unidos qu\u00e9 partido va a proponer eso el partido que proponga eso que va a regularizar la situaci\u00f3n de nuestros paisanos en Estados Unidos desde aqu\u00ed le vamos a hacer un reconocimiento a ese partido vamos a esperar No qu\u00e9 tal que este tomen esa decisi\u00f3n humana [M\u00fasica] justa lo otro el caso del consumo del fentanil lo que es muy lamentable por todos los da\u00f1os que causa sobre todo por la muerte de los j\u00f3venes que republicanos y dem\u00f3cratas hagan un plan para atender a los j\u00f3venes que toman ese [M\u00fasica] camino por falta de oportunidades de trabajo de estudio y tambi\u00e9n por falta de amor de apapacho por los problemas graves de desintegraci\u00f3n familiar que enfrentan Por qu\u00e9 no echan ganar un plan as\u00ed Y por \u00faltimo el 7% de las armas que se utilizan en M\u00e9xico para cometer delitos para cometer cr\u00edmenes entran de contrabando de Estados Unidos 70 por de las armas hemos decomisado en lo que va del sexenio casi 50,000 armas y saben la mitad de d\u00f3nde provienen delte del br no de Estados Unidos el 70 Pero de ese 70 de Estados Unidos la mitad de Texas qu\u00e9 me responde a esto el gobernador de Texas la mitad de todas las armas que entran de Estados Unidos a M\u00e9xico provienen de Texas entonces hay que estar informando y siempre van a ver esas balandr sonadas de amenazar y que van a intervenir y van a tomar medidas unilaterales Pues no hay que este tomarlas muy en serio Porque es insisto temporada de elecciones Entonces con eso piensan porque est\u00e1n equivocados los estrategas de uno y de otro partido pensando que con esas mismas pr\u00e1cticas van a obtener votos ayer estaba yo viendo unas encuestas est\u00e1n empatados tanto el presidente como el expresidente empate Pero hay una franja de independientes esos independientes son los que van a decidir pero los estrategas pol\u00edticos piensan que esos independientes van a decidir si se toman medidas autoritarias sea el partido dem\u00f3crata m\u00e1s a la derecha y si se corre el partido republicano a\u00fan m\u00e1s a la derecha se equivocan los ciudadanos de Estados Unidos ya quieren algo nuevo distinto y hay que cambiar ya esas pr\u00e1cticas si hay un partido que dice vamos a regularizar la situaci\u00f3n de los hispanos que viven trabajan honradamente en Estados Unidos desde hace 5 a\u00f1os o de 5 a\u00f1os en adelante as\u00ed una decisi\u00f3n de ese tipo o otra decisi\u00f3n vamos a otorgar becas familiares para que los hijos puedan tener m\u00e1s tiempo con sus padres dos a\u00f1os m\u00e1s se les va a dar sus becas a los pap\u00e1s vamos a atender a los j\u00f3venes y medidas de ese tipo vamos a buscar la unidad en todo el continente americano vamos a aplicar una pol\u00edtica de buena vecindad como la que aplic\u00f3 el presidente Roosevelt que lleg\u00f3 llev\u00f3 a al poeta Premio Nobel de literatura Pablo Neruda a llamarlo el tit\u00e1n de las libertades Pablo n as\u00ed llamaba a r por esa pol\u00edtica de buena vecinda Si eso se propone puede ser que los ciudadanos independientes que todav\u00eda no se deciden que eso es lo que est\u00e1n esperando algo nuevo Pero bueno ya hablamos bastante de eso no es una cuesti\u00f3n de car\u00e1cter acad\u00e9mico esto este de de reflexi\u00f3n pol\u00edtica nada m\u00e1s para que no se vaya mal interpretar por favor finalmente se\u00f1or presidente por favor D\u00edgale a la secretaria de medio ambiente que cuide el agua de Veracruz de Cuatepec porque coca-cola y Nestl\u00e9 la obtienen de los mantos fre\u00e1ticos en alguna ocasi\u00f3n me dio oportunidad de exponerlo y ahora que est\u00e1 la secretaria que visite Coatepec que la gente los colonos los comuneros le digan qu\u00e9 es lo que hacen estas multinacionales coca-cola y Nestl\u00e9 ahora que el agua escasea en toda la rep\u00fablica Gracias se\u00f1or presidente ya aqu\u00ed est\u00e1 yao recibo pero es que tenemos que Buenos d\u00edas presidente lo que si podemos hacer es que este s\u00ed uno y uno sea ahorita es no la izquierda Pues y luego la izquierda de para all\u00e1 Buenos d\u00edas presidente Salazar de noticiero en redes Quiero preguntarle esta es la segunda ocasi\u00f3n que le voy a plantear este tema ser\u00e9 mucho m\u00e1s breve eh Pero tiene que ver con los cafetaleros de Veracruz eh Ya lo he expresado aqu\u00ed de hecho hubo una mesa de reuni\u00f3n en en las en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n eh aprovechando aqu\u00ed la presencia de la titular y desafortunadamente no se ha avanzado porque de acuerdo a lo que sea he estado Inform\u00e1ndome con los cafetaleros hay una resistencia por parte de la eh de la empresa entonces Eh pues esto puede agravarse siguen las persecuciones contra la gente Eh sigue eh eh que la fiscal\u00eda Estatal se\u00f1alan los eh los cafetaleros la fiscal\u00eda Estatal de Veracruz Eh no quiere eh Por ejemplo recibir pruebas de descargo eh contra o o pruebas m\u00e1s bien de no s\u00e9 no no s\u00e9 cu\u00e1l sea el t\u00e9rmino eh pruebas de que por ejemplo a la a uno de los de los que se le se\u00f1ala de de da\u00f1ar sus instalaciones en el tiempo y ahora no es eh tiempo perd\u00f3n y espacio no estuvo en el lugar entonces es un ejemplo hay mucho m\u00e1s detalles ya le hab\u00eda comentado aqu\u00ed que se\u00f1alan por ejemplo a alguien que falleci\u00f3 hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os y lo se\u00f1alan en en la denuncia eh recurrieron De acuerdo tambi\u00e9n a lo que me han se\u00f1alado al gobernador o al o o a la instancia de la gobernaci\u00f3n en Veracruz no s\u00e9 con qui\u00e9n hayan hablado pues A eso me refiero y les dijeron que pues se busquen buenos abogados eh Es decir no hay un no hay una atenci\u00f3n y me parece aqu\u00ed que no es tanto que el Gobernador les ponga o el gobierno Estatal les ponga abogados Me parece que debe de ser un tema M\u00e1s all\u00e1 de revisar estos casos de revisar Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo y pero peor a\u00fan el tema va m\u00e1s all\u00e1 es una bomba de tiempo ellos han estado reuniendo Porque adem\u00e1s de todo esto hay testimonios de c\u00f3mo siguen incluso eh eh con un miedo las familias Me parece que esto ya ser\u00eda si no se atiende presidente creo que ah\u00ed s\u00ed eh No s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e9s percibiendo ah\u00ed por parte de de las autoridades mismas pero s\u00ed me parece que por humanismo s\u00ed podr\u00edamos o o se podr\u00eda Perd\u00f3n por parte del gobierno estar establecio siendo un acompa\u00f1amiento hasta donde se pueda tener Porque adem\u00e1s eh las eh la situaci\u00f3n de la venta del caf\u00e9 ha se ha desplomado es decir eh repito lo que coment\u00e9 de acuerdo a esto los eh las las las empresas que compran el caf\u00e9 siguen abusando siguen abusando de los productores y con esto termino de hecho Traigo una carta si quieres se la leo se la entrego no hay ning\u00fan problema de de acuerdo a la mesa que se tuvo en gobernaci\u00f3n que no es que no se hayan reunido El problema es que sigue estancado el problema El problema es que siguen padeciendo el eh la persecuci\u00f3n y el acoso la gente est\u00e1 desesperada Entonces yo eh De veras le imploro esta situaci\u00f3n eh lo de Veracruz es se puede volver grave m\u00e1s grave y es uno de los focos rojos que le vengo a plantear en la conferencia presidente eh el el lo del tema de Porque esa es la otra vertiente que le digo el origen es que el caf\u00e9 no se est\u00e1 comprando con precio justo hacia los Cafetales dec\u00eda una campesina de Veracruz llorando antes de despu\u00e9s de haber entrado a gobernaci\u00f3n lo \u00fanico que me gustar\u00eda que me permitieran es seguir en en el campo y que pueda comer de la cosecha del caf\u00e9 se me qued\u00f3 muy grabado eso por eso se lo digo presidente Esto es lo que le planteo y le puedo dejar las cartas y todo lo que lo que han estado enviando presidencia y decir de a la gente a los productores de caf\u00e9 a nuestros paisanos de Veracruz que cuentan con todo nuestro apoyo que el presidente los protege y que la mejor abogada es la secretaria de gobernaci\u00f3n que ella va a seguir atendiendo el caso que ya no es el tiempo de de antes que dejaban a los productores a los campesinos desamparados ahora es distinto Este es el gobierno de los campesinos Este es el gobierno de los obreros c\u00f3mo voy a olvidar cuando coreb vamos lucha lucha lucha no dejes de luchar por un gobierno obrero campesino y popular S\u00ed entonces no eh deben temer nada s cuentan con todo el apoyo del gobierno as\u00ed como te lo estoy planteando y lo vamos a seguir atendiendo y no hay este ning\u00fan inter\u00e9s por poderoso que sea que est\u00e9 encima s\u00ed de los intereses leg\u00edtimos del pueblo de M\u00e9xico ya no antes hasta hace poco no quiero recordarlo porque es mejor este evitar este cualquier menci\u00f3n para no invocar cosas pero no se acuerdan C\u00f3mo era hace 5 a\u00f1os que hab\u00edan organizaciones que dominaban en el campo y que amenazaban no se acuerdan d\u00f3nde est\u00e1n ya no hay ya no existe eso ahora cada productor cada campesino es atendido de manera directa y nadie es reprimido siguen todav\u00eda algunas pr\u00e1cticas de los jueces este les comentaba yo en una ocasi\u00f3n que le pidieron a la guardia nacional que en Veracruz pero en el sur [M\u00fasica] en por Santiago t no por \u00c1ngel recabada este se llevar a cabo un desalojo como de 500 casas una orden judicial y ped\u00edan que interviniera en el desalojo de los de las 500 familias ya este viviendo ah\u00ed desde hace a\u00f1os la guardia nacional y y el juez La amenaza si no se le destituye al responsable no del incumplimiento de esta orden pues no imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a hacer eso entonces no hay nada que temer eh vamos a a ver el el asunto con la secretaria de gobernaci\u00f3n mire presidente m\u00e1s para finar y y seguir mi segunda pregunta s\u00ed se ha atendido por parte de gobernaci\u00f3n pero no hay avances de nada desde octubre noviembre Diciembre enero febrero hasta hoy pues pero va a haber avances la g esp quisiera que hablaran con quisiera que hablaran de verdad he hablado con los familiares pero est\u00e1n todos libres a ver a ver perseguidos perseguidos no m\u00e1s para para s\u00ed como como bien se\u00f1alas hemos venido d\u00e1ndole seguimiento al tema incluso con el propio gobernador cuitl\u00e1uac y solamente informar que en el caso de las detenciones y los presos que hab\u00eda ya han sido liberados entiendo que todav\u00eda hay algunas carpetas abiertas que precisamente se est\u00e1 valorando si no hay eh No hay elementos pues para que se cierren esas investigaciones pero le vamos a seguir dando seguimiento presidente junto con el gobernador porque como bien se indica aqu\u00ed se trata de carpetas que se abrieron en eh digamos por parte de la fiscal\u00eda local yo yo yo respeto lo que dicen los funcionarios presidente lo que hizo usted nada m\u00e1s quisiera cerrar mi comentario de que yo no traigo mentiras Disc\u00falpeme pero si prefiero decirlo porque yo s\u00ed he hablado con los con los familiares el d\u00eda de ayer estuve hablando con uno de ellos y la gente est\u00e1 escondida nada m\u00e1s as\u00ed lo dejo ya pero este no es la regla s\u00ed puede ser la excepci\u00f3n pero nosotros no somos represores es que no es del Gobierno Federal no es la fiscal\u00eda Estatal de Veracruz pero hay que ver tambi\u00e9n porque este cuitlagua es un agente sensible si fuese no voy a mencionar al que hab\u00eda antes Entonces si no ah\u00ed si es Cruz Cruz Cruz claro no que se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas S\u00ed este no no no no no no no pero esto es otra cosa entonces se atiende este no no hay presos pol\u00edticos En este gobierno no hay represi\u00f3n no hay tortura no hay espionaje no hay censura no hay masacres eso es distinto completamente porque nosotros venimos de una lucha social y hemos enfrentado a gobiernos autoritarios y represores y corruptos y ser\u00eda una incongruencia que actu\u00e1ramos igual ser\u00eda imperdonable Entonces vamos a atenderlo y y no va a haber no hay nada que temer la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pregunta los recibir\u00eda directamente ella hoy mismo hoy y para que vieran tambi\u00e9n lo de los precios de caf\u00e9 porque eso es el fondo de todas las cosas eso eso nos podr\u00eda ayudar ah\u00ed este Mar\u00eda Luisa s\u00ed Mar\u00eda Luisa es Ven para que vea porque esto que hacemos lo que hemos logrado primero se ha avanzado por la gente por el pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo Ese es el protagonista principal el motor del cambio es el pueblo pero [M\u00fasica] tambi\u00e9n en el gobierno hay un equipo de gente muy sensible con experiencia y honestos que ayudan mucho yo no podr\u00eda [M\u00fasica] este avanzar sin el apoyo de todos incluso ayer hablaba yo del gran apoyo que recibo de las fuerzas armadas de c\u00f3mo sin violar derechos humanos sin el uso excesivo de la fuerza eh nos ayudan a garantizar la paz la tranquilidad de los ciudadanos entonces pero es un equipo eh Mar\u00eda Luisa eh No era servidora p\u00fablica no hab\u00eda trabajado en el gobierno ella se form\u00f3 en una Cooperativa de productores de caf\u00e9 s\u00ed plat\u00edcale es tu historia Claro que s\u00ed eh Yo vengo de trabajo de econom\u00eda social y solidaria trabajando directamente con una cooperativa que se ubica en la sierra nororiental poblana tiene un nombre muy bonito se llama tosepan titataniske que naguat significa Unidos venceremos este es una cooperativa con creada desde 1977 nunca ha interrumpido su vida cooperativista y trabajan m\u00e1s de 30 municipios actualmente se pega la parte nororiental de Puebla la zona del totonacapan Veracruz y es una cooperativa que sus inicios justo lo hace por la en un sentido se organiza y se organiza Porque en ese tiempo estamos hablando en el 77 los precios del az\u00facar eran muy muy altos para que tengan una idea hay un poblado que se llama sacapo axla que se ubica a a 50 minutos de Cuetzalan estaba el az\u00facar en ese tiempo m\u00e1s o menos entre 1220 1,80 y llegaba a Cuetzalan hasta 9 pesos o 12 pesos el kilo y los coyotes los caciques que ten\u00edan las tiendas pues dec\u00edan s\u00ed Te vendo el az\u00facar pero me tienes que comprar el jab\u00f3n el aceite y otras cosas no entonces decide la gente organizarse inician cinco comunidades nahuat y se va creando una cooperativa Hoy hay m\u00e1s de 47,000 socios organizados yo llego en el a\u00f1o 2000 eh Como agr\u00f3noma cre\u00eda que iba a quedarme un a\u00f1o me qued\u00e9 muchos a\u00f1os hasta que sal\u00ed de la Sierra para estar con el presidente Yo tuve la fortuna y el gusto de conocer el presidente trabajando all\u00e1 eh lo que hac\u00eda soy por formaci\u00f3n agr\u00f3noma era ayudar apoyar a los compa\u00f1eros A a las ventas de caf\u00e9 se logr\u00f3 exportar el caf\u00e9 en producci\u00f3n org\u00e1nica certificada comercios justo eh a mercados europeos que pagan bien y tambi\u00e9n eh Jap\u00f3n eh que es tambi\u00e9n un mercado certificado que necesita otra certificaci\u00f3n principalmente caf\u00e9 despu\u00e9s pimienta y tambi\u00e9n miel melipona entonces esa es parte de del trabajo que hicimos centro ecoturismo y a otros funciones o servicios que se pueden hacer siempre poniendo al centro a las personas a la organizaci\u00f3n y en ese sentido al trabajo cooperativo solidario Y de esa formaci\u00f3n vengo y tengo todo eh Pues el privilegio el honor de que el presidente me haya visto en el 2000 y eh he estado participando y despu\u00e9s pues el privilegio de estar formando parte de su gobierno ha sido para m\u00ed y es para m\u00ed la verdad pues un honor un honor estar con el presidente y este que que t\u00fa tambi\u00e9n puedes hablar con Ah S\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed ahorita nos ponemos de acuerdo con la compa\u00f1era Luisa y estamos para servir y ahorita anotamos gracias gracias presidente eh el el segundo tema presidente quisiera yo eh plantearlo aqu\u00ed ha venido gente afuera y nos hemos encontrado en la salida de la ma\u00f1an la conferencia de usted eh gente del Estado de M\u00e9xico y ya me he percatado que que van varias De hecho he tomado nota eh Me han mandado las fichas los documentos donde falta medicamento no del Gobierno Federal sino en este caso de una instituci\u00f3n estatal del Estado de M\u00e9xico del isemim as\u00ed se le se le se le llama O bueno s\u00ed se llama m\u00e1s bien y este es ahorita por lo que yo he percibido por toda esta necesidad de la gente y que han dicho que no son los \u00fanicos que han padecido esta falta de medicamentos y de cinco les dan uno o dos de hecho hay mucho esto se da mucho cuando hay cambios de gobierno eh eh A veces de la falta de recursos o de ciertas estructuras que le echan la culpa a usted ya ven por qu\u00e9 votaron Por tal Ya ven por pero pues obviamente son gente que ha tenido much\u00edsimo tiempo en ese tipo de estructuras no que culpan eh Pero porque es un enojo partidista es un enojo pol\u00edtico eh pero aqu\u00ed el caso y en eso me quiero enfocar la gente pues est\u00e1 padeciendo mucho en el Estado de M\u00e9xico Eh hablo de Cuautitl\u00e1n iscali hablo de T pantla que es de donde han estado viniendo y donde he estado viendo las recetas y lo que no hay y preguntarle eso ser\u00eda una pregunta concreta eh Ya que el esquema de eh a nivel nacional del nuevo sistema de salud de usted se est\u00e1 enfocando tambi\u00e9n al Estado de M\u00e9xico y que tambi\u00e9n es un proceso y es un esquema que tiene que lleva sus tiempos el gobierno de la maestra Delfina tiene tiene unos meses o sea no se puede hablar tampoco ahorita de realmente eh un avance considerable pero eh la megafarma La pregunta ser\u00eda la megafarma se encuentra en el estado de M\u00e9xico que usted fue y ya la inaugur\u00f3 ya est\u00e1 en proceso aqu\u00ed se ha informado en los primeros d\u00edas de los avances a pesar de los ataques y cuestionamientos que se le han hecho eh preguntar por qu\u00e9 no si la megafarma se encuentra en el Estado de M\u00e9xico se puede apoyar o hacer alg\u00fan tipo de acuerdo convenio con el estado de M\u00e9xico ya que se tiene una buena relaci\u00f3n pol\u00edtica y de gobierno que se pueda prover provisionalmente este tipo de instituciones porque estamos hablando de millones de de derecho habientes del Estado de M\u00e9xico del isemim y que sea provisional que sea moment\u00e1neo que sea en estos meses ya que Eh me dec\u00eda una de las personas una se\u00f1ora ya grande dec\u00eda por qu\u00e9 no plantear que si la megafarma est\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico se puede estar apoyando y se puede hacer un convenio de que nos provean de esos medicamentos y si tenemos que ir all\u00e1 Pues vamos all\u00e1 pero eh geogr\u00e1ficamente es eso qu\u00e9 tan posible es eso presidente y si me permite ahorita \u00faltima pregunta No ya se est\u00e1 atendiendo es que eh hab\u00eda un convenio no uno dos tres con los que eh distribu\u00edan los medicamentos en el Estado de M\u00e9xico los mismos que ten\u00edan el negocio bueno que hasta se vinculaban con lor\u00e9 de Mola Entonces se est\u00e1 llevando a cabo la transici\u00f3n pero est\u00e1 atendiendo este asunto soe y existe la farmacia y vamos a a ver de qu\u00e9 se trata Y s\u00ed este seguramente se est\u00e1n cancelando este convenios de distribuci\u00f3n con estos este eh pseudo empresarios no eh traficantes de influencia eso debe ser seguramente pero ya se est\u00e1 atendiendo Y s\u00ed es que el estado de M\u00e9xico es pues muy grande y este requiere de de mucha atenci\u00f3n no pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo ya est\u00e1 el el Estado de M\u00e9xico en el sistema Ims bienestar ya hay 23 estados en el sistema no creo que este se logre que est\u00e9n todos precisamente se hay dos cosas no no est\u00e1n todos porque unos dicen Nosotros somos muy buenos para este garantizar que no falten los medicamentos y que funcione muy bien el sistema de salud adem\u00e1s no nos gusta eso de que sea gratuito Entonces no entramos en el esquema Federal o lo otro pues es que no quieren dejar de comprarle las medicinas a los pol\u00edticos corruptos tienen convenios medicamentos y equipos entonces en el caso del Estado de M\u00e9xico es distinto ah\u00ed la maestra es una eh Muy buena gobernante honesta es de lo mejor per eso les molest\u00f3 tanto no a los corruptos conservadores El Triunfo de la maestra porque no hay este ninguna posibilidad para la [M\u00fasica] corrupci\u00f3n para los privilegios la maestra es eh \u00edntegra es el pueblo es la mejor representaci\u00f3n del pueblo una gobernadora como la maestra delf\u00edn Entonces esto se va a a atender a ver si en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n eh Ya Se informa la de salud este sobre c\u00f3mo va el proceso de transici\u00f3n de cambio en la salud en los servicios de salud en el Estado de M\u00e9xico c\u00f3mo se est\u00e1 federalizado y tambi\u00e9n que nos este informen aqu\u00ed Qui\u00e9nes ten\u00edan los aprovechamos para ventilar este por qu\u00e9 tanta Campa\u00f1a en contra Pero bueno gracias presidente por \u00faltimo ya ya se le ha planteado aqu\u00ed no por mi parte Pero de otros compa\u00f1eros este tema que es trasciende nuestras fronteras es internacional Yo nada m\u00e1s ya ha dado respuesta usted concretamente sin embargo las cosas se han seguido agravando por eso yo lo vengo a plantear con usted nuevamente e yo me voy a permitir rapid\u00edsimo leerle lo que publica que me parece muy interesante C\u00f3mo lo plasma y preguntarle cu\u00e1l es la consideraci\u00f3n de usted a este momento a diferencia de otras veces que ha respondido a este tema presidente esto lo escribe Federico bonazo y pues es es sumamente profundo a mitad del siglo XX hubo una \u00e9lite supremacista que tom\u00f3 el poder en un pa\u00eds de Europa y se quiso y se hizo Rica promoviendo el odio el odio es un buen negocio comenz\u00f3 as\u00ed la persecuci\u00f3n de un pueblo al que se deshumaniza la culpa de todos los males al que se le rob\u00f3 al que se le quiso exterminar instalando una industria del asesinato en masa Europa y Estados Unidos reaccionaron pero sobre todo la uni\u00f3n sovi\u00e9tica desde luego no lo hicieron por los jud\u00edos sino para defenderse ellos mismos de la expansi\u00f3n de Alemania pero en todo caso su intervenci\u00f3n detuvo el plan eugen\u00e9sico y genocida de los nazis se captur\u00f3 y conden\u00f3 a ese grupo de racistas ladrones que manipulando emocionalmente a un pa\u00eds entero hab\u00edan provocado la muerte de millones de seres humanos hoy en el siglo XXI ha vuelto a suceder tras d\u00e9cadas de aparte e invasi\u00f3n y mientras sus Voceros deshumanizan al pueblo palestino permitiendo que los pilotos descarguen los misiles con menos culpa una \u00e9lite israel\u00ed supremacista y ladrona est\u00e1 llevando a cabo otro asesinato masivo frente a los ojos del mundo a diferencia del ejemplo pasado Europa y Estados Unidos no han reaccionado esta vez algo peor Ahora son financistas del genocidio son tiempos repugnantes y muy oscuros tiempos que no podremos explicarle a nuestros descendientes si queda alguna en el mundo dentro de algunas d\u00e9cadas la pregunta c\u00f3mo permitieron que esto sucediera perseguir\u00e1 para siempre a los que hoy pudieron hacer algo sobre todo ese pu\u00f1ado miserable de quienes han hecho pues o\u00eddos sordos en un mundo libre pero que permiten que Pilares b\u00e1sicos de eso que llamamos humanidad se subordinan a un negocio del odio y esto tiene que ver con la la financiaci\u00f3n y entrega de dinero por parte de Estados Unidos Unidos de armas y de permitir actualmente eh seguramente usted est\u00e1 muy bien informado se les est\u00e1 Eh Esto es un genocidio presidente eh yo me niego a decir que esto es una guerra por todos los por todo el eh la masacre contra ni\u00f1os contra ni\u00f1as contra mujeres contra hombres Pero principalmente contra ni\u00f1os y contra mujeres esto eh lo planteo presidente muy respetuosamente ante usted hay muchas manifestaciones en el pa\u00eds de hecho se han estado haciendo peri\u00f3dicamente en nuestro pa\u00eds ese tipo de expresiones por parte de acad\u00e9micos por parte de intelectuales pero no de la \u00e9lite sino obviamente de la gente que est\u00e1 en las universidades en las academias y que no no tiene nada que ver con lo que hemos visto aqu\u00ed que son \u00e9lites Que obviamente tienen otro tipo de pensar de pensamiento yo se lo pregunto presidente por \u00faltima vez bueno en esto de de mi parte qu\u00e9 pasa con el el tema palestino que yo entiendo que tiene que ver con un tema geopol\u00edtico es muy eh Hasta l\u00f3gico entenderlo es un tema econ\u00f3mico es un tema que usted es el presidente de nuestro pa\u00eds y que tiene que cuidar los intereses de nuestra naci\u00f3n de nuestra soberan\u00eda Usted lo ha expresado lo ha aplicado a m\u00ed no me queda la menor duda lo ha hecho muy responsablemente sin embargo el Exterminio de un pueblo A mi parecer que eso es lo que est\u00e1 sucediendo y lo que muchas voces han estado gritando en el mundo sigue su curso y Incluso el propio Estados Unidos Ya pues por lo menos una parte porque dentro del propio gobierno hay \u00e9lites tan poderosas como aqu\u00ed lo ha planteado mismo nosotros padecemos por ejemplo de muros de el tema de de ese racismo supremacista pero bueno all\u00e1 en el medio oriente en este caso en el pueblo palestino que est\u00e1 en riesgo de desaparecer presidente Qu\u00e9 palabras podr\u00eda comentar respecto a lo que le acabo de de leer Le agradezco mucho nosotros estamos en contra del armamentismo y estamos a favor de la paz y nos gustar\u00eda mucho que eh se promoviera m\u00e1s se insistiera porque ya se ha hecho en Naciones Unidas para eh detener la guerra en gaza para detener la violencia y que se tome en cuenta que est\u00e1n perdiendo la vida miles de seres humanos la mayor\u00eda inocentes porque hay que separar lo que hacen los gobiernos los grupos de izquierda o de derecha que eh optan Por la violencia hay que separar todo eso de los ciudadanos de la gente inocente que padece de Las Guerras entonces eh derechos eh humanos Naciones Unidas debe de eh actuar [M\u00fasica] con m\u00e1s eh energ\u00eda tiene que haber m\u00e1s eh activismo Y este llevar una y otra vez al consejo de de seguridad de la ONU el cese al fuego se presenta hoy eh Hay cinco pa\u00edses que tienen derecho a veto que eso es anacr\u00f3nico eh pero un pa\u00eds Beta al d\u00eda siguiente se vuelve a presentar y que vuelva a vetar y al d\u00eda siguiente otra vez pero no guardar silencio no caer en el inmovilismo y no es para estar a favor o en contra es para proteger la vida entonces eso es lo que yo opino eso es lo que hemos sostenido nosotros no condena sino buscar el cese a la agresi\u00f3n b\u00e9lica que da\u00f1a que afecta que causa la muerte de personas inocentes eso es el planteamiento que tenemos y yo s\u00ed espero que se atienda esto que no haya estas guerras por eso pues no estoy de acuerdo con el que el congreso destine congreso Estados Unidos no tanto dinero para la guerra y salgan de manera hip\u00f3crita decir de que hay que este resolver el problema migratorio cuando no destinan nada para ayudar a los los pobres que por necesidad se tienen que echar a andar para sobrevivir para buscar algo que mitigue su hambre su pobreza ya es muy hip\u00f3crita Entonces si tenemos que seguir insistiendo en lo que establece nuestra constituci\u00f3n en su Art\u00edculo 89 la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias eso es lo que planteamos nosotros Buen d\u00eda presidente soy Salda\u00f1a del Heraldo de M\u00e9xico eh preguntarle sobre el tema de la crisis del agua ayer vimos que se reuni\u00f3 estuvo reunido por varias horas revisando el tema con funcionarios de Conagua estuvo tambi\u00e9n marti batres jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico la gobernadora del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez eh nos informaron funcionarios tambi\u00e9n de Conagua que este hab\u00eda sido uno de los temas centrales la crisis en el Valle de M\u00e9xico usted conoce los datos el sistema el servicio meteorol\u00f3gico nacional report\u00f3 un descenso de 43.3 7% de las precipitaciones de las primeras semanas del 2024 los niveles tambi\u00e9n del Cutzamala presidente tambi\u00e9n en los \u00faltima en las \u00faltimas semanas ya hay eh cortes anunciados horarios para eh dar este suministro de agua en colonias en la Ciudad de M\u00e9xico qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo presidente que acordaron el d\u00eda de ayer en este tema Bueno se est\u00e1 este trabajando se est\u00e1n haciendo varias cosas primero se est\u00e1n reparando equipos de pozos que requieren atenci\u00f3n para extraer agua eh eso se est\u00e1 haciendo de manera coordinada eh entre el gobierno de la ciudad el gobierno de El Estado de M\u00e9xico y con agua Les voy a poner un ejemplo que ayuda mucho ahora Hay m\u00e1s agua disponible en Acapulco que antes que antes del hurac\u00e1n sea se afect\u00f3 el hurac\u00e1n y se atendi\u00f3 el problema del el abasto del agua y se encontr\u00f3 que hab\u00edan muchos pozos que no estaban eh funcionando porque llevaba tiempo que las bombas estaban descompuestas Entonces como se hizo eh un trabajo de rehabilitaci\u00f3n emergente pues Hay m\u00e1s agua ahora no se perforaron nuevos pozos no se hizo un acueducto sino se arregl\u00f3 porque hab\u00eda mucho descuido no quiere decir que ya est\u00e9 resuelto el problema de agua de Acapulco tambi\u00e9n les quiero nada m\u00e1s este subrayar de c\u00f3mo Hay m\u00e1s agua ahora que la que hab\u00eda antes del hurac\u00e1n por este tipo de intervenciones eso ya se est\u00e1 haciendo en la ciudad Exactamente lo mismo Pero adem\u00e1s ya se nuevos pozos para tener agua en el corto plazo y se tiene un plan tambi\u00e9n de mediano plazo para que no falte el agua ni en la ciudad ni en el Estado de M\u00e9xico esto tiene que ver con un estudio que se hizo afortunadamente bueno el antecedente Es que hace 20 a\u00f1os se descubri\u00f3 que eh por el gran Canal del desag\u00fce que se construy\u00f3 en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz las aguas del la ciudad Este se canalizaron hacia Hidalgo estamos hablando de m\u00e1s de 100 a\u00f1os entonces eh la naturaleza hizo su trabajo y se fue creando un acu\u00edfero en la zona del mezquital y en la zona lim\u00edtrofe de Hidalgo con el estado de M\u00e9xico con un buen potencial este de agua en ese entonces yo era jefe de gobierno por eso me inclinaba porque el aeropuerto en vez de hacerlo en Texcoco se hiciera en tizayuca Aunque yo ya ten\u00eda este mi propuesta de Santa Luc\u00eda que no lo quer\u00eda decir desde entonces porque si lo dec\u00eda no \u00edbamos a tener soluci\u00f3n pero una de las cosas por las que yo me inclinaba por hacer el aeropuerto en tizayuca era precisamente por el agua porque ya no hay agua en el Oriente y la posibilidad que tiene la ciudad de crecer es hacia el norte hacia all\u00e1 tiene [M\u00fasica] terrenos hay superficie y hay agua entonces cuando se construy\u00f3 el nuevo aeropuerto se hizo un estudio y se demostr\u00f3 lo que hab\u00edamos descubierto desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os de que existe ese acu\u00edfero pero lo mismo no se trata de traer agua se trata de que se vaya orientando el desarrollo urbano a donde hay agua y de d\u00f3nde se va a traer agua presidente de esa zona porque eh se inici\u00f3 el estudio nuevo este ahora para que tengan una idea el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico tiene 500 500 hect\u00e1reas el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles tiene 3500 hect\u00e1reas de las tantas cosas que se tienen que ir conociendo porque ya la base a\u00e9rea ten\u00eda como 2300 y se adquirieron 100 hect\u00e1reas m\u00e1s entonces es enorme esa extensi\u00f3n entonces ah\u00ed se est\u00e1n perforando pozos ah\u00ed hay agua suficiente Y esa agua va a ayudar S\u00ed y lo otro es hacer un acuerdo s\u00ed con el estado de M\u00e9xico Hidalgo la ciudad para aumentar el abasto y algo que es important\u00edsimo invertir en la reparaci\u00f3n de las l\u00edneas de conducci\u00f3n porque es considerable todav\u00eda la fuga de agua eh Por las tuber\u00edas que tienen mucho tiempo los sistemas de distribuci\u00f3n entonces hay que estar constantemente eh reparando fugas este reparando eh las l\u00edneas de distribuci\u00f3n del agua entonces se est\u00e1 trabajando en eso decirle a la gente que est\u00e1 actuando de manera coordinada el gobierno de la ciudad el gobierno del Estado de M\u00e9xico el Gobierno Federal tambi\u00e9n no puedo dejarlo de decir no puedo omitirlo no puedo dejar de decirlo hasta Calder\u00f3n que est\u00e1 en Espa\u00f1a eh Ya est\u00e1 hablando de la escacez de agua porque ya se est\u00e1 queriendo politizar el asunto lo quieren agarrar de de bandera Bueno yo le pregunto porque es un tema que pues a todos ya nos tocan las colonias en la Ciudad de M\u00e9xico s S\u00ed s\u00ed s\u00ed pero este y y de hecho estamos a a d\u00edas de bueno a m\u00e1s de 100 d\u00edas de que lleguemos a lo que llaman el d\u00eda Cero en el Cutzamala Entonces mi pregunta es si Bueno nos est\u00e1 aclarando El Vocero que el d\u00eda cero no existe sin embargo bueno los niveles del cutsamala usted los conoce mejor que yo eh preguntarle si si este eh si este plan es a corto plazo o sea esto que usted nos habla de la perforaci\u00f3n de pozos eh va a estar a la brevedad porque cada d\u00eda endurecen m\u00e1s o se reducen m\u00e1s los horarios este Pero decirle a la gente que este se est\u00e1 trabajando y que vamos a ayudar a la ciudad al gobierno de la ciudad y al gobierno de Estado de M\u00e9xico M\u00e9xico estamos en eso eso es lo que trat\u00f3 ayer con Yo nada m\u00e1s otro ejemplo Ya puse el de Acapulco no otro ejemplo resolvimos el problema de la falta de agua en Monterrey en un a\u00f1o saben cu\u00e1nto tiene de agua adicional la zona conurbada de Monterrey est\u00e1 recibiendo por el acueducto que se hizo en un a\u00f1o 5700 litros por segundo hoy Entonces s\u00ed este se resolver\u00eda en alg\u00fan plazo el problema en la Ciudad de M\u00e9xico usted dec\u00eda que en un a\u00f1o en Monterrey en la Ciudad de M\u00e9xico en el V la zona metropolitana Hay alg\u00fan plazo para resolver este problema este si lo hicimos all\u00e1 all\u00e1 incrementamos el abasto de agua en 30% en un a\u00f1o aqu\u00ed igual y ya se est\u00e1 trabajando y hay much\u00edsima experiencia los t\u00e9cnicos hidr\u00e1ulicos y conocemos muy bien la ciudad en lo que corresponde al agua bueno no puedo hablar de la experta porque se van a burlar O sea me van a cepillar pues es pues ni modo que desde Espa\u00f1a este se resuelve el problema muy bien pero este Qu\u00e9 bien que me lo preguntas porque lo estamos atendiendo pero al mismo tiempo ya lo veo que lo trae de bandera uno de los candidatos del bloque conservador Pero tambi\u00e9n es normal eh es normal porque pues este no debe de faltar el agua primero segundo este pues es temporada electoral de ah\u00ed derivar\u00eda tambi\u00e9n un llamado al congreso para lo de la iniciativa que nos presentaba bueno que usted propuso el congreso el derecho Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed eh ya con la nueva este reforma constitucional lo que queremos es resolver el problema del agua es que imag\u00ednense lo que hac\u00edan antes de estos corruptos daban permisos para el manejo del agua bueno en la \u00e9poca de del pan el gerente de Lala el gerente del ala como los de ala ayudaron a Fox en su campa\u00f1a al gerente de Lala Por cierto como persona una gente buena personal pero esto no es un asunto personal esto es un asunto p\u00fablico y por eso yo tengo que ofrecer disculpas Pues el director general que era gerente del ala se convierte en el director del Conagua Y qu\u00e9 hacen pues siembran alfalfa que es lo que m\u00e1s agua consume en toda la laguna para desarrollar la Cuenca lechera por cada litro de leche son 1000 litros de agua y qu\u00e9 pasa con el tiempo pues se va agotando el acu\u00edfero tienen que sacar agua a 2000 metros de profundidad y es agua ya contaminada con Ars\u00e9nico es el \u00fanico lugar en todo el pa\u00eds en donde se tienen plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico Imag\u00ednese eso con enfermedades sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os estamos resolviendo el problema con agua superficial con un acueducto que se est\u00e1 construyendo agua sana para la laguna pero ese es un ejemplo otro de lo que hac\u00edan estos que este dan consejos le entregan concesiones a una cervecera C\u00f3mo se llama Las constellation br all\u00e1 en Mexicali para producir cerveza por cada 100 lr de agua un litro de cerveza por cada 100 litros de agua una caguama pero ni siqua para consumo interno primo hermano porque este no me vayan a comparar con el que no quiere que este se tomen sus caguamas este ni siquiera para consumo interno para exportaci\u00f3n solo para exportaci\u00f3n Qu\u00e9 cosa es lo que cortando agua entonces tiene que haber ya un control eh Mar\u00eda Luisa Qu\u00e9 bien que atracamos el tema acabamos de tener un acuerdo y vamos a poner orden y aprovecho para que se sepa y nos ayuden en cuatroci\u00e9negas en Coahuila Porque se est\u00e1n secando las posas las cegas este por la extracci\u00f3n irracional del agua y eso ser\u00eda eh algo terrible 400 es un lugar bell\u00edsimo esa Hacienda est\u00e1 llena de historia lo que es ahora el pueblo pero era la hacienda de los Carranza ah\u00ed le le le ayudaron a Ju\u00e1rez all\u00ed en esa Hacienda estuvo Mariano escovedo el que enfrent\u00f3 al ej\u00e9rcito conservador y franc\u00e9s en Quer\u00e9taro el que los derrot\u00f3 a Maximiliano Mariano Escobedo luego fue ministro de guerra con Lerdo y ese gobierno fue derrocado por un movimiento militar encabezado por Porfirio D\u00edaz con la bandera de la no reelecci\u00f3n y se qued\u00f3 34 a\u00f1os pero entonces Escobedo y Lerdo se tuvieron que ir al exilio y Escobedo organiz\u00f3 una expedici\u00f3n y entr\u00f3 por Coahuila y este ya lo estaban esperando los porfiristas y la familia Carranza lo resguard en cuas Pero \u00e9l prefiri\u00f3 entregarse para no comprometer a la familia era tan importante Mariano escovedo por lo que hab\u00eda hecho en la defensa de la rep\u00fablica que no se atrevieron a meterlo a la c\u00e1rcel este Bueno ah\u00ed nace Venustiano Carranza en cuat C ahora es un lugar donde llega gente a pasar los fines de semana tiene mucha posibilidad de desarrollo tur\u00edstico es como Parras donde naci\u00f3 el otro coahuilense important\u00edsimo hist\u00f3rico el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco imadero Entonces tenemos que cuidar las cenas este de Coahuila todo esto tratando el tema del agua y no s\u00e9 si tengas ah\u00ed el el plano ya tienen el plano nuevo del agua del agua S\u00ed ya se subi\u00f3 al sistema el mapa el mapa de las subterr\u00e1neas y las sub ya los tienen ya ya se public\u00f3 y lo podemos ver pues si se meten a la p\u00e1gina con porque es muy importante esto el tema del agua y viene este en las reformas que estamos proponiendo Ojal\u00e1 y se aprueben este que la mayor\u00eda de los legisladores aprueben que se tenga eh mayor\u00eda calificada Bueno pero tienes otra pregunta s\u00ed presidente r\u00e1pidamente eh sali\u00f3 un an\u00e1lisis de c Banamex elecciones 2024 los riesgos de la violencia pol\u00edtica electoral plantea reconocen que en los \u00faltimos a\u00f1os los homicidios y algunos delitos m\u00e1s violentos han registrado disminuciones sin embargo tambi\u00e9n y lo cito textualmente dicen el riesgo de que el crimen organizado intervenga en las elecciones de junio pr\u00f3ximo es alto en nuestra opini\u00f3n eh preguntarle eso tambi\u00e9n eh plantearle eh me llama la atenci\u00f3n en una de sus iniciativas en la de pensiones usted dice que para hacer este fondo semilla eh una de las fuentes ser\u00eda la venta entre varias de las fuentes una ser\u00eda la venta de inmuebles de el Iste el Iste es un instituto que ustedes han estado Pues dice usted limpiando de la corrupci\u00f3n no eh Y Rescatando eh preguntarle si tienen calculado qu qu\u00e9 edificio se van a vender este y tambi\u00e9n por ejemplo hay uno cerca aqu\u00ed el el hospital Gonzalo Casta\u00f1eda del Iste que en el 2011 dej\u00f3 de de funcionar Este y pues ah\u00ed atend\u00eda toda la poblaci\u00f3n en esa zona de l telolco eh preguntarle qu\u00e9 va a pasar con esos edificios por ejemplo y nada m\u00e1s por \u00faltimo tambi\u00e9n preguntarle sobre el tema de la deuda de Pemex eh Se trae hoy en muchos peri\u00f3dicos eh la condonaci\u00f3n de impuestos este si va a continuar eh Tambi\u00e9n la decisi\u00f3n que que tomaron ustedes para volver a llevar a cabo esta que se Perd\u00f3n en estos impuestos a Pemex Gracias presidente s\u00ed Este mira no vemos Nosotros que se desate la violencia eh pol\u00edtica electoral va a seguir la misma tendencia a que disminuyan los delitos sobre todo los homicidios eh tenemos 20% menos de homicidios y este seguimos trabajando no hay ning\u00fan problema acerca del narco este ya no est\u00e1 Calder\u00f3n ni Garc\u00eda Luna ya qu\u00e9 m\u00e1s puedo decir o sea Antes hab\u00eda una asociaci\u00f3n delictuosa lleg\u00f3 a existir Lamentablemente un arco estado eso ya no existe en el pa\u00eds no existe esa asociaci\u00f3n delictuosa est\u00e1 bien pintada la raya una cosa es la y otra cosa es la autoridad antes eran lo mismo acu\u00e9rdense de cuando el juicio a Garc\u00eda Luna eso lo cuento en mi libro que un testigo dice que le pregunt\u00f3 un capo de m\u00e1s nivel sabes para qui\u00e9n trabajas y le contest\u00f3 este testigo para lafi y para Garc\u00eda Luna no est\u00e1 usted equivocado Garc\u00eda Luna trabaja para nosotros los uniform aban como polic\u00edas para este combatir a otras bandas eso ya no existe Yo ofrezco Disculpa a quienes este se enojan porque digo esto porque ellos quisieran se jalan de los pelos que fu\u00e9semos iguales No yo soy provinciano como dice este Aguilar c\u00edn soy de tepetit\u00e1n cpana Tabasco pero lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad no establezco relaciones de complicidad con [M\u00fasica] nadie entonces por eso no hay nada que temer est\u00e1n queriendo [M\u00fasica] no que este se enrad esca el ambiente pol\u00edtico pues les cuesta mucho trabajo porque la gente est\u00e1 con nosotros s los Claro porque tienen expertos no son ni siquiera los accionistas son los llamados expertos entre comillas expertos De qu\u00e9 sios est\u00e1n completamente divorciados de la realidad esos nada m\u00e1s manejan ah\u00ed o sea su mundo es Polanco o sea Y a qui\u00e9n le consultan a Casta\u00f1eda a crause Aguilar [M\u00fasica] cam\u00edn tambi\u00e9n los corresponsables extranjeros Exactamente lo mismo y esto ya cambi\u00f3 completamente Entonces no hay nada de que temer cu\u00e1l era tu otra pregunta En el caso de lo de del fondo para resolver el problema que dej\u00f3 Cedillo y Calder\u00f3n tambi\u00e9n hay que darle contexto Cedillo y Calder\u00f3n aprobaron reformas a la Constituci\u00f3n para que los trabajadores no recibieran completo su sueldo cuando se jubilar que recibieran 25 30 de su sueldo como jubilaci\u00f3n Entonces estamos corrigiendo eso Entonces para corregir eso el gobierno est\u00e1 haciendo un esfuerzo con ahorros y tambi\u00e9n disponiendo de recursos del presupuesto para reunir antes del d\u00eda primero de mayo que es el d\u00eda del trabajo un fondo que queremos que se maneje en el banco de M\u00e9xico un fondo semilla de alrededor de 60.000 64000 millones de pesos con este fondo Quienes se jubilen s y reciban estas pensiones da\u00f1inas o recortadas van a ser compensados con este fondo y este fondo va a ir [M\u00fasica] creciendo por que se est\u00e1 considerando que el 75 5% de lo que se confisque lo que es el Instituto para devolverle al pueblo lo robado el 75 por de lo que se confisca a la delincuencia de cuello blanco y a la delincuencia organizada va a ese fondo va a ir a ese fondo tambi\u00e9n los adeudos que tienen gobiernos estatales al Iste y al SAT previo descuento y tambi\u00e9n eh No exigiendo que paguen de inmediato sino que se pongan al d\u00eda poco a poco pero eso incrementar\u00eda este fondo otra otra cosa que va a ayudar a este fondo es que hay las tiendas que ten\u00eda el Iste el Iste que son terrenos en el caso porque este no eh est\u00e1n los papeles en regla hay litigios y conforme se vayan este limpiando de se van a licitar y ese dinero va al fondo al fondo seich y as\u00ed hay otras cosas por ejemplo todo lo que se va a ahorrar cuando se cancelen todos estos organismos onerosos floreros y pantalla organismos tapadera como le quieran Llamar sea llamados aut\u00f3nomos independientes imag\u00ednense cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar si nada m\u00e1s el instituto de la transparencia son 1 millones de pesos entonces todo eso va a ir al fondo semilla entada \u00fanicamente porque le digo porque por ejemplo este hospital No pero c\u00f3mo creen que vamos a vender un hospital prun de todos lleva 13 a\u00f1os ya abandonado ese es otro asunto estamos rehabilitando ese se vaar no tengo el dato estamos rehabilitando much\u00edsimos hospitales estamos construyendo nuevos hospitales del Iste ya vamos a informar creo que en una semana 10 d\u00edas vienen aqu\u00ed los compa\u00f1eros del Iste est\u00e1 a cargo de todo este proceso de mejoramiento de los servicios del Iste Rosa yela Rodr\u00edguez y les vamos a explicar bien sobre qu\u00e9 hospitales est\u00e1n rehabilitando los hospitales nuevos o sea todo lo que se est\u00e1 haciendo en el Iste para recuperar el Iste porque lo hab\u00edan privatizado por completo y saqueado pero te dec\u00eda de que lo que se obtenga de la desaparici\u00f3n de estos organismos in\u00fatiles tambi\u00e9n va a ser para el fondo semilla todo es para los trabajadores ya no recuerdo otras cosas pero este si ese fondo nos va a permitir que cuando el trabajador se jubile reciba su sueldo eso es b\u00e1sicamente no tienes lo del agua es que ya se nos est\u00e1 ahora s\u00ed yo vamos al r\u00e9cord eh en tiempo mire as\u00ed est\u00e1 Esto es lo que tenemos que cuidar este la falta de que le llaman pomposamente estr\u00e9s con estr\u00e9s h\u00eddrico est\u00e1n aqu\u00ed de rojo donde ya tenemos problemas y hay la disponibilidad En lo verde pues es muy claro Aqu\u00ed est\u00e1 el 70 por del agua de aqu\u00ed para ac\u00e1 de M\u00e9xico y hay todav\u00eda partes de la Rep\u00fablica en donde S\u00ed hay agua pero pues Hay que cuidarla y se tiene este es no s\u00e9 si es agua es es subterr\u00e1nea pero tambi\u00e9n se tiene la superficial a ver Ah\u00ed est\u00e1 esta es la superficial Esta es d hay tambi\u00e9n m\u00e1s escasez y esto es lo que queremos este normal y el principio b\u00e1sico es darle preferencia en las zonas o regiones de escasez de agua a el agua de uso dom\u00e9stico o sea en el caso de la cervecera se eh entreg\u00f3 hasta el agua del consumo de Mexicali de la ciudad de Mexicali si por eso fue algo excepcional me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque Baja California siempre ha tenido pues una actitud muy progresista y muy en favor de la Democracia ah\u00ed gan\u00f3 el ingeniero C\u00e1rdenas pero con mucho este cuando el fraude para imponer a Salinas sin embargo suele pasar que las ciudades fronterizas son las m\u00e1s eh progresistas las de Avanzada y las capitales que est\u00e1n el interior son un poco m\u00e1s e moderadas por ejemplo Tijuana es m\u00e1s progresista era todo que Mexicali pero a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que se levant\u00f3 un movimiento en Mexicali en favor del agua nunca visto miles de manifestantes c\u00f3mo No pues si los est dejando sin agua tom\u00f3 conciencia la gente se hizo una consulta y la gente dijo No no es como el caso de Ju\u00e1rez y Chihuahua Ju\u00e1rez m\u00e1s progresista Chihuahua m\u00e1s moderados pero tambi\u00e9n ahora ya los de Chihuahua est\u00e1n muy avanzados mucho muy avanzados Los de la capital pero aqu\u00ed en la ciudad por ejemplo tambi\u00e9n hay zonas donde la gente es muy progresista y otros donde son m\u00e1s moderados O sea todo pero el caso del agua s\u00ed hay que tratar V\u00e1monos a desayunar te vas a quedar ya para ma\u00f1ana Ah no va v\u00e1monos para ac\u00e1 a los que quedan ac\u00e1 quedan ac\u00e1 es que si no aqu\u00ed nos vamos a quedar o [M\u00fasica] sea nos quedamos nos quedamos este ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a Ah el viernes s\u00ed este vamos a tener eh la reuni\u00f3n de seguridad y vamos a revisar el plan de rehabilitaci\u00f3n de reconstrucci\u00f3n de Acapulco y va a ser all\u00e1 la ma\u00f1anera el viernes para el viernes para el viernes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:38.859596"
}