{
    "video_id": "u9X6Culj3eI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/u9X6Culj3eI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvsYKN1SCI3ggOBK58gVBaGlHCfw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=u9X6Culj3eI",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del Plan Nacional de Infraestructura. Conferencia Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4392,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 98.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los d\u00edas",
            "start": 100.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno pues este nos da mucho gusto",
            "start": 103.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que en \u00e9sta",
            "start": 108.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era como coloquialmente se le",
            "start": 112.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 116.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una reuni\u00f3n que hacemos que",
            "start": 118.26,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo para",
            "start": 122.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 125.35,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico sobre el",
            "start": 127.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "funcionamiento del gobierno",
            "start": 130.819,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 134.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1en",
            "start": 137.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 139.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy destacados",
            "start": 142.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 145.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el sector empresarial de nuestro pa\u00eds",
            "start": 147.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "son bienvenidos",
            "start": 150.19,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "empresarios hombres y mujeres que nos",
            "start": 153.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 158.7,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda de hoy",
            "start": 160.72,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer un plan",
            "start": 164.569,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 169.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de infraestructura en",
            "start": 170.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 174.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente con",
            "start": 177.06,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada",
            "start": 179.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esto es de suma importancia",
            "start": 184.5,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque se requiere",
            "start": 189.89,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del sector privado en",
            "start": 193.12,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds",
            "start": 198.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 204.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo",
            "start": 206.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es mayoritaria",
            "start": 210.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada",
            "start": 213.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en casi todos",
            "start": 218.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 221.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en china",
            "start": 223.3,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es cada vez mayor",
            "start": 225.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada",
            "start": 228.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 232.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 234.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada",
            "start": 237.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 239.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi el 80%",
            "start": 243.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n",
            "start": 245.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "general en la inversi\u00f3n global",
            "start": 248.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica es importante",
            "start": 253.78,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "pero funciona b\u00e1sicamente como inversi\u00f3n",
            "start": 258.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "semilla",
            "start": 265.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para detonar",
            "start": 267.61,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 271.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 273.689,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "entonces este acto es muy importante por",
            "start": 279.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso es un compromiso de inversi\u00f3n del",
            "start": 282.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "sector privado para impulsar el",
            "start": 287.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 291.21,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 293.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 296.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 298.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n sobre este plan",
            "start": 303.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed miembros del gabinete que nos",
            "start": 307.68,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y tambi\u00e9n representantes del",
            "start": 312.479,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 318.389,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "va a tomar la palabra para introducir",
            "start": 322.24,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "en este acto",
            "start": 328.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "alfonso romo que es el coordinador de la",
            "start": 332.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica y luego van",
            "start": 336.34,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "a hablar integrantes del sector privado",
            "start": 340.75,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 346.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se tiene esa es la agenda",
            "start": 349.27,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy les invitamos despu\u00e9s",
            "start": 352.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1en porque vamos a tratar",
            "start": 358.79,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "los asuntos m\u00e1s",
            "start": 362.81,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "uno relacionado con",
            "start": 366.729,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del fusilamiento",
            "start": 373.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del general felipe \u00e1ngeles hoy se",
            "start": 379.21,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cumplen 100 a\u00f1os",
            "start": 381.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 384.569,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 386.61,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "reconocimientos actos el d\u00eda de hoy",
            "start": 389.869,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 394.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el billete de la loter\u00eda nacional",
            "start": 396.249,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trae su retrato",
            "start": 400.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un homenaje a este",
            "start": 404.129,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gran general de la revoluci\u00f3n leal",
            "start": 406.96,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "al presidente francisco y madero",
            "start": 412.729,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 417.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad va a informar",
            "start": 420.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 424.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como va",
            "start": 426.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite para la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 431.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 434.83,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "en eeuu particular en el congreso de",
            "start": 436.58,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "eeuu ayer se hizo un exhorto",
            "start": 441.169,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "a los congresistas estadounidenses con",
            "start": 446.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mucho respeto",
            "start": 449.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 452.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 454.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conocer nuestra postura",
            "start": 456.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "acerca de que estamos a favor",
            "start": 460.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de la aprobaci\u00f3n del tratado y que",
            "start": 464.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "consideramos conviene que se apruebe lo",
            "start": 468.82,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible por el bien de los",
            "start": 473.86,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tres pueblos de las tres naciones",
            "start": 478.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 482.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pidiendo de manera muy respetuosa",
            "start": 484.68,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "que no sea el tratado reh\u00e9n",
            "start": 488.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de los procesos pol\u00edticos electorales",
            "start": 493.969,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo en eeuu que",
            "start": 497.139,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "se separe este tema de",
            "start": 501.979,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "las diferencias propias de la democracia",
            "start": 507.72,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "que hay en eeuu como en otros pa\u00edses",
            "start": 512.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero queremos que se le d\u00e9 un",
            "start": 518.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tratamiento aparte al asunto del tratado",
            "start": 521.13,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "que no se mezcle que no se vincule con",
            "start": 526.11,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "el tema el asunto pol\u00edtico electoral",
            "start": 533.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues esos son as\u00ed general los tres temas",
            "start": 537.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esa es la agenda y empezamos con la",
            "start": 541.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de alfonso ron",
            "start": 544.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente con su",
            "start": 551.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permiso saludo aqu\u00ed al gabinete a los",
            "start": 554.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresarios que nos acompa\u00f1an a ustedes",
            "start": 557.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a muchos los conozco voy a hacer algo",
            "start": 559.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy breve como marco de referencia como",
            "start": 562.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se sabe en febrero del a\u00f1o pasado el",
            "start": 565.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente me pidi\u00f3 conformar form\u00f3 un",
            "start": 568.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "consejo donde tiene tres pilares el",
            "start": 573.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sector sector p\u00fablico los diferentes",
            "start": 576.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete el sector privado",
            "start": 579.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional y extranjero y el sector social",
            "start": 582.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y nos dio la encomienda de fomentar la",
            "start": 586.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 588.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el empleo y por supuesto el crecimiento",
            "start": 590.55,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 593.16,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como muchos de ustedes saben",
            "start": 594.279,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "porque participan en ellos hemos formado",
            "start": 596.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo",
            "start": 598.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos casi 45 mesas con diferentes",
            "start": 600.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sectores el objetivo es quitar todas las",
            "start": 603.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabas que pueda que puedan tener",
            "start": 606.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ustedes nos van a decir que trabaja que",
            "start": 609.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quitar para quitar burocracia aumentar",
            "start": 610.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el contenido nacional pero bueno ese es",
            "start": 614.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el marco de referencia en este caso",
            "start": 616.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando del plan de",
            "start": 618.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infraestructura el acuerdo que estamos",
            "start": 620.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "teniendo con el sector privado como",
            "start": 623.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes saben ya lo han mencionado aqu\u00ed",
            "start": 626.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "varios carlos el oto\u00f1o \u00faltimo carlos",
            "start": 628.05,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "slim se han identificado 1.600 proyectos",
            "start": 631.62,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hoy nos vamos a concentrar en 147",
            "start": 635.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que representa una inversi\u00f3n de 42",
            "start": 640.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "billones de pesos",
            "start": 642.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quiero hacer quiero ser muy claro este",
            "start": 644.79,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "es un compromiso son proyectos que han",
            "start": 647.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado revisando trabajando muy de cerca",
            "start": 650.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con todos los secretarios los",
            "start": 652.63,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "secretarios al final son los",
            "start": 655.24,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "responsables de la licitaci\u00f3n la",
            "start": 656.709,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "transparencia de estos proyectos los",
            "start": 658.959,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hemos revisado con detalle este es un",
            "start": 661.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "compromiso no es una no es un evento",
            "start": 665.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es un evento real no quiero ser",
            "start": 670.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy claro algunos el 70% son muy claros",
            "start": 672.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "algunos tendremos que limpiar ciertos",
            "start": 676.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "procesos para que haya transparencia",
            "start": 679.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero nos estamos comprometiendo tambi\u00e9n",
            "start": 682.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quiero aclarar que esta presentaci\u00f3n",
            "start": 685.54,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "este es un primer cap\u00edtulo porque es un",
            "start": 687.72,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "es un programa viviente que va a estarse",
            "start": 690.329,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "alimentando conforme vayamos analizando",
            "start": 693.579,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los proyectos aprob\u00e1ndose por los",
            "start": 696.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 698.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que continuamente lo estaremos",
            "start": 701.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informando calculamos cada tres meses o",
            "start": 703.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "cada kwh es que sea necesario pero esto",
            "start": 707.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no lo tomen como algo definitivo sino",
            "start": 709.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algo totalmente es un primer cap\u00edtulo",
            "start": 712.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aclarar que los proyectos",
            "start": 715.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de y de energ\u00eda y de salud no est\u00e1n",
            "start": 718.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contemplados el presidente nos ha pedido",
            "start": 721.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajar especialmente lo que es energ\u00eda",
            "start": 723.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y salud como algo independiente ya les",
            "start": 726.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentaremos la fecha durante enero para",
            "start": 729.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentar algo mucho m\u00e1s concreto en",
            "start": 731.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estos dos campos",
            "start": 734.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no las quiero cerrar diciendo que",
            "start": 736.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente ha habido casi 25 mil",
            "start": 739.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en",
            "start": 743.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes fibras los empresarios",
            "start": 745.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mexicanos han estado aumentando capital",
            "start": 747.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trayendo el capital necesario para poder",
            "start": 749.53,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empezar a realizar estas obras por otro",
            "start": 753.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lado hay 14 trillones de d\u00f3lares con",
            "start": 756.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tasas negativas en el mundo que hay una",
            "start": 759.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gran oportunidad para captar ese dinero",
            "start": 762.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y todo lo que est\u00e1 haciendo es para",
            "start": 764.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "crear ese marco de confianza tan",
            "start": 766.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante para que ese dinero que no",
            "start": 769.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene ahorita destino se venga a este",
            "start": 771.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en pocas palabras este proyecto de",
            "start": 773.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "infraestructura va a generar muchos",
            "start": 777.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empleos va a aumentar la competitividad",
            "start": 779.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y sobre todo va a mejorar el",
            "start": 781.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bienestar de tantos mexicanos que no se",
            "start": 785.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "benefician de lo que hoy estamos",
            "start": 788.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empezando y empezamos a anunciar con",
            "start": 790.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto termino y le pido por favor a",
            "start": 793.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carlos salazar que entre un poco m\u00e1s en",
            "start": 796.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "detalle posteriormente va hablar",
            "start": 798.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luis ni\u00f1o de rivera de la banca porque",
            "start": 801.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or nos tiene que dar la gasolina",
            "start": 803.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para que esto funcione porque si no el",
            "start": 805.16,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "carro no arranca y posteriormente",
            "start": 807.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cerrada antonio del valle les agradezco",
            "start": 809.389,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchos deseos muchas gracias presidente",
            "start": 812.24,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "luchar hasta el fons o se\u00f1or presidente",
            "start": 818.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un placer estar de nuevo aqu\u00ed en en la",
            "start": 821.37,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "famosa ma\u00f1anera secretarios amigos",
            "start": 824.44,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "empresarios miembros de la prensa es",
            "start": 827.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veras un honor un privilegio poder",
            "start": 832.149,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "anunciar a nuestro pa\u00eds un programa en",
            "start": 834.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donde hemos conjuntado una serie de",
            "start": 839.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzos para crear un mecanismo que",
            "start": 841.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permita que se acelere la intervenci\u00f3n",
            "start": 844.33,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de la iniciativa privada en proyectos de",
            "start": 846.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "infraestructura hoy les presentamos como",
            "start": 849.399,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "bien dijo alfonso un primer paquete de",
            "start": 852.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una cantidad muy importante de proyectos",
            "start": 855.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que hemos identificado que ya hab\u00edamos",
            "start": 858.07,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este avisado y en ese primer programa se",
            "start": 861.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "les va a presentar a ustedes una una",
            "start": 865.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cifra important\u00edsima de 859 mil millones",
            "start": 867.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de pesos a ser implementada en los",
            "start": 872.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 875.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ahorita ver\u00e1n ustedes cu\u00e1l es el",
            "start": 877.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desglose de lo mismo adelante",
            "start": 878.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tenemos una mec\u00e1nica para trabajar esto",
            "start": 881.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica va a reunirse cada vez que",
            "start": 884.649,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sea necesario los secretarios van a",
            "start": 888.55,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presentar dentro de esa mec\u00e1nica sus",
            "start": 891.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diferentes proyectos vamos a estar",
            "start": 893.709,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nosotros tomando los tenemos el mandato",
            "start": 896.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por el lado del se\u00f1or presidente de no",
            "start": 899.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tomar deuda de tratar de cuidar las",
            "start": 901.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas de estar alineados con",
            "start": 904.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los objetivos del secretario de",
            "start": 907.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacienda- y cada uno de estos proyectos",
            "start": 908.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en la medida en que tenga ingenier\u00eda",
            "start": 911.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adecuada que tenga un an\u00e1lisis se le",
            "start": 914.35,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y un costo beneficio y ha hecho",
            "start": 917.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en la medida en que tenga todas las",
            "start": 919.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "particularidades relacionadas con su",
            "start": 922.029,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sostenibilidad ambiental y el impacto",
            "start": 924.48,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que tienen las diferentes poblados sobre",
            "start": 929.529,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el que el proyecto se implementar\u00e1",
            "start": 931.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendremos la oportunidad de llevarlo a",
            "start": 934.05,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "esta mec\u00e1nica a esta mesa para que sea",
            "start": 936.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprobado y una vez que sea aprobado",
            "start": 939.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "buscar la licitaci\u00f3n del mismo y las",
            "start": 941.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "formas de financiamiento",
            "start": 944.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buscaremos que la mayor parte del fin",
            "start": 945.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el viento se ha privado de eso nos",
            "start": 948.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "platicar a louis en un momento pero creo",
            "start": 950.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que la buena noticia es que tenemos ya",
            "start": 953.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una mec\u00e1nica pueden ver ustedes en una",
            "start": 955.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de las tablas sigue por favor",
            "start": 957.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 960.579,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "son los compromisos que estamos tomando",
            "start": 962.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como sector privado es definitivamente",
            "start": 965.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener transparencia en cada una de estas",
            "start": 968.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decisiones estar informando",
            "start": 971.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "constantemente cu\u00e1l es el avance de cada",
            "start": 973.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "uno de estos proyectos y definitivamente",
            "start": 976.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pedir la ayuda de los secretarios y de",
            "start": 979.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este mismo mec\u00e1nica que va a dirigir",
            "start": 982.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alfonso romo para que podamos desatorar",
            "start": 984.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n o cualquier",
            "start": 989.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo que est\u00e9 teniendo la",
            "start": 990.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de los",
            "start": 992.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "diferentes proyectos adelante",
            "start": 995.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con esto hemos identificado una mec\u00e1nica",
            "start": 998.899,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 escrita en esta gr\u00e1fica es lo",
            "start": 1002.23,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ya explique empezamos con la de",
            "start": 1005.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n del proyecto y cu\u00e1l es la",
            "start": 1007.389,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda b\u00e1sica que se tiene que hacer",
            "start": 1010.089,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta terminar con la licitaci\u00f3n del",
            "start": 1011.91,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "mismo siempre obedeciendo el mandato que",
            "start": 1014.709,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos y siempre tratando de que el",
            "start": 1017.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfoque sea a que cualquier obst\u00e1culo",
            "start": 1020.319,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que tenga un proyecto",
            "start": 1022.809,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tratar de que toda la estructura del",
            "start": 1024.189,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gobierno y de la autoridad puedan ayudar",
            "start": 1028.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a que esto se maneje insisto de una",
            "start": 1031.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "forma transparente y en beneficio de las",
            "start": 1034.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "comunidades donde cada uno de los",
            "start": 1036.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "proyectos se desarrollar\u00e1n adelante",
            "start": 1038.89,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica est\u00e1 definida aqu\u00ed el",
            "start": 1043.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de esta mec\u00e1nica obviamente",
            "start": 1045.829,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1048.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participa como coordinador el jefe de la",
            "start": 1050.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia estamos como",
            "start": 1053.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1antes del sector privado tratando",
            "start": 1056.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de ser los receptores de todas estas",
            "start": 1058.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ideas y de llevarlas a las diferentes",
            "start": 1062.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas la el los organismo que",
            "start": 1064.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integran el consejo coordinador",
            "start": 1068.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresarial y por \u00faltimo todos los",
            "start": 1069.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios que son los que",
            "start": 1072.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "verdaderamente tienen la responsabilidad",
            "start": 1074.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la disciplina interna para ir llevando",
            "start": 1076.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica de cada uno de estos",
            "start": 1080.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proyectos adelante",
            "start": 1082.19,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed son 147 proyectos de ellos en",
            "start": 1085.07,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el 2020 estimamos que pueden empezarse a",
            "start": 1090.049,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ejecutar y se determinen algunos de",
            "start": 1093.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ellos 72 de los proyectos que tenemos",
            "start": 1096.259,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "identificados 41 proyectos ser\u00e1n en el",
            "start": 1099.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os entre el 2021 y 2022 y en el",
            "start": 1103.789,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "23 y 24 tenemos s\u00f3lo 34 proyectos quiero",
            "start": 1108.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ser muy claro sobre todo para la prensa",
            "start": 1112.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que esto es el primer paquete estaremos",
            "start": 1114.25,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "constantemente estudiando proyectos ya",
            "start": 1118.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se explic\u00f3 que los proyectos de energ\u00eda",
            "start": 1121.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y los proyectos de salud ya estamos",
            "start": 1124.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "indicados tambi\u00e9n por el se\u00f1or",
            "start": 1127.519,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidente de prepararnos para",
            "start": 1129.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presentarlos durante el mes de enero ah\u00ed",
            "start": 1131.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 otro paquete exclusivamente",
            "start": 1134.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hablando de los proyectos de energ\u00eda y",
            "start": 1136.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los proyectos de salud que tambi\u00e9n",
            "start": 1138.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "esperemos que podamos presentarlo si con",
            "start": 1140.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la misma manera de una forma",
            "start": 1143.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transparente y dedicada a cada uno de",
            "start": 1146.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ellos estos 147 proyectos",
            "start": 1148.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por favor representan la cifra que ya",
            "start": 1151.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 alfonso 859 mil millones de",
            "start": 1154.97,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pesos es una cifra importante m\u00e1s de 42",
            "start": 1159.11,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares de los cuales",
            "start": 1164.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "431 mil millones se podr\u00edan implementar",
            "start": 1167.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2020 nuestro trabajo va a ser",
            "start": 1169.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acelerar acelerar los lo cada uno de",
            "start": 1173.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos y tratar de que tengan el foco de",
            "start": 1176.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vido para que podamos realmente",
            "start": 1178.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejecutarlos e implementarlos es una",
            "start": 1181.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cifra muy importante casi igual a la",
            "start": 1183.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cifra que viene en el producto en el en",
            "start": 1187.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el presupuesto de la federaci\u00f3n para",
            "start": 1190.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "infraestructura todo este dinero insisto",
            "start": 1192.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es dinero privado en el 21-22 hemos",
            "start": 1195.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "identificado 255 mil y 171 mil millones",
            "start": 1199.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de pesos para los \u00faltimos dos a\u00f1os del",
            "start": 1204.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "sexenio del se\u00f1or presidente adelante",
            "start": 1208.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los proyectos est\u00e1n en todo el pa\u00eds a lo",
            "start": 1212.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "largo ya lo ancho del lector favor hemos",
            "start": 1215.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dividido las regiones en los estados tal",
            "start": 1219.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como los ven ustedes el norte el centro",
            "start": 1221.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el sur y le ponemos foco siguiente al",
            "start": 1223.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sur en donde el sur llevar\u00e1 42 proyectos",
            "start": 1227.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de este total que les estamos poniendo",
            "start": 1230.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "insisto de este primer paquete del",
            "start": 1233.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "programa donde puede participar la el",
            "start": 1237.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sector privado y con un mont\u00f3n de 137",
            "start": 1239.67,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos adelante",
            "start": 1244.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los proyectos son divididos as\u00ed por",
            "start": 1247.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "regiones 45 proyectos est\u00e1n en el centro",
            "start": 1249.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "49 est\u00e1n en el norte 42 est\u00e1n en el sur",
            "start": 1253.94,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "tienen un n\u00famero m\u00e1s o menos equilibrado",
            "start": 1257.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no lo buscamos hacer si no es las",
            "start": 1260.669,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "alternativas y las oportunidades de",
            "start": 1263.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infraestructura que tenemos en las",
            "start": 1266.16,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "diferentes regiones y hay 11 proyectos",
            "start": 1268.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que cruzan en todo el pa\u00eds el mejor",
            "start": 1271.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ejemplo son las telecomunicaciones que",
            "start": 1273.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n definidas exclusivamente en una",
            "start": 1276.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds adelante",
            "start": 1278.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1281.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este acuerdo implica en un llamado",
            "start": 1284.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los se\u00f1ores empresarios que",
            "start": 1287.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed presentes a que nos unamos",
            "start": 1289.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con la autoridad y tratemos de facilitar",
            "start": 1292.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de promover de prestar las mejores ideas",
            "start": 1296.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de que emprendamos realmente la",
            "start": 1299.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posibilidad que se nos est\u00e1 brindando de",
            "start": 1302.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construir infraestructura para el pa\u00eds y",
            "start": 1305.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que de alguna manera tenga las",
            "start": 1308.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consecuencias favorables que",
            "start": 1309.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "visualizamos se\u00f1or presidente desde que",
            "start": 1311.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "usted lleg\u00f3 al poder el sector privado",
            "start": 1314.309,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se ha comprometido con usted a atacar la",
            "start": 1318.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pobreza a aumentar el crecimiento",
            "start": 1321.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del pa\u00eds y a combatir la",
            "start": 1323.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tambi\u00e9n nos lo pidi\u00f3 creo que",
            "start": 1326.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta es una muestra de c\u00f3mo a trav\u00e9s de",
            "start": 1329.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n podamos crecer podamos",
            "start": 1331.65,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desarrollar nuestro pa\u00eds y al mismo",
            "start": 1334.679,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tiempo a trav\u00e9s de ese crecimiento",
            "start": 1336.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combatir las carencias de much\u00edsimos",
            "start": 1338.49,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1341.429,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos afectan nos duelen y que como sector",
            "start": 1342.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "privado estamos intentando colaborar y",
            "start": 1345.739,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "enfocar y aplaudimos enormemente que",
            "start": 1348.409,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este gobierno est\u00e9 orient\u00e1ndose hacia",
            "start": 1351.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los que menos tienen todo esto se hace a",
            "start": 1354.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la inversi\u00f3n como sabemos la",
            "start": 1356.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tiene un car\u00e1cter dual jal a",
            "start": 1359.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la demanda y por lo tanto el consumo en",
            "start": 1361.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el corto plazo pero m\u00e1s que todo aumenta",
            "start": 1363.739,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la eficiencia y la productividad en el",
            "start": 1366.35,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mediano y en el largo plazo en la medida",
            "start": 1368.539,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en que esto pueda ser ejecutable el",
            "start": 1370.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sector privado est\u00e1 unido con ustedes y",
            "start": 1373.129,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de alguna manera lo que queremos hacer",
            "start": 1375.83,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "es demostrar nuestro compromiso con",
            "start": 1378.019,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y a trav\u00e9s de ese compromiso con",
            "start": 1380.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico un compromiso con usted y con el",
            "start": 1382.879,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno que representa med a penas",
            "start": 1385.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tardan habl\u00e1ndole de espaldas presidente",
            "start": 1387.499,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pero \u00e9ste se lo dedicamos con todo",
            "start": 1390.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestro entusiasmo y le pedimos ahora",
            "start": 1393.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque como bien dijo alfonso sin dinero",
            "start": 1396.919,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "no caminamos",
            "start": 1399.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y luis ni\u00f1o de rivera que nos platique",
            "start": 1401.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la cantidad de lana que ya prepar\u00f3",
            "start": 1403.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para todos estos proyectos muchas",
            "start": 1406.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1408.2,
            "duration": 12.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.5,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores con su",
            "start": 1421.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente la banca el d\u00eda",
            "start": 1423.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de hoy tiene 600 84 mil millones de",
            "start": 1427.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos invertidos en infraestructura y",
            "start": 1430.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuenta con 600 mil millones de pesos de",
            "start": 1433.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "liquidez que es la diferencia entre los",
            "start": 1436.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "5.3 billones de pesos que captamos y los",
            "start": 1439.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "5.9 millones de pesos que prestamos pero",
            "start": 1442.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adicionalmente hay 218 mil millones de",
            "start": 1446.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pesos que tienen invertidos las afores",
            "start": 1449.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "secades y fibras m\u00e1s la banca",
            "start": 1452.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "internacional eso nos da hoy un total de",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "800 mil millones de pesos que hay",
            "start": 1458.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invertidos en infraestructura ahora para",
            "start": 1460.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "financiar el crecimiento y estos",
            "start": 1464.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "programas que son 800 59 mil millones de",
            "start": 1467.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pesos disponemos no solo de los 600 mil",
            "start": 1470.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones que tiene la banca de los",
            "start": 1474.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuales puede invertir si somos",
            "start": 1476.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consistentes con lo que ha sucedido en",
            "start": 1478.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pasado que es el 14 por ciento de ese",
            "start": 1481.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dinero tenemos aproximadamente 8",
            "start": 1484.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay 4000 millones de pesos disponibles",
            "start": 1487.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o las afores tienen 3.9 billones",
            "start": 1489.89,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de pesos captados y \u00fanicamente invierte",
            "start": 1495.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de hoy el 4 por ciento de ese",
            "start": 1498.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dinero en infraestructura si nosotros",
            "start": 1501.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aumentamos un 1 por ciento de ese dinero",
            "start": 1504.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "anualmente vamos a tener 39 mil millones",
            "start": 1507.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "anualmente para invertir y los fondos de",
            "start": 1510.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privados en m\u00e9xico que tienen",
            "start": 1514.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2.6 billones de pesos ser\u00edan otros 26",
            "start": 1516.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos anuales los",
            "start": 1521.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recursos adicionales que hay en la banca",
            "start": 1524.65,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "internacional y en los fondos",
            "start": 1528.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "internacionales que han manifestado con",
            "start": 1530.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "toda claridad su inter\u00e9s en venir a",
            "start": 1532.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "invertir a m\u00e9xico nos permiten asegurar",
            "start": 1535.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el financiamiento de estos 800",
            "start": 1537.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "59 mil millones en los pr\u00f3ximos cinco",
            "start": 1541.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sino todos los paquetes de",
            "start": 1544.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n adicional en infraestructura",
            "start": 1546.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tiene la iniciativa privada y",
            "start": 1548.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguir apoyando",
            "start": 1551.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las inversiones que har\u00e1 el sector",
            "start": 1554.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en los temas de infraestructura",
            "start": 1556.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed que recursos en mexico e",
            "start": 1559.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "internacionales hay suficientes para",
            "start": 1562.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cumplir con este primer paquete y con",
            "start": 1565.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s que tengamos en el futuro",
            "start": 1568.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ese es el financiamiento se\u00f1or",
            "start": 1572.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1575.27,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1576.16,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 1589.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias por esa apertura mostrada",
            "start": 1592.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de este acuerdo",
            "start": 1596.25,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nacional de inversiones en",
            "start": 1598.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "infraestructura muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1599.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1602.13,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios",
            "start": 1604.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que han estado involucrados en este",
            "start": 1606.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "proceso y el acuerdo que hoy anunciamos",
            "start": 1609.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es sin duda un paso important\u00edsimo el",
            "start": 1612.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "resultado es del esfuerzo que durante",
            "start": 1616.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "varios meses han venido desarrollando un",
            "start": 1619.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "grupo de personas tanto del sector",
            "start": 1621.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como del privado quisiera",
            "start": 1623.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aprovechar este espacio para agradecer a",
            "start": 1626.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n nacional de la industria",
            "start": 1630.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica aniq a la c\u00e1mara mexicana de la",
            "start": 1632.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n al consejo",
            "start": 1635.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial por supuesto y a",
            "start": 1638.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todos los organismos que lo integramos",
            "start": 1640.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en especial hay que mencionar todo el",
            "start": 1643.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apoyo que hemos tenido de grupo carso y",
            "start": 1647.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de pfoa tambi\u00e9n del grupo alfa y de",
            "start": 1650.63,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "cemex",
            "start": 1654.68,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "lograr esto as\u00ed como a todos aquellos",
            "start": 1656.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que de alguna manera han apoyado la",
            "start": 1658.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de este primer paquete de",
            "start": 1661.019,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proyectos la inversi\u00f3n privada es",
            "start": 1663.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fundamental para detonar el crecimiento",
            "start": 1667.109,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del desarrollo econ\u00f3mico de m\u00e9xico para",
            "start": 1669.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ello es indispensable el apoyo y",
            "start": 1672.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno federal y de los",
            "start": 1673.889,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y municipales como",
            "start": 1676.71,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "han podido observar uno de los temas m\u00e1s",
            "start": 1680.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importantes que hoy se anuncia y la base",
            "start": 1684.029,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de todo esto es la fuerte la puesta en",
            "start": 1687.09,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "marcha de este mecanismo que va a",
            "start": 1690.389,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "facilitar y agilizar la instrumentaci\u00f3n",
            "start": 1693.509,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de proyectos de inversi\u00f3n privada este",
            "start": 1696.72,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mecanismo permite dar seguimiento",
            "start": 1699.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puntual a los proyectos agilizar los",
            "start": 1702.389,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de un estricto apego a la ley y",
            "start": 1705.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resolver los principales obst\u00e1culos que",
            "start": 1709.109,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "se puedan identificar",
            "start": 1711.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta primera entrega debe sentar las",
            "start": 1713.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bases para que en los pr\u00f3ximos meses se",
            "start": 1716.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "detonen muchos proyectos m\u00e1s en",
            "start": 1719.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "log\u00edstica comunicaciones",
            "start": 1722.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones salud turismo agua y",
            "start": 1724.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "saneamiento pero sobre todo en el sector",
            "start": 1728.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico que es lo que m\u00e1s necesita",
            "start": 1731.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para corp para contar con",
            "start": 1733.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "industrias eficientes y competitivas hoy",
            "start": 1736.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds requiere desarrollar fuentes de",
            "start": 1739.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "energ\u00eda barata",
            "start": 1742.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y eficiente debemos ver a la energ\u00eda",
            "start": 1744.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como fuente de desarrollo dom\u00e9stico no",
            "start": 1747.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como producto exportar sin",
            "start": 1751.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sigue detonando proyectos se va a",
            "start": 1753.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "necesitar mucha energ\u00eda este anuncio es",
            "start": 1756.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el comienzo pues para lograr estas",
            "start": 1761.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tasas de crecimiento que establece el",
            "start": 1763.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plan nacional de desarrollo es necesario",
            "start": 1765.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguir sumando proyectos en este",
            "start": 1768.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mecanismo de colaboraci\u00f3n",
            "start": 1770.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privado y generar un c\u00edrculo",
            "start": 1772.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "virtuoso para el crecimiento m\u00e9xico se",
            "start": 1774.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "encuentra en una coyuntura \u00fanica",
            "start": 1777.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "donde donde la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1780.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mundial y las bajas tasas de inter\u00e9s",
            "start": 1782.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacen que seamos uno de los pocos pa\u00edses",
            "start": 1785.82,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "con oportunidad de ofrecer proyectos",
            "start": 1788.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "viables con rendimientos adecuados y ya",
            "start": 1792.279,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "como nos coment\u00f3 luis ni\u00f1o hay",
            "start": 1795.549,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "disponibilidad de financiamiento para",
            "start": 1798.07,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "proyectos en el pa\u00eds y en el extranjero",
            "start": 1799.899,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no obstante para asegurar las",
            "start": 1802.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "inversiones se requiere de un estado de",
            "start": 1805.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "derecho que d\u00e9 certeza a los",
            "start": 1808.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "inversionistas nacionales y extranjeros",
            "start": 1810.1,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "reglas claras y acuerdos como \u00e9ste",
            "start": 1813.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "generan certidumbre un estado que",
            "start": 1816.629,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "promueve y cuida la inversi\u00f3n privada es",
            "start": 1819.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un estado que se preocupa por el",
            "start": 1822.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bienestar de su poblaci\u00f3n entre m\u00e1s",
            "start": 1824.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n haya m\u00e1s oportunidades se",
            "start": 1826.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n para todos los mexicanos la",
            "start": 1829.539,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n debe enfocarse sobre todo a",
            "start": 1832.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados a aquellos que nunca",
            "start": 1835.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han tenido acceso a oportunidad alguna",
            "start": 1838.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es por ello que una parte importante de",
            "start": 1841.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los proyectos que hoy",
            "start": 1844.149,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se anuncian y los que vendr\u00e1n se",
            "start": 1845.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollar\u00e1n en las regiones m\u00e1s",
            "start": 1848.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rezagadas del pa\u00eds debemos capitalizar",
            "start": 1850.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la coyuntura \u00fanica que estamos viviendo",
            "start": 1853.87,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a pesar de estar frente a un escenario",
            "start": 1856.809,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "internacional complejo en materia",
            "start": 1859.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica m\u00e9xico tiene una gran",
            "start": 1862.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "oportunidad para posicionarse como una",
            "start": 1865.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "econom\u00eda competitiva abierta y atractiva",
            "start": 1868.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n aprovechemos esta",
            "start": 1871.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad trabajando unidos para",
            "start": 1874.299,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "generar mejores condiciones y",
            "start": 1877.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos los mexicanos",
            "start": 1879.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias",
            "start": 1881.799,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "soy presidente con esto y ante todos los",
            "start": 1891.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresarios aqu\u00ed hay mucho",
            "start": 1895.23,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "inversionistas este es un compromiso",
            "start": 1896.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "real entre el gobierno y la bestia",
            "start": 1898.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "privada para apuntar al crecimiento de",
            "start": 1900.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como dije hace un momento no es",
            "start": 1902.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un no es un evento pol\u00edtico es un",
            "start": 1905.91,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "compromiso real",
            "start": 1909.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para poder sacar tener un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 1911.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "competitivo con mayor bienestar menos",
            "start": 1914.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pobreza en el discurso muchas gracias y",
            "start": 1917.179,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo estaremos viendo con todos",
            "start": 1920.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes dando seguimiento puntual a los",
            "start": 1921.529,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "compromisos que hoy como primer paso nos",
            "start": 1924.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos comprometiendo muchas gracias",
            "start": 1927.59,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "john presidente",
            "start": 1929.929,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1939.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a continuar con",
            "start": 1942.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "esta rueda de prensa agradecer mucho de",
            "start": 1944.64,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "nuevo a los asistentes a los empresarios",
            "start": 1949.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "a las empresarias que nos acompa\u00f1an el",
            "start": 1955.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1960.48,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "esta es una muestra de que hay voluntad",
            "start": 1961.9,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1968.669,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1971.11,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "clara franca manifestaci\u00f3n de apoyo",
            "start": 1973.04,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "para que juntos logremos sacar adelante",
            "start": 1979.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 1983.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "necesitamos la unidad",
            "start": 1986.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1989.21,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "esta es una manifestaci\u00f3n una expresi\u00f3n",
            "start": 1991.71,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "de que ustedes como empresarios",
            "start": 1995.299,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "tienen dimensi\u00f3n c\u00edvica y social",
            "start": 1999.399,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2006.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los empresarios de mexico",
            "start": 2008.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2012.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tienen como objetivo",
            "start": 2014.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de utilidades",
            "start": 2017.6,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2019.45,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2020.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupados por el desarrollo de",
            "start": 2022.97,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2028.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto es importante de destacar",
            "start": 2031.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2036.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "han informado los representantes del",
            "start": 2038.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sector empresarial que est\u00e1 por darse a",
            "start": 2041.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2044.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 2046.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de un c\u00f3digo",
            "start": 2048.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica",
            "start": 2052.19,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "del sector empresarial de m\u00e9xico esto lo",
            "start": 2054.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo ya",
            "start": 2059.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2060.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se acaba de presentar en una de las",
            "start": 2063.28,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones de eeuu de como ya",
            "start": 2067.69,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el objetivo no s\u00f3lo es la utilidad",
            "start": 2073.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "si nos incluye tambi\u00e9n como objetivo de",
            "start": 2077.89,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la actividad empresarial",
            "start": 2082.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el que se le d\u00e9",
            "start": 2086.03,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "un trato digno justo a los trabajadores",
            "start": 2089.99,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se cuiden",
            "start": 2095.56,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y que se contribuya al",
            "start": 2098.17,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "desarrollo de las naciones",
            "start": 2104.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2109.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es un gran avance es",
            "start": 2111.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "un nuevo paradigma",
            "start": 2115.79,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aplic\u00e1ndose a nivel mundial en",
            "start": 2118.88,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "cuanto a la funci\u00f3n de los empresarios",
            "start": 2125.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del papel el empresariado",
            "start": 2129.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico no es nuevo",
            "start": 2133.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay empresarios",
            "start": 2136.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que han dejado ese legado",
            "start": 2140.41,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 2146.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2148.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "destacados que han dejado",
            "start": 2151.21,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estos principios como",
            "start": 2155.02,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo de \u00e9tica de la buena actuaci\u00f3n",
            "start": 2160.01,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2167.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el empresario y lo mismo en la ciudad de",
            "start": 2169.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el pa\u00eds en general por eso",
            "start": 2173.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 2176.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y dejar en claro que nosotros no tenemos",
            "start": 2179.089,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "ninguna diferencia",
            "start": 2184.359,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 2187.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "con el sector empresarial al contrario",
            "start": 2190.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hemos procurado mantener muy buenas",
            "start": 2197.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 2201.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y agradezco mucho",
            "start": 2203.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el que los representantes de los",
            "start": 2206.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empresarios de mexico",
            "start": 2210.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e9n actuando con mucha responsabilidad",
            "start": 2213.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el caso de carlos salazar",
            "start": 2219.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que constantemente tiene comunicaci\u00f3n",
            "start": 2223.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 2226.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y antonio del valle",
            "start": 2229.67,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que lo mismo junto con carlos",
            "start": 2232.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 2236.61,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "interviene cuando hay diferencias",
            "start": 2239.65,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cuando hay controversias",
            "start": 2245.329,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue",
            "start": 2248.62,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en el caso del gas",
            "start": 2250.56,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo",
            "start": 2254.589,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "y resolver este diferendo este asunto",
            "start": 2258.37,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pero no se tuvo que ir a tribunales",
            "start": 2263.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2267.59,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo",
            "start": 2270.03,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a un acuerdo con las empresas",
            "start": 2272.549,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo garantizar que tengamos",
            "start": 2277.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 2282.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para 20 a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 2284.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2289.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como m\u00ednimo",
            "start": 2292.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 2295.35,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con las empresas",
            "start": 2297.619,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "se reconocieron los contratos suscritos",
            "start": 2302.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque esa",
            "start": 2306.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una caracter\u00edstica un",
            "start": 2308.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "distintivo del gobierno que representa",
            "start": 2311.41,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen los acuerdos",
            "start": 2316.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "establecidos se cumplen",
            "start": 2320.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aunque se haya enfermado",
            "start": 2324.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en gobiernos anteriores",
            "start": 2327.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que honrar esos",
            "start": 2330.81,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "compromisos en este caso",
            "start": 2334.29,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con esta controversia se mantuvieron",
            "start": 2338.96,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "vigentes los contratos y al mismo tiempo",
            "start": 2343.18,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "hubo de parte de los empresarios de las",
            "start": 2347.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2351.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "un trato distinto una reducci\u00f3n en el",
            "start": 2353.41,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "cobro de las tarifas y se lleg\u00f3 a una",
            "start": 2357.91,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cuarto en armon\u00eda adem\u00e1s de la",
            "start": 2362.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de carlos salazar de",
            "start": 2366.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "antonio del valle y nos ayud\u00f3 mucho el",
            "start": 2369.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2374.11,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tomara",
            "start": 2377.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de buscar el acuerdo",
            "start": 2380.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 2384.21,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "entre otros y esto nos llev\u00f3 a este",
            "start": 2386.74,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "arreglo y as\u00ed en todo aquello que",
            "start": 2393.55,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "signifique",
            "start": 2398.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantener diferencias que las hay",
            "start": 2400.839,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2405.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2408.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 2412.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a veces distintos",
            "start": 2416.47,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "diferencias no puede ser lo mismo el",
            "start": 2420.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sector privado el sector p\u00fablico",
            "start": 2424.619,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "pero si hay buena voluntad siempre se",
            "start": 2428.63,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "concilian",
            "start": 2434.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las diferencias el papel de nosotros",
            "start": 2436.78,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "como representantes del estado como",
            "start": 2440.2,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "representantes de todos los mexicanos es",
            "start": 2446.07,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "buscar siempre",
            "start": 2450.01,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2452.859,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 2455.06,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "buscar siempre el que todos los",
            "start": 2456.89,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2463.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sientan bien nadie marginado nadie",
            "start": 2466.43,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2474.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vilipendiado ofendido sino que todos",
            "start": 2477.13,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representados en el gobierno el",
            "start": 2484.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno es de todos los mexicanos un",
            "start": 2486.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gobierno de todas las clases sociales de",
            "start": 2490.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos los sectores econ\u00f3micos de todas",
            "start": 2494.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las religiones de creyentes y de no",
            "start": 2496.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "creyentes",
            "start": 2499.06,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "representamos a todos de modo que nos da",
            "start": 2501.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 2505.9,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el que se halla",
            "start": 2507.89,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "avanzado en este acuerdo para trabajar",
            "start": 2511.55,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "hacia adelante as\u00ed muy general aprovecho",
            "start": 2516.51,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "para comentarles que",
            "start": 2521.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos destinando bastantes recursos",
            "start": 2527.099,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 2532.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que nosotros llamamos popular",
            "start": 2535.859,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda familiar",
            "start": 2539.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como nunca se est\u00e1n utilizando recursos",
            "start": 2542.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para apoyar a la gente m\u00e1s",
            "start": 2546.75,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "pobre m\u00e1s necesitada del pa\u00eds",
            "start": 2550.92,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la inversi\u00f3n en programas de",
            "start": 2556.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2560.029,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "va a llegar a los 300 mil millones de",
            "start": 2562.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2567.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "solo el programa",
            "start": 2568.89,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en el",
            "start": 2572.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cual participan",
            "start": 2576.109,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y empresarios",
            "start": 2579.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 2582.289,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a j\u00f3venes aprendices que nos est\u00e1n",
            "start": 2585.359,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ayudando para formarlos capacitarlos",
            "start": 2587.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ese programa que les est\u00e1 dando",
            "start": 2590.66,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "trabajo de aprendiz a 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 2594.089,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en las empresas en los talleres en",
            "start": 2600.44,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "el comercio 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n el d\u00eda",
            "start": 2605.519,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "de hoy trabajando como aprendices",
            "start": 2610.769,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2618.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "solo en becas",
            "start": 2620.78,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando apoyos",
            "start": 2623.94,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "para 11 millones de estudiantes como",
            "start": 2629.94,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 2635.369,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 2638.06,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "11 millones de becas en",
            "start": 2640.47,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "los distintos niveles de escolaridad 60",
            "start": 2645.019,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2649.069,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el programa de pensi\u00f3n a adultos mayores",
            "start": 2652.66,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n que no gasto",
            "start": 2657.019,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de 125 mil millones de pesos pero es muy",
            "start": 2660.369,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "satisfactorio poder decir que todos los",
            "start": 2665.14,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2668.769,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de 68 a\u00f1os en adelante en el caso de",
            "start": 2672.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 2676.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todos ocho millones est\u00e1n",
            "start": 2679.58,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "recibiendo una pensi\u00f3n",
            "start": 2684.65,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "es un derecho universal",
            "start": 2688.829,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo mismo es muy satisfactorio es muy",
            "start": 2693.21,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "humano poder informar que todas las",
            "start": 2698.04,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres de m\u00e9xico con",
            "start": 2703.32,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "discapacidad est\u00e1n recibiendo una",
            "start": 2707.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que la de los adultos",
            "start": 2711.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2713.91,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "alrededor de 900.000",
            "start": 2717.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "discapacitados pobres ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2721.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2727.089,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 2728.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acciones de bienestar",
            "start": 2731.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2734.74,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sembrando ya 500 mil hect\u00e1reas de",
            "start": 2737.2,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables frutales con 200 mil",
            "start": 2742.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "empleos permanentes",
            "start": 2747.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya tenemos el presupuesto garantizado",
            "start": 2751.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo 26 mil millones de",
            "start": 2755.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2758.66,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "para aumentar",
            "start": 2760.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 2762.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de siembra de \u00e1rboles maderables y",
            "start": 2765.119,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 2768.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con 400 mil empleos",
            "start": 2770.09,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "permanentes no empleos temporales sino",
            "start": 2773.4,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pagando jornales",
            "start": 2779.59,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "campesinos para que cultiven sus",
            "start": 2783.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "parcelas sean ejidatarios comuneros o",
            "start": 2786.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios todo esto",
            "start": 2790.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2793.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e1n llegando fondos a",
            "start": 2795.95,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las comunidades a los pueblos y se",
            "start": 2800.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "complementan con algo que ha ayudado",
            "start": 2803.13,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mucho est\u00e1n creciendo las remesas",
            "start": 2806.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2812.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "afortunadamente va a ser el a\u00f1o en que",
            "start": 2815.09,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "se van a recibir m\u00e1s remesas",
            "start": 2818.52,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "ya nuestros paisanos que yo llamo h\u00e9roes",
            "start": 2823.089,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "vivientes este a\u00f1o van a enviar",
            "start": 2828.059,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "alrededor de 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2832.779,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "a sus familiares en m\u00e9xico",
            "start": 2837.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto es una cantidad muy importante",
            "start": 2841.45,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "entonces todo eso va a familias",
            "start": 2843.72,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "pobres va a los pueblos esto reactiva la",
            "start": 2851.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda abajo mejora la actividad",
            "start": 2856.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 2860.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "abajo y tambi\u00e9n",
            "start": 2862.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en el nivel de clases medias lo vimos",
            "start": 2865.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con el buen fin aument\u00f3 el consumo",
            "start": 2869.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2873.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es decir ah\u00ed va la econom\u00eda avanzando",
            "start": 2874.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 2878.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2880.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y un impulso important\u00edsimo",
            "start": 2882.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de",
            "start": 2886.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este programa de inversi\u00f3n",
            "start": 2890.37,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que se va a probar",
            "start": 2894.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 2900.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el acuerdo comercial con eeuu",
            "start": 2903.02,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar a\u00fan m\u00e1s al",
            "start": 2907.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 2911.109,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les puedo tambi\u00e9n informar que ha",
            "start": 2912.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "crecido la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2916.349,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "nueve meses como nunca desde que se",
            "start": 2922.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tiene registro",
            "start": 2926.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ha habido un crecimiento importante en",
            "start": 2928.539,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera en el comercio",
            "start": 2933.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 2936.219,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2939.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues satisfactorio decir que hay",
            "start": 2941.019,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "confianza en el pa\u00eds que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2945.13,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "considerado como un pa\u00eds con mucho",
            "start": 2950.409,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "futuro para la inversi\u00f3n para la",
            "start": 2954.969,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de negocios",
            "start": 2959.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2962.45,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "apuntalado",
            "start": 2964.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sostenido con qu\u00e9",
            "start": 2966.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2971.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "idea que se tiene de qu\u00e9",
            "start": 2972.58,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "se respeta el estado de derecho",
            "start": 2977.37,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y ese es un compromiso",
            "start": 2982.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2986.289,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2988.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "estamos demostrando",
            "start": 2992.6,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que manejamos las finanzas p\u00fablicas con",
            "start": 2996.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "disciplina dijimos que no iba a aumentar",
            "start": 2999.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales lo",
            "start": 3003.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo",
            "start": 3007.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dijimos que no \u00edbamos a tener",
            "start": 3010.289,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficits en el manejo de las finanzas se",
            "start": 3013.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo dijimos que nos iban a",
            "start": 3019.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos",
            "start": 3021.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o si van a aumentar los impuestos",
            "start": 3024.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo dijimos que \u00edbamos a",
            "start": 3026.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mantener los precios de combustibles en",
            "start": 3029.92,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 3034.21,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "y todo esto pues ha dado confianza",
            "start": 3037.89,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 3044.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya los perece pero es muy",
            "start": 3049.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "importante que se sepa que no est\u00e1",
            "start": 3052.56,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 3057.87,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales no",
            "start": 3060.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar la deuda p\u00fablica en",
            "start": 3064.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ni en el pr\u00f3ximo y vamos a",
            "start": 3067.9,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "procurar financiar",
            "start": 3070.45,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3073.349,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n que nos ha",
            "start": 3075.559,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 3079.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchos recursos nos ha liberado muchos",
            "start": 3081.509,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fondos hemos ahorrado bastante y con la",
            "start": 3083.88,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "austeridad republicana y todo esto",
            "start": 3087.269,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pensamos que va",
            "start": 3091.969,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ayudarnos a financiar el gasto",
            "start": 3096.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "si se logra el crecimiento de la",
            "start": 3101.4,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "econom\u00eda desde que vamos a tener m\u00e1s",
            "start": 3106.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "crecimiento tambi\u00e9n una cosa que nos",
            "start": 3110.58,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3113.46,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "optimista desde que por primera vez en",
            "start": 3115.449,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "14 a\u00f1os",
            "start": 3119.989,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de caer la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 3122.27,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en 14 a\u00f1os ven\u00edamos cayendo en",
            "start": 3127.8,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo y recibimos el",
            "start": 3131.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobierno en cuanto a producci\u00f3n",
            "start": 3135.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "petrolera en una secci\u00f3n muy cr\u00edtica el",
            "start": 3138.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 3141.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se perdieron 200 mil barriles diarios",
            "start": 3143.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y si no intervenimos pronto",
            "start": 3149.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "se nos ca\u00eda por completo la producci\u00f3n y",
            "start": 3153.6,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nos iba a generar una crisis",
            "start": 3159.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y financiera afortunadamente",
            "start": 3162.63,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se detuvo la ca\u00edda",
            "start": 3166.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no va a haber disminuci\u00f3n este a\u00f1o en la",
            "start": 3170.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera al contrario",
            "start": 3174.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estamos pensando que antes de que",
            "start": 3175.869,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "finalice el a\u00f1o vamos a tener 50 mil",
            "start": 3178.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "barriles adicionales de petr\u00f3leo",
            "start": 3181.809,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "esto va acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de un manejo",
            "start": 3186.22,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente en las plantas de",
            "start": 3190.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n de 32 por ciento de capacidad",
            "start": 3193.869,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "hemos logrado ya llegar a 40 por ciento",
            "start": 3198.0,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n en las plantas que refinan",
            "start": 3201.76,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el crudo en las seis refiner\u00edas de modo",
            "start": 3207.55,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed va este la econom\u00eda del pa\u00eds y",
            "start": 3210.97,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "con este anuncio con este acuerdo",
            "start": 3215.619,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "echamos a andar",
            "start": 3222.14,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "un motor",
            "start": 3224.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que es sin duda el m\u00e1s importante",
            "start": 3226.589,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el de la",
            "start": 3232.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada nacional agradecerles",
            "start": 3233.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mucho por su confianza y invitarles",
            "start": 3239.24,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "porque no se este dijo aqu\u00ed lo",
            "start": 3242.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "suficiente pero invitarles a que",
            "start": 3245.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente",
            "start": 3249.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de manera p\u00fablica porque",
            "start": 3251.599,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo muchos ciudadanos",
            "start": 3255.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "podamos informar del avance de la cuerda",
            "start": 3258.75,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que se le d\u00e9 un seguimiento que estemos",
            "start": 3263.13,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente se acord\u00f3 que en enero se",
            "start": 3267.95,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "presenta la segunda parte que tiene que",
            "start": 3272.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ver b\u00e1sicamente con el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3276.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y luego que vayamos",
            "start": 3279.15,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "viendo proyectos por proyecto c\u00f3mo se va",
            "start": 3284.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "avanzando que no se quede nada m\u00e1s",
            "start": 3287.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el anuncio sino que entre todos",
            "start": 3290.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3294.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguir este compromiso e irlo",
            "start": 3297.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "materializando en beneficio del pueblo",
            "start": 3301.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tarde un poco",
            "start": 3304.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se exponiendo por que ya saben ustedes",
            "start": 3306.74,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "yo no hablo de corrido",
            "start": 3310.07,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n esperando que carlos",
            "start": 3313.329,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "consiguiera la lista",
            "start": 3318.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3321.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de quienes nos acompa\u00f1an por qu\u00e9",
            "start": 3323.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed ahora s\u00ed que ofrecemos disculpas",
            "start": 3328.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "queremos dar a conocer los nombres de",
            "start": 3330.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3333.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y como est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 3334.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3337.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y no les vamos a pedir muchos permisos",
            "start": 3339.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3342.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3343.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si nos importa mucho que el pueblo de",
            "start": 3345.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexico la mayor\u00eda de los",
            "start": 3349.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexicanos quienes est\u00e1n viendo que sepan",
            "start": 3352.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes nos acompa\u00f1an porque este es un",
            "start": 3356.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acto muy importante y les agradecemos a",
            "start": 3358.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ver si pudo carlos conseguir la lista",
            "start": 3362.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente quiere",
            "start": 3373.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el presidente que \u00e9l les podamos",
            "start": 3376.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agradecer p\u00fablicamente que se hayan",
            "start": 3378.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "levantado temprano que est\u00e9n a esta hora",
            "start": 3381.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 un poco inhumana pero que",
            "start": 3383.839,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "estemos aqu\u00ed todos juntos entonces",
            "start": 3386.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de las 12",
            "start": 3389.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "organizaciones que integran el consejo",
            "start": 3392.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial est\u00e1 con",
            "start": 3394.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros con camino representado por",
            "start": 3397.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "francisco cervantes viene acompa\u00f1ando a",
            "start": 3399.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "francisco cervantes las diferentes",
            "start": 3402.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras que est\u00e1n dentro de concam\u00edn",
            "start": 3405.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la c\u00e1mara de la construcci\u00f3n",
            "start": 3408.13,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la c\u00e1mara del acero est\u00e1",
            "start": 3413.77,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "representado tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3419.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los representantes de concanaco",
            "start": 3422.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "viene al frente jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campus",
            "start": 3425.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 3428.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por una serie de c\u00e1maras que",
            "start": 3431.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integran la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras de",
            "start": 3433.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comercio est\u00e1 representado con nosotros",
            "start": 3435.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "coparmex viene representando a coparmex",
            "start": 3438.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sergio leal que lo veo por ah\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 3441.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "samuel sarmiento alberto l\u00f3pez en",
            "start": 3445.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de gustavo de hoyos y",
            "start": 3448.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n dentro del consejo",
            "start": 3450.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corneado de la amis representado por",
            "start": 3452.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel escobedo est\u00e1 rolando vega est\u00e1",
            "start": 3455.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mario vela est\u00e1 jes\u00fas mart\u00ednez que los",
            "start": 3458.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puede ver aqu\u00ed",
            "start": 3460.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el consejo mexicano de negocios con",
            "start": 3462.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antonio del valle y emilio carrillo como",
            "start": 3464.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representantes principales est\u00e1 el",
            "start": 3466.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "consejo nacional agropecuario",
            "start": 3469.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representado en esta ocasi\u00f3n por lu\u00eds",
            "start": 3471.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fernando haro y por juan barrio est\u00e1 la",
            "start": 3473.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de banqueros con luis ni\u00f1o de",
            "start": 3476.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rivera",
            "start": 3478.45,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n algunos de sus",
            "start": 3480.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representantes como enrique zorrilla",
            "start": 3481.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manuel romo carlos rojo y est\u00e1 la canaco",
            "start": 3483.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico- natan polanski",
            "start": 3487.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed enfrente de nosotros la canacintra",
            "start": 3490.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "representada por el noc castellano viene",
            "start": 3493.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por daniel calvert y miguel",
            "start": 3496.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel noguera est\u00e1 la amib con un pepe",
            "start": 3499.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez por ah\u00ed lo vi hace rato tambi\u00e9n",
            "start": 3504.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con acompa\u00f1ado por \u00e9l javier alvarado",
            "start": 3506.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el conce que viene representado de",
            "start": 3509.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por fernando ruiz tambi\u00e9n lo vi por aqu\u00ed",
            "start": 3512.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "octavio navarro est\u00e1 a la antad",
            "start": 3514.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "representada por vicente y\u00e1\u00f1ez est\u00e1n las",
            "start": 3516.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "am afores y representadas por bernardo",
            "start": 3520.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez aqu\u00ed al frente est\u00e1 la am\u00e9rica",
            "start": 3523.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la american chamber representada por",
            "start": 3526.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "torres cannas canaero con luis osorio",
            "start": 3529.029,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 tambi\u00e9n de la de la industria de",
            "start": 3533.65,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n con jorge y hay una",
            "start": 3536.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "serie de invitados que no quisiera yo",
            "start": 3539.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se me pase ninguno pero los voy a",
            "start": 3541.599,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tratar de resumir est\u00e1 por aqu\u00ed fernando",
            "start": 3544.059,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "chico pardo est\u00e1 jaime chico pardo est\u00e1",
            "start": 3547.569,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a gonzalo del pe\u00f3n est\u00e1 mar\u00eda fernanda",
            "start": 3550.869,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "garza merodio y jessica gonz\u00e1lez de",
            "start": 3554.169,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferentes compa\u00f1\u00edas todas ellas carlos",
            "start": 3557.259,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mora por el grupo vidanta tambi\u00e9n que lo",
            "start": 3559.359,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "vi por aqu\u00ed",
            "start": 3561.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan ya ortiz mena de lleno va a",
            "start": 3563.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carlos redondo est\u00e1 carlos slim que est\u00e1",
            "start": 3565.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros representando al grupo",
            "start": 3568.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "carso est\u00e1 rogelio zambrano de cemex",
            "start": 3570.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eduardo tricio tambi\u00e9n",
            "start": 3573.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representando aqu\u00ed a su compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3576.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pablo gonz\u00e1lez est\u00e1 almudena ariza bueno",
            "start": 3579.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hay una serie de que espero que me",
            "start": 3583.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "disculpen si alguno de ustedes no lo no",
            "start": 3586.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo han nombrado pero el presidente",
            "start": 3588.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quer\u00eda estar roberto hern\u00e1ndez que lo",
            "start": 3591.14,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estoy viendo aqu\u00ed en segunda fila",
            "start": 3593.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bienvenido roberto y bienvenidos",
            "start": 3594.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos aquellos que se levantaron a",
            "start": 3597.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "apoyar esta iniciativa que",
            "start": 3599.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "definitivamente busca fomentar el",
            "start": 3601.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico combatir la",
            "start": 3605.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pobreza desarrollar las diferentes",
            "start": 3608.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que se han puesto el gobierno",
            "start": 3611.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y yo espero que si juntos empresarios y",
            "start": 3612.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridades podamos construir un mejor",
            "start": 3615.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para eso estamos todos aqu\u00ed",
            "start": 3618.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presentes y si nos tenemos que levantar",
            "start": 3620.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no dormir construyendo m\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 3621.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estaremos se\u00f1or presidente",
            "start": 3625.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a todos muchas gracias si les parece",
            "start": 3635.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le pedimos a marcelo que nos informe de",
            "start": 3639.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va lo del tratado",
            "start": 3641.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de",
            "start": 3647.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "distinguidos distinguidos invitados",
            "start": 3649.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especiales del d\u00eda de hoy se\u00f1oras",
            "start": 3651.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores colegas del gabinete de",
            "start": 3653.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n bueno en el d\u00eda de ayer el",
            "start": 3656.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "negociador es o sea de ella present\u00f3 un",
            "start": 3660.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informe no me voy a extender mucho si me",
            "start": 3663.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo permiten nos ha pedido se\u00f1or",
            "start": 3665.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que el d\u00eda de",
            "start": 3668.9,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3670.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se comunique a las autoridades",
            "start": 3671.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "norteamericanas y muy especialmente",
            "start": 3675.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a la speaker de la house of",
            "start": 3679.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "representatives la posici\u00f3n de mexico a",
            "start": 3683.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta fecha porque se da a conocer o",
            "start": 3686.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque vamos a mandar ese documento",
            "start": 3688.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque con la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3690.75,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de egresos de la federaci\u00f3n para el a\u00f1o",
            "start": 3693.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "2020 y sus previsiones presupuestales",
            "start": 3695.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obvio para la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 3699.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reforma laboral m\u00e9xico ha cumplido",
            "start": 3702.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "absolutamente todos los compromisos que",
            "start": 3704.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 con el af\u00e1n de que el tratado de",
            "start": 3707.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libre comercio entre m\u00e9xico estados",
            "start": 3711.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidos y canad\u00e1 fuese ratificado o",
            "start": 3712.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pudiese ser ratificado por las",
            "start": 3715.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instancias parlamentarias tanto en",
            "start": 3717.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 como los eeuu",
            "start": 3719.26,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "hago un recuento muy breve en este a\u00f1o",
            "start": 3722.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de negociaciones m\u00e9xico ha sido el pa\u00eds",
            "start": 3727.589,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que ha tomado la delantera para hacer",
            "start": 3731.7,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 3734.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para promover reformas",
            "start": 3735.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de manera que se den todas las",
            "start": 3738.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "condiciones necesarias para que el",
            "start": 3741.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tratado sea ratificado y entre en vigor",
            "start": 3744.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en beneficio de millones y millones de",
            "start": 3745.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3747.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "empezando por la ratificaci\u00f3n propia del",
            "start": 3749.04,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 3751.32,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "reforma constitucional en materia",
            "start": 3752.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3755.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n laboral que por cierto es",
            "start": 3756.95,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada que la de eeuu",
            "start": 3759.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y ahora previsiones presupuestales",
            "start": 3761.799,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "recursos y plan de implementaci\u00f3n por",
            "start": 3765.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entidad federativa grupos entidades",
            "start": 3769.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativas para que la reforma laboral",
            "start": 3770.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entre en vigor y tenga \u00e9xito",
            "start": 3773.24,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "entonces el d\u00eda de hoy se comunicar\u00e1 con",
            "start": 3775.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los detalles correspondientes",
            "start": 3779.609,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a las instancias que he referido",
            "start": 3781.85,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que m\u00e9xico ha hecho en",
            "start": 3785.1,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "este periodo",
            "start": 3787.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que como he dicho consideramos que ha",
            "start": 3789.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quedado concluido con la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3791.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presupuestal",
            "start": 3794.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "correspondiente se\u00f1or presidente de la",
            "start": 3796.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica recibi\u00f3 en septiembre a",
            "start": 3798.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "richard trumka",
            "start": 3802.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el dirigente sindical m\u00e1s",
            "start": 3803.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "importante eeuu",
            "start": 3806.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo atendi\u00f3 personalmente para escuchar",
            "start": 3808.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sus puntos de vista y esos",
            "start": 3811.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 3813.25,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en particular como es evidente respecto",
            "start": 3815.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la cuesti\u00f3n laboral",
            "start": 3818.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "posteriormente en inicios de octubre",
            "start": 3820.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibi\u00f3 a una comisi\u00f3n de muy",
            "start": 3821.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alto nivel de la house son",
            "start": 3825.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "representantes encabezada por richard",
            "start": 3827.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "new ways and means",
            "start": 3830.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un agente clave muy cercana tambi\u00e9n al",
            "start": 3833.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "speaker y que es muy representativo de",
            "start": 3836.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ese cuerpo legislativo y ah\u00ed las",
            "start": 3839.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "principales dudas",
            "start": 3843.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "versaban respecto a si va a haber o no",
            "start": 3845.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para implementar la",
            "start": 3849.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "denominada reforma laboral",
            "start": 3851.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno pues ya se concluy\u00f3 el proceso",
            "start": 3854.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora con la oposici\u00f3n por parte de las",
            "start": 3857.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y los diputados del presupuesto de",
            "start": 3859.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ingresos entonces m\u00e9xico ha hecho un",
            "start": 3861.69,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "cambio enorme",
            "start": 3864.81,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "en su legislaci\u00f3n no es comparable con",
            "start": 3867.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que hayan hecho ning\u00fan otro",
            "start": 3870.309,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de los tres pa\u00edses",
            "start": 3872.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y podemos decir con toda satisfacci\u00f3n",
            "start": 3874.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hemos cumplido aquello a lo que se",
            "start": 3877.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 m\u00e9xico",
            "start": 3879.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esto es simplemente para que cuando se",
            "start": 3880.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toman las decisiones en nuestros \u00faltimos",
            "start": 3884.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00edas por parte especialmente de la causa",
            "start": 3885.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representantes se tenga toda la",
            "start": 3889.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de lo que m\u00e9xico ha venido",
            "start": 3891.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haciendo con todo detalle",
            "start": 3893.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cumpli\u00f3 ha cumplido el tratado",
            "start": 3896.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ratificado por nuestro senado de la",
            "start": 3900.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y esperamos ojal\u00e1 as\u00ed sea",
            "start": 3902.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que las decisiones que vayan a tomar",
            "start": 3907.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos muy respetuosos de",
            "start": 3910.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las decisiones que ellos tomen pero s\u00ed",
            "start": 3911.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n informar lo que se",
            "start": 3914.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ha venido haciendo y en d\u00f3nde estamos",
            "start": 3917.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "bueno que la decisi\u00f3n que vayan a tomar",
            "start": 3919.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 no se acerque demasiado a los",
            "start": 3921.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "procesos electorales lentamente porque",
            "start": 3924.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puede ser que compliquen muchas de",
            "start": 3927.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las decisiones que deben tomarse pero en",
            "start": 3929.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fin esa ya es una edici\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3932.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "propia de la house of representatives",
            "start": 3934.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por su parte ya cumpli\u00f3 muchas",
            "start": 3936.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias con permiso",
            "start": 3939.4,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3940.79,
            "duration": 12.569
        },
        {
            "text": "vamos a concluir con el informe sobre el",
            "start": 3948.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 3953.359,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "al real felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3955.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "exposiciones",
            "start": 3958.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su ven\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 3963.569,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3968.079,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestros invitados",
            "start": 3970.509,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "jefe del estado mexicano ha indicado que",
            "start": 3972.869,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el complemento necesario al crecimiento",
            "start": 3975.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pues es el conocimiento y el",
            "start": 3978.809,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recuerdo de lo que nos ha constituido",
            "start": 3981.45,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "como naci\u00f3n por ello es que hoy",
            "start": 3983.009,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "conmemoramos el centenario luctuoso del",
            "start": 3985.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "general felipe \u00e1ngeles pues se trata de",
            "start": 3988.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un modelo de integridad y de defensa de",
            "start": 3990.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las causas populares y de b\u00fasqueda de la",
            "start": 3994.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justicia en este marco se llevar\u00e1n a",
            "start": 3996.63,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cabo m\u00faltiples actividades la primera de",
            "start": 3999.509,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "las cuales",
            "start": 4002.359,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es una serie de actos pol\u00edticos en la",
            "start": 4004.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ciudad de pachuca en la ciudad de",
            "start": 4009.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "chihuahua y la principal que ser\u00e1 en la",
            "start": 4011.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico con la presencia del",
            "start": 4014.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en el castillo de",
            "start": 4016.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chapultepec donde en alg\u00fan momento fue",
            "start": 4019.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el colegio militar y el propio general \u00e3",
            "start": 4022.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ngeles fue su director el segundo tipo",
            "start": 4026.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de actividades ser\u00e1 el billete de la",
            "start": 4030.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "loter\u00eda que llevara a su efigie y que se",
            "start": 4033.54,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "presenta el d\u00eda de hoy en sorteo a las 8",
            "start": 4038.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la noche est\u00e1n todos cordialmente",
            "start": 4042.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "invitados al evento y a comprar el",
            "start": 4044.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "billete respectivo",
            "start": 4047.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en tercer lugar tenemos diversas",
            "start": 4050.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "exposiciones la m\u00e1s importante de las",
            "start": 4053.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuales es la que se llevar\u00e1 a cabo en",
            "start": 4055.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el metro pino su\u00e1rez m\u00e1s de 100 metros",
            "start": 4059.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lineales de exposici\u00f3n en la estaci\u00f3n",
            "start": 4062.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del sistema de transporte",
            "start": 4065.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de la ciudad de mexico y lo",
            "start": 4068.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismo habr\u00e1 algunas otras exposiciones",
            "start": 4070.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1as en el instituto nacional de",
            "start": 4073.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 4076.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en el teatro de lynn y en la",
            "start": 4077.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ciudad de hidalgo",
            "start": 4081.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades acad\u00e9micas en",
            "start": 4085.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la ciudad de pachuca porque el general",
            "start": 4089.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles sera",
            "start": 4093.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "originario de saco altiplano",
            "start": 4096.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 en la propia ciudad de",
            "start": 4098.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "origen de este gran general y lo mismo",
            "start": 4102.66,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en chihuahua en tlaxcala y por supuesto",
            "start": 4106.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico de la misma",
            "start": 4109.93,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "manera tendremos",
            "start": 4113.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias al instituto nacional de",
            "start": 4115.739,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 4117.69,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico disponibles para descarga",
            "start": 4118.679,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gratuita dos libros electr\u00f3nicos con la",
            "start": 4121.289,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vida del general felipe \u00e1ngeles y por",
            "start": 4125.969,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tenemos actividades art\u00edsticas",
            "start": 4129.749,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 4134.469,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "baha",
            "start": 4136.659,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tener a obras de teatro bueno una obra",
            "start": 4139.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de teatro que es originaria de elena",
            "start": 4142.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "garro y esta misma obra de elena garro",
            "start": 4146.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 una lectura dramatizada el d\u00eda",
            "start": 4148.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de hoy ma\u00f1ana en el propio castillo de",
            "start": 4151.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chapultepec por la noche y tendremos",
            "start": 4154.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conciertos en la ciudad de",
            "start": 4157.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hidalgo y en tambi\u00e9n en 'hidalgo'",
            "start": 4159.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "actividades de danza",
            "start": 4164.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "folcl\u00f3rica y bueno es",
            "start": 4167.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 4170.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno pues ya se concluyeron las",
            "start": 4174.73,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "exposiciones",
            "start": 4177.31,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 4180.109,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "terminando de exponer bien en la sesi\u00f3n",
            "start": 4183.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de preguntas y respuestas pero ahora le",
            "start": 4187.37,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una petici\u00f3n muy especial",
            "start": 4190.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "a los representantes de los medios",
            "start": 4194.98,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que siempre nos apoya",
            "start": 4199.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vamos a dejar pendientes",
            "start": 4205.1,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si les parece es una propuesta la sesi\u00f3n",
            "start": 4209.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de preguntas y de respuestas para ma\u00f1ana",
            "start": 4213.34,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "porque se nos hizo un poco tarde",
            "start": 4217.09,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 4223.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dedicamos",
            "start": 4226.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "toda la ma\u00f1ana era",
            "start": 4230.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a contestar preguntas de respuestas a",
            "start": 4232.71,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cambio de que \u00e9ste se concluya",
            "start": 4235.41,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a esta hora",
            "start": 4240.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esta exposici\u00f3n este di\u00e1logo",
            "start": 4242.87,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "circular y que terminemos pues",
            "start": 4246.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aplaudiendo",
            "start": 4253.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a los integrantes del sector empresarial",
            "start": 4255.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4260.47,
            "duration": 20.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4261.82,
            "duration": 19.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4316.52,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4352.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4366.62,
            "duration": 3.25
        }
    ],
    "transcription_text": " ah con los d\u00edas bueno pues este nos da mucho gusto que en \u00e9sta ma\u00f1ana era como coloquialmente se le conoce qu\u00e9 es una reuni\u00f3n que hacemos que llevamos a cabo para e informar al pueblo de m\u00e9xico sobre el funcionamiento del gobierno nos da mucho gusto que en esta ocasi\u00f3n nos acompa\u00f1en integrantes muy destacados d el sector empresarial de nuestro pa\u00eds son bienvenidos empresarios hombres y mujeres que nos acompa\u00f1an porque el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer un plan [M\u00fasica] para la creaci\u00f3n de infraestructura en el pa\u00eds b\u00e1sicamente con [M\u00fasica] inversi\u00f3n privada esto es de suma importancia porque se requiere la participaci\u00f3n del sector privado en el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds en todos los pa\u00edses del mundo es mayoritaria la inversi\u00f3n privada en casi todos inclusive en china es cada vez mayor la inversi\u00f3n privada en nuestro pa\u00eds desde luego la inversi\u00f3n privada representa casi el 80% de la inversi\u00f3n general en la inversi\u00f3n global la inversi\u00f3n p\u00fablica es importante pero funciona b\u00e1sicamente como inversi\u00f3n semilla para detonar el crecimiento con la participaci\u00f3n del sector privado entonces este acto es muy importante por eso es un compromiso de inversi\u00f3n del sector privado para impulsar el crecimiento nuestro pa\u00eds vamos a escuchar exposici\u00f3n sobre este plan est\u00e1n aqu\u00ed miembros del gabinete que nos acompa\u00f1an y tambi\u00e9n representantes del sector empresarial va a tomar la palabra para introducir en este acto alfonso romo que es el coordinador de la presidencia de la rep\u00fablica y luego van a hablar integrantes del sector privado ese es el plan se tiene esa es la agenda el d\u00eda de hoy les invitamos despu\u00e9s que nos acompa\u00f1en porque vamos a tratar los asuntos m\u00e1s uno relacionado con conmemoraci\u00f3n del fusilamiento del general felipe \u00e1ngeles hoy se cumplen 100 a\u00f1os y van a ver reconocimientos actos el d\u00eda de hoy incluso el billete de la loter\u00eda nacional trae su retrato un homenaje a este gran general de la revoluci\u00f3n leal al presidente francisco y madero y tambi\u00e9n marcelo ebrad va a informar d como va el tr\u00e1mite para la aprobaci\u00f3n del tratado en eeuu particular en el congreso de eeuu ayer se hizo un exhorto a los congresistas estadounidenses con mucho respeto dando ah conocer nuestra postura acerca de que estamos a favor de la aprobaci\u00f3n del tratado y que consideramos conviene que se apruebe lo m\u00e1s pronto posible por el bien de los tres pueblos de las tres naciones y tambi\u00e9n pidiendo de manera muy respetuosa que no sea el tratado reh\u00e9n de los procesos pol\u00edticos electorales que se est\u00e1n llevando a cabo en eeuu que se separe este tema de las diferencias propias de la democracia que hay en eeuu como en otros pa\u00edses pero queremos que se le d\u00e9 un tratamiento aparte al asunto del tratado que no se mezcle que no se vincule con el tema el asunto pol\u00edtico electoral pues esos son as\u00ed general los tres temas esa es la agenda y empezamos con la participaci\u00f3n de alfonso ron muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso saludo aqu\u00ed al gabinete a los empresarios que nos acompa\u00f1an a ustedes a muchos los conozco voy a hacer algo muy breve como marco de referencia como se sabe en febrero del a\u00f1o pasado el presidente me pidi\u00f3 conformar form\u00f3 un consejo donde tiene tres pilares el sector sector p\u00fablico los diferentes miembros del gabinete el sector privado nacional y extranjero y el sector social y nos dio la encomienda de fomentar la inversi\u00f3n el empleo y por supuesto el crecimiento de m\u00e9xico tambi\u00e9n como muchos de ustedes saben porque participan en ellos hemos formado mesas de trabajo tenemos casi 45 mesas con diferentes sectores el objetivo es quitar todas las trabas que pueda que puedan tener ustedes nos van a decir que trabaja que quitar para quitar burocracia aumentar el contenido nacional pero bueno ese es el marco de referencia en este caso estamos hablando del plan de infraestructura el acuerdo que estamos teniendo con el sector privado como ustedes saben ya lo han mencionado aqu\u00ed varios carlos el oto\u00f1o \u00faltimo carlos slim se han identificado 1.600 proyectos hoy nos vamos a concentrar en 147 que representa una inversi\u00f3n de 42 billones de pesos quiero hacer quiero ser muy claro este es un compromiso son proyectos que han estado revisando trabajando muy de cerca con todos los secretarios los secretarios al final son los responsables de la licitaci\u00f3n la transparencia de estos proyectos los hemos revisado con detalle este es un compromiso no es una no es un evento pol\u00edtico es un evento real no quiero ser muy claro algunos el 70% son muy claros algunos tendremos que limpiar ciertos procesos para que haya transparencia pero nos estamos comprometiendo tambi\u00e9n quiero aclarar que esta presentaci\u00f3n este es un primer cap\u00edtulo porque es un es un programa viviente que va a estarse alimentando conforme vayamos analizando los proyectos aprob\u00e1ndose por los secretarios as\u00ed es que continuamente lo estaremos informando calculamos cada tres meses o cada kwh es que sea necesario pero esto no lo tomen como algo definitivo sino algo totalmente es un primer cap\u00edtulo tambi\u00e9n quiero aclarar que los proyectos de y de energ\u00eda y de salud no est\u00e1n contemplados el presidente nos ha pedido trabajar especialmente lo que es energ\u00eda y salud como algo independiente ya les comentaremos la fecha durante enero para presentar algo mucho m\u00e1s concreto en estos dos campos no las quiero cerrar diciendo que \u00faltimamente ha habido casi 25 mil millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en diferentes fibras los empresarios mexicanos han estado aumentando capital trayendo el capital necesario para poder empezar a realizar estas obras por otro lado hay 14 trillones de d\u00f3lares con tasas negativas en el mundo que hay una gran oportunidad para captar ese dinero y todo lo que est\u00e1 haciendo es para crear ese marco de confianza tan importante para que ese dinero que no tiene ahorita destino se venga a este pa\u00eds en pocas palabras este proyecto de infraestructura va a generar muchos empleos va a aumentar la competitividad del pa\u00eds y sobre todo va a mejorar el bienestar de tantos mexicanos que no se benefician de lo que hoy estamos empezando y empezamos a anunciar con esto termino y le pido por favor a carlos salazar que entre un poco m\u00e1s en detalle posteriormente va hablar luis ni\u00f1o de rivera de la banca porque el se\u00f1or nos tiene que dar la gasolina para que esto funcione porque si no el carro no arranca y posteriormente cerrada antonio del valle les agradezco muchos deseos muchas gracias presidente luchar hasta el fons o se\u00f1or presidente un placer estar de nuevo aqu\u00ed en en la famosa ma\u00f1anera secretarios amigos empresarios miembros de la prensa es veras un honor un privilegio poder anunciar a nuestro pa\u00eds un programa en donde hemos conjuntado una serie de esfuerzos para crear un mecanismo que permita que se acelere la intervenci\u00f3n de la iniciativa privada en proyectos de infraestructura hoy les presentamos como bien dijo alfonso un primer paquete de una cantidad muy importante de proyectos que hemos identificado que ya hab\u00edamos este avisado y en ese primer programa se les va a presentar a ustedes una una cifra important\u00edsima de 859 mil millones de pesos a ser implementada en los pr\u00f3ximos a\u00f1os ahorita ver\u00e1n ustedes cu\u00e1l es el desglose de lo mismo adelante tenemos una mec\u00e1nica para trabajar esto la mec\u00e1nica va a reunirse cada vez que sea necesario los secretarios van a presentar dentro de esa mec\u00e1nica sus diferentes proyectos vamos a estar nosotros tomando los tenemos el mandato por el lado del se\u00f1or presidente de no tomar deuda de tratar de cuidar las finanzas p\u00fablicas de estar alineados con los objetivos del secretario de hacienda- y cada uno de estos proyectos en la medida en que tenga ingenier\u00eda adecuada que tenga un an\u00e1lisis se le t\u00e9cnico y un costo beneficio y ha hecho en la medida en que tenga todas las particularidades relacionadas con su sostenibilidad ambiental y el impacto que tienen las diferentes poblados sobre el que el proyecto se implementar\u00e1 tendremos la oportunidad de llevarlo a esta mec\u00e1nica a esta mesa para que sea aprobado y una vez que sea aprobado buscar la licitaci\u00f3n del mismo y las formas de financiamiento buscaremos que la mayor parte del fin el viento se ha privado de eso nos platicar a louis en un momento pero creo que la buena noticia es que tenemos ya una mec\u00e1nica pueden ver ustedes en una de las tablas sigue por favor sigue son los compromisos que estamos tomando como sector privado es definitivamente tener transparencia en cada una de estas decisiones estar informando constantemente cu\u00e1l es el avance de cada uno de estos proyectos y definitivamente pedir la ayuda de los secretarios y de este mismo mec\u00e1nica que va a dirigir alfonso romo para que podamos desatorar cualquier situaci\u00f3n o cualquier obst\u00e1culo que est\u00e9 teniendo la implementaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de los diferentes proyectos adelante con esto hemos identificado una mec\u00e1nica que est\u00e1 escrita en esta gr\u00e1fica es lo que ya explique empezamos con la de identificaci\u00f3n del proyecto y cu\u00e1l es la ingenier\u00eda b\u00e1sica que se tiene que hacer hasta terminar con la licitaci\u00f3n del mismo siempre obedeciendo el mandato que tenemos y siempre tratando de que el enfoque sea a que cualquier obst\u00e1culo que tenga un proyecto tratar de que toda la estructura del gobierno y de la autoridad puedan ayudar a que esto se maneje insisto de una forma transparente y en beneficio de las comunidades donde cada uno de los proyectos se desarrollar\u00e1n adelante la mec\u00e1nica est\u00e1 definida aqu\u00ed el presidente de esta mec\u00e1nica obviamente es el presidente de la rep\u00fablica participa como coordinador el jefe de la oficina de la presidencia estamos como acompa\u00f1antes del sector privado tratando de ser los receptores de todas estas ideas y de llevarlas a las diferentes secretar\u00edas la el los organismo que integran el consejo coordinador empresarial y por \u00faltimo todos los se\u00f1ores secretarios que son los que verdaderamente tienen la responsabilidad y la disciplina interna para ir llevando la mec\u00e1nica de cada uno de estos proyectos adelante ahora s\u00ed son 147 proyectos de ellos en el 2020 estimamos que pueden empezarse a ejecutar y se determinen algunos de ellos 72 de los proyectos que tenemos identificados 41 proyectos ser\u00e1n en el en los a\u00f1os entre el 2021 y 2022 y en el 23 y 24 tenemos s\u00f3lo 34 proyectos quiero ser muy claro sobre todo para la prensa que esto es el primer paquete estaremos constantemente estudiando proyectos ya se explic\u00f3 que los proyectos de energ\u00eda y los proyectos de salud ya estamos indicados tambi\u00e9n por el se\u00f1or presidente de prepararnos para presentarlos durante el mes de enero ah\u00ed vendr\u00e1 otro paquete exclusivamente hablando de los proyectos de energ\u00eda y los proyectos de salud que tambi\u00e9n esperemos que podamos presentarlo si con la misma manera de una forma transparente y dedicada a cada uno de ellos estos 147 proyectos por favor representan la cifra que ya coment\u00f3 alfonso 859 mil millones de pesos es una cifra importante m\u00e1s de 42 mil millones de d\u00f3lares de los cuales 431 mil millones se podr\u00edan implementar en el a\u00f1o 2020 nuestro trabajo va a ser acelerar acelerar los lo cada uno de ellos y tratar de que tengan el foco de vido para que podamos realmente ejecutarlos e implementarlos es una cifra muy importante casi igual a la cifra que viene en el producto en el en el presupuesto de la federaci\u00f3n para infraestructura todo este dinero insisto es dinero privado en el 21-22 hemos identificado 255 mil y 171 mil millones de pesos para los \u00faltimos dos a\u00f1os del sexenio del se\u00f1or presidente adelante los proyectos est\u00e1n en todo el pa\u00eds a lo largo ya lo ancho del lector favor hemos dividido las regiones en los estados tal como los ven ustedes el norte el centro y el sur y le ponemos foco siguiente al sur en donde el sur llevar\u00e1 42 proyectos de este total que les estamos poniendo insisto de este primer paquete del programa donde puede participar la el sector privado y con un mont\u00f3n de 137 mil millones de pesos adelante los proyectos son divididos as\u00ed por regiones 45 proyectos est\u00e1n en el centro 49 est\u00e1n en el norte 42 est\u00e1n en el sur tienen un n\u00famero m\u00e1s o menos equilibrado no lo buscamos hacer si no es las alternativas y las oportunidades de infraestructura que tenemos en las diferentes regiones y hay 11 proyectos que cruzan en todo el pa\u00eds el mejor ejemplo son las telecomunicaciones que no est\u00e1n definidas exclusivamente en una regi\u00f3n del pa\u00eds adelante adelante este acuerdo implica en un llamado tambi\u00e9n a los se\u00f1ores empresarios que est\u00e1n aqu\u00ed presentes a que nos unamos con la autoridad y tratemos de facilitar de promover de prestar las mejores ideas de que emprendamos realmente la posibilidad que se nos est\u00e1 brindando de construir infraestructura para el pa\u00eds y que de alguna manera tenga las consecuencias favorables que visualizamos se\u00f1or presidente desde que usted lleg\u00f3 al poder el sector privado se ha comprometido con usted a atacar la pobreza a aumentar el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y a combatir la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n nos lo pidi\u00f3 creo que esta es una muestra de c\u00f3mo a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n podamos crecer podamos desarrollar nuestro pa\u00eds y al mismo tiempo a trav\u00e9s de ese crecimiento combatir las carencias de much\u00edsimos mexicanos nos afectan nos duelen y que como sector privado estamos intentando colaborar y enfocar y aplaudimos enormemente que este gobierno est\u00e9 orient\u00e1ndose hacia los que menos tienen todo esto se hace a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n como sabemos la inversi\u00f3n tiene un car\u00e1cter dual jal a la demanda y por lo tanto el consumo en el corto plazo pero m\u00e1s que todo aumenta la eficiencia y la productividad en el mediano y en el largo plazo en la medida en que esto pueda ser ejecutable el sector privado est\u00e1 unido con ustedes y de alguna manera lo que queremos hacer es demostrar nuestro compromiso con m\u00e9xico y a trav\u00e9s de ese compromiso con m\u00e9xico un compromiso con usted y con el gobierno que representa med a penas tardan habl\u00e1ndole de espaldas presidente pero \u00e9ste se lo dedicamos con todo nuestro entusiasmo y le pedimos ahora porque como bien dijo alfonso sin dinero no caminamos y luis ni\u00f1o de rivera que nos platique en la cantidad de lana que ya prepar\u00f3 para todos estos proyectos muchas gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores con su permiso se\u00f1or presidente la banca el d\u00eda de hoy tiene 600 84 mil millones de pesos invertidos en infraestructura y cuenta con 600 mil millones de pesos de liquidez que es la diferencia entre los 5.3 billones de pesos que captamos y los 5.9 millones de pesos que prestamos pero adicionalmente hay 218 mil millones de pesos que tienen invertidos las afores secades y fibras m\u00e1s la banca internacional eso nos da hoy un total de 800 mil millones de pesos que hay invertidos en infraestructura ahora para financiar el crecimiento y estos programas que son 800 59 mil millones de pesos disponemos no solo de los 600 mil millones que tiene la banca de los cuales puede invertir si somos consistentes con lo que ha sucedido en el pasado que es el 14 por ciento de ese dinero tenemos aproximadamente 8 hay 4000 millones de pesos disponibles por a\u00f1o las afores tienen 3.9 billones de pesos captados y \u00fanicamente invierte en el d\u00eda de hoy el 4 por ciento de ese dinero en infraestructura si nosotros aumentamos un 1 por ciento de ese dinero anualmente vamos a tener 39 mil millones anualmente para invertir y los fondos de inversi\u00f3n privados en m\u00e9xico que tienen 2.6 billones de pesos ser\u00edan otros 26 mil millones de pesos anuales los recursos adicionales que hay en la banca internacional y en los fondos internacionales que han manifestado con toda claridad su inter\u00e9s en venir a invertir a m\u00e9xico nos permiten asegurar no s\u00f3lo el financiamiento de estos 800 59 mil millones en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os sino todos los paquetes de inversi\u00f3n adicional en infraestructura que tiene la iniciativa privada y tambi\u00e9n seguir apoyando las inversiones que har\u00e1 el sector p\u00fablico en los temas de infraestructura as\u00ed que recursos en mexico e internacionales hay suficientes para cumplir con este primer paquete y con los dem\u00e1s que tengamos en el futuro ese es el financiamiento se\u00f1or presidente [Aplausos] el presidente buenos d\u00edas con su permiso muchas gracias por esa apertura mostrada para la creaci\u00f3n de este acuerdo nacional de inversiones en infraestructura muy buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios que han estado involucrados en este proceso y el acuerdo que hoy anunciamos es sin duda un paso important\u00edsimo el resultado es del esfuerzo que durante varios meses han venido desarrollando un grupo de personas tanto del sector p\u00fablico como del privado quisiera aprovechar este espacio para agradecer a la asociaci\u00f3n nacional de la industria qu\u00edmica aniq a la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n al consejo coordinador empresarial por supuesto y a todos los organismos que lo integramos en especial hay que mencionar todo el apoyo que hemos tenido de grupo carso y de pfoa tambi\u00e9n del grupo alfa y de cemex lograr esto as\u00ed como a todos aquellos que de alguna manera han apoyado la integraci\u00f3n de este primer paquete de proyectos la inversi\u00f3n privada es fundamental para detonar el crecimiento del desarrollo econ\u00f3mico de m\u00e9xico para ello es indispensable el apoyo y compromiso del gobierno federal y de los gobiernos estatales y municipales como han podido observar uno de los temas m\u00e1s importantes que hoy se anuncia y la base de todo esto es la fuerte la puesta en marcha de este mecanismo que va a facilitar y agilizar la instrumentaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n privada este mecanismo permite dar seguimiento puntual a los proyectos agilizar los tr\u00e1mites de un estricto apego a la ley y resolver los principales obst\u00e1culos que se puedan identificar esta primera entrega debe sentar las bases para que en los pr\u00f3ximos meses se detonen muchos proyectos m\u00e1s en log\u00edstica comunicaciones telecomunicaciones salud turismo agua y saneamiento pero sobre todo en el sector energ\u00e9tico que es lo que m\u00e1s necesita m\u00e9xico para corp para contar con industrias eficientes y competitivas hoy el pa\u00eds requiere desarrollar fuentes de energ\u00eda barata y eficiente debemos ver a la energ\u00eda como fuente de desarrollo dom\u00e9stico no nada m\u00e1s como producto exportar sin m\u00e9xico sigue detonando proyectos se va a necesitar mucha energ\u00eda este anuncio es s\u00f3lo el comienzo pues para lograr estas tasas de crecimiento que establece el plan nacional de desarrollo es necesario seguir sumando proyectos en este mecanismo de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privado y generar un c\u00edrculo virtuoso para el crecimiento m\u00e9xico se encuentra en una coyuntura \u00fanica donde donde la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial y las bajas tasas de inter\u00e9s hacen que seamos uno de los pocos pa\u00edses con oportunidad de ofrecer proyectos viables con rendimientos adecuados y ya como nos coment\u00f3 luis ni\u00f1o hay disponibilidad de financiamiento para proyectos en el pa\u00eds y en el extranjero no obstante para asegurar las inversiones se requiere de un estado de derecho que d\u00e9 certeza a los inversionistas nacionales y extranjeros reglas claras y acuerdos como \u00e9ste generan certidumbre un estado que promueve y cuida la inversi\u00f3n privada es un estado que se preocupa por el bienestar de su poblaci\u00f3n entre m\u00e1s inversi\u00f3n haya m\u00e1s oportunidades se generar\u00e1n para todos los mexicanos la inversi\u00f3n debe enfocarse sobre todo a los m\u00e1s necesitados a aquellos que nunca han tenido acceso a oportunidad alguna es por ello que una parte importante de los proyectos que hoy se anuncian y los que vendr\u00e1n se desarrollar\u00e1n en las regiones m\u00e1s rezagadas del pa\u00eds debemos capitalizar la coyuntura \u00fanica que estamos viviendo a pesar de estar frente a un escenario internacional complejo en materia econ\u00f3mica m\u00e9xico tiene una gran oportunidad para posicionarse como una econom\u00eda competitiva abierta y atractiva para la inversi\u00f3n aprovechemos esta oportunidad trabajando unidos para generar mejores condiciones y oportunidades para todos los mexicanos muchas gracias gracias soy presidente con esto y ante todos los empresarios aqu\u00ed hay mucho inversionistas este es un compromiso real entre el gobierno y la bestia privada para apuntar al crecimiento de m\u00e9xico como dije hace un momento no es un no es un evento pol\u00edtico es un compromiso real para poder sacar tener un pa\u00eds m\u00e1s competitivo con mayor bienestar menos pobreza en el discurso muchas gracias y aqu\u00ed lo estaremos viendo con todos ustedes dando seguimiento puntual a los compromisos que hoy como primer paso nos estamos comprometiendo muchas gracias john presidente bueno vamos a a continuar con esta rueda de prensa agradecer mucho de nuevo a los asistentes a los empresarios a las empresarias que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy esta es una muestra de que hay voluntad ay una clara franca manifestaci\u00f3n de apoyo para que juntos logremos sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico necesitamos la unidad y esta es una manifestaci\u00f3n una expresi\u00f3n de que ustedes como empresarios tienen dimensi\u00f3n c\u00edvica y social qu\u00e9 los empresarios de mexico no solo tienen como objetivo la obtenci\u00f3n de utilidades [M\u00fasica] s\u00ed no est\u00e1n preocupados por el desarrollo de nuestro pa\u00eds esto es importante de destacar no s\u00e9 han informado los representantes del sector empresarial que est\u00e1 por darse a conocer un documento de un c\u00f3digo de \u00e9tica del sector empresarial de m\u00e9xico esto lo est\u00e1n haciendo ya en el mundo se acaba de presentar en una de las grandes corporaciones de eeuu de como ya el objetivo no s\u00f3lo es la utilidad si nos incluye tambi\u00e9n como objetivo de la actividad empresarial el que se le d\u00e9 un trato digno justo a los trabajadores que se cuiden el medio ambiente y que se contribuya al desarrollo de las naciones esto es un gran avance es un nuevo paradigma que est\u00e1 aplic\u00e1ndose a nivel mundial en cuanto a la funci\u00f3n de los empresarios del papel el empresariado en el caso de m\u00e9xico no es nuevo hay empresarios que han dejado ese legado nuevo le\u00f3n empresarios destacados que han dejado estos principios como un c\u00f3digo de \u00e9tica de la buena actuaci\u00f3n de el empresario y lo mismo en la ciudad de m\u00e9xico y en el pa\u00eds en general por eso yo quiero y dejar en claro que nosotros no tenemos ninguna diferencia ning\u00fan problema con el sector empresarial al contrario hemos procurado mantener muy buenas relaciones y agradezco mucho el que los representantes de los empresarios de mexico est\u00e9n actuando con mucha responsabilidad el caso de carlos salazar que constantemente tiene comunicaci\u00f3n con nosotros y antonio del valle que lo mismo junto con carlos nos ayuda interviene cuando hay diferencias cuando hay controversias c\u00f3mo fue en el caso del gas nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo y resolver este diferendo este asunto pero no se tuvo que ir a tribunales internacionales mediante el di\u00e1logo se lleg\u00f3 a un acuerdo con las empresas esto por ejemplo garantizar que tengamos gas para 20 a\u00f1os hacia adelante cu\u00e1ndo como m\u00ednimo este acuerdo se habl\u00f3 con las empresas se reconocieron los contratos suscritos porque esa es tambi\u00e9n una caracter\u00edstica un distintivo del gobierno que representa los compromisos se cumplen los acuerdos establecidos se cumplen aunque se haya enfermado en gobiernos anteriores nosotros tenemos que honrar esos compromisos en este caso con esta controversia se mantuvieron vigentes los contratos y al mismo tiempo hubo de parte de los empresarios de las empresas un trato distinto una reducci\u00f3n en el cobro de las tarifas y se lleg\u00f3 a una cuarto en armon\u00eda adem\u00e1s de la participaci\u00f3n de carlos salazar de antonio del valle y nos ayud\u00f3 mucho el qu\u00e9 tomara esta iniciativa de buscar el acuerdo carlos slim entre otros y esto nos llev\u00f3 a este arreglo y as\u00ed en todo aquello que signifique mantener diferencias que las hay por qu\u00e9 son prop\u00f3sitos a veces distintos diferencias no puede ser lo mismo el sector privado el sector p\u00fablico pero si hay buena voluntad siempre se concilian las diferencias el papel de nosotros como representantes del estado como representantes de todos los mexicanos es buscar siempre bienestar de todos buscar siempre el que todos los mexicanos se sientan bien nadie marginado nadie d vilipendiado ofendido sino que todos est\u00e1n representados en el gobierno el gobierno es de todos los mexicanos un gobierno de todas las clases sociales de todos los sectores econ\u00f3micos de todas las religiones de creyentes y de no creyentes representamos a todos de modo que nos da mucho gusto el que se halla avanzado en este acuerdo para trabajar hacia adelante as\u00ed muy general aprovecho para comentarles que estamos destinando bastantes recursos a fortalecer la econom\u00eda que nosotros llamamos popular la econom\u00eda familiar como nunca se est\u00e1n utilizando recursos p\u00fablicos para apoyar a la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada del pa\u00eds este a\u00f1o la inversi\u00f3n en programas de bienestar va a llegar a los 300 mil millones de pesos solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en el cual participan y empresarios que tienen a j\u00f3venes aprendices que nos est\u00e1n ayudando para formarlos capacitarlos s\u00f3lo ese programa que les est\u00e1 dando trabajo de aprendiz a 900.000 j\u00f3venes en las empresas en los talleres en el comercio 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n el d\u00eda de hoy trabajando como aprendices tambi\u00e9n solo en becas se est\u00e1n otorgando apoyos para 11 millones de estudiantes como nunca se hab\u00eda hecho en la historia del pa\u00eds 11 millones de becas en los distintos niveles de escolaridad 60 mil millones de pesos el programa de pensi\u00f3n a adultos mayores significa una inversi\u00f3n que no gasto de 125 mil millones de pesos pero es muy satisfactorio poder decir que todos los adultos mayores del pa\u00eds de 68 a\u00f1os en adelante en el caso de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os todos ocho millones est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n es un derecho universal lo mismo es muy satisfactorio es muy humano poder informar que todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres de m\u00e9xico con discapacidad est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores alrededor de 900.000 discapacitados pobres ni\u00f1as y ni\u00f1os y as\u00ed y muchas otras acciones de bienestar estamos sembrando ya 500 mil hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables frutales con 200 mil empleos permanentes ya tenemos el presupuesto garantizado para el a\u00f1o pr\u00f3ximo 26 mil millones de pesos para aumentar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de siembra de \u00e1rboles maderables y frutales con 400 mil empleos permanentes no empleos temporales sino pagando jornales campesinos para que cultiven sus parcelas sean ejidatarios comuneros o peque\u00f1os propietarios todo esto [M\u00fasica] significa que est\u00e1n llegando fondos a las comunidades a los pueblos y se complementan con algo que ha ayudado mucho est\u00e1n creciendo las remesas este a\u00f1o afortunadamente va a ser el a\u00f1o en que se van a recibir m\u00e1s remesas ya nuestros paisanos que yo llamo h\u00e9roes vivientes este a\u00f1o van a enviar alrededor de 35 mil millones de d\u00f3lares a sus familiares en m\u00e9xico esto es una cantidad muy importante entonces todo eso va a familias pobres va a los pueblos esto reactiva la econom\u00eda abajo mejora la actividad comercial abajo y tambi\u00e9n en el nivel de clases medias lo vimos con el buen fin aument\u00f3 el consumo [M\u00fasica] es decir ah\u00ed va la econom\u00eda avanzando con esto vamos y un impulso important\u00edsimo y adem\u00e1s de este programa de inversi\u00f3n estamos seguros de que se va a probar el tratado el acuerdo comercial con eeuu y esto va a ayudar a\u00fan m\u00e1s al crecimiento les puedo tambi\u00e9n informar que ha crecido la inversi\u00f3n extranjera nueve meses como nunca desde que se tiene registro ha habido un crecimiento importante en la inversi\u00f3n extranjera en el comercio exterior es pues satisfactorio decir que hay confianza en el pa\u00eds que m\u00e9xico est\u00e1 considerado como un pa\u00eds con mucho futuro para la inversi\u00f3n para la realizaci\u00f3n de negocios todo esto apuntalado sostenido con qu\u00e9 la idea que se tiene de qu\u00e9 se respeta el estado de derecho en nuestro pa\u00eds y ese es un compromiso que se est\u00e1 cumpliendo estamos demostrando que manejamos las finanzas p\u00fablicas con disciplina dijimos que no iba a aumentar la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales lo estamos cumpliendo dijimos que no \u00edbamos a tener d\u00e9ficits en el manejo de las finanzas se est\u00e1 cumpliendo dijimos que nos iban a crear impuestos nuevos o si van a aumentar los impuestos estamos cumpliendo dijimos que \u00edbamos a mantener los precios de combustibles en t\u00e9rminos reales se est\u00e1 cumpliendo y todo esto pues ha dado confianza para la inversi\u00f3n tambi\u00e9n ya los perece pero es muy importante que se sepa que no est\u00e1 aumentando la deuda p\u00fablica en t\u00e9rminos reales no vamos a aumentar la deuda p\u00fablica en este a\u00f1o ni en el pr\u00f3ximo y vamos a procurar financiar el presupuesto combatiendo la corrupci\u00f3n que nos ha dado muchos recursos nos ha liberado muchos fondos hemos ahorrado bastante y con la austeridad republicana y todo esto pensamos que va ayudarnos a financiar el gasto si se logra el crecimiento de la econom\u00eda desde que vamos a tener m\u00e1s crecimiento tambi\u00e9n una cosa que nos tiene optimista desde que por primera vez en 14 a\u00f1os dej\u00f3 de caer la producci\u00f3n petrolera en 14 a\u00f1os ven\u00edamos cayendo en producci\u00f3n de petr\u00f3leo y recibimos el gobierno en cuanto a producci\u00f3n petrolera en una secci\u00f3n muy cr\u00edtica el a\u00f1o pasado se perdieron 200 mil barriles diarios y si no intervenimos pronto se nos ca\u00eda por completo la producci\u00f3n y nos iba a generar una crisis econ\u00f3mica y financiera afortunadamente se detuvo la ca\u00edda no va a haber disminuci\u00f3n este a\u00f1o en la producci\u00f3n petrolera al contrario estamos pensando que antes de que finalice el a\u00f1o vamos a tener 50 mil barriles adicionales de petr\u00f3leo esto va acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de un manejo m\u00e1s eficiente en las plantas de refinaci\u00f3n de 32 por ciento de capacidad hemos logrado ya llegar a 40 por ciento de producci\u00f3n en las plantas que refinan el crudo en las seis refiner\u00edas de modo que ah\u00ed va este la econom\u00eda del pa\u00eds y con este anuncio con este acuerdo echamos a andar un motor que es sin duda el m\u00e1s importante el de la inversi\u00f3n privada nacional agradecerles mucho por su confianza y invitarles porque no se este dijo aqu\u00ed lo suficiente pero invitarles a que peri\u00f3dicamente aqu\u00ed de manera p\u00fablica porque nos est\u00e1n viendo muchos ciudadanos podamos informar del avance de la cuerda que se le d\u00e9 un seguimiento que estemos peri\u00f3dicamente se acord\u00f3 que en enero se presenta la segunda parte que tiene que ver b\u00e1sicamente con el sector energ\u00e9tico y luego que vayamos viendo proyectos por proyecto c\u00f3mo se va avanzando que no se quede nada m\u00e1s en el anuncio sino que entre todos podamos seguir este compromiso e irlo materializando en beneficio del pueblo tarde un poco se exponiendo por que ya saben ustedes yo no hablo de corrido pero tambi\u00e9n esperando que carlos consiguiera la lista e de quienes nos acompa\u00f1an por qu\u00e9 as\u00ed ahora s\u00ed que ofrecemos disculpas queremos dar a conocer los nombres de ustedes y como est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional pues y no les vamos a pedir muchos permisos ahora este si nos importa mucho que el pueblo de mexico la mayor\u00eda de los mexicanos quienes est\u00e1n viendo que sepan qui\u00e9nes nos acompa\u00f1an porque este es un acto muy importante y les agradecemos a ver si pudo carlos conseguir la lista muchas gracias se\u00f1or presidente quiere el presidente que \u00e9l les podamos agradecer p\u00fablicamente que se hayan levantado temprano que est\u00e9n a esta hora que est\u00e9 un poco inhumana pero que estemos aqu\u00ed todos juntos entonces agradecemos la presencia de las 12 organizaciones que integran el consejo coordinador empresarial est\u00e1 con nosotros con camino representado por francisco cervantes viene acompa\u00f1ando a francisco cervantes las diferentes c\u00e1maras que est\u00e1n dentro de concam\u00edn est\u00e1 en la c\u00e1mara de la construcci\u00f3n est\u00e1 la c\u00e1mara del acero est\u00e1 representado tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros los representantes de concanaco viene al frente jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campus est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n acompa\u00f1ado por una serie de c\u00e1maras que integran la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras de comercio est\u00e1 representado con nosotros coparmex viene representando a coparmex sergio leal que lo veo por ah\u00ed est\u00e1 este samuel sarmiento alberto l\u00f3pez en representaci\u00f3n de gustavo de hoyos y viene tambi\u00e9n dentro del consejo corneado de la amis representado por manuel escobedo est\u00e1 rolando vega est\u00e1 mario vela est\u00e1 jes\u00fas mart\u00ednez que los puede ver aqu\u00ed est\u00e1 el consejo mexicano de negocios con antonio del valle y emilio carrillo como representantes principales est\u00e1 el consejo nacional agropecuario representado en esta ocasi\u00f3n por lu\u00eds fernando haro y por juan barrio est\u00e1 la asociaci\u00f3n de banqueros con luis ni\u00f1o de rivera y est\u00e1 tambi\u00e9n algunos de sus representantes como enrique zorrilla manuel romo carlos rojo y est\u00e1 la canaco de la ciudad de m\u00e9xico- natan polanski aqu\u00ed enfrente de nosotros la canacintra representada por el noc castellano viene acompa\u00f1ado por daniel calvert y miguel \u00e1ngel noguera est\u00e1 la amib con un pepe m\u00e9ndez por ah\u00ed lo vi hace rato tambi\u00e9n con acompa\u00f1ado por \u00e9l javier alvarado est\u00e1 el conce que viene representado de por fernando ruiz tambi\u00e9n lo vi por aqu\u00ed octavio navarro est\u00e1 a la antad representada por vicente y\u00e1\u00f1ez est\u00e1n las am afores y representadas por bernardo gonz\u00e1lez aqu\u00ed al frente est\u00e1 la am\u00e9rica la american chamber representada por torres cannas canaero con luis osorio y habl\u00e9 tambi\u00e9n de la de la industria de la construcci\u00f3n con jorge y hay una serie de invitados que no quisiera yo que se me pase ninguno pero los voy a tratar de resumir est\u00e1 por aqu\u00ed fernando chico pardo est\u00e1 jaime chico pardo est\u00e1 a gonzalo del pe\u00f3n est\u00e1 mar\u00eda fernanda garza merodio y jessica gonz\u00e1lez de diferentes compa\u00f1\u00edas todas ellas carlos mora por el grupo vidanta tambi\u00e9n que lo vi por aqu\u00ed est\u00e1 tan ya ortiz mena de lleno va a carlos redondo est\u00e1 carlos slim que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros representando al grupo carso est\u00e1 rogelio zambrano de cemex est\u00e1 eduardo tricio tambi\u00e9n representando aqu\u00ed a su compa\u00f1\u00eda pablo gonz\u00e1lez est\u00e1 almudena ariza bueno hay una serie de que espero que me disculpen si alguno de ustedes no lo no lo han nombrado pero el presidente quer\u00eda estar roberto hern\u00e1ndez que lo estoy viendo aqu\u00ed en segunda fila tambi\u00e9n bienvenido roberto y bienvenidos todos aquellos que se levantaron a apoyar esta iniciativa que definitivamente busca fomentar el crecimiento econ\u00f3mico combatir la pobreza desarrollar las diferentes pol\u00edticas que se han puesto el gobierno y yo espero que si juntos empresarios y autoridades podamos construir un mejor m\u00e9xico para eso estamos todos aqu\u00ed presentes y si nos tenemos que levantar y no dormir construyendo m\u00e9xico aqu\u00ed estaremos se\u00f1or presidente a todos muchas gracias si les parece le pedimos a marcelo que nos informe de c\u00f3mo va lo del tratado con su permiso se\u00f1or presidente de distinguidos distinguidos invitados especiales del d\u00eda de hoy se\u00f1oras se\u00f1ores colegas del gabinete de comunicaci\u00f3n bueno en el d\u00eda de ayer el negociador es o sea de ella present\u00f3 un informe no me voy a extender mucho si me lo permiten nos ha pedido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que el d\u00eda de hoy se comunique a las autoridades norteamericanas y muy especialmente a la speaker de la house of representatives la posici\u00f3n de mexico a esta fecha porque se da a conocer o porque vamos a mandar ese documento porque con la aprobaci\u00f3n del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n para el a\u00f1o 2020 y sus previsiones presupuestales obvio para la implementaci\u00f3n de la reforma laboral m\u00e9xico ha cumplido absolutamente todos los compromisos que asumi\u00f3 con el af\u00e1n de que el tratado de libre comercio entre m\u00e9xico estados unidos y canad\u00e1 fuese ratificado o pudiese ser ratificado por las instancias parlamentarias tanto en canad\u00e1 como los eeuu hago un recuento muy breve en este a\u00f1o de negociaciones m\u00e9xico ha sido el pa\u00eds que ha tomado la delantera para hacer cambios para promover reformas de manera que se den todas las condiciones necesarias para que el tratado sea ratificado y entre en vigor en beneficio de millones y millones de familias empezando por la ratificaci\u00f3n propia del tratado reforma constitucional en materia laboral legislaci\u00f3n laboral que por cierto es m\u00e1s avanzada que la de eeuu y ahora previsiones presupuestales recursos y plan de implementaci\u00f3n por entidad federativa grupos entidades federativas para que la reforma laboral entre en vigor y tenga \u00e9xito entonces el d\u00eda de hoy se comunicar\u00e1 con los detalles correspondientes a las instancias que he referido todo el esfuerzo que m\u00e9xico ha hecho en este periodo que como he dicho consideramos que ha quedado concluido con la aprobaci\u00f3n presupuestal correspondiente se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica recibi\u00f3 en septiembre a richard trumka quiz\u00e1 el dirigente sindical m\u00e1s importante eeuu lo atendi\u00f3 personalmente para escuchar sus puntos de vista y esos planteamientos en particular como es evidente respecto a la cuesti\u00f3n laboral posteriormente en inicios de octubre tambi\u00e9n recibi\u00f3 a una comisi\u00f3n de muy alto nivel de la house son representantes encabezada por richard new ways and means un agente clave muy cercana tambi\u00e9n al speaker y que es muy representativo de ese cuerpo legislativo y ah\u00ed las principales dudas versaban respecto a si va a haber o no recursos suficientes para implementar la denominada reforma laboral bueno pues ya se concluy\u00f3 el proceso ahora con la oposici\u00f3n por parte de las y los diputados del presupuesto de ingresos entonces m\u00e9xico ha hecho un cambio enorme en su legislaci\u00f3n no es comparable con el esfuerzo que hayan hecho ning\u00fan otro de los tres pa\u00edses y podemos decir con toda satisfacci\u00f3n que hemos cumplido aquello a lo que se comprometi\u00f3 m\u00e9xico esto es simplemente para que cuando se toman las decisiones en nuestros \u00faltimos d\u00edas por parte especialmente de la causa representantes se tenga toda la informaci\u00f3n de lo que m\u00e9xico ha venido haciendo con todo detalle m\u00e9xico cumpli\u00f3 ha cumplido el tratado est\u00e1 ratificado por nuestro senado de la rep\u00fablica y esperamos ojal\u00e1 as\u00ed sea que las decisiones que vayan a tomar porque nosotros somos muy respetuosos de las decisiones que ellos tomen pero s\u00ed es nuestra obligaci\u00f3n informar lo que se ha venido haciendo y en d\u00f3nde estamos bueno que la decisi\u00f3n que vayan a tomar ojal\u00e1 no se acerque demasiado a los procesos electorales lentamente porque ah\u00ed puede ser que compliquen muchas de las decisiones que deben tomarse pero en fin esa ya es una edici\u00f3n pol\u00edtica propia de la house of representatives m\u00e9xico por su parte ya cumpli\u00f3 muchas gracias con permiso [Aplausos] vamos a concluir con el informe sobre el homenaje al real felipe \u00e1ngeles exposiciones con su ven\u00eda se\u00f1or presidente buenos buenos d\u00edas a todas y todos nuestros invitados jefe del estado mexicano ha indicado que el complemento necesario al crecimiento econ\u00f3mico pues es el conocimiento y el recuerdo de lo que nos ha constituido como naci\u00f3n por ello es que hoy conmemoramos el centenario luctuoso del general felipe \u00e1ngeles pues se trata de un modelo de integridad y de defensa de las causas populares y de b\u00fasqueda de la justicia en este marco se llevar\u00e1n a cabo m\u00faltiples actividades la primera de las cuales es una serie de actos pol\u00edticos en la ciudad de pachuca en la ciudad de chihuahua y la principal que ser\u00e1 en la ciudad de mexico con la presencia del se\u00f1or presidente en el castillo de chapultepec donde en alg\u00fan momento fue el colegio militar y el propio general \u00e3 ngeles fue su director el segundo tipo de actividades ser\u00e1 el billete de la loter\u00eda que llevara a su efigie y que se presenta el d\u00eda de hoy en sorteo a las 8 de la noche est\u00e1n todos cordialmente invitados al evento y a comprar el billete respectivo en tercer lugar tenemos diversas exposiciones la m\u00e1s importante de las cuales es la que se llevar\u00e1 a cabo en el metro pino su\u00e1rez m\u00e1s de 100 metros lineales de exposici\u00f3n en la estaci\u00f3n m\u00e1s importante del sistema de transporte p\u00fablico de la ciudad de mexico y lo mismo habr\u00e1 algunas otras exposiciones m\u00e1s peque\u00f1as en el instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico en el teatro de lynn y en la ciudad de hidalgo tambi\u00e9n habr\u00e1 actividades acad\u00e9micas en la ciudad de pachuca porque el general felipe \u00e1ngeles sera originario de saco altiplano tambi\u00e9n habr\u00e1 en la propia ciudad de origen de este gran general y lo mismo en chihuahua en tlaxcala y por supuesto en la ciudad de mexico de la misma manera tendremos gracias al instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico disponibles para descarga gratuita dos libros electr\u00f3nicos con la vida del general felipe \u00e1ngeles y por \u00faltimo tenemos actividades art\u00edsticas el instituto mexicano del seguro social baha tener a obras de teatro bueno una obra de teatro que es originaria de elena garro y esta misma obra de elena garro se har\u00e1 una lectura dramatizada el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana en el propio castillo de chapultepec por la noche y tendremos tambi\u00e9n conciertos en la ciudad de hidalgo y en tambi\u00e9n en 'hidalgo' actividades de danza folcl\u00f3rica y bueno es cuanto se\u00f1or presidente bueno pues ya se concluyeron las exposiciones por lo general terminando de exponer bien en la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas pero ahora le vamos a hacer una petici\u00f3n muy especial a los representantes de los medios que siempre nos apoya vamos a dejar pendientes si les parece es una propuesta la sesi\u00f3n de preguntas y de respuestas para ma\u00f1ana porque se nos hizo un poco tarde y ma\u00f1ana dedicamos toda la ma\u00f1ana era a contestar preguntas de respuestas a cambio de que \u00e9ste se concluya a esta hora esta exposici\u00f3n este di\u00e1logo circular y que terminemos pues aplaudiendo a los integrantes del sector empresarial muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:52.437725"
}