{
    "video_id": "UAsr5kKWYiI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UAsr5kKWYiI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIFsoPjAP&rs=AOn4CLBoozEkHPtOKAh3KFcxV9fGXYhxCw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UAsr5kKWYiI",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 3 de junio de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4020,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 406.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenas tardes con todas y con todos",
            "start": 413.129,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos a una sesi\u00f3n m\u00e1s de la",
            "start": 416.61,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina en relaci\u00f3n al",
            "start": 419.449,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comportamiento y evoluci\u00f3n de la cubilla",
            "start": 422.869,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "19m\u00e9xico pero m\u00e1s importante tambi\u00e9n del",
            "start": 425.369,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "avance de la estrategia nacional de",
            "start": 428.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n saludamos obviamente a todos",
            "start": 431.219,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los presentes miembros de los diferentes",
            "start": 434.339,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n gracias porque a",
            "start": 437.669,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ellos podemos llegar a toda",
            "start": 440.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una serie de de grupos poblacionales as\u00ed",
            "start": 443.129,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n agradecemos las personas",
            "start": 446.49,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que en este momento nos sintonizan y",
            "start": 448.8,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo esta transmisi\u00f3n esta",
            "start": 451.469,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en vivo en este momento se",
            "start": 453.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "encuentra en curso la reuni\u00f3n que todos",
            "start": 455.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "los lunes y jueves se tiene con el se\u00f1or",
            "start": 458.49,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "presidente para la coordinaci\u00f3n",
            "start": 460.889,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precisamente de la estrategia nacional",
            "start": 462.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de c\u00f3mo se",
            "start": 464.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comportando la epidemia en las",
            "start": 467.669,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diferentes entidades federativas y",
            "start": 469.319,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente a trav\u00e9s de esto poder tomar",
            "start": 471.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las mejores decisiones de coordinaci\u00f3n",
            "start": 473.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "con cada una de ellas que contribuyan a",
            "start": 476.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la mitigaci\u00f3n",
            "start": 478.8,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n que la gran gran mayor\u00eda",
            "start": 480.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de las entidades estamos viendo hasta",
            "start": 483.699,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "este momento por lo mismo en un momento",
            "start": 486.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de seguro se nos estar\u00e1 poniendo el",
            "start": 487.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sub-secretario de otros golpes de battle",
            "start": 490.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n participar de esta",
            "start": 492.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conferencia vamos entonces a dar inicio",
            "start": 494.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con la primera parte componente ya",
            "start": 497.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esperado y conocido por todos ustedes",
            "start": 500.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que es precisamente la actualizaci\u00f3n de",
            "start": 503.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la estad\u00edstica y por lo tanto el",
            "start": 506.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico de la corrida",
            "start": 508.09,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "19 vemos nuevamente nuestra l\u00ednea",
            "start": 510.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestra curva epid\u00e9mica de color azul a",
            "start": 514.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la cual estamos dando seguimiento semana",
            "start": 517.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con semana como las vamos graficando",
            "start": 520.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda para",
            "start": 522.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificar cu\u00e1les son los cambios m\u00e1s",
            "start": 525.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relevantes como ya vimos esta semana a",
            "start": 526.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pesar de que iniciamos todav\u00eda con una",
            "start": 529.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendencia ascendente lo cual entonces",
            "start": 532.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ratifica 20 semanas continuas de esta",
            "start": 534.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendencia general desde inicios de este",
            "start": 537.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 tambi\u00e9n hac\u00edamos notar que esa",
            "start": 540.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tendencia ascendente a lo mejor no era",
            "start": 543.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ya tan pronunciada",
            "start": 545.47,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la que hab\u00edamos visto en semanas previas",
            "start": 547.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora esta tendencia que en un momento",
            "start": 548.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede m\u00e1s bien empezar a generar un",
            "start": 551.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comportamiento de meseta tampoco es la",
            "start": 553.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "primera vez que la vemos en estos",
            "start": 556.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "primeros meses del a\u00f1o tambi\u00e9n hemos",
            "start": 557.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "visto este comportamiento en semanas",
            "start": 559.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "previas las pueden ustedes identificar",
            "start": 561.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claramente en la l\u00ednea azul lo que",
            "start": 563.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiere decir que la siguiente semana no",
            "start": 566.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesariamente se mantiene o inclusive",
            "start": 569.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "representa un incremento simplemente es",
            "start": 572.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parte del comportamiento semanal de c\u00f3mo",
            "start": 574.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando obviamente la transmisi\u00f3n",
            "start": 577.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y los casos en el pa\u00eds recordando que en",
            "start": 580.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea est\u00e1n representadas todas las",
            "start": 582.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas que se consideran casos",
            "start": 585.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estimados de kobe 19 es decir personas",
            "start": 587.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con la enfermedad y que por lo tanto",
            "start": 590.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contribuyen obviamente a la al total de",
            "start": 592.71,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la estad\u00edstica",
            "start": 596.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acumulada que para efectos de ese total",
            "start": 597.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay otro indicador tambi\u00e9n al cual le",
            "start": 600.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos dando seguimiento diario que son",
            "start": 602.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente los casos activos estimados",
            "start": 604.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy es el 0.8 por ciento",
            "start": 606.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y este n\u00famero de personas y un poco m\u00e1s",
            "start": 610.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de 19 mil 6",
            "start": 612.88,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y representan aquellas que iniciaron",
            "start": 614.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos",
            "start": 616.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "semanas es decir es la epidemia activa",
            "start": 618.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y obviamente todas ellas",
            "start": 620.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidas de manera diferente",
            "start": 623.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en cada una de las entidades cuando",
            "start": 626.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empezamos a ver que el comportamiento de",
            "start": 628.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica sobre todo el de las",
            "start": 630.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semanas o entre las semanas 19 y 20 con",
            "start": 633.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este menos 2% para el d\u00eda de hoy empieza",
            "start": 636.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien a tener un comportamiento de",
            "start": 640.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "meseta obviamente cuando llegue al 0",
            "start": 643.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estaremos hablando de una meseta franca",
            "start": 644.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero en la medida cuando se va acercando",
            "start": 646.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al 0 y pasa ligeramente el 0 pues ya",
            "start": 648.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "podemos casi hablar de un comportamiento",
            "start": 652.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de meseta ser\u00e1 precisamente porque en el",
            "start": 654.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo de estas 32 entidades federativas",
            "start": 657.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no todas entonces est\u00e1n ahora",
            "start": 660.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la disminuci\u00f3n o m\u00e1s",
            "start": 663.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bien hay algunas entidades que por tener",
            "start": 666.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ascensos importantes en su curva",
            "start": 668.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica o estar contribuyendo en esta",
            "start": 670.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "misma semana entre las 19 y las 20 estar",
            "start": 673.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contribuyendo ya con una cantidad",
            "start": 677.99,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "digamos considerable",
            "start": 679.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y sobre todo ya por estar evidenciando",
            "start": 681.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una curva ascendente y por lo tanto un",
            "start": 683.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "rebrote para efectos de su entidad",
            "start": 686.1,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "entonces empiezan a generar obviamente",
            "start": 689.089,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "este efecto en la curva este nacional",
            "start": 691.709,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no tenemos un ascenso",
            "start": 694.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues porque la mayor\u00eda de las entidades",
            "start": 695.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y en este caso estamos hablando de 28",
            "start": 699.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entidades federativas todav\u00eda contin\u00faan",
            "start": 702.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con 27 todav\u00eda contin\u00faan con una",
            "start": 705.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tendencia estable o inclusive",
            "start": 709.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "descendente no entonces bueno esto es lo",
            "start": 712.31,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "que nos da obviamente es el",
            "start": 715.05,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "comportamiento y de seguro ma\u00f1ana vamos",
            "start": 716.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a ver y pasado recordemos que la curva",
            "start": 718.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puede todav\u00eda cambiar hasta el d\u00eda",
            "start": 720.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el d\u00eda domingo estaremos viendo",
            "start": 722.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo abre el comportamiento de la",
            "start": 726.36,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "siguiente de la siguiente semana vamos a",
            "start": 728.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ver la siguiente diapositiva",
            "start": 731.009,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 732.89,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "en \u00e9sta siempre gr\u00e1fica mos el",
            "start": 733.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comportamiento tambi\u00e9n de la carga de",
            "start": 735.949,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermedad grave o cr\u00edtica estas l\u00edneas",
            "start": 739.279,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "representan personas que est\u00e1n teniendo",
            "start": 742.129,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas compatibles con una",
            "start": 745.75,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que",
            "start": 749.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se compone o se convierte en el caso",
            "start": 751.879,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "sospechoso grave o cr\u00edtico de kobe 19 y",
            "start": 754.759,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "entonces estamos viendo c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 758.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "obviamente ocupando camas de hospital y",
            "start": 760.79,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por lo tanto est\u00e1n demandando este tipo",
            "start": 764.449,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n igual de congruente lo hemos",
            "start": 766.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estado enfatizando diariamente con la",
            "start": 770.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "curva de la carga de enfermedades y",
            "start": 774.079,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todos los casos incluidos tambi\u00e9n",
            "start": 775.819,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aquellos que son hobbit' leves o kobe",
            "start": 777.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "moderados cuando vemos con el grave",
            "start": 779.87,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "critic\u00f3 espec\u00edficamente en esta curva",
            "start": 782.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues vemos que tambi\u00e9n hay un descenso",
            "start": 784.519,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importante y obviamente esto a su vez se",
            "start": 786.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "traduce de manera inmediata en lo que",
            "start": 788.689,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "representa la ocupaci\u00f3n o disponibilidad",
            "start": 791.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hospitalaria de camas que se tienen",
            "start": 795.1,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "disponibles para que las personas que",
            "start": 797.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tengan este tipo",
            "start": 799.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "enfermedad pues puedan obviamente",
            "start": 801.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recibir la atenci\u00f3n especializada vean",
            "start": 802.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ustedes que esta ocupaci\u00f3n continuamos",
            "start": 805.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "con datos que no han variado",
            "start": 807.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya en el \u00faltimo mes si",
            "start": 809.839,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "vemos presentaciones repasamos",
            "start": 812.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diapositivas de d\u00edas y semanas previos",
            "start": 815.05,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "vamos a ver que hemos estado",
            "start": 817.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente fluctuando entre este",
            "start": 819.23,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porcentaje de ocupaci\u00f3n que a su vez son",
            "start": 821.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los porcentajes de ocupaci\u00f3n pues m\u00e1s",
            "start": 824.089,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "bajos desde que iniciamos obviamente con",
            "start": 826.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la con la epidemia inclusive cuando los",
            "start": 829.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comparamos y vemos y aquellos que",
            "start": 831.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos al inicio de mayo cuando en su",
            "start": 833.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "momento entr\u00f3 en plena operaci\u00f3n la",
            "start": 836.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realidad para efecto de \u00e9sta de esta",
            "start": 838.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n 13 por ciento camas",
            "start": 841.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generales 13 por ciento camas con",
            "start": 843.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ventilador e inclusive para el d\u00eda de",
            "start": 845.48,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "hoy vemos una disminuci\u00f3n de un punto",
            "start": 847.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porcentual en las camas con ventilador y",
            "start": 849.709,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de esta reducci\u00f3n de la",
            "start": 852.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional de lo que en su",
            "start": 855.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "momento fue el m\u00e1ximo al m\u00ednimo y lo",
            "start": 857.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n midiendo todos los d\u00edas",
            "start": 859.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo var\u00eda o no pues tenemos",
            "start": 861.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de un menos 87",
            "start": 864.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por ciento y obviamente esto es tambi\u00e9n",
            "start": 867.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una buena noticia porque mientras",
            "start": 870.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mantengamos esta reducci\u00f3n pues",
            "start": 871.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obviamente vamos a tener una epidemia",
            "start": 873.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "controlada pero m\u00e1s importante vamos a",
            "start": 875.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tener obviamente personas que cada vez",
            "start": 877.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfermando de menos gravedad y por",
            "start": 880.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo tanto tienen menos riesgo de fallecer",
            "start": 884.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "obviamente esto no llegar\u00e1 tan pronto a",
            "start": 886.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "un cero o no regresar\u00e1 a niveles en los",
            "start": 891.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos previos a la a la epidemia",
            "start": 894.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque otro mensaje que siempre damos es",
            "start": 896.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que la epidemia ni en m\u00e9xico ni en el",
            "start": 898.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundo como pandemia todav\u00eda termina",
            "start": 900.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos poblaci\u00f3n susceptible",
            "start": 903.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que puede enfermar y en la medida que",
            "start": 905.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las medidas de prevenci\u00f3n se mantengan y",
            "start": 907.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros las estamos",
            "start": 911.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "implementando es que podemos estar",
            "start": 912.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "logrando esta basal digamos oeste ya",
            "start": 915.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comportamiento basal que en su momento",
            "start": 918.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "representar\u00e1 obviamente un continuo de",
            "start": 920.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n un continuo de generaci\u00f3n de",
            "start": 923.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "casos pero que no necesariamente este",
            "start": 926.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "queremos se conviertan en un rebrote",
            "start": 929.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional y que si en la mayor\u00eda de las",
            "start": 932.38,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 934.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se mantenga bajo control y que entonces",
            "start": 935.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obviamente habr\u00e1 personas que seguir\u00e1n",
            "start": 938.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermando porque todav\u00eda son",
            "start": 942.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "susceptibles ya sea porque hasta este",
            "start": 943.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "punto no enfermaron durante toda la",
            "start": 946.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pandemia o porque todav\u00eda no pertenecen",
            "start": 948.529,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a los grupos que han recibido las",
            "start": 950.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "primeras o inclusive segundas dosis de",
            "start": 953.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacuna entonces todav\u00eda pueden enfermar",
            "start": 955.25,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y por lo tanto y sobre todo a estas",
            "start": 957.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 958.43,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "el mensaje importante es como sociedad",
            "start": 959.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "debemos de seguir cuidando nos y debemos",
            "start": 961.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de seguir aplicando las medidas para que",
            "start": 963.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este comportamiento obviamente se",
            "start": 965.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantenga y algo que ha contribuido y",
            "start": 968.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "empieza a hacerlo ya de manera",
            "start": 970.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "importante en \u00faltimas semanas es",
            "start": 971.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precisamente la estrategia nacional de",
            "start": 973.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sobre todo cuando recordamos",
            "start": 976.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que el principal efecto esperado de la",
            "start": 979.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacuna y por lo tanto el mejor el mayor",
            "start": 981.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "objetivo que se tiene con la misma no es",
            "start": 984.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tanto incidir en la transmisi\u00f3n la",
            "start": 986.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacuna no va tan encaminada a disminuir",
            "start": 989.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n del virus y por lo tanto",
            "start": 992.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los contagios y los casos pero si va",
            "start": 994.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "destinada a y sobre todo los grupos que",
            "start": 997.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hasta el momento sean",
            "start": 999.8,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "dado disminuir la ocurrencia de casos",
            "start": 1001.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "graves y por lo tanto de personas",
            "start": 1003.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y es lo que vamos a ver",
            "start": 1006.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el siguiente grupo componente de",
            "start": 1008.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene que ver con el",
            "start": 1011.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "avance de la estrategia nacional de",
            "start": 1013.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ya que aqu\u00ed hacemos solamente",
            "start": 1015.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reiteramos y hacemos un reflejo de lo",
            "start": 1019.15,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente ya anunciaba",
            "start": 1021.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana en la conferencia de prensa",
            "start": 1023.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de presidencia que el d\u00eda de ayer",
            "start": 1026.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2 de junio mi\u00e9rcoles 2 de junio pues eso",
            "start": 1030.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en un d\u00eda realmente",
            "start": 1033.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para el tema no solo de la",
            "start": 1034.49,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe que obviamente es",
            "start": 1036.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante sino y lo coment\u00e1bamos con",
            "start": 1038.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los colegas del sencilla el centro",
            "start": 1040.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacional para la salud la infancia",
            "start": 1044.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "adolescencia que durante todos los a\u00f1os",
            "start": 1046.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el programa de",
            "start": 1047.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal en m\u00e9xico pues",
            "start": 1049.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene obviamente enlazado y est\u00e1n",
            "start": 1052.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre al pendiente y manejando las",
            "start": 1055.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategias de todas las vacunas",
            "start": 1057.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluidas tambi\u00e9n obviamente la de la de",
            "start": 1060.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "kobe comentaban pues que nunca en la",
            "start": 1062.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico obviamente se hab\u00edan",
            "start": 1065.27,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "colocado",
            "start": 1067.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tantas dosis de vacuna en un solo d\u00eda",
            "start": 1068.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces eso es un elemento no solo para",
            "start": 1071.779,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1074.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "donde se logra y por mucho romper el",
            "start": 1077.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord los r\u00e9cords anteriores y lograr",
            "start": 1080.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "este nuevo r\u00e9cord nacional sino a su vez",
            "start": 1082.549,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se convierte en un nuevo r\u00e9cord",
            "start": 1085.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para todos el programa de",
            "start": 1087.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal y nacional que en",
            "start": 1091.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento ha habido en m\u00e9xico y",
            "start": 1094.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno obviamente esto ha sido solamente",
            "start": 1096.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es posible gracias a la participaci\u00f3n",
            "start": 1098.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pues de todos no porque finalmente hay",
            "start": 1102.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "actividad que depende de la log\u00edstica de",
            "start": 1104.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y de aplicaci\u00f3n pero",
            "start": 1107.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la contribuci\u00f3n",
            "start": 1110.299,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "obviamente directa de la poblaci\u00f3n al",
            "start": 1111.59,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "acudir a demandar la vacuna el quererse",
            "start": 1113.809,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "vacunar el hacerlo de manera organizada",
            "start": 1117.039,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "respetando y atendiendo las invitaciones",
            "start": 1120.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y las instrucciones que los diferentes",
            "start": 1123.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e1reas y niveles est\u00e1n dando en cada uno",
            "start": 1126.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los municipios y entonces tanto la",
            "start": 1129.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "afluencia como la disponibilidad de la",
            "start": 1132.02,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y la log\u00edstica para su aplicaci\u00f3n pues",
            "start": 1134.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 permitiendo que esto",
            "start": 1137.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mejore y ocurra cada d\u00eda y d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1139.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva vamos",
            "start": 1142.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a ver una distribuci\u00f3n es una",
            "start": 1146.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diapositiva digamos informativa un poco",
            "start": 1149.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para distribuir precisamente este total",
            "start": 1152.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de dosis que se aplicaron hist\u00f3ricamente",
            "start": 1154.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer m\u00e1s de un mill\u00f3n 61.000 y",
            "start": 1157.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno ustedes pueden notar cu\u00e1les fueron",
            "start": 1159.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las entidades que adem\u00e1s contribuyeron a",
            "start": 1162.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad a que esta meta",
            "start": 1165.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pudiera ser est\u00e9 alcanzada y bueno pues",
            "start": 1168.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obviamente podemos ver que las dos",
            "start": 1172.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entidades que aplicaron la mayor",
            "start": 1174.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cantidad de dosis el d\u00eda de ayer son a",
            "start": 1176.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "su vez las que tienen la mayor cantidad",
            "start": 1178.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n a nivel nacional el estado",
            "start": 1179.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de mexico la ciudad de mexico",
            "start": 1182.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero no se quedan atr\u00e1s otras que a",
            "start": 1184.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pesar de tener menos poblaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1186.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "contribuyeron de manera importante con",
            "start": 1188.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "varias de las dosis aplicadas en este",
            "start": 1191.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico de la vacunaci\u00f3n en mexico",
            "start": 1194.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1198.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "curva acostumbrada de horas y dosis",
            "start": 1201.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acumuladas total de dosis acumuladas ya",
            "start": 1205.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 32 millones 874 mil dosis",
            "start": 1209.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se acumulan desde que inici\u00f3 el 24",
            "start": 1213.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de diciembre del a\u00f1o pasado la",
            "start": 1216.07,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y pues",
            "start": 1218.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "felizmente podemos seguir observando que",
            "start": 1221.669,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta curva y as\u00ed queremos que contin\u00fae",
            "start": 1224.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si tiene y contin\u00faa con esta tendencia",
            "start": 1226.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ascendente en una diagonal con una buena",
            "start": 1229.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "velocidad que d\u00eda con d\u00eda se sigue est\u00e9",
            "start": 1232.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consolidando y nos representa obviamente",
            "start": 1235.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el avance que se est\u00e1 teniendo para",
            "start": 1238.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "efectos de la vacunaci\u00f3n si vemos la",
            "start": 1240.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva incrementamos un",
            "start": 1243.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "punto porcentual m\u00e1s estamos estos",
            "start": 1247.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales que est\u00e1n creciendo",
            "start": 1249.309,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que en este",
            "start": 1251.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "momento puede recibir la vacuna es decir",
            "start": 1253.299,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os de edad tambi\u00e9n nos",
            "start": 1254.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "da mucho gusto ver c\u00f3mo d\u00eda con d\u00eda a",
            "start": 1257.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "veces cada dos d\u00edas a veces cada un d\u00eda",
            "start": 1259.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se incrementa un punto porcentual y",
            "start": 1262.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "obviamente en la medida que esto va",
            "start": 1264.789,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aumentando pues cada vez m\u00e1s",
            "start": 1266.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas van siendo protegidas al",
            "start": 1268.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "menos con una dosis al corte del d\u00eda de",
            "start": 1271.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ayer 23 millones doscientos mil 887 ya",
            "start": 1274.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "personas vacunadas que representan a su",
            "start": 1279.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vez el 26 por ciento de ese universo que",
            "start": 1281.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este momento puede recibir la",
            "start": 1284.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y podemos obviamente ver c\u00f3mo",
            "start": 1287.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n distribuidas en funci\u00f3n de",
            "start": 1290.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si ya tienen las 2 dosis y por lo tanto",
            "start": 1291.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un esquema completo o tienen apenas una",
            "start": 1294.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dosis y medio esquema obviamente",
            "start": 1297.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hablamos de esquema completo y media",
            "start": 1300.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esquema y no tanto de si tiene una o dos",
            "start": 1301.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dosis porque hay que recordar que",
            "start": 1303.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenemos una vacuna que es la de cancino",
            "start": 1305.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que basta con una sola dosis para hablar",
            "start": 1307.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de que tienen esquema completo no y aqu\u00ed",
            "start": 1310.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obviamente lo importante de decir que",
            "start": 1313.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una persona tiene esquema completo es",
            "start": 1315.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que entonces estamos ya esperando que",
            "start": 1317.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa persona quede protegida para efectos",
            "start": 1318.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de no padecer enfermedad ni grave ni",
            "start": 1321.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica por kobe 19 y por lo tanto",
            "start": 1324.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disminuir su riesgo de fallecer pues de",
            "start": 1327.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera sumamente importante 58 por",
            "start": 1330.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1333.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el grupo de los 23 millones doscientos",
            "start": 1335.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mil 887 que ya tienen este esquema",
            "start": 1337.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "completo y un 42 por ciento con un medio",
            "start": 1339.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esquema y estos n\u00fameros obviamente",
            "start": 1343.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a estar fluctuando m\u00e1s o",
            "start": 1344.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "menos entre esas entre esas cifras en la",
            "start": 1346.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medida que d\u00eda con d\u00eda se contin\u00faan",
            "start": 1349.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aplicando no solamente primeras dosis",
            "start": 1351.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino que se contin\u00faan tambi\u00e9n obviamente",
            "start": 1353.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "logrando esquemas completos con segundas",
            "start": 1356.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "dosis o primeras de cancino de",
            "start": 1359.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n veamos la siguiente",
            "start": 1361.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diapositiva hoy d\u00eda tuvimos arribos de",
            "start": 1363.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vacuna de hecho son dos embarques el",
            "start": 1367.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero de ellos es este de vacuna de",
            "start": 1370.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sinovac un mill\u00f3n de dosis que ya",
            "start": 1372.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "arribaron una vez que est\u00e1s arriba",
            "start": 1375.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "normalmente todos los embarques est\u00e1n",
            "start": 1378.22,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "siendo recibidos en el aeropuerto",
            "start": 1379.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico",
            "start": 1380.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasan en funci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 1383.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el proceso de revisi\u00f3n",
            "start": 1386.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "correspondiente y luego son en algunos",
            "start": 1388.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "casos inclusive inicia la distribuci\u00f3n",
            "start": 1391.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "desde ese punto en otros son",
            "start": 1393.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concentradas en birmex porque de birmex",
            "start": 1394.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay entidades sobre todo las m\u00e1s",
            "start": 1397.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cercanas a la ciudad de mexico",
            "start": 1400.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que vienen por ellas y las recogen o",
            "start": 1402.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde birmex se da mucho lo de la",
            "start": 1405.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "log\u00edstica tambi\u00e9n de distribuci\u00f3n otras",
            "start": 1407.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reitero tienen otros puntos tambi\u00e9n a",
            "start": 1409.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los cuales se distribuyen pero",
            "start": 1412.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la idea siempre es que ni bien la vacuna",
            "start": 1414.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llegue inmediatamente en las siguientes",
            "start": 1416.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "24 \u00f3 48 horas independientemente del",
            "start": 1418.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso inmediato estas vacunas sean",
            "start": 1421.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puestas a disposici\u00f3n de cada una de las",
            "start": 1423.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas en funci\u00f3n de",
            "start": 1426.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la programaci\u00f3n que se tiene como",
            "start": 1429.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes saben tenemos calendarios vamos",
            "start": 1431.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a ver en un momento m\u00e1s el de esta",
            "start": 1433.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semana que nos est\u00e1n alertando de los",
            "start": 1434.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siguientes embarques y en la medida que",
            "start": 1438.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "\u00e9stos van programados se tiene ya todo",
            "start": 1440.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda la log\u00edstica de distribuci\u00f3n para",
            "start": 1442.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estar cubriendo obviamente los",
            "start": 1444.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "municipios en funci\u00f3n de si les toc\u00f3 una",
            "start": 1446.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primera dosis para el grupo de edad que",
            "start": 1448.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya se activ\u00f3 en dicho municipio o ya",
            "start": 1450.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el momento de recibir una",
            "start": 1453.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "segunda dosis y por lo tanto entonces",
            "start": 1456.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terminar la vacunaci\u00f3n para ese grupo de",
            "start": 1457.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "edad en ese municipio si vemos la",
            "start": 1460.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva este es el segundo",
            "start": 1463.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el lote embarque de vacuna que lleg\u00f3",
            "start": 1467.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "vacuna faisem 585.000 dosis que igual",
            "start": 1470.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pasan al mismo proceso se identifica",
            "start": 1475.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cuales en su momento se requieren para",
            "start": 1478.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segundas dosis para completar esquemas y",
            "start": 1480.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuales en su momento pueden ir",
            "start": 1483.07,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "directamente a la aplicaci\u00f3n de primeras",
            "start": 1484.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dosis para poder seguir incrementando",
            "start": 1487.029,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "obviamente el n\u00famero de personas que",
            "start": 1489.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empiezan al menos ya tener una dosis",
            "start": 1491.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n correspondiente y con",
            "start": 1493.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto obviamente tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 1496.87,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cumpliendo la calendarizaci\u00f3n estimada",
            "start": 1498.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para la semana ahorita vamos a verlo en",
            "start": 1501.279,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "un momento m\u00e1s la siguiente por favor",
            "start": 1503.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bien sumamos entonces los embargos que",
            "start": 1506.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llegaron el d\u00eda de hoy y por lo tanto",
            "start": 1508.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces tenemos ya un total de dosis",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibidas en mexico como dec\u00edamos desde",
            "start": 1513.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diciembre el a\u00f1o pasado",
            "start": 1516.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "fines edici\u00f3n del a\u00f1o pasado de 42",
            "start": 1518.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones 347 mil 665 dosis que han",
            "start": 1520.79,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "arribado al pa\u00eds y han arribado en estos",
            "start": 1526.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cinco diferentes marcas tipos de vacuna",
            "start": 1528.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hacemos \u00e9nfasis a recalcar",
            "start": 1532.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que gracias a la disponibilidad que se",
            "start": 1535.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiene de estos diferentes tipos de",
            "start": 1538.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacuna es que las mismas pueden aportar",
            "start": 1539.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la log\u00edstica necesaria y espec\u00edfica",
            "start": 1542.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para cada una de las entidades como ya",
            "start": 1545.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se lo dec\u00eda tambi\u00e9n se\u00f1or presidente en",
            "start": 1548.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la en la ma\u00f1ana en la estrategia",
            "start": 1549.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 desde un principio poder",
            "start": 1552.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llegar a los lugares m\u00e1s alejados m\u00e1s",
            "start": 1555.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rec\u00f3nditos de m\u00e1s dif\u00edcil acceso en el",
            "start": 1557.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y eso obviamente es todo un reto",
            "start": 1560.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para una estrategia nacional de",
            "start": 1562.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el contar con cinco tipos",
            "start": 1564.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diferentes de vacuna obviamente",
            "start": 1566.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contribuye a que esa log\u00edstica y esos",
            "start": 1568.56,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "objetivos puedan ser",
            "start": 1571.02,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cubiertos y en su momento entonces se",
            "start": 1572.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seleccionan aquellas vacunas que",
            "start": 1574.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obviamente tienen una disposici\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1577.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sencilla en un ambiente urbano en donde",
            "start": 1579.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n hay m\u00e1s concentraci\u00f3n",
            "start": 1581.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poblacional y de alguna manera se puede",
            "start": 1583.43,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ir un poco m\u00e1s r\u00e1pido pero ayuda",
            "start": 1585.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "identificar tambi\u00e9n aquellas vacunas que",
            "start": 1587.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pueden bajo un esquema s\u00f3lo de",
            "start": 1589.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n y de mayor duraci\u00f3n en",
            "start": 1592.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempo de esa refrigeraci\u00f3n pues",
            "start": 1594.42,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entonces pueden llegar como dec\u00edamos",
            "start": 1596.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estos lugares m\u00e1s apartados y de m\u00e1s",
            "start": 1597.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso y poder cubrir a los",
            "start": 1600.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupos de edad que hasta el momento han",
            "start": 1603.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estado est\u00e9 definidos en el avance de la",
            "start": 1604.83,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "estrategia veamos la siguiente",
            "start": 1607.34,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "diapositiva aqu\u00ed est\u00e1 el calendario pues",
            "start": 1610.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda obviamente actualizamos los",
            "start": 1613.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arribos ya recibidos que estaban",
            "start": 1616.099,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "previamente programados pero ahora ya",
            "start": 1618.079,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "los marcamos en este color de naranja",
            "start": 1619.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chill\u00f3n que en su momento nos habla",
            "start": 1623.69,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "obviamente de que ya lo recibimos para",
            "start": 1625.879,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy este mill\u00f3n 585 mil dosis",
            "start": 1627.979,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y como pueden ustedes ver si bien es",
            "start": 1631.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cierto para viernes s\u00e1bado no tenemos",
            "start": 1633.649,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo programado pero s\u00ed para el domingo",
            "start": 1635.359,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "6 de junio tenemos agendado el arribo de",
            "start": 1638.449,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik v y obviamente pues esto",
            "start": 1642.739,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a contribuir con esa",
            "start": 1646.279,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que en su momento ha",
            "start": 1648.589,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contribuido para las diferentes dos",
            "start": 1650.989,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1652.849,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "buenas noches autor lo que se te m\u00ednimo",
            "start": 1653.629,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y de seguro cuando recibamos este mill\u00f3n",
            "start": 1655.579,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que es el \u00fanico que falta de lo",
            "start": 1658.519,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "programado en la semana pues estaremos",
            "start": 1659.779,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alcanzando estas tres millones 458 mil",
            "start": 1661.879,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "novecientos noventa dosis y que como",
            "start": 1665.719,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vemos semana con semana esto se sigue y",
            "start": 1668.69,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sigue increment\u00e1ndose a los arribos y",
            "start": 1672.349,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las llegadas de vacuna semana con semana",
            "start": 1674.509,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "son importantes",
            "start": 1676.639,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "incrementado lo cual obviamente ha",
            "start": 1677.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contribuido a los logros que estamos",
            "start": 1679.789,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "mencionando hace un momento en funci\u00f3n",
            "start": 1682.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de la cantidad de dosis diarias que se",
            "start": 1683.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "han podido hasta el momento aplicar",
            "start": 1686.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces bueno ser\u00eda la actualizaci\u00f3n de",
            "start": 1687.799,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "los dos componentes de esta noche",
            "start": 1689.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasaremos a los siguientes",
            "start": 1691.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con 25 minutos este es",
            "start": 1696.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico es ese informe de la",
            "start": 1700.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hoy como destac\u00f3 el doctor",
            "start": 1701.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "alom\u00eda y como mencion\u00f3 al presidente",
            "start": 1703.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana ma\u00f1ana llegamos a esta meta",
            "start": 1705.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que coment\u00e1bamos ayer llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 1708.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis",
            "start": 1710.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diarias porque lo que implica es un",
            "start": 1714.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "enorme esfuerzo pero la posibilidad de",
            "start": 1716.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cubrir m\u00e1s r\u00e1pidamente al pa\u00eds y de",
            "start": 1719.649,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s homog\u00e9nea los distintos",
            "start": 1722.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "territorios de la naci\u00f3n en todo momento",
            "start": 1725.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los criterios para la distribuci\u00f3n de",
            "start": 1728.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vacunas han sido orientados por el",
            "start": 1730.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acontecer epid\u00e9mico por las",
            "start": 1733.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las poblaciones y",
            "start": 1736.74,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es cubierto pr\u00e1cticamente",
            "start": 1739.419,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de manera simult\u00e1nea conforme van",
            "start": 1742.899,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llegando los distintos embarques de",
            "start": 1744.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1746.379,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en las distintas localidades los tama\u00f1os",
            "start": 1748.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poblacionales desde luego son diferentes",
            "start": 1751.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y lo que se ve es esta variaci\u00f3n que va",
            "start": 1753.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocurriendo a lo largo de la semana en",
            "start": 1756.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "forma de espiga no ser\u00eda de sorprender",
            "start": 1758.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana la cantidad ya no sea decir",
            "start": 1761.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 poniendo hoy ya no sea de",
            "start": 1764.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n sino sea un poco menos cu\u00e1l es",
            "start": 1766.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n como lo hemos explicado en",
            "start": 1768.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otras ocasiones se cubre un territorio",
            "start": 1770.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "durante el bloque de semana y se va",
            "start": 1773.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "logrando la meta",
            "start": 1776.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conforme termina la semana empieza a",
            "start": 1777.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disminuir la cantidad de vacunas que se",
            "start": 1780.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ponen diariamente porque la cantidad de",
            "start": 1782.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas pendientes de vacunar desde",
            "start": 1785.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luego se va reduciendo a la siguiente",
            "start": 1787.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semana arrancamos con un nuevo embarque",
            "start": 1789.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y entonces tenemos un nuevo ciclo",
            "start": 1792.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semanal y lo \u00faltimo es relevante el",
            "start": 1793.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hecho de que el pr\u00f3ximo 6 de junio",
            "start": 1797.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaremos recibiendo este mill\u00f3n de",
            "start": 1798.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna sputnik y estaremos",
            "start": 1801.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo la incorporamos en los",
            "start": 1804.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distintos calendarios semanales de la",
            "start": 1806.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "siguiente ronda",
            "start": 1809.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "muy bien pues vamos a abrir a preguntas",
            "start": 1811.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y comentarios aqu\u00ed tenemos un v\u00eddeo",
            "start": 1813.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 1818.18,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a poner un v\u00eddeo",
            "start": 1818.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por favor cierto gracias",
            "start": 1820.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el transcurso de esta semana m\u00e9xico",
            "start": 1825.789,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 2 millones 458 mil novecientos",
            "start": 1828.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noventa dosis envasadas de la vacuna fai",
            "start": 1831.729,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser valiente y saint laurent el primer",
            "start": 1834.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embarque de esta semana lleg\u00f3 el martes",
            "start": 1837.129,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "1 de junio al aeropuerto internacional",
            "start": 1839.139,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez con",
            "start": 1841.029,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un lote de 288 1990 vacunas envasadas de",
            "start": 1843.399,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "facer valente la ma\u00f1ana del mi\u00e9rcoles 2",
            "start": 1848.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de junio arriba la terminal 1 del",
            "start": 1851.139,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aeropuerto capitalino un embarque con",
            "start": 1853.21,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "585 mil dosis de la vacuna de la misma",
            "start": 1855.509,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica y el jueves 3 lleg\u00f3 el",
            "start": 1858.009,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tercer embarque con otras 500 85 mil",
            "start": 1860.559,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunas procedentes de eeuu",
            "start": 1863.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de esta manera la farmac\u00e9utica pfiezer",
            "start": 1866.109,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bay\u00f3n tec ha entregado a nuestro pa\u00eds un",
            "start": 1868.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "total de 16 millones 108 mil 755",
            "start": 1870.609,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos desde el 23 de diciembre de",
            "start": 1874.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2020 este jueves 3 de junio tambi\u00e9n",
            "start": 1877.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arribaron al pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis",
            "start": 1880.179,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "envasadas de la farmac\u00e9utica china",
            "start": 1882.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sinovac life sciences company ltd en un",
            "start": 1884.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vuelo que aterriz\u00f3 a las 7 28 horas en",
            "start": 1886.809,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la terminal 1 del aicm",
            "start": 1889.179,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "con la entrega de este jueves la",
            "start": 1891.929,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica china ha enviado al",
            "start": 1893.85,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "territorio nacional un total de 8",
            "start": 1895.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones de biol\u00f3gicos envasados hasta",
            "start": 1897.869,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este d\u00eda m\u00e9xico ha recibido 37 millones",
            "start": 1900.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "802 mil 355 vacunas envasadas de las",
            "start": 1903.95,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas pzifer bal\u00f3n tech sign",
            "start": 1907.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "novak astraz\u00e9neca cancino y el centro",
            "start": 1910.379,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1913.2,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gama leia",
            "start": 1914.639,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que desarrolla es p\u00fablico a \u00e9stas se",
            "start": 1916.769,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suman 4 millones 545 mil 310 dosis de",
            "start": 1919.499,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cancino biologics envasadas en quer\u00e9taro",
            "start": 1923.279,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para hacer un total de 42 millones 347",
            "start": 1925.71,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "mil 665 biol\u00f3gicos desde el 23 de",
            "start": 1929.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 1932.519,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ante cualquier duda o comentario e",
            "start": 1935.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inquietud sobre la vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 1936.929,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "virus sars gov 2 tenemos disponibles",
            "start": 1938.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos medios de contacto el sitio vacuna",
            "start": 1940.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cobit punto gob.mx el correo electr\u00f3nico",
            "start": 1944.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "buz\u00f3n puntocom y salud punto gob.mx el",
            "start": 1947.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica al n\u00famero",
            "start": 1951.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "55 36 84 03 70 y el asistente virtual a",
            "start": 1952.85,
            "duration": 12.959
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del n\u00famero 56 17 13 05 57",
            "start": 1958.799,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias a nuestros",
            "start": 1966.759,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la direcci\u00f3n",
            "start": 1968.699,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social de la",
            "start": 1971.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud que integran estos",
            "start": 1973.209,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos informativos vamos a empezar",
            "start": 1975.339,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora si empezamos por ella con ustedes",
            "start": 1978.309,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de",
            "start": 1980.379,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "buenas noches luis francisco soto de",
            "start": 1986.16,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "canal 14 el d\u00eda de hoy el presidente de",
            "start": 1988.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador pues inform\u00f3 este anuncio",
            "start": 1990.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya que hizo la vicepresidenta de eeuu",
            "start": 1993.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que mala harris a cerca del mill\u00f3n de",
            "start": 1995.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna de johnson and",
            "start": 1997.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "johnson que bueno pues enviar\u00e1n al pa\u00eds",
            "start": 1998.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verdad en este sentido con a la pregunta",
            "start": 2000.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es si ya se tiene contemplado hacia qu\u00e9",
            "start": 2002.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sectores va a ser aplicar a esta vacuna",
            "start": 2005.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que es de una sola dosis y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2007.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues en la jornada de vacunaci\u00f3n ya de",
            "start": 2009.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otras farmac\u00e9uticas las vacunas de una",
            "start": 2011.55,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "sola dosis pues han sido aplicadas sobre",
            "start": 2013.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todo al personal docente no en este",
            "start": 2015.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sentido saber a qu\u00e9 personal se tiene",
            "start": 2017.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contemplado que pueda aplicarse como no",
            "start": 2019.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la pregunta es muy",
            "start": 2020.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "relevante justo hace unos minutos",
            "start": 2023.179,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos terminando la reuni\u00f3n con el",
            "start": 2025.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente en donde incorporamos esta",
            "start": 2028.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nueva informaci\u00f3n",
            "start": 2031.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y como hemos comentado quisiera retomar",
            "start": 2034.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre esto para tener el panorama",
            "start": 2036.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general nuestra pol\u00edtica nacional de",
            "start": 2038.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para",
            "start": 2041.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prevenir kobe 19 fue formulada durante",
            "start": 2043.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "varios meses en antelaci\u00f3n a diciembre",
            "start": 2047.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "fecha donde ya sab\u00edamos que \u00edbamos a",
            "start": 2050.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "empezar a recibir las vacunas y los",
            "start": 2051.889,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "criterios que se consideraron se han",
            "start": 2055.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "revisado peri\u00f3dicamente conforme la",
            "start": 2058.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n epid\u00e9mica va cambiando en el",
            "start": 2061.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mundo y en el propio m\u00e9xico tenemos un",
            "start": 2063.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 2066.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revisa esta informaci\u00f3n cient\u00edfica y",
            "start": 2069.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n semanalmente a veces dos veces a",
            "start": 2072.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la semana para identificar los nuevos",
            "start": 2074.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "retos y las nuevas oportunidades",
            "start": 2076.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed por poner un ejemplo ilustrativo",
            "start": 2080.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que incorporamos la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2082.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas mayores de 18 a\u00f1os y",
            "start": 2084.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con 10 o m\u00e1s semanas de embarazo cuando",
            "start": 2087.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 obtener suficiente informaci\u00f3n",
            "start": 2090.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "o evidencia cient\u00edfica en el mundo",
            "start": 2092.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "disponible desde luego en mexico para",
            "start": 2094.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hacer un juicio balanceado sobre el",
            "start": 2096.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficio de esta intervenci\u00f3n y",
            "start": 2100.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arrancamos el pasado 11 de mayo el",
            "start": 2102.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n en s\u00ed mismo tiene",
            "start": 2105.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que le hemos llamado tres ejes de",
            "start": 2107.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n el primer eje es la edad le",
            "start": 2110.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "llamamos eje porque es un mecanismo que",
            "start": 2114.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ordena las decisiones no solamente de a",
            "start": 2116.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quien se vacuna sino cuando se vacuna",
            "start": 2120.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 vacunas etc\u00e9tera entonces la",
            "start": 2122.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primera eje de priorizaci\u00f3n es la edad",
            "start": 2125.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la edad es uno de los determinantes m\u00e1s",
            "start": 2129.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importantes de las complicaciones y de",
            "start": 2132.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la probabilidad de que una persona que",
            "start": 2134.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "padece kobe choque es infectada por el",
            "start": 2137.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "virus sars cause 2 pueda complicarse y",
            "start": 2140.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eventualmente pueda necesitar",
            "start": 2142.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y perder la vida en las",
            "start": 2144.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas de mayor edad hay m\u00e1s riesgo en",
            "start": 2147.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "las personas de menor edad al menor",
            "start": 2149.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "riesgo y aproximadamente en la d\u00e9cada de",
            "start": 2151.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "30 a 40 a\u00f1os de edad hay un cambio muy",
            "start": 2153.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante muy notorio en donde personas",
            "start": 2156.27,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "menores de 35 a\u00f1os para abajo ya tienen",
            "start": 2159.96,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "un riesgo sustancialmente menor",
            "start": 2164.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "afortunadamente ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen un",
            "start": 2166.369,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "riesgo sumamente bajo cuando se compara",
            "start": 2169.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con las personas adultas",
            "start": 2171.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primer eje priorizaci\u00f3n segundo eje de",
            "start": 2174.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n son una serie de",
            "start": 2177.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "condiciones y variables circunstancias",
            "start": 2179.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las personas que",
            "start": 2182.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueden contribuir al riesgo por ejemplo",
            "start": 2184.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pueden ser enfermedades ya se ha hablado",
            "start": 2187.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "muchas veces que la diabetes la",
            "start": 2191.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n la obesidad el sobrepeso el",
            "start": 2193.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer la inmunosupresi\u00f3n por diversas",
            "start": 2197.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "causas son condiciones que aumentan el",
            "start": 2200.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riesgo de las personas a lo mismo a",
            "start": 2203.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "complicarse o incluso perder la vista en",
            "start": 2206.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese mismo eje de priorizaci\u00f3n se",
            "start": 2210.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "considera lo que le llamamos",
            "start": 2213.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vulnerabilidades que son situaciones en",
            "start": 2215.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde no necesariamente es una condici\u00f3n",
            "start": 2218.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica o m\u00e9dica de la persona sino el",
            "start": 2220.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "contexto en el que vive por ejemplo",
            "start": 2224.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "arrancamos el inicio de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2228.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "una vez que pasamos de solamente",
            "start": 2231.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal de salud a poblaci\u00f3n que no",
            "start": 2233.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tiene una ocupaci\u00f3n relacionada con la",
            "start": 2236.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2240.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de igual forma consideramos el riesgo en",
            "start": 2241.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las ciudades que en ese momento era muy",
            "start": 2244.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "intenso y consideramos la vulnerabilidad",
            "start": 2246.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las personas en zonas rurales",
            "start": 2250.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que aqu\u00ed mostramos datos",
            "start": 2252.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre la probabilidad de que una persona",
            "start": 2255.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en una zona rural resolviera una",
            "start": 2258.06,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "emergencia de salud si es que se",
            "start": 2261.43,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "complica el comida y se ve claramente",
            "start": 2263.109,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que la vulnerabilidad es mucho mayor",
            "start": 2264.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay otras vulnerabilidades que son por",
            "start": 2267.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplo personas que viven privadas de",
            "start": 2269.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la libertad los reclusorios y hemos",
            "start": 2273.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estado vacunando en los reclusorios",
            "start": 2276.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto federales como estatales personas",
            "start": 2278.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "adultas mayores que viven en residencias",
            "start": 2282.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asilos casas de retiro que tambi\u00e9n",
            "start": 2285.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tienen una condici\u00f3n de vulnerabilidad",
            "start": 2289.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ese es el eje 2 el eje 3 es un eje que",
            "start": 2291.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nos permite identificar la din\u00e1mica al",
            "start": 2296.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cambio en lo que ocurre con la epidemia",
            "start": 2299.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y en este eje se consideran vamos a",
            "start": 2303.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decir que para ponerlo de manera simple",
            "start": 2306.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "clara dos posibilidades que se tenga que",
            "start": 2308.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usar la vacuna porque el riesgo aumenta",
            "start": 2312.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la probabilidad la actividad epid\u00e9mica",
            "start": 2314.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aumenta o que se pueda usar la vacuna",
            "start": 2317.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cuando el riesgo ha bajado y entonces el",
            "start": 2321.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "agregar la vacuna permite normalizar la",
            "start": 2324.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica este \u00faltimo es el ejemplo",
            "start": 2329.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n de vacunar a personal",
            "start": 2331.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educativo cuando empezaron los sem\u00e1foros",
            "start": 2334.609,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "verdes originalmente en campeche",
            "start": 2336.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posteriormente en chiapas en veracruz",
            "start": 2340.1,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera empezamos a vacunar al personal",
            "start": 2342.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "educativo justamente cuando el riesgo",
            "start": 2345.109,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bajaba bajaba bajaba estas 20 semanas de",
            "start": 2347.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de las que hemos hablado por",
            "start": 2351.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eso decimos ahora que la apertura de las",
            "start": 2353.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escuelas se encuentra en una situaci\u00f3n",
            "start": 2355.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en un momento \u00f3ptimo respecto a la",
            "start": 2357.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "epidemia porque logramos vacunar al",
            "start": 2359.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personal educativo mientras la epidemia",
            "start": 2362.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bajaba de tal suerte que ahorita ya",
            "start": 2364.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vacunados y vacunadas y se pueden",
            "start": 2367.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "abrir las escuelas",
            "start": 2369.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para regresando a su pregunta quise dar",
            "start": 2371.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "todo este contexto para que quede claro",
            "start": 2373.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el razonamiento tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2374.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en ese tercer eje de priorizaci\u00f3n que",
            "start": 2377.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definido por la oportunidad de usar",
            "start": 2380.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la vacuna para responder en forma",
            "start": 2382.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica a la epidemia tambi\u00e9n existe la",
            "start": 2386.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "circunstancia en donde en algunas",
            "start": 2389.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds pudi\u00e9ramos tener una",
            "start": 2391.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendencia al alza este es el ejemplo que",
            "start": 2394.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos estado comentando de quintana roo",
            "start": 2398.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una zona costera una zona que",
            "start": 2400.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente depende sustancialmente",
            "start": 2404.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del turismo y por lo tanto las",
            "start": 2406.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condiciones que podr\u00edan en un momento",
            "start": 2409.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dado facilitar o dificultar el cerrar la",
            "start": 2411.53,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "actividad social son diferentes en este",
            "start": 2416.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "caso en una zona tur\u00edstica donde la",
            "start": 2420.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "econom\u00eda es pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 2422.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proveniente del turismo la consecuencia",
            "start": 2426.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica de regresar a",
            "start": 2429.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "confinamientos muy estrictos puede ser",
            "start": 2432.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy adversa para la sociedad",
            "start": 2435.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde puede entrar el papel de",
            "start": 2438.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 2440.99,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "no como elemento \u00fanico muy importante",
            "start": 2442.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenerlo claro pero s\u00ed como un elemento",
            "start": 2445.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "complementario que ayude a que los",
            "start": 2448.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "confinamientos no sean tan estrictos tan",
            "start": 2450.519,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "severos",
            "start": 2453.7,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "entonces de las distintas vacunas",
            "start": 2455.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adicionales que vamos recibiendo hemos",
            "start": 2457.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "considerado zonas tur\u00edsticas de alta",
            "start": 2459.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dependencia econ\u00f3mica al turismo las dos",
            "start": 2463.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caracter\u00edsticas est\u00e1n en este",
            "start": 2466.099,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "momento justo en una fase de crecimiento",
            "start": 2468.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico y son quintana roo y baja",
            "start": 2470.65,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "california sur entonces ese es un",
            "start": 2473.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escenario termino este elemento y le",
            "start": 2476.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "agradezco la pregunta porque nos permite",
            "start": 2479.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "actualizar a quienes nos escuchan sobre",
            "start": 2481.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el panorama del programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2485.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay una tercera zona del pa\u00eds de enorme",
            "start": 2488.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importancia econ\u00f3mica y social que es la",
            "start": 2491.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "frontera norte y la frontera norte",
            "start": 2495.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay condiciones particulares en el",
            "start": 2499.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "aspecto de empleo en el aspecto de",
            "start": 2502.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de riqueza de distribuci\u00f3n de",
            "start": 2503.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "riqueza de movilidad de las personas que",
            "start": 2506.15,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "llevan a condiciones de vulnerabilidad",
            "start": 2510.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "social y esto quiere decir lo mismo las",
            "start": 2512.829,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "personas que trabajan por ejemplo en las",
            "start": 2517.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "maquiladoras",
            "start": 2519.53,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el centro de la actividad",
            "start": 2521.66,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la zona norte de la zona",
            "start": 2523.769,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "fronteriza del pa\u00eds",
            "start": 2526.109,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "establecer un confinamiento severo",
            "start": 2528.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podr\u00eda reducir desde luego ayuda a",
            "start": 2530.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reducir la epidemia pero tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2533.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una merma social y econ\u00f3mica muy",
            "start": 2535.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante aunado al hecho de que hemos",
            "start": 2538.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mantenido una limitada actividad",
            "start": 2541.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comercial con eeuu precisamente por la",
            "start": 2544.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica en ambas naciones",
            "start": 2548.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces una tercera zona que hemos",
            "start": 2549.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "considerado en ese cap\u00edtulo del tercer",
            "start": 2553.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eje de priorizaci\u00f3n es la franja",
            "start": 2556.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fronteriza y en esos municipios adem\u00e1s",
            "start": 2558.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad de que dado que",
            "start": 2561.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto se trata de un apoyo del gobierno",
            "start": 2565.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de eeuu podemos sincronizar actividades",
            "start": 2566.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y control en ambos lados",
            "start": 2570.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la frontera entonces eso es lo que",
            "start": 2572.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estamos planeando esto lo acabamos de",
            "start": 2574.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conversar ahora mismo en la reuni\u00f3n y le",
            "start": 2576.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a ir dando una forma operativa",
            "start": 2579.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conforme venga el momento concreto de",
            "start": 2581.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que recibamos este apoyo muchas gracias",
            "start": 2584.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez y oscar sosa y nos dan",
            "start": 2588.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fue aqu\u00ed y otilia carabajal",
            "start": 2591.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente cuando el dt diario gasta",
            "start": 2594.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del grupo cant\u00f3n hace unas semanas le",
            "start": 2596.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "preguntaba a ustedes desde su secretaria",
            "start": 2599.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precisamente a las personas que les",
            "start": 2601.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gusta sacar la calculadora y hablar",
            "start": 2603.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hac\u00edan cuentas de que m\u00e9xico para poder",
            "start": 2606.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cumplir con la meta de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2609.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n tendr\u00e1n que vacunar y",
            "start": 2610.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed est\u00e1 lloviendo este informe",
            "start": 2613.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que necesitaba hace unas semanas que",
            "start": 2615.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para en un lapso de 24 cientos 24 d\u00edas",
            "start": 2618.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entre el 1\u00ba de febrero de 2021 y el 31",
            "start": 2622.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de marzo del 2022 para cubrir a toda la",
            "start": 2625.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e9xico tendr\u00eda que aplicar",
            "start": 2628.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diariamente 621 mil vacunas de las m\u00e1s",
            "start": 2630.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de siete vacunados a es decir m\u00e1s de",
            "start": 2635.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siete vacunas por segundo para poder",
            "start": 2636.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "concluir en marzo de 2022 hoy este se",
            "start": 2639.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "alcanza un mill\u00f3n de vacunas hoy este se",
            "start": 2644.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "habla de una el presidente de guantadas",
            "start": 2648.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas tambi\u00e9n habla de que pues",
            "start": 2650.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente podr\u00eda ser en este a\u00f1o",
            "start": 2653.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "termina se debe vacunar al agua no por",
            "start": 2654.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo menos la gran parte de los mexicanos",
            "start": 2657.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dir\u00eda precisamente a aquellas",
            "start": 2659.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas que sacaron sus calculadoras",
            "start": 2661.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sacaron todo este a toda esta poblaci\u00f3n",
            "start": 2663.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente parece no van a poder y hoy",
            "start": 2667.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando que si est\u00e1n creando",
            "start": 2669.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precisamente a cumplir con las metas sin",
            "start": 2672.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanta parafernalia as\u00ed como no",
            "start": 2674.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "efectivamente el operativo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2676.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiene bases muy s\u00f3lidas es un operativo",
            "start": 2678.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n est\u00e1 la",
            "start": 2682.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y est\u00e1 el componente de la",
            "start": 2684.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2685.79,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ambas son p\u00fablicas est\u00e1n en el portal",
            "start": 2687.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coronavirus punto gob.mx y",
            "start": 2689.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estos documentos de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 2692.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n amparados en mucha reflexi\u00f3n",
            "start": 2695.89,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de personas expertas insisto",
            "start": 2699.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el valor que tiene nuestro grupo",
            "start": 2702.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor con personas tan expertas",
            "start": 2704.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no solamente en el campo de la salud o",
            "start": 2708.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en el campo de la medicina sino en",
            "start": 2710.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "varias \u00e1reas de la salud p\u00fablica de los",
            "start": 2712.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la econom\u00eda de la",
            "start": 2715.369,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "salud de la sociolog\u00eda de la psicolog\u00eda",
            "start": 2717.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "social de etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2719.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y esto lo que nos ha permitido es que",
            "start": 2722.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "continuamente reflexionamos sobre c\u00f3mo",
            "start": 2725.13,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "estamos operando en nuestro programa de",
            "start": 2728.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n est\u00e1 la estrategia ya hemos",
            "start": 2730.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "hablado en otras ocasiones que la",
            "start": 2732.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrategia es un plan de largo plazo y",
            "start": 2734.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e9sta no se cambia de un d\u00eda para otro ni",
            "start": 2737.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ante situaciones nuevas estrategias son",
            "start": 2739.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los ejes rectores justo los que me acabo",
            "start": 2742.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de referir la t\u00e1ctica es aquellas",
            "start": 2745.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenciones aquellos periodos cortos",
            "start": 2748.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de actividad y en donde claro que uno",
            "start": 2750.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responde ante la realidad cambiante",
            "start": 2753.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es lo mismo vacunar cuando la",
            "start": 2757.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "epidemia va hacia arriba creciendo que",
            "start": 2758.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando la epidemia va a la baja no",
            "start": 2761.47,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos podido vacunar el personal",
            "start": 2763.45,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "educativo si la epidemia siguiera al",
            "start": 2765.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "alza afortunadamente la epidemia empez\u00f3",
            "start": 2767.109,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "a declinar y all\u00ed proyectamos la",
            "start": 2769.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oportunidad de bajar recordar\u00e1n que en",
            "start": 2772.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la semana 13 del a\u00f1o la semana santa",
            "start": 2775.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incluso hicimos un peque\u00f1o cambio",
            "start": 2777.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "operativo de posponer la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2779.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personal educativo para concentrar",
            "start": 2782.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "esfuerzos en la zona demogr\u00e1fica",
            "start": 2785.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica y social",
            "start": 2787.869,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la megal\u00f3polis una vez que vimos",
            "start": 2789.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que pasaba el riesgo inminente de una",
            "start": 2793.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tercera ola regresamos a la perspectiva",
            "start": 2795.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "original de seguir vacunando al personal",
            "start": 2799.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educativo y hoy lo hemos logrado hoy",
            "start": 2801.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hemos logrado vacunar pr\u00e1cticamente a",
            "start": 2804.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s ya",
            "start": 2806.6,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con el esquema completo",
            "start": 2809.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en esta misma semana estaremos",
            "start": 2812.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "terminando las segundas dosis de una",
            "start": 2814.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gran cantidad cerca del 85 a 90 por",
            "start": 2818.609,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ciento de las dosis de segundas dosis de",
            "start": 2821.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas de 50 y m\u00e1s y hemos arrancado",
            "start": 2824.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya con un paso muy firme muy definitivo",
            "start": 2827.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis en un solo d\u00eda",
            "start": 2831.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a las personas de 40 y m\u00e1s entonces",
            "start": 2833.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vemos que es muy claro que hemos ido",
            "start": 2837.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "logrando las metas tal como nos las",
            "start": 2840.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propusimos recordar\u00e1n que el doctor",
            "start": 2842.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura en la conferencia matutina",
            "start": 2844.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de esta semana present\u00f3 la tabla",
            "start": 2846.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "original que presentamos aqu\u00ed el 8 de",
            "start": 2849.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diciembre en donde se muestra las fechas",
            "start": 2851.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "o los intervalos de fechas para cada",
            "start": 2853.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "etapa estamos exactamente en los",
            "start": 2856.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervalos de fecha para cada etapa y",
            "start": 2859.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cada vez que vemos que las cosas",
            "start": 2861.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "necesitan acelerarse sumamos esfuerzos y",
            "start": 2863.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiero aqu\u00ed agradecer p\u00fablicamente me",
            "start": 2867.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permito hacerlo a nombre de todo el",
            "start": 2870.48,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2871.98,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no solamente a las instituciones y a las",
            "start": 2873.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas que trabajan en las",
            "start": 2876.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones al pueblo de m\u00e9xico porque",
            "start": 2877.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si algo ayuda es la disciplina la",
            "start": 2880.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "generosidad la disposici\u00f3n el buen \u00e1nimo",
            "start": 2884.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el sentido positivo que ha tenido el",
            "start": 2888.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2891.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta esperanza creciente respecto a la",
            "start": 2892.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y el mecanismo para ir",
            "start": 2897.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "logrando un control estable de la",
            "start": 2900.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epidemia entonces todo eso nos alienta y",
            "start": 2902.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo revisamos con el propio presidente",
            "start": 2905.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dos veces a la semana al menos lunes",
            "start": 2908.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "jueves tenemos reuni\u00f3n espec\u00edfica para",
            "start": 2911.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hablar de kobe y hablar de vacunas kobe",
            "start": 2914.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independientemente de que todos los d\u00edas",
            "start": 2917.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana le presentamos el",
            "start": 2919.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reporte de la epidemia y en el gabinete",
            "start": 2922.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 2925.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchas gracias os cartos a por favor y",
            "start": 2926.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos seguimos aqu\u00ed con otilia regresamos",
            "start": 2929.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar buenas buenas tardes este tope sea",
            "start": 2931.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "teddy secretario y otra la m\u00eda los casos",
            "start": 2934.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a debate digital mi pregunta es",
            "start": 2938.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "referente a la el porcentaje de eficacia",
            "start": 2939.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la vacuna johnson and johnson y nos",
            "start": 2942.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede mencionar por favor y ese",
            "start": 2944.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porcentaje que es que decir que seguro o",
            "start": 2946.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no porque hay algunos gobiernos como",
            "start": 2949.02,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica que han suspendido la",
            "start": 2950.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta vacuna a qu\u00e9 se debe",
            "start": 2952.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que alg\u00fan gobierno pueda tomar esa",
            "start": 2954.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y otros m\u00e1s es una paradoja",
            "start": 2956.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mundial de por qu\u00e9 mientras hay pa\u00edses",
            "start": 2958.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que no tienen vacunas porque el muerto",
            "start": 2959.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rechazando yo como no gracias la",
            "start": 2962.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pregunta me parece tambi\u00e9n muy \u00fatil en",
            "start": 2964.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "general en eficacia lo que tenemos es",
            "start": 2967.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los datos que son p\u00fablicos porque se han",
            "start": 2969.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "publicado los ensayos cl\u00ednicos y",
            "start": 2971.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particularmente los de la fase 3 son",
            "start": 2973.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "relevantes y la vacuna de johnson y",
            "start": 2975.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "johnson protege arriba de los 80 y pocos",
            "start": 2978.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por ciento es un poco m\u00e1s de 80 por",
            "start": 2981.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciento contra formas graves de",
            "start": 2984.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedad y 100 por ciento contra el",
            "start": 2986.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "amor muerte causada por kobe es una muy",
            "start": 2988.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "buena vacuna",
            "start": 2990.87,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "como ocurre con todas las dem\u00e1s vacunas",
            "start": 2992.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "su eficacia para reducir la transmisi\u00f3n",
            "start": 2993.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a\u00fan en un proceso de estudio esas",
            "start": 2997.099,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "inferencias no se hacen de los ensayos",
            "start": 3000.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos sino de las observaciones",
            "start": 3002.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas en el uso real de la",
            "start": 3004.309,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3007.91,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sobre el segundo componente de por qu\u00e9",
            "start": 3009.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses el ejemplo en este caso",
            "start": 3011.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es sud\u00e1frica de pronto dicen yo no",
            "start": 3013.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiero esa vacuna o la pensaba usar pero",
            "start": 3016.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya lo suspend\u00ed",
            "start": 3019.29,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "aparentemente hay dos fen\u00f3menos un",
            "start": 3021.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que tiene un sustento",
            "start": 3023.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico la evidencia cient\u00edfica las",
            "start": 3026.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recomendaciones de los grupos t\u00e9cnicos",
            "start": 3029.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asesores el de la oms el de la ope ese",
            "start": 3030.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el caso de la regi\u00f3n de am\u00e9rica",
            "start": 3034.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay unos semejantes para cada regi\u00f3n del",
            "start": 3036.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mundo los que tiene cada pa\u00eds su",
            "start": 3038.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria revisan evidencia",
            "start": 3041.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica as\u00ed es como procedemos",
            "start": 3044.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cofepris en nuestro caso tiene su comit\u00e9",
            "start": 3045.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de mol\u00e9culas nuevas nosotros tenemos",
            "start": 3048.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un comit\u00e9 espec\u00edfico cient\u00edfico",
            "start": 3050.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico que coordina conacyt",
            "start": 3053.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la doctora \u00e1lvarez builla nos ayud\u00f3 a",
            "start": 3056.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constituir un comit\u00e9 cient\u00edfico de",
            "start": 3058.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alt\u00edsima competencia para revisar desde",
            "start": 3060.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los principios cient\u00edficos de cada",
            "start": 3064.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacuna antes de que pasen al proceso de",
            "start": 3065.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria entonces esa es la",
            "start": 3068.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "parte t\u00e9cnica la parte cient\u00edfica es",
            "start": 3070.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "posible que en estas din\u00e1micas de los",
            "start": 3073.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tambi\u00e9n hayan existan otros",
            "start": 3077.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "componentes de car\u00e1cter geopol\u00edtico y",
            "start": 3080.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de pronto es dif\u00edcil explicar",
            "start": 3083.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tan solo con base cient\u00edfica",
            "start": 3085.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque las decisiones van y vienen",
            "start": 3088.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque a veces se aumenta el \u00e9nfasis que",
            "start": 3090.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se le pone a cierta informaci\u00f3n en los",
            "start": 3093.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medios sobre algunos efectos adversos",
            "start": 3096.13,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que se han ido registrando para todas",
            "start": 3098.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las vacunas cuando se analizan a",
            "start": 3101.019,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "profundidad y se encuentran",
            "start": 3103.18,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "inconsistencias en esa informaci\u00f3n",
            "start": 3105.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generalmente los pa\u00edses empiezan a",
            "start": 3107.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "retirar esas sanciones estrictas",
            "start": 3110.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que esto pas\u00f3 con el tema de",
            "start": 3112.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trombosis y la vacuna de astra alergia y",
            "start": 3115.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "la vacuna de facer y ahora con johnson y",
            "start": 3118.51,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "johnson tambi\u00e9n se est\u00e1n invocando ideas",
            "start": 3122.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "como miocarditis como trombosis y cuando",
            "start": 3125.109,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "uno revisa la evidencia cient\u00edfica es",
            "start": 3129.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinta la impresi\u00f3n que no se lleva",
            "start": 3131.91,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "respecto a lo que se amplifica en los",
            "start": 3134.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n la impresi\u00f3n",
            "start": 3136.119,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "general en la comunidad cient\u00edfica y",
            "start": 3138.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de la salud del mundo es que se",
            "start": 3140.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trata todas ellas de vacunas seguras y",
            "start": 3144.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eficaces",
            "start": 3147.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "gracias oscar otilia carvajal diario la",
            "start": 3149.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 3152.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenas noches sobre las vacunas de",
            "start": 3153.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "johnson and johnson si ya tienen una",
            "start": 3156.45,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "fecha estimada de cuando podr\u00edan llegar",
            "start": 3158.309,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de este mill\u00f3n de dosis que se",
            "start": 3160.319,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "van a recibir si hay posibilidad de",
            "start": 3162.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adquirir la vacuna mediante k\u00f3vacs ya",
            "start": 3164.789,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que eeuu tambi\u00e9n no no va a conocer este",
            "start": 3166.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mecanismo pero muchas gracias",
            "start": 3168.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otilia carvajal del diario de la raz\u00f3n",
            "start": 3171.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no sabemos todav\u00eda la fecha espec\u00edfica",
            "start": 3174.74,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hoy se lo comunic\u00f3 directamente la",
            "start": 3177.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de kamala harris al",
            "start": 3179.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador por v\u00eda",
            "start": 3181.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica lo cual nos da mucho gusto y",
            "start": 3184.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "le hablo de este mill\u00f3n de dosis con un",
            "start": 3186.329,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "calendario muy pr\u00f3ximo en seguida se",
            "start": 3190.5,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "echan a andar los mecanismos tanto de la",
            "start": 3193.74,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "diplomacia y nuestro canciller me hace",
            "start": 3195.869,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "lograr estar\u00e1 coordinando estos",
            "start": 3197.549,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esfuerzos como aquellos que tienen que",
            "start": 3199.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ver con la regulaci\u00f3n sanitaria y la que",
            "start": 3201.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "donde cofepris es la figura central y",
            "start": 3203.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n donde",
            "start": 3206.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud estar\u00e1",
            "start": 3208.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinando y estaremos en colaboraci\u00f3n",
            "start": 3210.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obviamente con la direcci\u00f3n",
            "start": 3213.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general de aduanas con el sistema",
            "start": 3214.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "el servicio de administraci\u00f3n tributaria",
            "start": 3217.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sat y con hacienda para ir viendo los",
            "start": 3219.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "detalles la intenci\u00f3n de eeuu es darnos",
            "start": 3223.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esto lo m\u00e1s pronto posible la nuestra",
            "start": 3225.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibirlo lo m\u00e1s pronto posible y",
            "start": 3228.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando en cuando tengamos",
            "start": 3229.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "claridad de la fecha lo comunicaremos",
            "start": 3231.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "respecto al mecanismo k\u00f3vacs este es el",
            "start": 3233.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mecanismo solidario por el que la",
            "start": 3236.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas asociada",
            "start": 3238.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con algunas fundaciones internacionales",
            "start": 3241.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha buscado tener una mayor equidad en el",
            "start": 3243.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "acceso a las vacunas el caso de m\u00e9xico",
            "start": 3247.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde hemos tenido un volumen much\u00edsimo",
            "start": 3250.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mayor de vacunas fuera del mecanismo",
            "start": 3252.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs pero sobre todo mucha mayor",
            "start": 3255.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "certidumbre y oportunidad de entrega de",
            "start": 3258.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las vacunas pr\u00e1cticamente todas nuestras",
            "start": 3261.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesidades han quedado resueltas fuera",
            "start": 3264.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del mecanismo k\u00f3vacs y conforme se han",
            "start": 3266.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ido abriendo las rondas de",
            "start": 3269.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "abastecimiento hemos ido tomando",
            "start": 3270.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decisiones sobre la utilidad o no de",
            "start": 3272.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibir las vacunas hasta el momento",
            "start": 3276.81,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "hemos recibido vacunas de astraz\u00e9neca",
            "start": 3278.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por parte de k\u00f3vacs",
            "start": 3280.819,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ahorita el proceso de an\u00e1lisis ya en",
            "start": 3283.13,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "fase final",
            "start": 3285.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "respecto a recibir vacunas pzifer y",
            "start": 3286.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas dos son las que hemos recibido en",
            "start": 3289.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mayor cantidad se plante\u00f3 ya la",
            "start": 3291.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de recibir vacunas",
            "start": 3293.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "johnson y johnson y tambi\u00e9n la vacuna",
            "start": 3295.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "novavax pero esas est\u00e1n todav\u00eda en",
            "start": 3297.89,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "proceso de an\u00e1lisis",
            "start": 3300.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias \u00fatil janet y galindo mundo",
            "start": 3301.39,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pharma arturo contreras y liliana nor",
            "start": 3305.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "buenas noches doctora janet galindo de",
            "start": 3313.319,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mundo forma me preguntaba relacionada",
            "start": 3315.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con la de la compa\u00f1era y precisamente a",
            "start": 3317.849,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n y que de hecho cofepris",
            "start": 3322.559,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda autorizado la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3325.44,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs es en primera y en segunda y",
            "start": 3330.209,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "bueno quiero continuar esta primera gala",
            "start": 3334.67,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aclar\u00f3 que no es competencia de",
            "start": 3337.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cofepris autorizar o no la adquisici\u00f3n",
            "start": 3340.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por k\u00f3vacs con la competencia cofepris",
            "start": 3343.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es analizar la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3345.839,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "sobre la seguridad calidad y eficacia y",
            "start": 3348.199,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "asistida o asistido cofepris por el",
            "start": 3352.13,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "subcomit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas tomar la",
            "start": 3356.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de otorgar o negar la",
            "start": 3358.499,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia y",
            "start": 3361.41,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "quien decide sobre si se adquiere o no",
            "start": 3363.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "determina vacuna por parte de k\u00f3vacs la",
            "start": 3365.699,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 3368.309,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "y espec\u00edficamente la subsecretar\u00eda de",
            "start": 3370.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud quien",
            "start": 3372.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "asesora al se\u00f1or secretario aunque",
            "start": 3375.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias y con respecto tambi\u00e9n a la",
            "start": 3378.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacuna de johnson que ya se est\u00e1",
            "start": 3381.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "planeando entonces en adquirirla tenemos",
            "start": 3383.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tenemos ahorita utilizando 5 vacunas y",
            "start": 3387.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 planeando entonces adquirir",
            "start": 3391.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la de jonso podr\u00eda ser que usted",
            "start": 3393.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me creo que me pregunto esto anteayer en",
            "start": 3396.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mi respuesta fue desde que empez\u00f3 el",
            "start": 3398.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceso de desarrollo de la vacuna",
            "start": 3401.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "johnson y johnson en m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3404.53,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "representado una empresa que se llama",
            "start": 3406.12,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "janssen cilag",
            "start": 3407.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "entramos en conversaciones y quiero",
            "start": 3409.509,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aprovechar p\u00fablicamente para",
            "start": 3412.329,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reconocer la enorme responsabilidad",
            "start": 3413.589,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "disciplina y claridad de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 3416.319,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "janssen-cilag de johnson y johnson",
            "start": 3419.949,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quienes nos participaron de todo su",
            "start": 3422.159,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "proceso de desarrollo desde el inicio se",
            "start": 3424.509,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el comit\u00e9 cient\u00edfico t\u00e9cnico",
            "start": 3427.089,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de conacyt se reunieron con nosotros en",
            "start": 3428.649,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda se reunieron con",
            "start": 3431.499,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cofepris nos participaron y nos",
            "start": 3433.479,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "invitaron a participar como pa\u00eds en el",
            "start": 3435.999,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico fase 3 m\u00e9xico particip\u00f3",
            "start": 3439.179,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en ello y ha sido sumamente",
            "start": 3441.549,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "transparentes y claros en todo el",
            "start": 3443.079,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "proceso en enero pr\u00f3ximo pasado al",
            "start": 3444.759,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inicio de este a\u00f1o el secretario alcocer",
            "start": 3447.249,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 una carta de intenci\u00f3n en la que",
            "start": 3449.439,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se abr\u00edan las posibilidades de contratar",
            "start": 3453.459,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la vacuna de johnson y johnson que ese",
            "start": 3456.429,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "documento no es jur\u00eddicamente vinculante",
            "start": 3459.669,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no obliga a ninguna de las dos partes",
            "start": 3461.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero permite poner en papel en blanco y",
            "start": 3463.569,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "negro cu\u00e1les son las condiciones por las",
            "start": 3466.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ocurrir esa contrataci\u00f3n si",
            "start": 3469.419,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que se decide qu\u00e9 ocurre y eso nos",
            "start": 3471.759,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "facilit\u00f3 mucho las cosas",
            "start": 3474.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "incluso se redact\u00f3 un convenio un",
            "start": 3476.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contrato completo que est\u00e1 listo y est\u00e1",
            "start": 3478.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pendiente entonces no hemos tomado una",
            "start": 3481.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n al respecto de si comprar hoy",
            "start": 3484.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con este escenario ha cambiado hoy que",
            "start": 3488.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos comunica el gobierno de eeuu que",
            "start": 3490.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener un donativo y pensando",
            "start": 3493.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la utilidad espec\u00edfica de una vacuna",
            "start": 3496.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de una sola dosis que tiene un manejo",
            "start": 3499.84,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "log\u00edstico muy amigable y que se podr\u00eda",
            "start": 3503.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sumar al donativo considerando retos",
            "start": 3508.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos por ejemplo este que",
            "start": 3511.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos de las zonas econ\u00f3micas",
            "start": 3513.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que all\u00ed tenga una utilidad",
            "start": 3516.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero esto est\u00e1 en proceso de",
            "start": 3519.55,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "deliberaci\u00f3n",
            "start": 3521.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3523.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "arturo contreras y liliana noble y nuri",
            "start": 3524.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s gracias",
            "start": 3528.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo nos preguntan varias personas",
            "start": 3532.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "desde el p\u00fablico si o si la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 3535.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad est\u00e1",
            "start": 3539.07,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "contemplada ahora en la fase que entra",
            "start": 3540.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de las personas de 40 a 49 o pr\u00f3xima no",
            "start": 3542.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de que de personas con",
            "start": 3545.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "discapacidad que bueno porque es eso",
            "start": 3547.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos entendido con el plan de",
            "start": 3550.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n m\u00e1s o menos estaba estipulada",
            "start": 3551.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como cuando llegara de 44 30 como no",
            "start": 3553.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recuerdo entonces nos preguntan si esto",
            "start": 3556.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y una segunda con el aumento en el ritmo",
            "start": 3559.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y hoy fui a llevar a m\u00ed",
            "start": 3562.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorita a trav\u00e9s a que la vacuna con la",
            "start": 3565.77,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "segunda dosis y me comentaba una de las",
            "start": 3567.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas que estaban all\u00ed en atendiendo",
            "start": 3568.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que el martes lleg\u00f3 much\u00edsima gente que",
            "start": 3570.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda programada su cita no que no le",
            "start": 3573.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda por el apellido entonces",
            "start": 3576.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "uno se preguntar\u00eda si ahora con el",
            "start": 3578.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aumento de las de las dosis aplicadas",
            "start": 3580.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diariamente cabr\u00eda",
            "start": 3583.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son como los retos que quedan en",
            "start": 3585.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica no sabemos que la log\u00edstica",
            "start": 3587.97,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de la del plan",
            "start": 3590.19,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se ha ido recalibrar y se ha ido",
            "start": 3591.979,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "configurando poco a poco y se ha ido",
            "start": 3594.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejorando pero con m\u00e1s vacunas no",
            "start": 3595.65,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "disponibles y con mayores centros de",
            "start": 3599.339,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con m\u00e1s personas yendo va a",
            "start": 3601.499,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "comerse cu\u00e1les son los retos que todav\u00eda",
            "start": 3603.209,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "quedan por c\u00f3mo llegar",
            "start": 3605.43,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "muchas gracias arturo contreras y",
            "start": 3606.509,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "quisiera primero abordar el tema de",
            "start": 3609.119,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad o personas de",
            "start": 3611.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n prioritaria por ejemplo y en",
            "start": 3616.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "particular personas que tienen s\u00edndrome",
            "start": 3618.93,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de dawn voy a referirme brevemente al",
            "start": 3621.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome de dawn en el sentido de que el",
            "start": 3625.049,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome de dawn implica una serie de",
            "start": 3627.239,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "retos de inclusi\u00f3n social es un factor",
            "start": 3628.65,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de vulnerabilidad social como hemos",
            "start": 3631.499,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comentado y tambi\u00e9n hay aspectos",
            "start": 3633.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos por ejemplo las personas que",
            "start": 3636.089,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tienen s\u00edndrome de down tienen cierto",
            "start": 3638.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nivel de inmunosupresi\u00f3n que les hace",
            "start": 3640.559,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s propensas a tener complicaciones de",
            "start": 3642.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las infecciones",
            "start": 3645.509,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "desde luego una proporci\u00f3n sustantiva de",
            "start": 3647.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las personas con s\u00edndrome de dawn son",
            "start": 3649.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "menores de edad",
            "start": 3651.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente menores de 16 a\u00f1os y en",
            "start": 3652.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este momento no est\u00e1 hab\u00eda la",
            "start": 3655.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posibilidad de vacunar les porque las",
            "start": 3658.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vacunas lo que hemos comentado en otras",
            "start": 3660.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ocasiones no est\u00e1n autorizadas para su",
            "start": 3662.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "uso en ni\u00f1as y ni\u00f1os no porque no",
            "start": 3665.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queramos sino porque no hay todav\u00eda",
            "start": 3668.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica de su seguridad y",
            "start": 3669.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "su eficacia",
            "start": 3672.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y personas de 16 a\u00f1os en adelante para",
            "start": 3673.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la vacuna fighter iv de 18 en adelante",
            "start": 3676.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para cualquier otra de las 4 vacunas si",
            "start": 3678.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "podemos usarlas para irlas orientando a",
            "start": 3681.809,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estas poblaciones y si efectivamente",
            "start": 3685.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corresponde ahora en esta etapa cuando",
            "start": 3688.109,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estamos vacunando 40 a 49 a\u00f1os de edad",
            "start": 3690.15,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "integrar elementos espec\u00edficos para",
            "start": 3694.609,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "abrir la vacunaci\u00f3n a estas comunidades",
            "start": 3697.91,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y hemos estado trabajando en ello quiero",
            "start": 3700.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "agradecer p\u00fablicamente la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3702.839,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de varias fundaciones y asociaciones",
            "start": 3704.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "civiles que nos han orientado nos han",
            "start": 3707.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado en el proceso nos han ayudado",
            "start": 3710.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y estamos preparando los elementos",
            "start": 3712.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "finales y pr\u00f3ximamente lo anunciaremos",
            "start": 3715.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana entonces por favor",
            "start": 3718.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos a difundir esto quienquiera que",
            "start": 3720.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenga la necesidad de que se vacune una",
            "start": 3723.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "persona ya sea en condici\u00f3n de",
            "start": 3725.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad poblaciones con especial",
            "start": 3727.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n poblaciones de atenci\u00f3n",
            "start": 3731.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "prioritaria poblaciones con discapacidad",
            "start": 3733.829,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana estaremos anunciando",
            "start": 3737.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya el estableciendo final de los",
            "start": 3738.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mecanismos por cierto aqu\u00ed quiero",
            "start": 3741.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aprovechar en toda justicia para",
            "start": 3743.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "agradecer a andrea vega de animal",
            "start": 3744.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico quien hace una semana comentaba",
            "start": 3746.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre las personas que viven en",
            "start": 3748.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "postraci\u00f3n y nos ha estado ayudando",
            "start": 3751.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "andrea vega y animal pol\u00edtico unirlas",
            "start": 3753.34,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "localizando y ha sido muy exitoso esta",
            "start": 3756.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n porque nos permite",
            "start": 3759.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "justamente que a nivel local a nivel",
            "start": 3761.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operativo se identifica estas personas",
            "start": 3764.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que pudieran estar fuera de detecci\u00f3n de",
            "start": 3766.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera original muchas gracias le damos",
            "start": 3769.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a nuri nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate la",
            "start": 3772.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "caracola",
            "start": 3776.69,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno hola a todas ya todos ellos quiero",
            "start": 3780.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "referirme a la intervenci\u00f3n del",
            "start": 3784.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador en la",
            "start": 3786.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de salud del g20 en esta",
            "start": 3789.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n \u00e9l hizo referencia a cinco",
            "start": 3792.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "puntos el primero de ellos fue apoyar la",
            "start": 3796.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "iniciativa del presidente joe biden para",
            "start": 3800.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se abran las patentes de las vacunas",
            "start": 3803.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y puedan acceder a ellas m\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 3806.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el segundo y tercer punto tienen que ver",
            "start": 3810.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el final del acaparamiento y tratar",
            "start": 3812.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de que lleguen las vacunas a m\u00e1s lugares",
            "start": 3816.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el cuarto punto es un agradecimiento a",
            "start": 3819.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que han contribuido con",
            "start": 3823.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tanto en digamos dando dosis de",
            "start": 3825.87,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "vacunas material m\u00e9dico pero tambi\u00e9n a",
            "start": 3832.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las brigadas de salud de cuba que",
            "start": 3834.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vinieron aqu\u00ed y el quinto punto tiene",
            "start": 3837.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que ver con el hecho de que la vacuna",
            "start": 3841.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que se va a envasar aqu\u00ed de astraz\u00e9neca",
            "start": 3844.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va a digamos contribuir para que llegue",
            "start": 3846.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la vacuna a varios pa\u00edses de am\u00e9rica en",
            "start": 3851.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "particular argentina pero a otros 17",
            "start": 3853.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s y el hecho de que cuando se",
            "start": 3856.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenga la vacuna patria se va a destinar",
            "start": 3859.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el 30 por ciento de su producci\u00f3n para",
            "start": 3862.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ayudar a otros pa\u00edses yo me quiero",
            "start": 3864.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "referir a dos de estos puntos y",
            "start": 3867.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preguntar sobre ellos el primero es en",
            "start": 3869.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a cuba hay un problema bastante",
            "start": 3872.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "serio ellos ya tienen dos vacunas pero",
            "start": 3875.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tienen algunas dificultades de",
            "start": 3879.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de su plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3881.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque debido al bloqueo",
            "start": 3883.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de ciertas condiciones como incluso",
            "start": 3885.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jeringas no entonces si se ha platicado",
            "start": 3889.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entre ustedes la posibilidad de ayudar",
            "start": 3892.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de alguna manera cuba y el segundo punto",
            "start": 3894.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene que ver con si es posible",
            "start": 3897.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realmente que cuando se tenga la vacuna",
            "start": 3899.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "patria y se puede llegar a apoyar a",
            "start": 3902.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tantos pa\u00edses en el mundo como el 30 por",
            "start": 3906.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciento de la producci\u00f3n como no muchas",
            "start": 3909.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gracias voy a contestar de manera muy",
            "start": 3910.81,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "breve son las 20 horas con dos minutos",
            "start": 3912.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya nos pasamos del tiempo pero",
            "start": 3914.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "efectivamente la postura del gobierno de",
            "start": 3916.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico la postura del presidente de",
            "start": 3918.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y por consiguiente todos",
            "start": 3920.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quienes colaboramos con \u00e9l es la esencia",
            "start": 3922.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cimentada en la esencia de las",
            "start": 3926.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "doctrinas diplom\u00e1ticas de m\u00e9xico y de su",
            "start": 3928.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia somos un pueblo somos un estado",
            "start": 3931.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es solidario con otras naciones y",
            "start": 3933.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "buscamos siempre ayudar cuando esto es",
            "start": 3937.35,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posible y agradecemos cuando se nos",
            "start": 3939.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ayuda hemos recibido una ayuda",
            "start": 3942.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante de muchas naciones todas las",
            "start": 3944.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que me han mencionado el presidente",
            "start": 3946.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y seremos rec\u00edprocos",
            "start": 3947.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "justamente hace unos minutos en la",
            "start": 3950.71,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n",
            "start": 3952.09,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "el presidente nos dio algunas",
            "start": 3952.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instrucciones espec\u00edficas sobre este",
            "start": 3954.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tema de ayudar con vacunas a naciones",
            "start": 3956.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "latinoamericanas seg\u00fan corresponda y",
            "start": 3959.82,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hacerlo en una manera coordinada",
            "start": 3962.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con la asistencia que en su momento",
            "start": 3964.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n otras naciones por ejemplo eeuu de",
            "start": 3966.31,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "modo que se pueda evitar duplicidades y",
            "start": 3969.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al contrario que se vaya ampliando la",
            "start": 3973.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta en especial con",
            "start": 3975.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunas en las naciones del continente",
            "start": 3978.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los detalles espec\u00edficos estar\u00e1n a cargo",
            "start": 3980.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde luego de la canciller\u00eda de la",
            "start": 3984.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores en",
            "start": 3986.44,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "lo que respecta a la relaci\u00f3n",
            "start": 3988.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica contando siempre con el",
            "start": 3989.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respaldo de asistencia t\u00e9cnica de la",
            "start": 3991.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y en general de",
            "start": 3993.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cualquier otro dependencia del gobierno",
            "start": 3995.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si esto fuera necesario pero si el",
            "start": 3997.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resumen es lo que ha dicho el presidente",
            "start": 4000.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se cumple porque cuando lo dice es",
            "start": 4002.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque ya tiene en mente c\u00f3mo lo vamos a",
            "start": 4005.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lograr y lo hemos logrado y eso nos da",
            "start": 4007.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mucho gusto muchas gracias aqu\u00ed",
            "start": 4009.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "terminamos nos vemos ma\u00f1ana gracias por",
            "start": 4012.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los tres minutos extras",
            "start": 4014.94,
            "duration": 3.38
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenas tardes con todas y con todos bienvenidos a una sesi\u00f3n m\u00e1s de la conferencia vespertina en relaci\u00f3n al comportamiento y evoluci\u00f3n de la cubilla 19m\u00e9xico pero m\u00e1s importante tambi\u00e9n del avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n saludamos obviamente a todos los presentes miembros de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n gracias porque a trav\u00e9s de ellos podemos llegar a toda una serie de de grupos poblacionales as\u00ed como tambi\u00e9n agradecemos las personas que en este momento nos sintonizan y est\u00e1n viendo esta transmisi\u00f3n esta transmisi\u00f3n en vivo en este momento se encuentra en curso la reuni\u00f3n que todos los lunes y jueves se tiene con el se\u00f1or presidente para la coordinaci\u00f3n precisamente de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y la revisi\u00f3n de c\u00f3mo se est\u00e1 comportando la epidemia en las diferentes entidades federativas y obviamente a trav\u00e9s de esto poder tomar las mejores decisiones de coordinaci\u00f3n con cada una de ellas que contribuyan a la mitigaci\u00f3n la disminuci\u00f3n que la gran gran mayor\u00eda de las entidades estamos viendo hasta este momento por lo mismo en un momento m\u00e1s de seguro se nos estar\u00e1 poniendo el sub-secretario de otros golpes de battle para tambi\u00e9n participar de esta conferencia vamos entonces a dar inicio con la primera parte componente ya esperado y conocido por todos ustedes que es precisamente la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y por lo tanto el comportamiento epid\u00e9mico de la corrida 19 vemos nuevamente nuestra l\u00ednea nuestra curva epid\u00e9mica de color azul a la cual estamos dando seguimiento semana con semana como las vamos graficando pero tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda para identificar cu\u00e1les son los cambios m\u00e1s relevantes como ya vimos esta semana a pesar de que iniciamos todav\u00eda con una tendencia ascendente lo cual entonces ratifica 20 semanas continuas de esta tendencia general desde inicios de este a\u00f1o 2021 tambi\u00e9n hac\u00edamos notar que esa tendencia ascendente a lo mejor no era ya tan pronunciada la que hab\u00edamos visto en semanas previas ahora esta tendencia que en un momento puede m\u00e1s bien empezar a generar un comportamiento de meseta tampoco es la primera vez que la vemos en estos primeros meses del a\u00f1o tambi\u00e9n hemos visto este comportamiento en semanas previas las pueden ustedes identificar claramente en la l\u00ednea azul lo que quiere decir que la siguiente semana no necesariamente se mantiene o inclusive representa un incremento simplemente es parte del comportamiento semanal de c\u00f3mo se est\u00e1n dando obviamente la transmisi\u00f3n y los casos en el pa\u00eds recordando que en esta l\u00ednea est\u00e1n representadas todas las personas que se consideran casos estimados de kobe 19 es decir personas con la enfermedad y que por lo tanto contribuyen obviamente a la al total de la estad\u00edstica acumulada que para efectos de ese total hay otro indicador tambi\u00e9n al cual le estamos dando seguimiento diario que son precisamente los casos activos estimados para el d\u00eda de hoy es el 0.8 por ciento y este n\u00famero de personas y un poco m\u00e1s de 19 mil 6 y representan aquellas que iniciaron signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos semanas es decir es la epidemia activa en el pa\u00eds y obviamente todas ellas est\u00e1n distribuidas de manera diferente en cada una de las entidades cuando empezamos a ver que el comportamiento de la curva epid\u00e9mica sobre todo el de las semanas o entre las semanas 19 y 20 con este menos 2% para el d\u00eda de hoy empieza m\u00e1s bien a tener un comportamiento de meseta obviamente cuando llegue al 0 estaremos hablando de una meseta franca pero en la medida cuando se va acercando al 0 y pasa ligeramente el 0 pues ya podemos casi hablar de un comportamiento de meseta ser\u00e1 precisamente porque en el todo de estas 32 entidades federativas no todas entonces est\u00e1n ahora contribuyendo a la disminuci\u00f3n o m\u00e1s bien hay algunas entidades que por tener ascensos importantes en su curva epid\u00e9mica o estar contribuyendo en esta misma semana entre las 19 y las 20 estar contribuyendo ya con una cantidad digamos considerable y sobre todo ya por estar evidenciando una curva ascendente y por lo tanto un rebrote para efectos de su entidad entonces empiezan a generar obviamente este efecto en la curva este nacional porque todav\u00eda no tenemos un ascenso pues porque la mayor\u00eda de las entidades y en este caso estamos hablando de 28 entidades federativas todav\u00eda contin\u00faan con 27 todav\u00eda contin\u00faan con una tendencia estable o inclusive descendente no entonces bueno esto es lo que nos da obviamente es el comportamiento y de seguro ma\u00f1ana vamos a ver y pasado recordemos que la curva puede todav\u00eda cambiar hasta el d\u00eda s\u00e1bado y el d\u00eda domingo estaremos viendo c\u00f3mo abre el comportamiento de la siguiente de la siguiente semana vamos a ver la siguiente diapositiva [M\u00fasica] en \u00e9sta siempre gr\u00e1fica mos el comportamiento tambi\u00e9n de la carga de enfermedad grave o cr\u00edtica estas l\u00edneas representan personas que est\u00e1n teniendo signos y s\u00edntomas compatibles con una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que se compone o se convierte en el caso sospechoso grave o cr\u00edtico de kobe 19 y entonces estamos viendo c\u00f3mo est\u00e1n obviamente ocupando camas de hospital y por lo tanto est\u00e1n demandando este tipo de atenci\u00f3n igual de congruente lo hemos estado enfatizando diariamente con la curva de la carga de enfermedades y todos los casos incluidos tambi\u00e9n aquellos que son hobbit' leves o kobe moderados cuando vemos con el grave critic\u00f3 espec\u00edficamente en esta curva pues vemos que tambi\u00e9n hay un descenso importante y obviamente esto a su vez se traduce de manera inmediata en lo que representa la ocupaci\u00f3n o disponibilidad hospitalaria de camas que se tienen disponibles para que las personas que tengan este tipo enfermedad pues puedan obviamente recibir la atenci\u00f3n especializada vean ustedes que esta ocupaci\u00f3n continuamos con datos que no han variado pr\u00e1cticamente ya en el \u00faltimo mes si vemos presentaciones repasamos diapositivas de d\u00edas y semanas previos vamos a ver que hemos estado pr\u00e1cticamente fluctuando entre este porcentaje de ocupaci\u00f3n que a su vez son los porcentajes de ocupaci\u00f3n pues m\u00e1s bajos desde que iniciamos obviamente con la con la epidemia inclusive cuando los comparamos y vemos y aquellos que ten\u00edamos al inicio de mayo cuando en su momento entr\u00f3 en plena operaci\u00f3n la realidad para efecto de \u00e9sta de esta notificaci\u00f3n 13 por ciento camas generales 13 por ciento camas con ventilador e inclusive para el d\u00eda de hoy vemos una disminuci\u00f3n de un punto porcentual en las camas con ventilador y cuando hablamos de esta reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n nacional de lo que en su momento fue el m\u00e1ximo al m\u00ednimo y lo estamos tambi\u00e9n midiendo todos los d\u00edas para ver c\u00f3mo var\u00eda o no pues tenemos una reducci\u00f3n de un menos 87 por ciento y obviamente esto es tambi\u00e9n una buena noticia porque mientras mantengamos esta reducci\u00f3n pues obviamente vamos a tener una epidemia controlada pero m\u00e1s importante vamos a tener obviamente personas que cada vez est\u00e1n enfermando de menos gravedad y por lo tanto tienen menos riesgo de fallecer obviamente esto no llegar\u00e1 tan pronto a un cero o no regresar\u00e1 a niveles en los que ten\u00edamos previos a la a la epidemia porque otro mensaje que siempre damos es que la epidemia ni en m\u00e9xico ni en el mundo como pandemia todav\u00eda termina todav\u00eda tenemos poblaci\u00f3n susceptible que puede enfermar y en la medida que las medidas de prevenci\u00f3n se mantengan y cada uno de nosotros las estamos implementando es que podemos estar logrando esta basal digamos oeste ya comportamiento basal que en su momento representar\u00e1 obviamente un continuo de transmisi\u00f3n un continuo de generaci\u00f3n de casos pero que no necesariamente este queremos se conviertan en un rebrote nacional y que si en la mayor\u00eda de las entidades se mantenga bajo control y que entonces obviamente habr\u00e1 personas que seguir\u00e1n enfermando porque todav\u00eda son susceptibles ya sea porque hasta este punto no enfermaron durante toda la pandemia o porque todav\u00eda no pertenecen a los grupos que han recibido las primeras o inclusive segundas dosis de vacuna entonces todav\u00eda pueden enfermar y por lo tanto y sobre todo a estas personas el mensaje importante es como sociedad debemos de seguir cuidando nos y debemos de seguir aplicando las medidas para que este comportamiento obviamente se mantenga y algo que ha contribuido y empieza a hacerlo ya de manera importante en \u00faltimas semanas es precisamente la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n sobre todo cuando recordamos que el principal efecto esperado de la vacuna y por lo tanto el mejor el mayor objetivo que se tiene con la misma no es tanto incidir en la transmisi\u00f3n la vacuna no va tan encaminada a disminuir la transmisi\u00f3n del virus y por lo tanto los contagios y los casos pero si va destinada a y sobre todo los grupos que hasta el momento sean dado disminuir la ocurrencia de casos graves y por lo tanto de personas hospitalizadas y es lo que vamos a ver en el siguiente grupo componente de informaci\u00f3n que tiene que ver con el avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n ya que aqu\u00ed hacemos solamente reiteramos y hacemos un reflejo de lo que el se\u00f1or presidente ya anunciaba esta ma\u00f1ana en la conferencia de prensa de presidencia que el d\u00eda de ayer 2 de junio mi\u00e9rcoles 2 de junio pues eso se convirti\u00f3 en un d\u00eda realmente hist\u00f3rico para el tema no solo de la vacunaci\u00f3n contra kobe que obviamente es importante sino y lo coment\u00e1bamos con los colegas del sencilla el centro nacional para la salud la infancia adolescencia que durante todos los a\u00f1os desde que inici\u00f3 el programa de vacunaci\u00f3n universal en m\u00e9xico pues tiene obviamente enlazado y est\u00e1n siempre al pendiente y manejando las estrategias de todas las vacunas incluidas tambi\u00e9n obviamente la de la de kobe comentaban pues que nunca en la historia de m\u00e9xico obviamente se hab\u00edan colocado tantas dosis de vacuna en un solo d\u00eda entonces eso es un elemento no solo para la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n en donde se logra y por mucho romper el r\u00e9cord los r\u00e9cords anteriores y lograr este nuevo r\u00e9cord nacional sino a su vez tambi\u00e9n se convierte en un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico para todos el programa de vacunaci\u00f3n universal y nacional que en alg\u00fan momento ha habido en m\u00e9xico y bueno obviamente esto ha sido solamente es posible gracias a la participaci\u00f3n pues de todos no porque finalmente hay actividad que depende de la log\u00edstica de distribuci\u00f3n y de aplicaci\u00f3n pero tambi\u00e9n la contribuci\u00f3n obviamente directa de la poblaci\u00f3n al acudir a demandar la vacuna el quererse vacunar el hacerlo de manera organizada respetando y atendiendo las invitaciones y las instrucciones que los diferentes \u00e1reas y niveles est\u00e1n dando en cada uno de los municipios y entonces tanto la afluencia como la disponibilidad de la y la log\u00edstica para su aplicaci\u00f3n pues obviamente est\u00e1 permitiendo que esto mejore y ocurra cada d\u00eda y d\u00eda con d\u00eda si vemos la siguiente diapositiva vamos a ver una distribuci\u00f3n es una diapositiva digamos informativa un poco para distribuir precisamente este total de dosis que se aplicaron hist\u00f3ricamente el d\u00eda de ayer m\u00e1s de un mill\u00f3n 61.000 y bueno ustedes pueden notar cu\u00e1les fueron las entidades que adem\u00e1s contribuyeron a la mayor cantidad a que esta meta pudiera ser est\u00e9 alcanzada y bueno pues obviamente podemos ver que las dos entidades que aplicaron la mayor cantidad de dosis el d\u00eda de ayer son a su vez las que tienen la mayor cantidad de poblaci\u00f3n a nivel nacional el estado de mexico la ciudad de mexico pero no se quedan atr\u00e1s otras que a pesar de tener menos poblaci\u00f3n tambi\u00e9n contribuyeron de manera importante con varias de las dosis aplicadas en este d\u00eda hist\u00f3rico de la vacunaci\u00f3n en mexico si vemos la siguiente diapositiva curva acostumbrada de horas y dosis acumuladas total de dosis acumuladas ya un poco m\u00e1s de 32 millones 874 mil dosis que se acumulan desde que inici\u00f3 el 24 de diciembre del a\u00f1o pasado la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y pues felizmente podemos seguir observando que esta curva y as\u00ed queremos que contin\u00fae si tiene y contin\u00faa con esta tendencia ascendente en una diagonal con una buena velocidad que d\u00eda con d\u00eda se sigue est\u00e9 consolidando y nos representa obviamente el avance que se est\u00e1 teniendo para efectos de la vacunaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva incrementamos un punto porcentual m\u00e1s estamos estos puntos porcentuales que est\u00e1n creciendo en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que en este momento puede recibir la vacuna es decir mayores de 18 a\u00f1os de edad tambi\u00e9n nos da mucho gusto ver c\u00f3mo d\u00eda con d\u00eda a veces cada dos d\u00edas a veces cada un d\u00eda se incrementa un punto porcentual y obviamente en la medida que esto va aumentando pues cada vez m\u00e1s m\u00e1s personas van siendo protegidas al menos con una dosis al corte del d\u00eda de ayer 23 millones doscientos mil 887 ya personas vacunadas que representan a su vez el 26 por ciento de ese universo que en este momento puede recibir la vacunaci\u00f3n y podemos obviamente ver c\u00f3mo est\u00e1n tambi\u00e9n distribuidas en funci\u00f3n de si ya tienen las 2 dosis y por lo tanto un esquema completo o tienen apenas una dosis y medio esquema obviamente hablamos de esquema completo y media esquema y no tanto de si tiene una o dos dosis porque hay que recordar que tenemos una vacuna que es la de cancino que basta con una sola dosis para hablar de que tienen esquema completo no y aqu\u00ed obviamente lo importante de decir que una persona tiene esquema completo es que entonces estamos ya esperando que esa persona quede protegida para efectos de no padecer enfermedad ni grave ni cr\u00edtica por kobe 19 y por lo tanto disminuir su riesgo de fallecer pues de manera sumamente importante 58 por ciento el grupo de los 23 millones doscientos mil 887 que ya tienen este esquema completo y un 42 por ciento con un medio esquema y estos n\u00fameros obviamente tambi\u00e9n van a estar fluctuando m\u00e1s o menos entre esas entre esas cifras en la medida que d\u00eda con d\u00eda se contin\u00faan aplicando no solamente primeras dosis sino que se contin\u00faan tambi\u00e9n obviamente logrando esquemas completos con segundas dosis o primeras de cancino de vacunaci\u00f3n veamos la siguiente diapositiva hoy d\u00eda tuvimos arribos de vacuna de hecho son dos embarques el primero de ellos es este de vacuna de sinovac un mill\u00f3n de dosis que ya arribaron una vez que est\u00e1s arriba normalmente todos los embarques est\u00e1n siendo recibidos en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico pasan en funci\u00f3n de la vacuna r\u00e1pidamente el proceso de revisi\u00f3n correspondiente y luego son en algunos casos inclusive inicia la distribuci\u00f3n desde ese punto en otros son concentradas en birmex porque de birmex tambi\u00e9n hay entidades sobre todo las m\u00e1s cercanas a la ciudad de mexico que vienen por ellas y las recogen o desde birmex se da mucho lo de la log\u00edstica tambi\u00e9n de distribuci\u00f3n otras reitero tienen otros puntos tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los cuales se distribuyen pero la idea siempre es que ni bien la vacuna llegue inmediatamente en las siguientes 24 \u00f3 48 horas independientemente del proceso inmediato estas vacunas sean puestas a disposici\u00f3n de cada una de las 32 entidades federativas en funci\u00f3n de la programaci\u00f3n que se tiene como ustedes saben tenemos calendarios vamos a ver en un momento m\u00e1s el de esta semana que nos est\u00e1n alertando de los siguientes embarques y en la medida que \u00e9stos van programados se tiene ya todo toda la log\u00edstica de distribuci\u00f3n para estar cubriendo obviamente los municipios en funci\u00f3n de si les toc\u00f3 una primera dosis para el grupo de edad que ya se activ\u00f3 en dicho municipio o ya est\u00e1n en el momento de recibir una segunda dosis y por lo tanto entonces terminar la vacunaci\u00f3n para ese grupo de edad en ese municipio si vemos la siguiente diapositiva este es el segundo el lote embarque de vacuna que lleg\u00f3 vacuna faisem 585.000 dosis que igual pasan al mismo proceso se identifica cuales en su momento se requieren para segundas dosis para completar esquemas y cuales en su momento pueden ir directamente a la aplicaci\u00f3n de primeras dosis para poder seguir incrementando obviamente el n\u00famero de personas que empiezan al menos ya tener una dosis para la protecci\u00f3n correspondiente y con esto obviamente tambi\u00e9n se est\u00e1 cumpliendo la calendarizaci\u00f3n estimada para la semana ahorita vamos a verlo en un momento m\u00e1s la siguiente por favor bien sumamos entonces los embargos que llegaron el d\u00eda de hoy y por lo tanto entonces tenemos ya un total de dosis recibidas en mexico como dec\u00edamos desde diciembre el a\u00f1o pasado fines edici\u00f3n del a\u00f1o pasado de 42 millones 347 mil 665 dosis que han arribado al pa\u00eds y han arribado en estos cinco diferentes marcas tipos de vacuna que tambi\u00e9n hacemos \u00e9nfasis a recalcar que gracias a la disponibilidad que se tiene de estos diferentes tipos de vacuna es que las mismas pueden aportar a la log\u00edstica necesaria y espec\u00edfica para cada una de las entidades como ya se lo dec\u00eda tambi\u00e9n se\u00f1or presidente en la en la ma\u00f1ana en la estrategia contempl\u00f3 desde un principio poder llegar a los lugares m\u00e1s alejados m\u00e1s rec\u00f3nditos de m\u00e1s dif\u00edcil acceso en el pa\u00eds y eso obviamente es todo un reto para una estrategia nacional de vacunaci\u00f3n el contar con cinco tipos diferentes de vacuna obviamente contribuye a que esa log\u00edstica y esos objetivos puedan ser cubiertos y en su momento entonces se seleccionan aquellas vacunas que obviamente tienen una disposici\u00f3n m\u00e1s sencilla en un ambiente urbano en donde adem\u00e1s tambi\u00e9n hay m\u00e1s concentraci\u00f3n poblacional y de alguna manera se puede ir un poco m\u00e1s r\u00e1pido pero ayuda identificar tambi\u00e9n aquellas vacunas que pueden bajo un esquema s\u00f3lo de refrigeraci\u00f3n y de mayor duraci\u00f3n en tiempo de esa refrigeraci\u00f3n pues entonces pueden llegar como dec\u00edamos estos lugares m\u00e1s apartados y de m\u00e1s dif\u00edcil acceso y poder cubrir a los grupos de edad que hasta el momento han estado est\u00e9 definidos en el avance de la estrategia veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed est\u00e1 el calendario pues hoy d\u00eda obviamente actualizamos los arribos ya recibidos que estaban previamente programados pero ahora ya los marcamos en este color de naranja chill\u00f3n que en su momento nos habla obviamente de que ya lo recibimos para el d\u00eda de hoy este mill\u00f3n 585 mil dosis y como pueden ustedes ver si bien es cierto para viernes s\u00e1bado no tenemos algo programado pero s\u00ed para el domingo 6 de junio tenemos agendado el arribo de vacuna sputnik v y obviamente pues esto tambi\u00e9n va a contribuir con esa log\u00edstica que en su momento ha contribuido para las diferentes dos vacunas buenas noches autor lo que se te m\u00ednimo y de seguro cuando recibamos este mill\u00f3n que es el \u00fanico que falta de lo programado en la semana pues estaremos alcanzando estas tres millones 458 mil novecientos noventa dosis y que como vemos semana con semana esto se sigue y sigue increment\u00e1ndose a los arribos y las llegadas de vacuna semana con semana son importantes incrementado lo cual obviamente ha contribuido a los logros que estamos mencionando hace un momento en funci\u00f3n de la cantidad de dosis diarias que se han podido hasta el momento aplicar entonces bueno ser\u00eda la actualizaci\u00f3n de los dos componentes de esta noche pasaremos a los siguientes son las 19 horas con 25 minutos este es el informe t\u00e9cnico es ese informe de la vacunaci\u00f3n hoy como destac\u00f3 el doctor alom\u00eda y como mencion\u00f3 al presidente esta ma\u00f1ana ma\u00f1ana llegamos a esta meta que coment\u00e1bamos ayer llegar a un mill\u00f3n un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis diarias porque lo que implica es un enorme esfuerzo pero la posibilidad de cubrir m\u00e1s r\u00e1pidamente al pa\u00eds y de manera m\u00e1s homog\u00e9nea los distintos territorios de la naci\u00f3n en todo momento los criterios para la distribuci\u00f3n de vacunas han sido orientados por el acontecer epid\u00e9mico por las caracter\u00edsticas de las poblaciones y todo el pa\u00eds es cubierto pr\u00e1cticamente de manera simult\u00e1nea conforme van llegando los distintos embarques de vacunas en las distintas localidades los tama\u00f1os poblacionales desde luego son diferentes y lo que se ve es esta variaci\u00f3n que va ocurriendo a lo largo de la semana en forma de espiga no ser\u00eda de sorprender que ma\u00f1ana la cantidad ya no sea decir lo que se est\u00e1 poniendo hoy ya no sea de un mill\u00f3n sino sea un poco menos cu\u00e1l es la raz\u00f3n como lo hemos explicado en otras ocasiones se cubre un territorio durante el bloque de semana y se va logrando la meta conforme termina la semana empieza a disminuir la cantidad de vacunas que se ponen diariamente porque la cantidad de personas pendientes de vacunar desde luego se va reduciendo a la siguiente semana arrancamos con un nuevo embarque y entonces tenemos un nuevo ciclo semanal y lo \u00faltimo es relevante el hecho de que el pr\u00f3ximo 6 de junio estaremos recibiendo este mill\u00f3n de dosis de la vacuna sputnik y estaremos viendo c\u00f3mo la incorporamos en los distintos calendarios semanales de la siguiente ronda muy bien pues vamos a abrir a preguntas y comentarios aqu\u00ed tenemos un v\u00eddeo perfecto muchas gracias vamos a poner un v\u00eddeo por favor cierto gracias en el transcurso de esta semana m\u00e9xico recibi\u00f3 2 millones 458 mil novecientos noventa dosis envasadas de la vacuna fai ser valiente y saint laurent el primer embarque de esta semana lleg\u00f3 el martes 1 de junio al aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez con un lote de 288 1990 vacunas envasadas de facer valente la ma\u00f1ana del mi\u00e9rcoles 2 de junio arriba la terminal 1 del aeropuerto capitalino un embarque con 585 mil dosis de la vacuna de la misma farmac\u00e9utica y el jueves 3 lleg\u00f3 el tercer embarque con otras 500 85 mil vacunas procedentes de eeuu de esta manera la farmac\u00e9utica pfiezer bay\u00f3n tec ha entregado a nuestro pa\u00eds un total de 16 millones 108 mil 755 biol\u00f3gicos desde el 23 de diciembre de 2020 este jueves 3 de junio tambi\u00e9n arribaron al pa\u00eds un mill\u00f3n de dosis envasadas de la farmac\u00e9utica china sinovac life sciences company ltd en un vuelo que aterriz\u00f3 a las 7 28 horas en la terminal 1 del aicm con la entrega de este jueves la farmac\u00e9utica china ha enviado al territorio nacional un total de 8 millones de biol\u00f3gicos envasados hasta este d\u00eda m\u00e9xico ha recibido 37 millones 802 mil 355 vacunas envasadas de las farmac\u00e9uticas pzifer bal\u00f3n tech sign novak astraz\u00e9neca cancino y el centro nacional de investigaci\u00f3n en epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gama leia que desarrolla es p\u00fablico a \u00e9stas se suman 4 millones 545 mil 310 dosis de cancino biologics envasadas en quer\u00e9taro para hacer un total de 42 millones 347 mil 665 biol\u00f3gicos desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado ante cualquier duda o comentario e inquietud sobre la vacunaci\u00f3n contra el virus sars gov 2 tenemos disponibles estos medios de contacto el sitio vacuna cobit punto gob.mx el correo electr\u00f3nico buz\u00f3n puntocom y salud punto gob.mx el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica al n\u00famero 55 36 84 03 70 y el asistente virtual a trav\u00e9s del n\u00famero 56 17 13 05 57 muy bien muchas gracias a nuestros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la direcci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n social de la secretar\u00eda de salud que integran estos v\u00eddeos informativos vamos a empezar ahora si empezamos por ella con ustedes atr\u00e1s de buenas noches luis francisco soto de canal 14 el d\u00eda de hoy el presidente de l\u00f3pez obrador pues inform\u00f3 este anuncio ya que hizo la vicepresidenta de eeuu que mala harris a cerca del mill\u00f3n de dosis de la vacuna de johnson and johnson que bueno pues enviar\u00e1n al pa\u00eds verdad en este sentido con a la pregunta es si ya se tiene contemplado hacia qu\u00e9 sectores va a ser aplicar a esta vacuna que es de una sola dosis y qu\u00e9 bueno pues en la jornada de vacunaci\u00f3n ya de otras farmac\u00e9uticas las vacunas de una sola dosis pues han sido aplicadas sobre todo al personal docente no en este sentido saber a qu\u00e9 personal se tiene contemplado que pueda aplicarse como no muchas gracias a la pregunta es muy relevante justo hace unos minutos est\u00e1bamos terminando la reuni\u00f3n con el presidente en donde incorporamos esta nueva informaci\u00f3n y como hemos comentado quisiera retomar sobre esto para tener el panorama general nuestra pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para prevenir kobe 19 fue formulada durante varios meses en antelaci\u00f3n a diciembre fecha donde ya sab\u00edamos que \u00edbamos a empezar a recibir las vacunas y los criterios que se consideraron se han revisado peri\u00f3dicamente conforme la situaci\u00f3n epid\u00e9mica va cambiando en el mundo y en el propio m\u00e9xico tenemos un grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n que revisa esta informaci\u00f3n cient\u00edfica y sesi\u00f3n semanalmente a veces dos veces a la semana para identificar los nuevos retos y las nuevas oportunidades fue as\u00ed por poner un ejemplo ilustrativo que incorporamos la vacunaci\u00f3n en mujeres embarazadas mayores de 18 a\u00f1os y con 10 o m\u00e1s semanas de embarazo cuando se logr\u00f3 obtener suficiente informaci\u00f3n o evidencia cient\u00edfica en el mundo disponible desde luego en mexico para hacer un juicio balanceado sobre el beneficio de esta intervenci\u00f3n y arrancamos el pasado 11 de mayo el programa de vacunaci\u00f3n en s\u00ed mismo tiene lo que le hemos llamado tres ejes de priorizaci\u00f3n el primer eje es la edad le llamamos eje porque es un mecanismo que ordena las decisiones no solamente de a quien se vacuna sino cuando se vacuna con qu\u00e9 vacunas etc\u00e9tera entonces la primera eje de priorizaci\u00f3n es la edad la edad es uno de los determinantes m\u00e1s importantes de las complicaciones y de la probabilidad de que una persona que padece kobe choque es infectada por el virus sars cause 2 pueda complicarse y eventualmente pueda necesitar hospitalizaci\u00f3n y perder la vida en las personas de mayor edad hay m\u00e1s riesgo en las personas de menor edad al menor riesgo y aproximadamente en la d\u00e9cada de 30 a 40 a\u00f1os de edad hay un cambio muy importante muy notorio en donde personas menores de 35 a\u00f1os para abajo ya tienen un riesgo sustancialmente menor afortunadamente ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen un riesgo sumamente bajo cuando se compara con las personas adultas primer eje priorizaci\u00f3n segundo eje de priorizaci\u00f3n son una serie de condiciones y variables circunstancias caracter\u00edsticas de las personas que pueden contribuir al riesgo por ejemplo pueden ser enfermedades ya se ha hablado muchas veces que la diabetes la hipertensi\u00f3n la obesidad el sobrepeso el c\u00e1ncer la inmunosupresi\u00f3n por diversas causas son condiciones que aumentan el riesgo de las personas a lo mismo a complicarse o incluso perder la vista en ese mismo eje de priorizaci\u00f3n se considera lo que le llamamos vulnerabilidades que son situaciones en donde no necesariamente es una condici\u00f3n biol\u00f3gica o m\u00e9dica de la persona sino el contexto en el que vive por ejemplo arrancamos el inicio de la vacunaci\u00f3n una vez que pasamos de solamente personal de salud a poblaci\u00f3n que no tiene una ocupaci\u00f3n relacionada con la salud de igual forma consideramos el riesgo en las ciudades que en ese momento era muy intenso y consideramos la vulnerabilidad de las personas en zonas rurales recordar\u00e1n que aqu\u00ed mostramos datos sobre la probabilidad de que una persona en una zona rural resolviera una emergencia de salud si es que se complica el comida y se ve claramente que la vulnerabilidad es mucho mayor hay otras vulnerabilidades que son por ejemplo personas que viven privadas de la libertad los reclusorios y hemos estado vacunando en los reclusorios tanto federales como estatales personas adultas mayores que viven en residencias asilos casas de retiro que tambi\u00e9n tienen una condici\u00f3n de vulnerabilidad ese es el eje 2 el eje 3 es un eje que nos permite identificar la din\u00e1mica al cambio en lo que ocurre con la epidemia y en este eje se consideran vamos a decir que para ponerlo de manera simple clara dos posibilidades que se tenga que usar la vacuna porque el riesgo aumenta la probabilidad la actividad epid\u00e9mica aumenta o que se pueda usar la vacuna cuando el riesgo ha bajado y entonces el agregar la vacuna permite normalizar la vida p\u00fablica este \u00faltimo es el ejemplo de la decisi\u00f3n de vacunar a personal educativo cuando empezaron los sem\u00e1foros verdes originalmente en campeche posteriormente en chiapas en veracruz etc\u00e9tera empezamos a vacunar al personal educativo justamente cuando el riesgo bajaba bajaba bajaba estas 20 semanas de reducci\u00f3n de las que hemos hablado por eso decimos ahora que la apertura de las escuelas se encuentra en una situaci\u00f3n en un momento \u00f3ptimo respecto a la epidemia porque logramos vacunar al personal educativo mientras la epidemia bajaba de tal suerte que ahorita ya est\u00e1n vacunados y vacunadas y se pueden abrir las escuelas para regresando a su pregunta quise dar todo este contexto para que quede claro cu\u00e1l es el razonamiento tambi\u00e9n tenemos en ese tercer eje de priorizaci\u00f3n que est\u00e1 definido por la oportunidad de usar la vacuna para responder en forma din\u00e1mica a la epidemia tambi\u00e9n existe la circunstancia en donde en algunas regiones del pa\u00eds pudi\u00e9ramos tener una tendencia al alza este es el ejemplo que hemos estado comentando de quintana roo una zona costera una zona que econ\u00f3micamente depende sustancialmente del turismo y por lo tanto las condiciones que podr\u00edan en un momento dado facilitar o dificultar el cerrar la actividad social son diferentes en este caso en una zona tur\u00edstica donde la econom\u00eda es pr\u00e1cticamente todo el proveniente del turismo la consecuencia social y econ\u00f3mica de regresar a confinamientos muy estrictos puede ser muy adversa para la sociedad y ah\u00ed es donde puede entrar el papel de las vacunas no como elemento \u00fanico muy importante tenerlo claro pero s\u00ed como un elemento complementario que ayude a que los confinamientos no sean tan estrictos tan severos entonces de las distintas vacunas adicionales que vamos recibiendo hemos considerado zonas tur\u00edsticas de alta dependencia econ\u00f3mica al turismo las dos m\u00e1s caracter\u00edsticas est\u00e1n en este momento justo en una fase de crecimiento epid\u00e9mico y son quintana roo y baja california sur entonces ese es un escenario termino este elemento y le agradezco la pregunta porque nos permite actualizar a quienes nos escuchan sobre el panorama del programa de vacunaci\u00f3n hay una tercera zona del pa\u00eds de enorme importancia econ\u00f3mica y social que es la frontera norte y la frontera norte hay condiciones particulares en el aspecto de empleo en el aspecto de generaci\u00f3n de riqueza de distribuci\u00f3n de riqueza de movilidad de las personas que llevan a condiciones de vulnerabilidad social y esto quiere decir lo mismo las personas que trabajan por ejemplo en las maquiladoras pr\u00e1cticamente el centro de la actividad econ\u00f3mica de la zona norte de la zona fronteriza del pa\u00eds establecer un confinamiento severo podr\u00eda reducir desde luego ayuda a reducir la epidemia pero tambi\u00e9n tiene una merma social y econ\u00f3mica muy importante aunado al hecho de que hemos mantenido una limitada actividad comercial con eeuu precisamente por la actividad epid\u00e9mica en ambas naciones entonces una tercera zona que hemos considerado en ese cap\u00edtulo del tercer eje de priorizaci\u00f3n es la franja fronteriza y en esos municipios adem\u00e1s tenemos la oportunidad de que dado que esto se trata de un apoyo del gobierno de eeuu podemos sincronizar actividades de prevenci\u00f3n y control en ambos lados de la frontera entonces eso es lo que estamos planeando esto lo acabamos de conversar ahora mismo en la reuni\u00f3n y le vamos a ir dando una forma operativa conforme venga el momento concreto de que recibamos este apoyo muchas gracias juan hern\u00e1ndez y oscar sosa y nos dan fue aqu\u00ed y otilia carabajal r\u00e1pidamente cuando el dt diario gasta del grupo cant\u00f3n hace unas semanas le preguntaba a ustedes desde su secretaria precisamente a las personas que les gusta sacar la calculadora y hablar hac\u00edan cuentas de que m\u00e9xico para poder cumplir con la meta de vacunaci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n tendr\u00e1n que vacunar y bueno aqu\u00ed est\u00e1 lloviendo este informe que necesitaba hace unas semanas que para en un lapso de 24 cientos 24 d\u00edas entre el 1\u00ba de febrero de 2021 y el 31 de marzo del 2022 para cubrir a toda la poblaci\u00f3n m\u00e9xico tendr\u00eda que aplicar diariamente 621 mil vacunas de las m\u00e1s de siete vacunados a es decir m\u00e1s de siete vacunas por segundo para poder concluir en marzo de 2022 hoy este se alcanza un mill\u00f3n de vacunas hoy este se habla de una el presidente de guantadas en los d\u00edas tambi\u00e9n habla de que pues pr\u00e1cticamente podr\u00eda ser en este a\u00f1o termina se debe vacunar al agua no por lo menos la gran parte de los mexicanos qu\u00e9 le dir\u00eda precisamente a aquellas personas que sacaron sus calculadoras sacaron todo este a toda esta poblaci\u00f3n precisamente parece no van a poder y hoy se est\u00e1 demostrando que si est\u00e1n creando precisamente a cumplir con las metas sin tanta parafernalia as\u00ed como no efectivamente el operativo de vacunaci\u00f3n tiene bases muy s\u00f3lidas es un operativo de una pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n est\u00e1 la pol\u00edtica y est\u00e1 el componente de la estrategia de vacunaci\u00f3n ambas son p\u00fablicas est\u00e1n en el portal coronavirus punto gob.mx y estos documentos de car\u00e1cter t\u00e9cnico est\u00e1n amparados en mucha reflexi\u00f3n cient\u00edfica de personas expertas insisto en el valor que tiene nuestro grupo t\u00e9cnico asesor con personas tan expertas no solamente en el campo de la salud o en el campo de la medicina sino en varias \u00e1reas de la salud p\u00fablica de los derechos humanos de la econom\u00eda de la salud de la sociolog\u00eda de la psicolog\u00eda social de etc\u00e9tera etc\u00e9tera y esto lo que nos ha permitido es que continuamente reflexionamos sobre c\u00f3mo estamos operando en nuestro programa de vacunaci\u00f3n est\u00e1 la estrategia ya hemos hablado en otras ocasiones que la estrategia es un plan de largo plazo y \u00e9sta no se cambia de un d\u00eda para otro ni ante situaciones nuevas estrategias son los ejes rectores justo los que me acabo de referir la t\u00e1ctica es aquellas intervenciones aquellos periodos cortos de actividad y en donde claro que uno responde ante la realidad cambiante no es lo mismo vacunar cuando la epidemia va hacia arriba creciendo que cuando la epidemia va a la baja no hubi\u00e9ramos podido vacunar el personal educativo si la epidemia siguiera al alza afortunadamente la epidemia empez\u00f3 a declinar y all\u00ed proyectamos la oportunidad de bajar recordar\u00e1n que en la semana 13 del a\u00f1o la semana santa incluso hicimos un peque\u00f1o cambio operativo de posponer la vacunaci\u00f3n en personal educativo para concentrar esfuerzos en la zona demogr\u00e1fica geogr\u00e1fica y social qu\u00e9 es la megal\u00f3polis una vez que vimos que pasaba el riesgo inminente de una tercera ola regresamos a la perspectiva original de seguir vacunando al personal educativo y hoy lo hemos logrado hoy hemos logrado vacunar pr\u00e1cticamente a todas las personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s ya con el esquema completo en esta misma semana estaremos terminando las segundas dosis de una gran cantidad cerca del 85 a 90 por ciento de las dosis de segundas dosis de personas de 50 y m\u00e1s y hemos arrancado ya con un paso muy firme muy definitivo m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis en un solo d\u00eda a las personas de 40 y m\u00e1s entonces vemos que es muy claro que hemos ido logrando las metas tal como nos las propusimos recordar\u00e1n que el doctor l\u00f3pez ridaura en la conferencia matutina de esta semana present\u00f3 la tabla original que presentamos aqu\u00ed el 8 de diciembre en donde se muestra las fechas o los intervalos de fechas para cada etapa estamos exactamente en los intervalos de fecha para cada etapa y cada vez que vemos que las cosas necesitan acelerarse sumamos esfuerzos y quiero aqu\u00ed agradecer p\u00fablicamente me permito hacerlo a nombre de todo el gobierno no solamente a las instituciones y a las personas que trabajan en las instituciones al pueblo de m\u00e9xico porque si algo ayuda es la disciplina la generosidad la disposici\u00f3n el buen \u00e1nimo el sentido positivo que ha tenido el pueblo de mexico esta esperanza creciente respecto a la vacunaci\u00f3n y el mecanismo para ir logrando un control estable de la epidemia entonces todo eso nos alienta y lo revisamos con el propio presidente dos veces a la semana al menos lunes jueves tenemos reuni\u00f3n espec\u00edfica para hablar de kobe y hablar de vacunas kobe independientemente de que todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana le presentamos el reporte de la epidemia y en el gabinete de seguridad muchas gracias os cartos a por favor y nos seguimos aqu\u00ed con otilia regresamos estar buenas buenas tardes este tope sea teddy secretario y otra la m\u00eda los casos a debate digital mi pregunta es referente a la el porcentaje de eficacia de la vacuna johnson and johnson y nos puede mencionar por favor y ese porcentaje que es que decir que seguro o no porque hay algunos gobiernos como sud\u00e1frica que han suspendido la aplicaci\u00f3n de esta vacuna a qu\u00e9 se debe que alg\u00fan gobierno pueda tomar esa decisi\u00f3n y otros m\u00e1s es una paradoja mundial de por qu\u00e9 mientras hay pa\u00edses que no tienen vacunas porque el muerto est\u00e1 rechazando yo como no gracias la pregunta me parece tambi\u00e9n muy \u00fatil en general en eficacia lo que tenemos es los datos que son p\u00fablicos porque se han publicado los ensayos cl\u00ednicos y particularmente los de la fase 3 son relevantes y la vacuna de johnson y johnson protege arriba de los 80 y pocos por ciento es un poco m\u00e1s de 80 por ciento contra formas graves de enfermedad y 100 por ciento contra el amor muerte causada por kobe es una muy buena vacuna como ocurre con todas las dem\u00e1s vacunas su eficacia para reducir la transmisi\u00f3n est\u00e1 a\u00fan en un proceso de estudio esas inferencias no se hacen de los ensayos cl\u00ednicos sino de las observaciones epidemiol\u00f3gicas en el uso real de la vacuna sobre el segundo componente de por qu\u00e9 algunos pa\u00edses el ejemplo en este caso es sud\u00e1frica de pronto dicen yo no quiero esa vacuna o la pensaba usar pero ya lo suspend\u00ed aparentemente hay dos fen\u00f3menos un fen\u00f3meno que tiene un sustento cient\u00edfico la evidencia cient\u00edfica las recomendaciones de los grupos t\u00e9cnicos asesores el de la oms el de la ope ese en el caso de la regi\u00f3n de am\u00e9rica hay unos semejantes para cada regi\u00f3n del mundo los que tiene cada pa\u00eds su autoridad sanitaria revisan evidencia cient\u00edfica as\u00ed es como procedemos cofepris en nuestro caso tiene su comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas nosotros tenemos adem\u00e1s un comit\u00e9 espec\u00edfico cient\u00edfico tecnol\u00f3gico que coordina conacyt la doctora \u00e1lvarez builla nos ayud\u00f3 a constituir un comit\u00e9 cient\u00edfico de alt\u00edsima competencia para revisar desde los principios cient\u00edficos de cada vacuna antes de que pasen al proceso de regulaci\u00f3n sanitaria entonces esa es la parte t\u00e9cnica la parte cient\u00edfica es posible que en estas din\u00e1micas de los pa\u00edses tambi\u00e9n hayan existan otros componentes de car\u00e1cter geopol\u00edtico y econ\u00f3mico de pronto es dif\u00edcil explicar tan solo con base cient\u00edfica porque las decisiones van y vienen porque a veces se aumenta el \u00e9nfasis que se le pone a cierta informaci\u00f3n en los medios sobre algunos efectos adversos que se han ido registrando para todas las vacunas cuando se analizan a profundidad y se encuentran inconsistencias en esa informaci\u00f3n generalmente los pa\u00edses empiezan a retirar esas sanciones estrictas recordar\u00e1n que esto pas\u00f3 con el tema de trombosis y la vacuna de astra alergia y la vacuna de facer y ahora con johnson y johnson tambi\u00e9n se est\u00e1n invocando ideas como miocarditis como trombosis y cuando uno revisa la evidencia cient\u00edfica es distinta la impresi\u00f3n que no se lleva respecto a lo que se amplifica en los medios de comunicaci\u00f3n la impresi\u00f3n general en la comunidad cient\u00edfica y t\u00e9cnica de la salud del mundo es que se trata todas ellas de vacunas seguras y eficaces gracias oscar otilia carvajal diario la raz\u00f3n buenas noches sobre las vacunas de johnson and johnson si ya tienen una fecha estimada de cuando podr\u00edan llegar y adem\u00e1s de este mill\u00f3n de dosis que se van a recibir si hay posibilidad de adquirir la vacuna mediante k\u00f3vacs ya que eeuu tambi\u00e9n no no va a conocer este mecanismo pero muchas gracias otilia carvajal del diario de la raz\u00f3n no sabemos todav\u00eda la fecha espec\u00edfica hoy se lo comunic\u00f3 directamente la vicepresidenta de kamala harris al presidente de l\u00f3pez obrador por v\u00eda telef\u00f3nica lo cual nos da mucho gusto y le hablo de este mill\u00f3n de dosis con un calendario muy pr\u00f3ximo en seguida se echan a andar los mecanismos tanto de la diplomacia y nuestro canciller me hace lograr estar\u00e1 coordinando estos esfuerzos como aquellos que tienen que ver con la regulaci\u00f3n sanitaria y la que donde cofepris es la figura central y los de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n donde la secretar\u00eda de salud estar\u00e1 coordinando y estaremos en colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n obviamente con la direcci\u00f3n general de aduanas con el sistema el servicio de administraci\u00f3n tributaria sat y con hacienda para ir viendo los detalles la intenci\u00f3n de eeuu es darnos esto lo m\u00e1s pronto posible la nuestra recibirlo lo m\u00e1s pronto posible y estaremos trabajando en cuando tengamos claridad de la fecha lo comunicaremos respecto al mecanismo k\u00f3vacs este es el mecanismo solidario por el que la organizaci\u00f3n de naciones unidas asociada con algunas fundaciones internacionales ha buscado tener una mayor equidad en el acceso a las vacunas el caso de m\u00e9xico donde hemos tenido un volumen much\u00edsimo mayor de vacunas fuera del mecanismo k\u00f3vacs pero sobre todo mucha mayor certidumbre y oportunidad de entrega de las vacunas pr\u00e1cticamente todas nuestras necesidades han quedado resueltas fuera del mecanismo k\u00f3vacs y conforme se han ido abriendo las rondas de abastecimiento hemos ido tomando decisiones sobre la utilidad o no de recibir las vacunas hasta el momento hemos recibido vacunas de astraz\u00e9neca por parte de k\u00f3vacs ahorita el proceso de an\u00e1lisis ya en fase final respecto a recibir vacunas pzifer y estas dos son las que hemos recibido en mayor cantidad se plante\u00f3 ya la posibilidad de recibir vacunas johnson y johnson y tambi\u00e9n la vacuna novavax pero esas est\u00e1n todav\u00eda en proceso de an\u00e1lisis gracias \u00fatil janet y galindo mundo pharma arturo contreras y liliana nor buenas noches doctora janet galindo de mundo forma me preguntaba relacionada con la de la compa\u00f1era y precisamente a la adquisici\u00f3n y que de hecho cofepris ya hab\u00eda autorizado la adquisici\u00f3n de k\u00f3vacs es en primera y en segunda y bueno quiero continuar esta primera gala aqu\u00ed aclar\u00f3 que no es competencia de cofepris autorizar o no la adquisici\u00f3n por k\u00f3vacs con la competencia cofepris es analizar la evidencia cient\u00edfica sobre la seguridad calidad y eficacia y asistida o asistido cofepris por el subcomit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas tomar la decisi\u00f3n de otorgar o negar la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia y quien decide sobre si se adquiere o no determina vacuna por parte de k\u00f3vacs la secretar\u00eda de salud y espec\u00edficamente la subsecretar\u00eda de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud quien asesora al se\u00f1or secretario aunque gracias y con respecto tambi\u00e9n a la vacuna de johnson que ya se est\u00e1 planeando entonces en adquirirla tenemos tenemos ahorita utilizando 5 vacunas y ya se est\u00e1 planeando entonces adquirir tambi\u00e9n la de jonso podr\u00eda ser que usted me creo que me pregunto esto anteayer en mi respuesta fue desde que empez\u00f3 el proceso de desarrollo de la vacuna johnson y johnson en m\u00e9xico est\u00e1 representado una empresa que se llama janssen cilag entramos en conversaciones y quiero adem\u00e1s aprovechar p\u00fablicamente para reconocer la enorme responsabilidad disciplina y claridad de comunicaci\u00f3n de janssen-cilag de johnson y johnson quienes nos participaron de todo su proceso de desarrollo desde el inicio se reuni\u00f3n con el comit\u00e9 cient\u00edfico t\u00e9cnico de conacyt se reunieron con nosotros en la subsecretar\u00eda se reunieron con cofepris nos participaron y nos invitaron a participar como pa\u00eds en el ensayo cl\u00ednico fase 3 m\u00e9xico particip\u00f3 en ello y ha sido sumamente transparentes y claros en todo el proceso en enero pr\u00f3ximo pasado al inicio de este a\u00f1o el secretario alcocer firm\u00f3 una carta de intenci\u00f3n en la que se abr\u00edan las posibilidades de contratar la vacuna de johnson y johnson que ese documento no es jur\u00eddicamente vinculante no obliga a ninguna de las dos partes pero permite poner en papel en blanco y negro cu\u00e1les son las condiciones por las que podr\u00eda ocurrir esa contrataci\u00f3n si es que se decide qu\u00e9 ocurre y eso nos facilit\u00f3 mucho las cosas incluso se redact\u00f3 un convenio un contrato completo que est\u00e1 listo y est\u00e1 pendiente entonces no hemos tomado una decisi\u00f3n al respecto de si comprar hoy con este escenario ha cambiado hoy que nos comunica el gobierno de eeuu que podr\u00edamos tener un donativo y pensando en la utilidad espec\u00edfica de una vacuna de una sola dosis que tiene un manejo log\u00edstico muy amigable y que se podr\u00eda sumar al donativo considerando retos espec\u00edficos por ejemplo este que coment\u00e1bamos de las zonas econ\u00f3micas podr\u00eda ser que all\u00ed tenga una utilidad pero esto est\u00e1 en proceso de deliberaci\u00f3n muchas gracias arturo contreras y liliana noble y nuri franc\u00e9s gracias rapid\u00edsimo nos preguntan varias personas desde el p\u00fablico si o si la vacunaci\u00f3n a personas con discapacidad est\u00e1 contemplada ahora en la fase que entra de las personas de 40 a 49 o pr\u00f3xima no la vacunaci\u00f3n de que de personas con discapacidad que bueno porque es eso porque ten\u00edamos entendido con el plan de vacunaci\u00f3n m\u00e1s o menos estaba estipulada como cuando llegara de 44 30 como no recuerdo entonces nos preguntan si esto y una segunda con el aumento en el ritmo de vacunaci\u00f3n y hoy fui a llevar a m\u00ed ahorita a trav\u00e9s a que la vacuna con la segunda dosis y me comentaba una de las personas que estaban all\u00ed en atendiendo que el martes lleg\u00f3 much\u00edsima gente que no ten\u00eda programada su cita no que no le correspond\u00eda por el apellido entonces uno se preguntar\u00eda si ahora con el aumento de las de las dosis aplicadas diariamente cabr\u00eda cu\u00e1les son como los retos que quedan en la log\u00edstica no sabemos que la log\u00edstica de la del plan se ha ido recalibrar y se ha ido configurando poco a poco y se ha ido mejorando pero con m\u00e1s vacunas no disponibles y con mayores centros de vacunaci\u00f3n con m\u00e1s personas yendo va a comerse cu\u00e1les son los retos que todav\u00eda quedan por c\u00f3mo llegar muchas gracias arturo contreras y quisiera primero abordar el tema de personas con discapacidad o personas de atenci\u00f3n prioritaria por ejemplo y en particular personas que tienen s\u00edndrome de dawn voy a referirme brevemente al s\u00edndrome de dawn en el sentido de que el s\u00edndrome de dawn implica una serie de retos de inclusi\u00f3n social es un factor de vulnerabilidad social como hemos comentado y tambi\u00e9n hay aspectos biol\u00f3gicos por ejemplo las personas que tienen s\u00edndrome de down tienen cierto nivel de inmunosupresi\u00f3n que les hace m\u00e1s propensas a tener complicaciones de las infecciones desde luego una proporci\u00f3n sustantiva de las personas con s\u00edndrome de dawn son menores de edad espec\u00edficamente menores de 16 a\u00f1os y en este momento no est\u00e1 hab\u00eda la posibilidad de vacunar les porque las vacunas lo que hemos comentado en otras ocasiones no est\u00e1n autorizadas para su uso en ni\u00f1as y ni\u00f1os no porque no queramos sino porque no hay todav\u00eda evidencia cient\u00edfica de su seguridad y su eficacia y personas de 16 a\u00f1os en adelante para la vacuna fighter iv de 18 en adelante para cualquier otra de las 4 vacunas si podemos usarlas para irlas orientando a estas poblaciones y si efectivamente corresponde ahora en esta etapa cuando estamos vacunando 40 a 49 a\u00f1os de edad integrar elementos espec\u00edficos para abrir la vacunaci\u00f3n a estas comunidades y hemos estado trabajando en ello quiero agradecer p\u00fablicamente la colaboraci\u00f3n de varias fundaciones y asociaciones civiles que nos han orientado nos han acompa\u00f1ado en el proceso nos han ayudado y estamos preparando los elementos finales y pr\u00f3ximamente lo anunciaremos la pr\u00f3xima semana entonces por favor ay\u00fadanos a difundir esto quienquiera que tenga la necesidad de que se vacune una persona ya sea en condici\u00f3n de vulnerabilidad poblaciones con especial atenci\u00f3n poblaciones de atenci\u00f3n prioritaria poblaciones con discapacidad la pr\u00f3xima semana estaremos anunciando ya el estableciendo final de los mecanismos por cierto aqu\u00ed quiero aprovechar en toda justicia para agradecer a andrea vega de animal pol\u00edtico quien hace una semana comentaba sobre las personas que viven en postraci\u00f3n y nos ha estado ayudando andrea vega y animal pol\u00edtico unirlas localizando y ha sido muy exitoso esta coordinaci\u00f3n porque nos permite justamente que a nivel local a nivel operativo se identifica estas personas que pudieran estar fuera de detecci\u00f3n de manera original muchas gracias le damos a nuri nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate la caracola bueno hola a todas ya todos ellos quiero referirme a la intervenci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador en la reuni\u00f3n de salud del g20 en esta intervenci\u00f3n \u00e9l hizo referencia a cinco puntos el primero de ellos fue apoyar la iniciativa del presidente joe biden para que se abran las patentes de las vacunas y puedan acceder a ellas m\u00e1s pa\u00edses el segundo y tercer punto tienen que ver con el final del acaparamiento y tratar de que lleguen las vacunas a m\u00e1s lugares el cuarto punto es un agradecimiento a los pa\u00edses que han contribuido con m\u00e9xico tanto en digamos dando dosis de vacunas material m\u00e9dico pero tambi\u00e9n a las brigadas de salud de cuba que vinieron aqu\u00ed y el quinto punto tiene que ver con el hecho de que la vacuna que se va a envasar aqu\u00ed de astraz\u00e9neca va a digamos contribuir para que llegue la vacuna a varios pa\u00edses de am\u00e9rica en particular argentina pero a otros 17 pa\u00edses m\u00e1s y el hecho de que cuando se tenga la vacuna patria se va a destinar el 30 por ciento de su producci\u00f3n para ayudar a otros pa\u00edses yo me quiero referir a dos de estos puntos y preguntar sobre ellos el primero es en relaci\u00f3n a cuba hay un problema bastante serio ellos ya tienen dos vacunas pero tienen algunas dificultades de implementaci\u00f3n de su plan de vacunaci\u00f3n porque debido al bloqueo de ciertas condiciones como incluso jeringas no entonces si se ha platicado entre ustedes la posibilidad de ayudar de alguna manera cuba y el segundo punto tiene que ver con si es posible realmente que cuando se tenga la vacuna patria y se puede llegar a apoyar a tantos pa\u00edses en el mundo como el 30 por ciento de la producci\u00f3n como no muchas gracias voy a contestar de manera muy breve son las 20 horas con dos minutos ya nos pasamos del tiempo pero efectivamente la postura del gobierno de mexico la postura del presidente de l\u00f3pez obrador y por consiguiente todos quienes colaboramos con \u00e9l es la esencia est\u00e1 cimentada en la esencia de las doctrinas diplom\u00e1ticas de m\u00e9xico y de su historia somos un pueblo somos un estado es solidario con otras naciones y buscamos siempre ayudar cuando esto es posible y agradecemos cuando se nos ayuda hemos recibido una ayuda importante de muchas naciones todas las que me han mencionado el presidente l\u00f3pez obrador y seremos rec\u00edprocos justamente hace unos minutos en la sesi\u00f3n el presidente nos dio algunas instrucciones espec\u00edficas sobre este tema de ayudar con vacunas a naciones latinoamericanas seg\u00fan corresponda y adem\u00e1s hacerlo en una manera coordinada con la asistencia que en su momento dar\u00e1n otras naciones por ejemplo eeuu de modo que se pueda evitar duplicidades y al contrario que se vaya ampliando la capacidad de respuesta en especial con vacunas en las naciones del continente los detalles espec\u00edficos estar\u00e1n a cargo desde luego de la canciller\u00eda de la secretaria de relaciones exteriores en lo que respecta a la relaci\u00f3n diplom\u00e1tica contando siempre con el respaldo de asistencia t\u00e9cnica de la secretar\u00eda de salud y en general de cualquier otro dependencia del gobierno si esto fuera necesario pero si el resumen es lo que ha dicho el presidente se cumple porque cuando lo dice es porque ya tiene en mente c\u00f3mo lo vamos a lograr y lo hemos logrado y eso nos da mucho gusto muchas gracias aqu\u00ed terminamos nos vemos ma\u00f1ana gracias por los tres minutos extras",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:06.012678"
}