{
    "video_id": "ubjUjeAuJ_0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ubjUjeAuJ_0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDGxnACZWBQjmVMHhrV9V3xgEXgQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ubjUjeAuJ_0",
    "video_title": "Proceso de clausura de Las Matas en beneficio del pueblo de Veracruz. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10904,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1996.93,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2004.13,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2010.47,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2026.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2037.13,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2071.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Buenas tardes",
            "start": 2073.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se durmi\u00f3 el gallo",
            "start": 2076.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 2080.139,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacer ese breves en la exposici\u00f3n para",
            "start": 2084.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que tengamos tiempo de preguntas",
            "start": 2088.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respuestas no tardemos tanto nos rega\u00f1an",
            "start": 2090.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 2094.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se lleva mucho tiempo Adem\u00e1s vamos a",
            "start": 2097.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "gira vamos a",
            "start": 2100.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 2104.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "universidades del sistema Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2106.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2109.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Vamos a una",
            "start": 2113.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 2116.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de Toluca",
            "start": 2120.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 2121.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "o sea es hoy ma\u00f1ana y el domingo el",
            "start": 2124.54,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 2130.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que aprovecho para informar que va a",
            "start": 2133.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "iniciar temprano",
            "start": 2138.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2139.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la ceremonia de",
            "start": 2141.599,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "Qatar",
            "start": 2144.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2145.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el f\u00fatbol pueda haberse m\u00e1s tarde y el",
            "start": 2146.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 2151.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque no todo",
            "start": 2153.359,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "tiene que ser este",
            "start": 2156.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y pol\u00edtica",
            "start": 2161.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n no",
            "start": 2166.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n deporte",
            "start": 2168.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2171.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es afortunadamente muchas cosas",
            "start": 2174.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 2178.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vamos a recordar",
            "start": 2181.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio",
            "start": 2185.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los 100 a\u00f1os del asesinato de Ricardo",
            "start": 2188.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n recuerden si ustedes que",
            "start": 2191.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 2194.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2196.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2198.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se dedica",
            "start": 2202.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 2205.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dirigente Un h\u00e9roe",
            "start": 2206.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o fue dedicado a Emiliano",
            "start": 2210.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Zapata porque fue el 2019",
            "start": 2214.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2219.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumpl\u00eda 100 a\u00f1os de su asesinato",
            "start": 2220.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue el 10 de Abril de",
            "start": 2226.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "1919",
            "start": 2230.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en chinameca",
            "start": 2233.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo traicion\u00f3 Guajardo",
            "start": 2236.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2241.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2248.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo dedicamos a Leona Vicario",
            "start": 2250.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una mujer independentista",
            "start": 2255.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eso fue el 20",
            "start": 2258.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una mujer que luch\u00f3 y aport\u00f3 recursos",
            "start": 2261.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que triunfaran nuestro movimiento",
            "start": 2265.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de independencia",
            "start": 2268.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 2271.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de esposa",
            "start": 2273.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de Andr\u00e9s Quintana Roo",
            "start": 2275.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tercer a\u00f1o",
            "start": 2279.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "21 pues se conmemoraron los 200 a\u00f1os de",
            "start": 2281.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 2286.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de la consumaci\u00f3n de la independencia",
            "start": 2288.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que inicia en 1810 pero se consuma en",
            "start": 2290.339,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "1821",
            "start": 2296.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la entrada triunfal del ej\u00e9rcito",
            "start": 2301.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trigarante a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2303.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo fueron los 500 a\u00f1os de",
            "start": 2309.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la batalla por Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 2312.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n y la culminaci\u00f3n con la",
            "start": 2317.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "batalla",
            "start": 2321.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la toma de Los Invasores",
            "start": 2322.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a Tenochtitlan",
            "start": 2326.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ese a\u00f1o se lo dedicamos el 21 a",
            "start": 2330.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Quetzalc\u00f3atl",
            "start": 2333.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como s\u00edmbolo",
            "start": 2335.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o est\u00e1 dedicado a Ricardo",
            "start": 2338.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 2342.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ahora que voy a informar",
            "start": 2345.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 27",
            "start": 2349.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar a conocer una propuesta",
            "start": 2351.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 23",
            "start": 2355.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 2360.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 2363.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que es lunes vamos a tener aqu\u00ed una",
            "start": 2365.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ceremonia dedicada a Ricardo Flores",
            "start": 2369.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 2373.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces esa es la agenda que que se",
            "start": 2375.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2380.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2381.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 23 llega el presidente bori vamos",
            "start": 2383.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a estar el martes",
            "start": 2388.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en Manzanillo",
            "start": 2391.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos vamos en la tarde",
            "start": 2394.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque el 23 es el D\u00eda de la armada",
            "start": 2398.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y se va a conmemorar en Manzanillo",
            "start": 2405.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2408.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad y la ma\u00f1anera",
            "start": 2409.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se van a realizar en Manzanillo",
            "start": 2413.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed regresamos porque a la una",
            "start": 2417.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco de la tarde",
            "start": 2420.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos la visita oficial del presidente",
            "start": 2423.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de Chile",
            "start": 2425.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2428.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya eso es",
            "start": 2430.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 2433.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "jueves Tambi\u00e9n tenemos la novelaterales",
            "start": 2436.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con otros presidentes",
            "start": 2439.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el viernes 25",
            "start": 2442.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es la reuni\u00f3n de presidentes de pa\u00edses",
            "start": 2445.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico",
            "start": 2450.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "del 26",
            "start": 2455.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenemos reuniones tambi\u00e9n aqu\u00ed ya no",
            "start": 2458.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salimos que es s\u00e1bado y el domingo todos",
            "start": 2461.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 2466.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a la marcha",
            "start": 2469.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2472.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "El Avance",
            "start": 2480.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2482.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2485.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "debemos sentirnos muy contento",
            "start": 2488.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es mucho lo que hemos llevado a cabo",
            "start": 2491.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 2496.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y con la gente",
            "start": 2499.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en este movimiento el protagonista",
            "start": 2506.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "principal es el pueblo",
            "start": 2509.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y lo que hemos logrado ha sido",
            "start": 2512.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por la participaci\u00f3n",
            "start": 2515.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y el apoyo del pueblo",
            "start": 2518.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 2522.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 2526.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces a veces por la pol\u00e9mica",
            "start": 2531.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que es consustancial a la pol\u00edtica",
            "start": 2537.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se olvida",
            "start": 2541.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o se desconoce",
            "start": 2546.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "todo lo que se ha ido",
            "start": 2549.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 2552.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces va a ser un informe amplio",
            "start": 2558.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el criterio de que",
            "start": 2564.579,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "breve y bueno doblemente bueno",
            "start": 2568.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque si no tardar\u00edamos much\u00edsimo",
            "start": 2573.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos realmente mucho que informar y",
            "start": 2578.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 2583.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2585.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos",
            "start": 2588.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay pendientes pero",
            "start": 2595.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se ha avanzado ya hasta aparece que",
            "start": 2597.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estamos al final",
            "start": 2602.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de nuestro mandato",
            "start": 2606.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda nos faltan",
            "start": 2609.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2612.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como 20 21 mes",
            "start": 2614.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se van a hacer todav\u00eda",
            "start": 2619.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas m\u00e1s cosas",
            "start": 2622.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 2624.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sentada las bases",
            "start": 2627.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s es consolidar lo realizado",
            "start": 2630.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 2635.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 2638.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "informando orientando concientizando",
            "start": 2643.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "organizando los ciudadanos",
            "start": 2646.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2650.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "continuar con la transformaci\u00f3n y que no",
            "start": 2653.02,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2656.44,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2656.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "retrocesos",
            "start": 2658.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los liberales del siglo 19",
            "start": 2663.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que no se deb\u00eda permitir",
            "start": 2669.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la palabra el t\u00e9rmino el",
            "start": 2672.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 2675.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradar",
            "start": 2677.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso se habla de",
            "start": 2687.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "conservadores y de reaccionarios que",
            "start": 2691.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 2693.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradar",
            "start": 2695.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 2699.94,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sin embargo pues",
            "start": 2703.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay que garantizar las libertades y el",
            "start": 2704.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "derecho de sentir y seguir adelante",
            "start": 2707.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 2709.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por sus culturas",
            "start": 2718.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por su gente",
            "start": 2722.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buena trabajadora",
            "start": 2725.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2729.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "sus importantes recursos naturales",
            "start": 2733.24,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos donde hay",
            "start": 2737.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n",
            "start": 2741.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con los mares tan bellos",
            "start": 2743.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 2750.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del Golfo El Caribe donde",
            "start": 2755.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 2763.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay pero muy pocos lugares del mundo",
            "start": 2766.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde hay la flor a la fauna",
            "start": 2772.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que hay en el sureste",
            "start": 2778.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles de todas las variedades p\u00e1jaros",
            "start": 2784.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 2792.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 2795.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 2798.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en zonas bajas",
            "start": 2801.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en las regiones",
            "start": 2807.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tropicales de M\u00e9xico",
            "start": 2811.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde hay en qu\u00e9 lugar",
            "start": 2813.819,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n con tanta riqueza",
            "start": 2818.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y cultural",
            "start": 2821.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "art\u00edstica",
            "start": 2824.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde hay murales",
            "start": 2827.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de 300 a\u00f1os antes de Cristo",
            "start": 2831.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como los de calambur",
            "start": 2836.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 2840.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 2848.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "6 de nuestra era en bonampak",
            "start": 2851.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "damas la historia de M\u00e9xico",
            "start": 2861.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 2865.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 los Miguel Hidalgo",
            "start": 2867.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otro pa\u00eds",
            "start": 2872.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los Morelos",
            "start": 2875.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Los Ju\u00e1rez",
            "start": 2879.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los Madero",
            "start": 2883.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los Villa los Zapata",
            "start": 2888.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 2892.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2896.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2899.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds",
            "start": 2907.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 2910.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una cultura que viene de Lejos de",
            "start": 2913.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones",
            "start": 2916.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed tenemos mucho",
            "start": 2920.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que celebrar y por eso no est\u00e1 tan",
            "start": 2924.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 2926.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "\u00e9l terminar de consumar",
            "start": 2929.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2933.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2936.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos adelante bueno dijimos que",
            "start": 2939.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no \u00edbamos a tardar Este",
            "start": 2941.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero vamos con la respuesta al basurero",
            "start": 2944.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de las Matas en Minatitl\u00e1n Coatzacoalcos",
            "start": 2950.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y toda esa regi\u00f3n y",
            "start": 2954.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 2958.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y Mar\u00eda",
            "start": 2962.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Elena \u00c1lvarez bulla",
            "start": 2965.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "directora general del Consejo Nacional",
            "start": 2967.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de ciencia y tecnolog\u00eda de conacyt",
            "start": 2969.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n trabajando juntas para",
            "start": 2971.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2976.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tema este asunto y",
            "start": 2979.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es muchas otras cosas Entonces ustedes",
            "start": 2984.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tienen la palabra",
            "start": 2988.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso Presidente",
            "start": 2992.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2994.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "periodistas y tambi\u00e9n saludo a quienes",
            "start": 2996.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nos escuchan o nos ven voy a hacer breve",
            "start": 2998.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para compartir un poco en que vamos con",
            "start": 3000.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este sitio de exposici\u00f3n para tener en",
            "start": 3003.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este caso un manejo de residuos s\u00f3lidos",
            "start": 3006.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero compartirles que este fue un",
            "start": 3009.38,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compromiso de campa\u00f1a de nuestro",
            "start": 3012.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3013.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y sobre esto hemos venido",
            "start": 3015.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajando la siguiente por favor aqu\u00ed",
            "start": 3017.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Este es un esquema es un esquema muy",
            "start": 3020.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "breve y en qu\u00e9 en que vamos y s\u00ed me",
            "start": 3022.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda compartir lo siguiente en el 97",
            "start": 3025.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inicia un dep\u00f3sito de residuos s\u00f3lidos",
            "start": 3028.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "urbanos tenemos un problema a nivel de",
            "start": 3031.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "la basura de tres municipios tenemos",
            "start": 3035.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cosoleacaque Minatitl\u00e1n y Veracruz m\u00e1s",
            "start": 3037.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de medio mill\u00f3n de habitantes que viven",
            "start": 3040.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estos tres municipios obviamente se",
            "start": 3043.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "generan muchos residuos s\u00f3lidos y hab\u00eda",
            "start": 3046.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido un problema porque habl\u00e1bamos de un",
            "start": 3048.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiradero a cielo abierto",
            "start": 3050.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el 2019 hay trabajos de compensaci\u00f3n",
            "start": 3052.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n y cobertura de residuos ya",
            "start": 3055.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no se ve en si el sitio como se ve\u00eda en",
            "start": 3058.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "2021 ya hay recursos federales para",
            "start": 3062.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "poder hacer un trabajo compartirles que",
            "start": 3064.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el planteamiento es se hace un cierre",
            "start": 3067.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ordenado de lo que es este lo que era un",
            "start": 3069.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "basurero haciendo abierto pero tenemos",
            "start": 3073.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que contar con un espacio para hacer el",
            "start": 3075.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manejo de residuos s\u00f3lidos esto es",
            "start": 3078.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante porque muchas veces la",
            "start": 3080.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no quiere tener cerca un",
            "start": 3082.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basurero que le sea un foco de",
            "start": 3085.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n en este sentido decirles",
            "start": 3088.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que t\u00e9cnicamente Se revis\u00f3 este basurero",
            "start": 3091.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a cielo abierto Ten\u00eda muchos focos de",
            "start": 3095.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n se est\u00e1 buscando un",
            "start": 3097.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espacio coherente t\u00e9cnicamente pero",
            "start": 3099.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n nos debe de ayudar",
            "start": 3101.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en un sentido de tener el espacio",
            "start": 3104.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adecuado a nivel de distancia para poder",
            "start": 3106.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener el sitio a donde colocaremos",
            "start": 3108.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el nuevo manejo de residuos s\u00f3lidos la",
            "start": 3112.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3114.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "eh hemos estado en di\u00e1logo permanente",
            "start": 3116.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajamos muy de la mano Eh con conacyt",
            "start": 3118.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para hacer toda la cuesti\u00f3n de",
            "start": 3121.859,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de la propuesta y del",
            "start": 3123.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proyecto capacitaciones formaci\u00f3n pero",
            "start": 3124.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el gobierno del Estado de",
            "start": 3126.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Veracruz y tenemos que trabajar muy de",
            "start": 3129.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la mano tambi\u00e9n con las autoridades de",
            "start": 3131.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los tres municipios compartirles tambi\u00e9n",
            "start": 3134.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el tema de lo que es las basuras los",
            "start": 3136.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "residuos s\u00f3lidos a nivel de las",
            "start": 3139.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridades los manejan los municipios",
            "start": 3143.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "esto nos lleva tambi\u00e9n que como",
            "start": 3145.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n tengamos que tener una",
            "start": 3147.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "incidencia y un trabajo con las",
            "start": 3149.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades municipales la del Estado de",
            "start": 3151.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Veracruz y la federaci\u00f3n Estos son parte",
            "start": 3153.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los avances que tenemos la siguiente",
            "start": 3156.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 estos son los avances aqu\u00ed podemos",
            "start": 3159.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ver en unas fotos de junio de octubre",
            "start": 3162.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Voy a mencionar brevemente qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3164.599,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "llevamos en este tiempo para el 2022",
            "start": 3168.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "caso Minatitl\u00e1n",
            "start": 3171.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "720 viajes de residuos acarreados",
            "start": 3173.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "960 horas de tractor 320 horas de",
            "start": 3176.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "excavadora 40 metros c\u00fabicos de",
            "start": 3180.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lixiviados extra\u00eddos en el caso de",
            "start": 3182.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cosoleacaque 900 metros c\u00fabicos de",
            "start": 3185.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "residuos conformados 640 horas de",
            "start": 3187.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tractor 70% de Avance en plataforma en",
            "start": 3190.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos el 100% desde Espa\u00f1a de",
            "start": 3194.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n el 50% de avance de taludes y",
            "start": 3196.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el 40% de avances de plataforma estos",
            "start": 3200.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajos de saneamiento est\u00e1 planteado",
            "start": 3203.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "terminarlos en enero 2023 podemos ver",
            "start": 3205.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes que dan un cambio de",
            "start": 3208.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "junio a octubre la siguiente",
            "start": 3210.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y Estas son las acciones que tenemos en",
            "start": 3214.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "curso el planteamiento y el compromiso",
            "start": 3216.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que tenemos con nuestro presidente y",
            "start": 3218.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con estas tres poblaciones es",
            "start": 3220.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que en 2023 nosotros podamos finiquitar",
            "start": 3223.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la parte de la propuesta o sea un cierre",
            "start": 3226.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ordenado la siguiente por favor Y",
            "start": 3229.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podemos ver Es la clausura pero el",
            "start": 3231.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cierre ordenado con monitoreo y tambi\u00e9n",
            "start": 3234.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el poder emprender en el nuevo espacio",
            "start": 3237.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hacer un manejo",
            "start": 3240.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de lo que es el residuo s\u00f3lido con eso",
            "start": 3242.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminar\u00eda Gracias",
            "start": 3246.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues este nada m\u00e1s un llamamiento",
            "start": 3250.099,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a los habitantes de estos municipios",
            "start": 3254.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos mina",
            "start": 3258.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "altipan cosoleacaque",
            "start": 3261.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Zaragoza Nanchital",
            "start": 3266.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos los municipios cercanos",
            "start": 3270.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed coment\u00f3 de Mar\u00eda Luisa",
            "start": 3273.38,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3279.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3283.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se consigue un terreno y que la gente",
            "start": 3284.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "acepte",
            "start": 3289.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3291.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en su territorio en su municipio est\u00e9 el",
            "start": 3292.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "basurero",
            "start": 3296.16,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque pues a nadie le gusta",
            "start": 3298.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "vivir cerca de basurero",
            "start": 3302.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero necesitamos",
            "start": 3305.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tener un sitio para",
            "start": 3307.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este el manejo de la basura",
            "start": 3310.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan cuando esto es un asunto de",
            "start": 3315.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales es como los",
            "start": 3319.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "baches",
            "start": 3322.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que nos tiene que ver de manera directa",
            "start": 3326.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con el Gobierno Federal",
            "start": 3328.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es algo que preocupa a todos",
            "start": 3331.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y al final de cuentas",
            "start": 3335.7,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le importa a la gente",
            "start": 3338.819,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 instancia de gobierno es responsable",
            "start": 3343.559,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "lo que la gente quiere",
            "start": 3347.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es que se resuelvan los problemas",
            "start": 3351.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sea quien sea el gobierno sea el",
            "start": 3356.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio es el estado sea la Federaci\u00f3n",
            "start": 3359.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es como los delitos",
            "start": 3361.8,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que le va a importar a la gente si es",
            "start": 3365.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del fuero Federal",
            "start": 3367.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "o del foro com\u00fan",
            "start": 3369.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ni se entiende",
            "start": 3372.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed sabe el da\u00f1o que causa un delito",
            "start": 3375.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y sabe que tiene que ver con la",
            "start": 3380.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 3383.16,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3385.68,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "pedirles que nos ayuden",
            "start": 3387.38,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3389.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya tenemos los recursos",
            "start": 3390.96,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para comprar el terreno",
            "start": 3394.02,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la ayuda es",
            "start": 3397.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3402.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no se aprovechen",
            "start": 3403.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que no quieran hacer su agosto",
            "start": 3408.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los que tienen alg\u00fan terreno",
            "start": 3413.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3419.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "olviden que el dinero es del pueblo",
            "start": 3423.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es del Gobierno es del",
            "start": 3428.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3431.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esa mentalidad",
            "start": 3433.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nica",
            "start": 3436.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de pensar de que",
            "start": 3439.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es dinero del gobierno hombre",
            "start": 3442.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te andas preocupando",
            "start": 3444.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "S\u00fabele",
            "start": 3448.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed puedes hacer un gran negocio",
            "start": 3452.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3456.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "puedes tranzar para que el aval",
            "start": 3457.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "salga arriba",
            "start": 3465.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a eso ya al [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 3469.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 3473.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y no es groser\u00eda lo del [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 3476.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3481.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "un sitio all\u00e1 arriba en el m\u00e1stil donde",
            "start": 3482.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a los Marineros de los barcos que",
            "start": 3488.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se portaban mal se iban al [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 3492.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces que no se abuse",
            "start": 3498.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3504.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hacemos el compromiso",
            "start": 3507.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que en el municipio",
            "start": 3509.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "donde se permita",
            "start": 3512.819,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3515.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ese dep\u00f3sito de basura para el",
            "start": 3519.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tratamiento de la basura",
            "start": 3522.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hablar\u00edamos con el gobierno estado para",
            "start": 3528.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se firmara un acuerdo de",
            "start": 3531.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3534.299,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3536.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3540.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no se contamine",
            "start": 3542.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no se afecte no haya malos olores",
            "start": 3546.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo por lo que la gente no quiere",
            "start": 3549.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que haya un vaso",
            "start": 3553.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 3555.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal Se compromete a",
            "start": 3558.9,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hacer una obra",
            "start": 3560.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "en ese municipio",
            "start": 3563.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3568.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se necesite",
            "start": 3571.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una necesidad sentida por la poblaci\u00f3n",
            "start": 3575.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tras una asamblea y dice Esta es la obra",
            "start": 3580.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3583.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal",
            "start": 3585.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "va a transferir los recursos",
            "start": 3587.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "va a financiar la obra",
            "start": 3592.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ese es el plan",
            "start": 3595.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3597.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa",
            "start": 3598.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez",
            "start": 3601.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a estar pendientes",
            "start": 3603.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 3606.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 3609.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Ya vengan a informarnos",
            "start": 3611.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1",
            "start": 3615.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 3617.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el nuevo",
            "start": 3619.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de basura o de tratamiento de",
            "start": 3621.799,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "basura en el sur de Veracruz",
            "start": 3624.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay otros casos tambi\u00e9n me adelanto",
            "start": 3631.339,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "este en otros municipios como recorro",
            "start": 3635.839,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pues me toca verlo",
            "start": 3640.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "te aplicar\u00eda lo mismo",
            "start": 3646.319,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3651.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 3652.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estar experimentando",
            "start": 3654.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 3660.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n",
            "start": 3662.299,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ya no es teor\u00eda",
            "start": 3666.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya no es escritorio es territorio",
            "start": 3669.059,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es ir all\u00e1",
            "start": 3673.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya es el terreno llegar al acuerdo con",
            "start": 3678.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3681.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y ya que nos traigan el proyecto",
            "start": 3684.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y nosotros ayudamos",
            "start": 3687.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero me encuentro mucha gente de muy",
            "start": 3691.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "buena fe",
            "start": 3695.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con proyectos",
            "start": 3698.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de gabinete",
            "start": 3702.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero ya lo que necesitamos",
            "start": 3709.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es acci\u00f3n hechos",
            "start": 3713.7,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no palabras",
            "start": 3717.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ya nos falta mucho muy poco",
            "start": 3721.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya no podemos hacer el compromisos que",
            "start": 3726.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no vamos a cumplir",
            "start": 3728.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y claro que hay",
            "start": 3732.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "un gran rezago en todo pero ya empezamos",
            "start": 3734.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que va a haber",
            "start": 3741.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio",
            "start": 3743.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y se van a seguir haciendo cosas",
            "start": 3746.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces que tengan eso en cuenta los",
            "start": 3750.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ingenieros que est\u00e1n invitados para el",
            "start": 3754.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy s\u00ed este",
            "start": 3756.66,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "se van a quedar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 3759.38,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "las dos secretarias bueno la directora",
            "start": 3764.299,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del conacyt que es el equivalente a una",
            "start": 3768.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "secretaria y adem\u00e1s una mujer mucho muy",
            "start": 3770.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inteligente y honesta",
            "start": 3773.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que la queremos mucho y Mar\u00eda Luisa la",
            "start": 3776.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente ya platican",
            "start": 3780.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pero ya no est\u00e9n pensando que van a",
            "start": 3784.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "venir a la ma\u00f1anera a",
            "start": 3786.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presentar el proyecto no no no no ya no",
            "start": 3790.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 3794.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicimos ya est\u00e1",
            "start": 3797.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo por lo general",
            "start": 3801.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "no estoy inaugurando obras",
            "start": 3803.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "me invitan ya terminamos la ampliaci\u00f3n",
            "start": 3808.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de esta carretera de Guadalajara",
            "start": 3811.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a Colima que signific\u00f3 hace puente si",
            "start": 3817.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "estos Nada m\u00e1s estamos esperando que",
            "start": 3821.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vaya que corte nada abra la",
            "start": 3823.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para eso son los informes",
            "start": 3828.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este realmente no es un informe este es",
            "start": 3830.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una celebraci\u00f3n",
            "start": 3833.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por los avances de la cuarta",
            "start": 3836.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3840.059,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero aprovecho para decir pues todo lo",
            "start": 3842.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que hemos llevado a cabo",
            "start": 3846.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de toda la gente",
            "start": 3850.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entonces quedamos en eso",
            "start": 3853.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos a preguntas y respuestas",
            "start": 3856.2,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "no la compa\u00f1era el compa\u00f1ero 2 a ver que",
            "start": 3859.88,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no se pasen de 15 d\u00edas",
            "start": 3867.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Ah ese aqu\u00ed tiene meses t\u00fa tres mujer ya",
            "start": 3869.94,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 a ella tu mujer falta una mujer t\u00fa",
            "start": 3875.7,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "todos eres el cinco y t\u00fa el 6 v\u00e1monos",
            "start": 3881.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 3887.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Galindo de grupo transmedia La chispa",
            "start": 3889.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Campeche Quintana Roo Yucat\u00e1n Ciudad de",
            "start": 3890.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico petrolera se\u00f1or presidente esta",
            "start": 3894.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "semana se dio a conocer",
            "start": 3897.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy especial de personas",
            "start": 3899.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "detenidas que tra\u00edan est\u00e1n Traficando",
            "start": 3904.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3907.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted tenga conocimiento de",
            "start": 3910.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esto Esto se dio en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3912.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con",
            "start": 3915.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estas personas Cu\u00e1l es el proceso al que",
            "start": 3918.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se les va a someter y tambi\u00e9n esto se",
            "start": 3922.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sigue dando bueno en el extranjero",
            "start": 3926.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de esto Hay",
            "start": 3929.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un plan en el que participa la fiscal\u00eda",
            "start": 3931.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "general elina",
            "start": 3935.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de cultura va a ver si un",
            "start": 3941.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "d\u00eda vienen porque se ha recuperado",
            "start": 3944.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "miles de piezas",
            "start": 3949.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas tanto en M\u00e9xico como en el",
            "start": 3952.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3956.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Incluso como hay una campa\u00f1a para",
            "start": 3958.38,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no aceptar la subastas",
            "start": 3963.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3967.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3970.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay coleccionistas",
            "start": 3971.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Herederos de",
            "start": 3975.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familias que se dedicaron",
            "start": 3981.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la colecci\u00f3n de piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3984.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n donando de esas colecciones Me",
            "start": 3987.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "voy a pedir a Diego [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 3992.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a Alejandra Frausto",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que informen",
            "start": 3999.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que hay toda una campa\u00f1a incluso",
            "start": 4002.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no solo para el rescate de estas piezas",
            "start": 4005.2,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "el castigo a los que las venden",
            "start": 4009.559,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo el tr\u00e1fico de piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4014.839,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4019.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4021.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy lamentable vergonzoso",
            "start": 4027.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque fue al principio muy impulsado",
            "start": 4033.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por las grandes potencias",
            "start": 4039.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que saquearon pueblos",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nadie Fui a Nueva York",
            "start": 4052.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4055.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fui a visitarnos clausos medievales",
            "start": 4056.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque se los",
            "start": 4063.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "trajeron",
            "start": 4067.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de medio oriente",
            "start": 4069.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "casi completos",
            "start": 4072.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y esto pasa",
            "start": 4077.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en museos",
            "start": 4080.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en Londres en Francia",
            "start": 4085.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y si devuelvan",
            "start": 4090.02,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a sus pueblos",
            "start": 4096.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a sus pa\u00edses de origen",
            "start": 4100.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque todo eso fue sustra\u00eddo",
            "start": 4106.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de manera ilegal es hurto es robo es",
            "start": 4112.219,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 4116.299,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en el museo",
            "start": 4123.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de arte de Nueva York",
            "start": 4127.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 las piezas",
            "start": 4132.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "olmecas",
            "start": 4137.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues posiblemente las m\u00e1s",
            "start": 4143.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "bellas del mundo",
            "start": 4145.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en Tabasco no est\u00e1n en Veracruz",
            "start": 4150.259,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en el episodio de antropolog\u00eda",
            "start": 4153.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4156.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos una colecci\u00f3n sobre olmecas",
            "start": 4159.98,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que excepcional que anda por todo el",
            "start": 4164.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4166.759,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 4170.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mucho material",
            "start": 4171.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3dices",
            "start": 4177.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4181.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos en distintas",
            "start": 4185.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 4188.54,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y hay que seguir combatiendo",
            "start": 4192.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este robo",
            "start": 4195.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y protegiendo nuestro patrimonio",
            "start": 4198.199,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Entonces le vamos a invitar a",
            "start": 4203.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda han hecho un buen trabajo",
            "start": 4206.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea no tienes alguna informaci\u00f3n",
            "start": 4210.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de fotogr\u00e1fica de recuperaciones de",
            "start": 4213.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 4217.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque eso es en los de las cosas que no",
            "start": 4219.62,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este se conocen mucho",
            "start": 4224.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se han hecho",
            "start": 4228.219,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que antes no",
            "start": 4232.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n saber a d\u00f3nde regresan esas",
            "start": 4235.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "piezas que se que se recuperan y siendo",
            "start": 4238.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento dado quedan expuestas a",
            "start": 4242.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la visita de las del pueblo en general",
            "start": 4245.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por lo general es Alina y se exponen",
            "start": 4248.38,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hay siempre",
            "start": 4253.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en las posiciones permanentes",
            "start": 4255.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y hay m\u00e1s conciencia",
            "start": 4260.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4263.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "acerca de la devoluci\u00f3n de estas piezas",
            "start": 4266.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Hay polic\u00edas como la Italiana",
            "start": 4269.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "carabineros que ayudan",
            "start": 4275.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y hay una subasta",
            "start": 4278.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 4281.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y piden",
            "start": 4283.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "papeles",
            "start": 4286.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde son las piezas",
            "start": 4289.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se obtuvieron",
            "start": 4292.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hemos logrado que muchas las regresen",
            "start": 4296.9,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "o que no haya esa subastas",
            "start": 4302.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante Y ahora con toda",
            "start": 4313.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la exploraci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4317.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4321.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n maya y en otros sitios",
            "start": 4322.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos se ha encontrado muchas",
            "start": 4324.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 4327.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo esto para",
            "start": 4329.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra identidad",
            "start": 4332.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "local vamos",
            "start": 4335.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 4337.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos para cuando piensa que ser\u00e1",
            "start": 4342.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posible la visita de estas autoridades",
            "start": 4345.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso que en una semana s\u00ed que",
            "start": 4347.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se prepare",
            "start": 4351.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "proviene todo lo que es hemos recuperado",
            "start": 4352.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4372.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es bastante",
            "start": 4373.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed de hecho se han frenado subastas en",
            "start": 4375.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 4379.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una familia de Barcelona",
            "start": 4397.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tengo una colecci\u00f3n completa",
            "start": 4401.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por herencia presidente",
            "start": 4407.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fuego en una herencia familiar",
            "start": 4417.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4422.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "decidieron donar",
            "start": 4425.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda la colecci\u00f3n",
            "start": 4427.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tenemos por ejemplo",
            "start": 4434.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "han donado",
            "start": 4436.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colecciones de moneda",
            "start": 4439.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora que se rehabilit\u00f3",
            "start": 4442.699,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el recinto Ju\u00e1rez de Palacio Nacional",
            "start": 4445.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una donaci\u00f3n",
            "start": 4451.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de monedas",
            "start": 4454.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y todo esto porque le tienen confianza",
            "start": 4456.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 4459.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 4464.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "antes se robaban todo No Hay que ser tan",
            "start": 4467.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no hay que generalizar pero si se",
            "start": 4477.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "robamos muchas cosas",
            "start": 4480.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay piezas",
            "start": 4482.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 4485.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 supuestamente un reloj antiguo",
            "start": 4487.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero ya lo que tiene adentro",
            "start": 4493.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ya no corresponde",
            "start": 4496.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las l\u00e1mparas",
            "start": 4499.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 4506.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Ah qu\u00e9 bien digo qu\u00e9 bien que",
            "start": 4510.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo estamos denunciando nos cuesta",
            "start": 4514.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajo con los franceses",
            "start": 4516.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se resisten",
            "start": 4522.58,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la provecho respetuosamente",
            "start": 4525.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 cooperaci\u00f3n por ejemplo de",
            "start": 4530.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Italia mucho",
            "start": 4534.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Y por eso le hicimos un",
            "start": 4539.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4542.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero los franceses son",
            "start": 4544.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 4549.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cerrados",
            "start": 4555.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no quieren por ejemplo en",
            "start": 4559.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "congresos donde se toca el tema no",
            "start": 4563.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "firman ellos",
            "start": 4567.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "sobre la devoluci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 4570.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cultural a los pueblos",
            "start": 4572.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "esto no causa no estoy seguro que van a",
            "start": 4575.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 4579.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "se siente macron es una gente",
            "start": 4582.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 4587.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4591.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apegado a la cultura",
            "start": 4593.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "su esposa maestra",
            "start": 4596.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento dado no ha provocado",
            "start": 4606.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esto algunas asperezas de",
            "start": 4609.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas en algunos casos pero",
            "start": 4612.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues es nuestro patrimonio",
            "start": 4616.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se han recuperado 16 billetes Diez mil",
            "start": 4622.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "piezas recuperadas pero no nos",
            "start": 4625.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adelantemos vamos a que vengan y que nos",
            "start": 4628.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informe es lo mismo Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 4630.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "porque ahora en",
            "start": 4634.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Los Pinos que es un espacio cultural hay",
            "start": 4638.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una exposici\u00f3n de",
            "start": 4641.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bordados tejidos dise\u00f1os",
            "start": 4643.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios",
            "start": 4648.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de tejedoras",
            "start": 4650.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4655.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "artesanas artesanos mexicanos",
            "start": 4657.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de las zonas ind\u00edgenas",
            "start": 4661.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que muchas veces tambi\u00e9n",
            "start": 4664.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "les copian",
            "start": 4668.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "les plagian sus dise\u00f1os",
            "start": 4671.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acaba de suceder algo de una marca",
            "start": 4674.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 4678.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de moda",
            "start": 4682.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que copiaron",
            "start": 4685.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dise\u00f1os de sarapes de Saltillo",
            "start": 4689.32,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "y de contra Tlaxcala",
            "start": 4696.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y esto se repite Y se repite",
            "start": 4699.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "le plagian los dise\u00f1os",
            "start": 4706.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "artesanos ind\u00edgenas de Hidalgo Oaxaca",
            "start": 4710.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 4715.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 4718.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4723.14,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ni siquiera el cr\u00e9dito",
            "start": 4726.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo poder frenar esto se\u00f1or presidente",
            "start": 4730.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Hoy hay un encuentro en los pinos creo",
            "start": 4733.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que hoy empezaba no",
            "start": 4736.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ayer ayer ayer",
            "start": 4739.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 s\u00ed original se llama",
            "start": 4741.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed para ese prop\u00f3sito ah\u00ed ir haciendo",
            "start": 4747.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4751.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y no nos oponemos o sea",
            "start": 4753.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que utilicen los dise\u00f1os",
            "start": 4757.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de origen prehisp\u00e1nico",
            "start": 4760.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o de estos tiempos",
            "start": 4765.08,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4766.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios de las",
            "start": 4767.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mujeres tejedoras no nos oponemos a eso",
            "start": 4769.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4773.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que les reconozcan dar cr\u00e9ditos",
            "start": 4780.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tu trabajo intelectual",
            "start": 4784.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tu creatividad",
            "start": 4790.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y que no haya plagios y que puedan",
            "start": 4795.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "usarlo pero que lleguen a un arreglo con",
            "start": 4799.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los creadores",
            "start": 4803.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan tipo y si es una comunidad con",
            "start": 4808.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la comunidad",
            "start": 4811.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y es una cultura con toda la cultura",
            "start": 4814.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "si es un artesano en lo personal una",
            "start": 4817.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mujer un hombre",
            "start": 4820.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Pues con \u00e9l",
            "start": 4822.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero que no plasen",
            "start": 4826.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Bien",
            "start": 4833.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4835.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y pasando otro tema se\u00f1or presidente",
            "start": 4836.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos C\u00f3mo va el gobierno con",
            "start": 4839.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respecto a la descentralizaci\u00f3n de todas",
            "start": 4843.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las para estatales que se iban a pasar a",
            "start": 4846.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "diferentes estados A\u00fan se contin\u00faa con",
            "start": 4850.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el plan de que para el 2023 que para",
            "start": 4853.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mediados del 2023 ya se est\u00e9n las para",
            "start": 4857.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estatales en otros lugares establecidas",
            "start": 4860.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si se tiene contemplado tambi\u00e9n",
            "start": 4862.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1nto es lo que a\u00fan se sigue",
            "start": 4865.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gastando pagando de rentas y dem\u00e1s",
            "start": 4868.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gastos que",
            "start": 4872.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contribuye todo esto s\u00ed te ha avanzado",
            "start": 4873.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho para ahorrar",
            "start": 4877.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Hay un plan de austeridad",
            "start": 4883.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 4887.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contratar edificios de lujo para las",
            "start": 4889.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas",
            "start": 4894.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya eso no se permite hay contratos que",
            "start": 4897.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya quedaron",
            "start": 4901.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este firmados y tenemos que cumplirlos",
            "start": 4903.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pero estamos buscando que ya eso se",
            "start": 4907.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 4912.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "logramos cerrar muchas oficinas que",
            "start": 4914.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hab\u00edan en el extranjero",
            "start": 4918.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4920.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Hay much\u00edsimas residencias",
            "start": 4925.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4929.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 4933.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un Par\u00eds me dec\u00edan",
            "start": 4937.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tres casas grand\u00edsimas",
            "start": 4939.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico dos ocupadas",
            "start": 4943.699,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "una desocupada",
            "start": 4947.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya estamos viendo todo eso",
            "start": 4951.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque era mucho el derroche",
            "start": 4956.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de una vez les coment\u00e9 de que fui a una",
            "start": 4961.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de estas corredur\u00edas que me invitaron en",
            "start": 4966.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Nueva York",
            "start": 4969.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "una calificadora una financiera",
            "start": 4973.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 4977.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno una vez encontr\u00e9 ya tambi\u00e9n se los",
            "start": 4981.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9",
            "start": 4984.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en bloomberg al due\u00f1o",
            "start": 4987.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nombre riqu\u00edsimo de Nueva York",
            "start": 4991.58,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del due\u00f1o de esta agencia de noticias",
            "start": 4995.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "especializadas en materia econ\u00f3mica",
            "start": 4998.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 5002.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 5007.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "zapatos normales y su pantal\u00f3n de",
            "start": 5010.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mezclilla",
            "start": 5014.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "su su\u00e9ter ah\u00ed trabajando en su oficina",
            "start": 5016.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 como 10 metros cuadrados",
            "start": 5024.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda",
            "start": 5029.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "trabajado de alcalde de Nueva York",
            "start": 5034.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5039.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con muchos recursos",
            "start": 5043.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con su computadora",
            "start": 5046.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "me Imagine ustedes la mentalidad",
            "start": 5050.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 5054.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el tama\u00f1o de las oficinas",
            "start": 5057.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds todav\u00eda",
            "start": 5060.699,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "hasta espantan porque no hay nadie pues",
            "start": 5064.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero el escritorio",
            "start": 5071.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en la pared",
            "start": 5076.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y sienten en una puerta de por all\u00e1",
            "start": 5078.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y tiene que caminar caminar caminar",
            "start": 5082.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "caminar caminar caminar caminar",
            "start": 5083.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hasta donde est\u00e9 el funcionar",
            "start": 5086.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para hacer sentir",
            "start": 5090.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5093.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "eso Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde es",
            "start": 5095.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde heredamos eso",
            "start": 5101.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "todos esos",
            "start": 5107.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gastos superfluos la parafernalia",
            "start": 5108.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 5114.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces todo eso lo estamos",
            "start": 5117.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de eliminando pero todav\u00eda nos falta",
            "start": 5119.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y lo que planteas",
            "start": 5123.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 5126.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en la descentralizaci\u00f3n y todav\u00eda no",
            "start": 5131.26,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "Hemos cumplido nos falta pero s\u00ed",
            "start": 5134.94,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Esperamos que ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se",
            "start": 5140.219,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puedan dar m\u00e1s resultados al d\u00eda de hoy",
            "start": 5143.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se cuenta M\u00e1s o menos con un aproximado",
            "start": 5147.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto es lo que sea ahorrado",
            "start": 5149.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "t\u00fa dices",
            "start": 5152.219,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "la descentralizaci\u00f3n y la",
            "start": 5156.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n",
            "start": 5158.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya el doctor",
            "start": 5162.699,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "de Alcocer si est\u00e1 en Guerrero",
            "start": 5166.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Ah\u00ed trabaja",
            "start": 5172.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el secretario de salud",
            "start": 5177.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la secretaria de",
            "start": 5179.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 5183.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya est\u00e1 trabajando",
            "start": 5186.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en Villahermosa",
            "start": 5188.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5192.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya han avanzado Aqu\u00ed",
            "start": 5193.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "medio ambiente ya tiene oficinas Pero",
            "start": 5197.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta",
            "start": 5200.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en M\u00e9rida",
            "start": 5202.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cultura tiene oficina entre la escala",
            "start": 5207.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 5210.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "falta que se vaya agricultura tiene ya",
            "start": 5214.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5217.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n Sonora",
            "start": 5219.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya se tiene algo",
            "start": 5224.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de turismo en Chetumal",
            "start": 5227.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5230.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5236.02,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "avanzando en ese prop\u00f3sito y no gastando",
            "start": 5238.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5245.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "oficinas lujosas",
            "start": 5247.38,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y utilizar las oficinas que se tienen no",
            "start": 5250.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 5256.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "lo que habl\u00e1bamos de Par\u00eds tres casas",
            "start": 5258.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la embajada",
            "start": 5264.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no se pueden dos",
            "start": 5268.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5273.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay que ir",
            "start": 5276.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "revisando es que es mucho",
            "start": 5278.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda",
            "start": 5282.699,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5285.37,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "muchos desperdicio mucho gasto superfluo",
            "start": 5288.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mucha prepotencia",
            "start": 5294.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "era muy oneroso todo",
            "start": 5303.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pensaban que ese era el poder",
            "start": 5307.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dice era la autoridad",
            "start": 5311.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y hasta complejos",
            "start": 5315.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero de tener",
            "start": 5319.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 5321.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de tanto lujo",
            "start": 5329.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de un pueblo con tanta pobreza",
            "start": 5331.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pero eso no debe de dejarse de aplicar",
            "start": 5337.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el criterio de que no puede haber",
            "start": 5340.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 5343.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "llegaban esos tecn\u00f3cratas siempre que",
            "start": 5348.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una crisis a decir",
            "start": 5350.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 5357.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es muy doloroso",
            "start": 5359.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero hay que apretarse el cintur\u00f3n",
            "start": 5363.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5367.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "como la canci\u00f3n de Mis tiempos",
            "start": 5373.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de opositor porque ahora ya me volv\u00ed ya",
            "start": 5377.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 5381.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fresa",
            "start": 5383.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya me estoy hamburguesando",
            "start": 5388.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por eso la marcha",
            "start": 5390.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para no olvidar de d\u00f3nde venimos este el",
            "start": 5394.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5399.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pueblo pero en aquel tiempo cuando",
            "start": 5400.38,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos la posici\u00f3n se dec\u00eda no te",
            "start": 5404.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dejes enga\u00f1ar",
            "start": 5407.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "cuando te hablan de Progreso",
            "start": 5409.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ver otro concepto no sobre",
            "start": 5414.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la belleza",
            "start": 5416.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5420.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5422.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pues con peso",
            "start": 5425.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "era estar hermoso",
            "start": 5429.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 5438.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora ya cambio y bien que cambio pero",
            "start": 5440.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda no te dejes enga\u00f1ar cuando te",
            "start": 5445.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hablan de Progreso",
            "start": 5447.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa te quedas flaco",
            "start": 5450.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ellos aumentan de peso",
            "start": 5453.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero hay que seguir con la austeridad a",
            "start": 5460.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5462.639,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5465.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el ayer",
            "start": 5468.12,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "Lamentablemente tuvo un accidente en",
            "start": 5470.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Aguascalientes donde fallecieron cinco",
            "start": 5471.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "personas que hay un helic\u00f3ptero entre",
            "start": 5473.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ellos el titular de seguridad Cu\u00e1l es el",
            "start": 5475.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "informe que se tiene en el gabinete de",
            "start": 5476.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "seguridad sobre este hecho pues nada m\u00e1s",
            "start": 5478.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5480.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "present\u00f3 esta desgracia",
            "start": 5484.38,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "muy lamentable ya ayer expres\u00e9 mis",
            "start": 5487.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "condolencias a los familiares Pues que",
            "start": 5493.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perdieron la vida a sus amigos a los",
            "start": 5495.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 5498.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "al gobierno de Aguascalientes",
            "start": 5500.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y ahora corresponde",
            "start": 5503.699,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n sobre lo sucedido",
            "start": 5507.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "actuando con mucha responsabilidad",
            "start": 5513.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es una primera instancia",
            "start": 5517.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiene que recoger evidencias",
            "start": 5520.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los elementos",
            "start": 5530.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fundamentales la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 5532.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5538.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "revisando todo porque en las redes",
            "start": 5541.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de disparos",
            "start": 5547.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 5553.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "varias cosas sin embargo hay quienes",
            "start": 5556.8,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "sostienen que no sucedi\u00f3 nada de eso",
            "start": 5560.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y no se puede hacer",
            "start": 5565.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un juicio",
            "start": 5570.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin tener elementos sin tener pruebas",
            "start": 5572.159,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es algo delicado",
            "start": 5576.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5579.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recogiendo",
            "start": 5580.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5583.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y luego",
            "start": 5586.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que procede Es que la fiscal\u00eda",
            "start": 5590.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "general atrae el caso",
            "start": 5592.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya hay una integraci\u00f3n de una comisi\u00f3n",
            "start": 5596.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 5599.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 trabajando en el asunto",
            "start": 5602.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y se va a estar informando lo va a estar",
            "start": 5606.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5609.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno de Aguascalientes en esta",
            "start": 5610.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "etapa y luego la fiscal\u00eda como",
            "start": 5613.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "corresponde presidente ayer habl\u00f3 usted",
            "start": 5616.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 exhortaba una avalancha de votos",
            "start": 5619.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para para las pr\u00f3ximas elecciones la",
            "start": 5622.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Consider\u00f3 que esto es una",
            "start": 5626.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la ley electoral y que se",
            "start": 5628.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adelantando a los tiempos y que",
            "start": 5630.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "bueno ya adelant\u00f3 que",
            "start": 5632.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se van a preparar algunas denuncias en",
            "start": 5634.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "su contra por esta por este llamado Cu\u00e1l",
            "start": 5637.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es su opini\u00f3n sobre esto se viol\u00f3 la ley",
            "start": 5639.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica que sea una avalancha de",
            "start": 5642.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 5645.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o no recuerdo para un partido",
            "start": 5647.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 en particular",
            "start": 5652.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "parece redundancia",
            "start": 5655.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "porque partido viene de parte",
            "start": 5659.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es que cualquier",
            "start": 5664.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5668.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 5671.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que participe en un proceso de",
            "start": 5675.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5679.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se ha partido sea bloque de partidos",
            "start": 5683.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "coaliciones",
            "start": 5688.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n",
            "start": 5690.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ese es el debate",
            "start": 5695.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "con krause y con Aguilar camino que por",
            "start": 5697.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cierto tienes que volver a poner a",
            "start": 5700.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Aguilar camino",
            "start": 5702.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5704.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo de ayer",
            "start": 5708.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 censurado",
            "start": 5711.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suavizado",
            "start": 5717.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tiene que buscar otro",
            "start": 5721.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 5725.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "uno de los participantes dice Y qu\u00e9",
            "start": 5727.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 5730.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed empieza",
            "start": 5731.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con el crecimiento del movimiento que",
            "start": 5734.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "encabeza L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5738.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y \u00e9l insulta Y eso no aparece en el de",
            "start": 5743.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5749.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5750.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no el di\u00e1logo es muy importante",
            "start": 5754.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5758.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "yo lo que planteo",
            "start": 5761.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por experiencia y",
            "start": 5766.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pensando en el pa\u00eds",
            "start": 5770.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni en los que est\u00e1n haciendo los",
            "start": 5774.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "oligarcas en el mundo",
            "start": 5778.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5781.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "limitar la democracia",
            "start": 5784.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo lo que recomiendo Es que no se est\u00e9",
            "start": 5789.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensando nada m\u00e1s",
            "start": 5792.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en ganar la presidencia",
            "start": 5796.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Ayer me informan",
            "start": 5801.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5807.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed est\u00e1 el modelo",
            "start": 5808.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5812.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "esto no fue espont\u00e1neo",
            "start": 5816.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "buscaban buscaron",
            "start": 5821.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "a dirigentes que significaban la",
            "start": 5829.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posibilidad de un cambio para los",
            "start": 5832.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblos en contra",
            "start": 5834.159,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de los intereses de las minor\u00edas",
            "start": 5837.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dejar bien amarrado los cambios",
            "start": 5842.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las privatizaciones de bienes",
            "start": 5847.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 5850.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hasta en despacho con despachos",
            "start": 5853.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del extranjero Como lo hicieron con la",
            "start": 5856.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica aqu\u00ed",
            "start": 5858.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "desfiguraron",
            "start": 5864.52,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los constitucionalistas",
            "start": 5867.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sue\u00f1o",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5877.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5881.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con esas reformas llamadas estructurales",
            "start": 5883.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los art\u00edculos de la",
            "start": 5890.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5892.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "los transitorios son",
            "start": 5896.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otra constituci\u00f3n",
            "start": 5900.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no dejaron nada a las leyes secundarias",
            "start": 5905.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5908.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para la reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 5910.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se requiere de dos terceras partes",
            "start": 5914.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la reforma las leyes es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 5920.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni modo que esto",
            "start": 5925.719,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5927.09,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "fue casual",
            "start": 5928.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "bueno les dec\u00eda yo ayer me informan que",
            "start": 5931.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no le dieron permiso",
            "start": 5935.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "los legisladores el congreso del Per\u00fa al",
            "start": 5940.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5944.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Para que asista a la reuni\u00f3n",
            "start": 5945.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico",
            "start": 5951.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y yo soy el presidente",
            "start": 5954.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de la alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 5957.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y le tengo que entregar a \u00e9l",
            "start": 5961.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 5965.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Y estos intereses",
            "start": 5969.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 5973.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que les molesta",
            "start": 5975.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de que gan\u00f3",
            "start": 5977.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una persona de la Sierra",
            "start": 5980.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una persona que no",
            "start": 5985.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es del conservadurismo",
            "start": 5990.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una persona que la insultan",
            "start": 5997.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con actitudes racistas",
            "start": 6004.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que desde que lleg\u00f3",
            "start": 6007.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le han abierto juicios y juicios de todo",
            "start": 6011.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6015.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero no tiene mayor\u00eda",
            "start": 6018.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6019.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en la cama",
            "start": 6022.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque todo esto",
            "start": 6025.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo fueron",
            "start": 6027.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando as\u00ed",
            "start": 6029.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los oligarcas del mundo",
            "start": 6033.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Los Due\u00f1os del mundo",
            "start": 6037.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "o los que se creen Due\u00f1os del mundo",
            "start": 6039.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que yo planteo para",
            "start": 6045.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6048.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hubiese sucedido que ganamos la",
            "start": 6050.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6053.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y no tenemos la mayor\u00eda",
            "start": 6054.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o cualquier",
            "start": 6057.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este presidente",
            "start": 6059.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 6066.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hace nada",
            "start": 6070.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se paraliza por completo el pa\u00eds y mucho",
            "start": 6073.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6078.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si se trata de hacer cambios",
            "start": 6079.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Antier habl\u00e9 con el presidente lagos de",
            "start": 6082.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 6087.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ex presidente",
            "start": 6088.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6089.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda que",
            "start": 6091.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 6094.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de que se restablece la democracia en",
            "start": 6095.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 6098.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que ya nuestra",
            "start": 6100.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6104.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo",
            "start": 6107.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se le permite",
            "start": 6109.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al conservadurismo de chile",
            "start": 6112.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "encabezado por pinochet",
            "start": 6115.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 6118.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "una especie",
            "start": 6122.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de senadores especiales",
            "start": 6127.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se le llamaba eso",
            "start": 6135.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6138.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hubo una \u00e9poca de Santana aqu\u00ed",
            "start": 6140.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6146.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 6150.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del conservadurismo con privilegios",
            "start": 6151.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya me voy a acordar",
            "start": 6158.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6162.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con facultad de veto",
            "start": 6164.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces dice",
            "start": 6168.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se acordaba en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6171.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar",
            "start": 6176.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a los ancianos de Chile",
            "start": 6180.719,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "dec\u00edan todos S\u00ed c\u00f3mo no",
            "start": 6184.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pasada la iniciativa",
            "start": 6189.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed es como un consejo supremo",
            "start": 6195.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "conservador algo as\u00ed",
            "start": 6197.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed Beto",
            "start": 6202.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dice Bueno ya hab\u00eda regresado chile a la",
            "start": 6206.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6210.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6212.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el control",
            "start": 6215.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "lo segu\u00eda manteniendo la derecha",
            "start": 6217.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es a lo que me refiero cuando hablo",
            "start": 6221.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de pinochet",
            "start": 6225.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o la pol\u00edtica de pinochet sin pinochet",
            "start": 6228.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica",
            "start": 6232.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Franco sin Franco en Espa\u00f1a",
            "start": 6234.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quieren de aqu\u00ed",
            "start": 6241.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "clause y Aguilar",
            "start": 6244.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "entonces a ver vamos a quitarle dice",
            "start": 6248.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 6252.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 6255.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6260.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si el presidente",
            "start": 6261.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no tiene mayor\u00eda",
            "start": 6264.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6265.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados Porque ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6271.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no se requieren dos terceras partes sino",
            "start": 6274.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple para la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 6277.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6279.84,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no tiene mayor\u00eda el presidente",
            "start": 6282.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo logra la mayor\u00eda C\u00f3mo era antes",
            "start": 6285.5,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le dec\u00eda c\u00e1rceles",
            "start": 6290.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Calder\u00f3n",
            "start": 6294.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 6298.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto por",
            "start": 6302.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 6304.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 pasaba",
            "start": 6310.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6313.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no los legisladores",
            "start": 6320.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque les daban",
            "start": 6326.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "oficios de autorizaci\u00f3n para hacer obras",
            "start": 6329.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tres Ramos Del presupuesto",
            "start": 6334.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deporte cultura y reparaci\u00f3n de",
            "start": 6337.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "banquetas y calles para los diputados",
            "start": 6340.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de eminencia pol\u00edtica",
            "start": 6346.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 6350.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 decirle a los legisladores",
            "start": 6352.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es es una verg\u00fcenza",
            "start": 6355.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como 25 en ese entonces",
            "start": 6357.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "legisladores pero tambi\u00e9n la mayor\u00eda",
            "start": 6361.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que voten en contra no valen",
            "start": 6365.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6375.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "despojo la corrupci\u00f3n",
            "start": 6376.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces un presidente",
            "start": 6381.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues no podr\u00eda",
            "start": 6385.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tener un programa",
            "start": 6388.38,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6389.51,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de apoyo adultos mayores de apoyo",
            "start": 6390.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "becarios bueno",
            "start": 6393.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no estoy hablando al tanteo",
            "start": 6397.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando presentamos la iniciativa para",
            "start": 6401.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la pensi\u00f3n de adultos mayores Elevar",
            "start": 6404.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a Rango constitucional los del pan",
            "start": 6407.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 6409.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ustedes creen que sus conservadores",
            "start": 6413.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mantendr\u00edan",
            "start": 6421.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 6424.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de apoyo adultos mayores las becas",
            "start": 6425.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para discapacitados",
            "start": 6430.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me acusaron ahora como lo este est\u00e1n",
            "start": 6436.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6442.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque una candidata del pri",
            "start": 6445.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del pan de Hidalgo para la",
            "start": 6449.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gubernatura",
            "start": 6452.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dijo que iba a quitar",
            "start": 6454.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el programa de adultos mayores",
            "start": 6457.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que ni le corresponde porque es un",
            "start": 6460.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa federal y que el dinero deber\u00eda",
            "start": 6462.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de utilizarse por otras cosas",
            "start": 6465.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6468.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para transformarse requiere no solo",
            "start": 6470.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "votar por el presidente del partido que",
            "start": 6474.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6477.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si se le va a dar el apoyo",
            "start": 6478.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 6482.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "sea completo",
            "start": 6483.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6485.63,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "porque si no va a estar de florero",
            "start": 6489.179,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "de adorno de pelele de t\u00edtere",
            "start": 6492.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por la parafernalia del poder",
            "start": 6498.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente",
            "start": 6502.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 6505.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo quieren",
            "start": 6509.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed los ten\u00edan",
            "start": 6512.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y as\u00ed quisieran",
            "start": 6514.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que fueran los presidentes",
            "start": 6517.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sus empleados",
            "start": 6520.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y el presidente de M\u00e9xico s\u00f3lo debe de",
            "start": 6523.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tener como amo",
            "start": 6527.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6532.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 6535.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6537.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6540.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso fue lo que plante\u00e9",
            "start": 6541.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dije si van a votar",
            "start": 6545.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e9n pensando a ver para",
            "start": 6549.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente porque Cu\u00e1l es la campa\u00f1a de",
            "start": 6551.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ellos no le des Tanto poder al",
            "start": 6554.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente porque se va a volver",
            "start": 6558.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 6560.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Ay Nanita",
            "start": 6562.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se vuelve dictador un presidente",
            "start": 6567.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en estas condiciones",
            "start": 6571.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con esta nueva realidad",
            "start": 6574.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "si no hay reelecci\u00f3n",
            "start": 6578.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que ellos promovieron",
            "start": 6580.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ustedes saben que pueden elegirse",
            "start": 6584.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "los diputados",
            "start": 6588.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por un periodo y vuelve y se pueden",
            "start": 6591.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "reelegir qui\u00e9n aprob\u00f3 esa reforma",
            "start": 6594.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 6599.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Y estuvieron a punto",
            "start": 6603.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Salinas acarici\u00f3",
            "start": 6606.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 6614.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiso convertirse",
            "start": 6615.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en jefe m\u00e1ximo",
            "start": 6620.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que todo le sali\u00f3 mal",
            "start": 6621.739,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empezando porque se le revel\u00f3 \u00e9l dice",
            "start": 6625.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que lo traicion\u00f3",
            "start": 6629.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 6632.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero si estaban pensando en eso porque",
            "start": 6635.52,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienen ese pensamiento",
            "start": 6639.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 6644.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "verdadera vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 6646.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6650.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no hay reelecci\u00f3n",
            "start": 6653.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y no va a haber",
            "start": 6655.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6659.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso es parte de nuestra historia de la",
            "start": 6661.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "historia que ellos quer\u00edan ya",
            "start": 6664.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "borrar",
            "start": 6668.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero eso hablaban del fin de la historia",
            "start": 6671.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo vamos a hacer a un lado el",
            "start": 6676.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "lema maderista sufragio efectivo no",
            "start": 6680.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 6684.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "si cost\u00f3 un mill\u00f3n de vidas",
            "start": 6686.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no fue",
            "start": 6693.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace siglos apenas",
            "start": 6695.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hace un siglo poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 6701.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acaba de pasar",
            "start": 6709.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso primero segundo",
            "start": 6714.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 6717.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si se deben de preocupar todos por eso",
            "start": 6721.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque a los tres a\u00f1os",
            "start": 6729.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay un presidente",
            "start": 6734.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6738.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6742.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se olvida del pueblo",
            "start": 6744.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que act\u00faa de manera arbitraria",
            "start": 6747.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que levita",
            "start": 6754.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no resiste las tentaciones del poder",
            "start": 6761.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque no tiene ideales porque no tiene",
            "start": 6765.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principios porque no le tiene amor al",
            "start": 6768.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6770.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues existe el mecanismo",
            "start": 6772.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6776.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quitarla quitarlo a los tres a\u00f1os",
            "start": 6778.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no sirvi\u00f3 v\u00e1monos",
            "start": 6784.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "consulta quieres que siga o que",
            "start": 6788.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cambiemos",
            "start": 6791.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1",
            "start": 6794.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 6796.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que se va a aplicar",
            "start": 6799.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 6802.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 6805.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no se sabe mucho",
            "start": 6807.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6810.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "pero yo el presidente no tiene fuegos",
            "start": 6812.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6815.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "yo ya puedo ser juzgado por cualquier",
            "start": 6820.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 6822.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como cualquier ciudadano",
            "start": 6824.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que vamos a recordar",
            "start": 6830.58,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Y a celebrar",
            "start": 6835.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el 27 en la marcha para las 9",
            "start": 6838.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n marcha",
            "start": 6845.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del \u00c1ngel al z\u00f3calo",
            "start": 6851.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es el movimiento",
            "start": 6857.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de todas de todos los mexicanos",
            "start": 6859.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y lo hemos hecho",
            "start": 6865.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "con mucho esfuerzo y desde hace tiempo",
            "start": 6869.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ya se nos adelantaron",
            "start": 6873.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchos que estuvieron con nosotros",
            "start": 6876.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo no vamos",
            "start": 6882.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a conmemorar",
            "start": 6884.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este cuarto aniversario de la",
            "start": 6888.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6891.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a ver si ya tienes lo de Aguilar",
            "start": 6894.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no no no no hay una parte",
            "start": 6903.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Disculpa que te hiciste",
            "start": 6907.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas es",
            "start": 6910.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el problema que son tan eficientes quien",
            "start": 6913.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "les manda",
            "start": 6916.219,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "hacer tan bueno que de Esa mesa es la",
            "start": 6919.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que me respalda",
            "start": 6923.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "me ayuda",
            "start": 6926.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es donde hay una parte donde de",
            "start": 6930.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 6933.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay un se\u00f1or ah\u00ed",
            "start": 6934.34,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "puede ser un intelectual Yo no lo",
            "start": 6937.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conozco que \u00e9l dice Y qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 6939.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hacia adelante es antes de las",
            "start": 6942.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6944.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del 21 y ah\u00ed entra a Aguilar pero lo que",
            "start": 6946.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pusieron de Aguilar de ayer",
            "start": 6949.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6952.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6955.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 tal cual",
            "start": 6957.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo rep\u00edtelo",
            "start": 6960.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Aguilar",
            "start": 6966.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6968.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bienvenido H\u00e9ctor",
            "start": 6972.5,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "si quieres algo o\u00edste H\u00e9ctor lo que dije",
            "start": 6975.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hace rato no hab\u00eda centrado verdad",
            "start": 6978.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 vamos a hacer eso es ah\u00ed es Qu\u00e9",
            "start": 6987.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 6992.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y a ver ahora s\u00ed pongan like les coment\u00e9",
            "start": 6993.44,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque en este aspecto t\u00fa eres una gente",
            "start": 6997.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7000.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayer comentamos entre algunos de",
            "start": 7001.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7004.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el gran descontento que tenemos y que",
            "start": 7004.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "existe por la administraci\u00f3n del",
            "start": 7009.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador no hay y la",
            "start": 7012.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verdad no estamos equivocados estamos en",
            "start": 7015.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la en la unidad Por m\u00e1s que le quieras",
            "start": 7017.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensar este las partes buenas Bueno pues",
            "start": 7020.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las partes malas rebasan Por mucho a lo",
            "start": 7024.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bueno pero lo que deseamos aqu\u00ed c\u00f3mo le",
            "start": 7026.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros los chavos de 75 a\u00f1os",
            "start": 7029.78,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "para hacer que este descontento se vaya",
            "start": 7034.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se permee hacia las clases este",
            "start": 7038.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "populares a las clases que tienen 30 y",
            "start": 7042.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "40 millones de votos a las a las a las",
            "start": 7045.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que hay que hacerles entender",
            "start": 7047.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las equivocaciones y los errores de del",
            "start": 7050.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente Ese es el resumen H\u00e9ctor de",
            "start": 7053.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo que de lo que has un momento estamos",
            "start": 7055.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comentando y est\u00e1bamos pensando que cada",
            "start": 7058.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7061.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como que nos dej\u00e1ramos una tarea es lo",
            "start": 7062.32,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que propuso Alejandro otros que me",
            "start": 7065.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "parece muy muy cuerdo",
            "start": 7067.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que que nos dej\u00e1ramos una tarea para un",
            "start": 7069.46,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "tema para hablamos un rato de chachach\u00e1",
            "start": 7073.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y de cotorreo y de Jajaja Pero un rato",
            "start": 7076.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de alg\u00fan tema en el que todo",
            "start": 7079.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mundo nos metamos y durante la semana",
            "start": 7082.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para m\u00e1s o menos",
            "start": 7084.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prepararlo para para dar opiniones",
            "start": 7086.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 7090.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y traerlo m\u00e1s o menos pensado",
            "start": 7104.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer para que para que esto llegue",
            "start": 7110.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a la inmensa mayor\u00eda del pa\u00eds No yo no",
            "start": 7114.5,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9 lo que s\u00ed s\u00e9 es esto que este",
            "start": 7119.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "gobierno tiene totalmente perdido el",
            "start": 7123.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pleito en lo que durante la \u00e9poca de Fox",
            "start": 7127.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se llamaba el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7130.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo tiene totalmente perdido",
            "start": 7133.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es interesantes este gobierno tiene",
            "start": 7138.58,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "perdido lo que antes se llamaba c\u00edrculo",
            "start": 7142.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 7146.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Circo rojo es \u00e9lite",
            "start": 7147.159,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "o sea nosotros no podemos con la \u00e9lite",
            "start": 7151.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que eso es un error",
            "start": 7156.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 7159.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 7162.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7164.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil pero",
            "start": 7165.82,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "hay muchos empresarios inteligentes",
            "start": 7170.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7175.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7177.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y se incluyen el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7179.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "intelectuales tambi\u00e9n",
            "start": 7182.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de investigadores tambi\u00e9n",
            "start": 7185.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "periodistas tambi\u00e9n",
            "start": 7188.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la llamada clase",
            "start": 7192.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero digo \u00e9l ya pontifica Y",
            "start": 7193.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7198.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "tienen perdido",
            "start": 7201.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7203.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Este no es as\u00ed",
            "start": 7207.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "claro puede haber hipocres\u00eda",
            "start": 7212.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "yo les pregunto porque tengo",
            "start": 7216.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n constante con los",
            "start": 7217.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7219.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y les pregunto c\u00f3mo les va",
            "start": 7222.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda me dicen muy bien",
            "start": 7227.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7234.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por algo M\u00e9xico",
            "start": 7235.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la",
            "start": 7239.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en el mundo",
            "start": 7241.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 7246.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero bueno esa es la primera parte",
            "start": 7249.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "segunda a ver sigue",
            "start": 7252.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de prensa nacional o",
            "start": 7256.179,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internacional que defienda lo que est\u00e1",
            "start": 7259.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7261.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "muy cierto",
            "start": 7262.659,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "muy cierto",
            "start": 7265.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hay un an\u00e1lisis",
            "start": 7269.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de prensa nacional e internacional que",
            "start": 7272.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "defienda lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 7276.619,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Totalmente de acuerdo",
            "start": 7282.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estamos en franca desventaja",
            "start": 7285.139,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "como se dir\u00eda en el b\u00e9isbol ah\u00ed perdemos",
            "start": 7289.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "por paliza",
            "start": 7293.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "te lo hemos dicho aqu\u00ed de 95 comentarios",
            "start": 7297.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7307.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 98",
            "start": 7310.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "digo de 100 comentarios 98 en contra",
            "start": 7314.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos a favor",
            "start": 7318.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es en M\u00e9xico",
            "start": 7320.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y en el extranjero",
            "start": 7322.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es Washington voces New York Time ahora",
            "start": 7326.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con la marcha",
            "start": 7329.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 7331.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la gran prensa mundial",
            "start": 7335.179,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso es cierto",
            "start": 7338.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nosotros tres o cuatro que",
            "start": 7342.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "intentan fallidamente",
            "start": 7345.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a apoyar y muchos de los apoyadores",
            "start": 7349.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abiertos han desaparecido",
            "start": 7351.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno esto qu\u00e9 quiere decir esto quiere",
            "start": 7354.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir que fatalmente",
            "start": 7357.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Por los caminos m\u00e1s complejos que puedan",
            "start": 7361.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imaginar o por los m\u00e1s simples",
            "start": 7364.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1 en el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7367.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tarde o temprano se vuelve lugar com\u00fan",
            "start": 7370.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el c\u00edrculo verde no hay nada",
            "start": 7374.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fatalmente",
            "start": 7376.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todos nos vamos a volver es dif\u00edcil",
            "start": 7379.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7385.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todos fatalmente s\u00ed estamos hablando de",
            "start": 7387.4,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "El ide\u00f3logo de Salinas de Gortari y",
            "start": 7394.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "luego de Cedillo",
            "start": 7397.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo esto es muy bueno para los j\u00f3venes",
            "start": 7402.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "adelante o sea el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7407.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano que tarde",
            "start": 7411.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7415.099,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a ampliarse",
            "start": 7416.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y va a llegar",
            "start": 7421.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a lo que llaman el c\u00edrculo verde que es",
            "start": 7422.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7426.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el pueblo raso y todo va a ser",
            "start": 7428.239,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo rojo todo va",
            "start": 7432.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a girar",
            "start": 7435.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "acorde con el pensamiento",
            "start": 7439.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Neo porfirista o conservador",
            "start": 7443.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Vamos adelante",
            "start": 7446.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7449.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a la victoria corrupci\u00f3n",
            "start": 7451.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 7457.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y honestidad nada que no hubiera sido",
            "start": 7461.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "unas",
            "start": 7467.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "unas cuantas",
            "start": 7468.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presencias en el c\u00edrculo rojo que se",
            "start": 7470.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 7474.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "profundizando a partir de Calder\u00f3n con",
            "start": 7474.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la violencia a partir de Pe\u00f1a con la",
            "start": 7479.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n primero fueron las cr\u00edticas",
            "start": 7481.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el c\u00edrculo rojo y luego eso se volvi\u00f3",
            "start": 7484.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un lugar como para todo el mundo eso va",
            "start": 7486.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a suceder Aqu\u00ed tambi\u00e9n porque ha",
            "start": 7490.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sucedido sistem\u00e1ticamente o sea yo soy",
            "start": 7491.54,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "esto que estamos como",
            "start": 7493.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7495.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "soy como Calder\u00f3n y como Pe\u00f1a",
            "start": 7497.54,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "no Entonces como con Calder\u00f3n y Pe\u00f1a",
            "start": 7500.659,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 7507.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3",
            "start": 7510.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a expresar en el c\u00edrculo rojo",
            "start": 7512.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed y luego eso",
            "start": 7516.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con Dios y lleg\u00f3",
            "start": 7519.26,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "al c\u00edrculo verde a todo el pueblo",
            "start": 7523.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que va a pasar",
            "start": 7528.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este seg\u00fan \u00e9l con nosotros adelante",
            "start": 7531.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "viviendo esto que est\u00e1 pensando y viendo",
            "start": 7537.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma esto que est\u00e1 pensando y viendo",
            "start": 7539.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la gente pensante el pa\u00eds las",
            "start": 7541.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calificadoras los analistas econ\u00f3micos",
            "start": 7544.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la gente pensarte",
            "start": 7546.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 7548.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la gente pensante del pa\u00eds",
            "start": 7551.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las calificadoras claro",
            "start": 7555.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 7558.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto se va a volver parte de la visi\u00f3n",
            "start": 7562.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los mexicanos",
            "start": 7567.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se va a generalizar la crisis",
            "start": 7569.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo va a tardar Esto bueno no",
            "start": 7574.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no lo sabemos pero es muy posible es",
            "start": 7577.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bastante seguro incluso que esta crisis",
            "start": 7580.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "brutal que viene vaya a acelerar",
            "start": 7583.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo vaya a acelerar de una manera",
            "start": 7586.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extraordinaria en el sentido de que va a",
            "start": 7589.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "haber una enorme cantidad de gente",
            "start": 7591.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesitando cosas del gobierno sin que",
            "start": 7594.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el gobierno voltee a verlas nos estamos",
            "start": 7596.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo ya el gobierno no",
            "start": 7599.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "voltea a ver a los que han perdido",
            "start": 7601.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empleo e ingreso en estos dos meses Est\u00e1",
            "start": 7603.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "viendo solo a sus clientelas que ya",
            "start": 7606.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ten\u00edan su dinerito que \u00e9l est\u00e1 \u00e9l sabe",
            "start": 7609.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto Cu\u00e1nto les da y cu\u00e1nto les llega",
            "start": 7612.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7614.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a los \u00fanicos que vengan y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 7615.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico no no va a tardar",
            "start": 7619.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto cuando fue",
            "start": 7622.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Cristo fue como a finales del 20",
            "start": 7627.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7631.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "23 de mayo del 20 a c\u00f3mo estamos ahora",
            "start": 7636.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os ya ya tardamos ya ya",
            "start": 7642.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no se le cumpli\u00f3 su pron\u00f3stico pero",
            "start": 7646.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 7649.82,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Entonces el tema es",
            "start": 7652.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como se organiza esto pol\u00edticamente para",
            "start": 7656.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que tenga una consecuencia en quitarle",
            "start": 7659.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "poder porque mientras no le quitemos",
            "start": 7662.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7664.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realmente la cosa no va a mejorar desde",
            "start": 7665.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el punto de vista de nuestra presencia",
            "start": 7669.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como ciudadanos Bueno hay",
            "start": 7672.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo creo que no hay m\u00e1s que caminos",
            "start": 7675.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "institucionales para esto y que hay que",
            "start": 7678.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "confiar en eso porque mi idea es que si",
            "start": 7680.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la democracia lo trajo a L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7683.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la democracia es la que lo debe de",
            "start": 7686.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "moderar",
            "start": 7688.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y esto pasa por las instituciones y pasa",
            "start": 7690.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por dos instituciones fundamentales una",
            "start": 7693.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la suprema corte de justicia de la",
            "start": 7696.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n yo les aconsejar\u00eda no dar por",
            "start": 7699.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vencida a la corte ni por capturada a la",
            "start": 7703.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corte el esc\u00e1ndalo de",
            "start": 7706.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad este gobierno no lo",
            "start": 7710.139,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos visto nunca",
            "start": 7712.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las leyes que este",
            "start": 7714.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gobierno ha puesto las importantes est\u00e1n",
            "start": 7717.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bajo querella constitucional todas y",
            "start": 7720.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cada una todas todas",
            "start": 7723.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la ley de remuneraciones la ley de",
            "start": 7725.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica la ley de guardia",
            "start": 7728.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nacional la ley todos es cierto la ley",
            "start": 7731.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de remuneraci\u00f3n que es la ley de",
            "start": 7735.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n",
            "start": 7738.08,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "que se cumpla con el art\u00edculo 127 de que",
            "start": 7740.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nadie gane m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 7746.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 7748.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero fue impugnada",
            "start": 7750.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 7753.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "digo amparos y por eso hay quienes ganan",
            "start": 7756.92,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 7762.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras",
            "start": 7766.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la el\u00e9ctrica y tiene raz\u00f3n en lo que",
            "start": 7769.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando",
            "start": 7773.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7775.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se ha convertido",
            "start": 7778.54,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en una barrera para la transformaci\u00f3n",
            "start": 7781.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Hasta cierto punto el poder judicial",
            "start": 7785.719,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recuerden cuantos amparos",
            "start": 7788.92,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "se presentaron para que no",
            "start": 7794.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ramos el aeropuerto Felipe",
            "start": 7797.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 7799.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos amparos para que no",
            "start": 7801.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "construiremos",
            "start": 7804.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 7807.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos amparos para que",
            "start": 7810.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 7815.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7818.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constituya ni dependa de las fuerzas",
            "start": 7820.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 7824.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o sea ah\u00ed No ha sido f\u00e1cil",
            "start": 7826.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ustedes saben que son 11 ministros",
            "start": 7832.659,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuando hay una controversia",
            "start": 7838.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 7840.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando se declara que una ley es",
            "start": 7841.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inconstitucional hay que acudir a la",
            "start": 7844.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 7846.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y para declarar inconstitucional la ley",
            "start": 7849.619,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se requieren",
            "start": 7854.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 7858.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 7862.699,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7865.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no solo mayor\u00eda simple de los ministros",
            "start": 7871.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "igual que en el congreso",
            "start": 7876.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en este caso de 11",
            "start": 7879.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se requieren 7",
            "start": 7882.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 7887.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7889.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7892.09,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en todas las controversias",
            "start": 7893.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hubo una muy importante la el\u00e9ctrica",
            "start": 7897.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no pudieron declararla",
            "start": 7902.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "inconstitucional porque era la defensa",
            "start": 7905.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las empresas extranjeras",
            "start": 7907.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 adelante y as\u00ed tenemos otras",
            "start": 7913.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pero es cierto es decir a ver d\u00f3nde c\u00f3mo",
            "start": 7916.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "lo paramos",
            "start": 7921.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 7923.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante la fuerza la ley de extinci\u00f3n",
            "start": 7925.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de dominio todas y sus obras la",
            "start": 7929.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de La\u00edn y la creaci\u00f3n de",
            "start": 7932.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Santa Luc\u00eda est\u00e1n hay amparos contra",
            "start": 7936.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellas entonces",
            "start": 7939.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "entonces hay un trabajo que hacer muy",
            "start": 7943.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "serio con La Suprema Corte de Justicia",
            "start": 7947.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con los 11 ministros porque no soy No",
            "start": 7948.739,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solo es que sean no solo que est\u00e9n",
            "start": 7953.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sujetas a querellas constitucionales",
            "start": 7955.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estas leyes del presidente sino que son",
            "start": 7956.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "groseramente anticonstitucionales",
            "start": 7960.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de manera que",
            "start": 7965.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ministro ning\u00fan abogado con un",
            "start": 7968.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo com\u00fan dolor puede",
            "start": 7971.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprobar eso y argumentar qui\u00e9n sabe qu\u00e9",
            "start": 7974.739,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Para desistir que eso es constitucional",
            "start": 7978.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para decir que la ley de extinci\u00f3n de",
            "start": 7981.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dominio que te puede llevar a la c\u00e1rcel",
            "start": 7983.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque sospechen que tu patrimonio es",
            "start": 7986.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "il\u00edcito o viene de un negocio il\u00edcito",
            "start": 7988.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por sospecha le puedan meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 7990.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza eso es directo",
            "start": 7993.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contra las garant\u00edas individuales",
            "start": 7996.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "les cuento la historia y \u00e9l la sabe bien",
            "start": 8002.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cuando Salinas",
            "start": 8007.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se consideraba",
            "start": 8011.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 8013.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estaba en el c\u00f3digo penal Entonces lo",
            "start": 8017.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reformaron",
            "start": 8021.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y Dej\u00f3 de ser",
            "start": 8023.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 8027.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de Salinas hasta que llegamos",
            "start": 8030.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero se atrev\u00edan",
            "start": 8036.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la hipocres\u00eda que los caracterizan",
            "start": 8039.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 8042.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8045.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de comisiones de organismos",
            "start": 8046.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos para el combate a la",
            "start": 8050.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8053.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8054.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no estaba tipificado como delito",
            "start": 8057.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que en el tiempo que reformaron el",
            "start": 8064.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal en la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 8068.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8071.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una ocurrencia",
            "start": 8073.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una casualidad",
            "start": 8077.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8080.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como ahora vas a ver",
            "start": 8082.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel para corruptos",
            "start": 8087.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8093.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "institucional que dar en la suprema",
            "start": 8098.159,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 8100.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y no es un pleito que se da se da en",
            "start": 8101.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte en la prensa Pero se da sobre todo",
            "start": 8104.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en corto con esos ministros",
            "start": 8106.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndoles la voz la voz de la sociedad",
            "start": 8110.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 y deber\u00eda estar realmente",
            "start": 8115.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "asustada y alarmada con la barbaridad",
            "start": 8118.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucional o inconstitucional en que",
            "start": 8122.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vivimos hoy los mexicanos Esa es la",
            "start": 8125.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 8128.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidad todo lo que puedan ustedes",
            "start": 8129.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "canalizar hacia la suprema corte es",
            "start": 8131.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "espacio bien ganado porque con dos no",
            "start": 8136.56,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "digo todas con dos de esas leyes que ha",
            "start": 8140.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puesto este gobierno que la corte le",
            "start": 8144.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eche abajo",
            "start": 8146.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo regresa a las al estatus de un",
            "start": 8147.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente normal",
            "start": 8151.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y lo obliga a hacer una cantidad de",
            "start": 8154.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cosas que probablemente no puede hacer y",
            "start": 8156.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va a estar en situaci\u00f3n",
            "start": 8160.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de ilegalidad mucho tiempo esa es la",
            "start": 8162.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "primera gracias de nada este la corte ha",
            "start": 8165.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resuelto a favor y hemos sido",
            "start": 8170.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respetuosos de la legalidad",
            "start": 8172.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acciones del a\u00f1o 21",
            "start": 8174.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en las elecciones del a\u00f1o 21 hay que",
            "start": 8177.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ganarle todo lo que se pueda pero sobre",
            "start": 8181.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todo ya lo hab\u00edamos hablado la c\u00e1mara de",
            "start": 8184.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diputados porque en la c\u00e1mara de",
            "start": 8187.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diputados es donde est\u00e1 el \u00fanico poder",
            "start": 8188.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "real que este se\u00f1or ejerce y sabe",
            "start": 8191.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ejercer y ejerce sin ninguna cortapisa",
            "start": 8193.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que es la asignaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 8196.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "entonces en estas elecciones de 21 que",
            "start": 8199.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son todas elecciones locales no son",
            "start": 8202.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "elecciones nacionales son todas",
            "start": 8204.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elecciones locales las van a ganar",
            "start": 8206.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "candidatos locales o aprender",
            "start": 8207.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esas elecciones tienen que ser unas",
            "start": 8210.12,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "elecciones de la sociedad mexicana",
            "start": 8213.099,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "frente a morena",
            "start": 8215.019,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8220.5,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "ganarnos las elecciones del 21 para",
            "start": 8222.66,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "quitarnos",
            "start": 8226.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 8230.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque la c\u00e1mara de diputados tiene como",
            "start": 8233.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "facultad exclusiva la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 8236.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 8239.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8241.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si nos ganaban la mayor\u00eda nos quitaban",
            "start": 8244.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 8248.32,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ese el planteamiento Esa era la",
            "start": 8251.979,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 8255.939,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes",
            "start": 8259.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a un agente",
            "start": 8264.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una familia de un pueblo",
            "start": 8267.66,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8272.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 llegando lo que antes no recib\u00eda",
            "start": 8274.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Porque estos",
            "start": 8277.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 8279.719,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 8282.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor era atendido",
            "start": 8284.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que bien",
            "start": 8289.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "viv\u00eda y vive",
            "start": 8290.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "colmado de atenciones Y de privilegios",
            "start": 8294.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero es un intelectual org\u00e1nico",
            "start": 8300.519,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de un gobierno",
            "start": 8306.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoritario y corrupto pues es bien",
            "start": 8308.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 8311.62,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 8314.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que va a votar",
            "start": 8318.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esa familia",
            "start": 8323.439,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recibiendo a becas para sus",
            "start": 8326.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hijos que nunca recib\u00eda",
            "start": 8330.219,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recibiendo una pensi\u00f3n para",
            "start": 8332.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adultos mayores que nunca recib\u00eda",
            "start": 8334.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recibiendo una pensi\u00f3n",
            "start": 8338.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para una ni\u00f1a para un ni\u00f1o con",
            "start": 8341.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "discapacidad que nunca recib\u00eda",
            "start": 8344.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que si es campesino",
            "start": 8350.139,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 recibiendo un apoyo para que",
            "start": 8354.519,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8356.62,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "si es pescador lo mismo",
            "start": 8357.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed como",
            "start": 8366.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a convertir en realidad",
            "start": 8367.979,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 8372.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una gente humilde que no tiene atenci\u00f3n",
            "start": 8375.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 8378.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo va a poder ir a un hospital",
            "start": 8379.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y ser atendido",
            "start": 8382.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por m\u00e9dicos por especialistas y todos",
            "start": 8386.38,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis y todas las medicinas las",
            "start": 8390.22,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "va a recibir de manera gratuita",
            "start": 8392.439,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les daban",
            "start": 8397.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8401.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8404.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Solo volteaban a ver al pueblo cuando",
            "start": 8405.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "viene elecciones",
            "start": 8408.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y repart\u00edan Migajas",
            "start": 8410.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Pero estos est\u00e1n pensando",
            "start": 8413.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto",
            "start": 8417.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8421.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 8423.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tonto con todo respeto",
            "start": 8425.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 8431.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el festejo",
            "start": 8434.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "debe dar a conocer",
            "start": 8436.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 8440.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay 35 millones de hogares en M\u00e9xico",
            "start": 8444.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "les adelanto uno",
            "start": 8448.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y en 30 millones",
            "start": 8453.939,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "llega cuando menos un apoyo o una",
            "start": 8457.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del presupuesto nacional",
            "start": 8461.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8465.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "suced\u00eda eso",
            "start": 8468.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de 35 millones al 30 o millones de",
            "start": 8471.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 8475.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y el cinco",
            "start": 8477.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los 5 millones que faltan",
            "start": 8482.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera indirecta",
            "start": 8486.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que apoyan",
            "start": 8490.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8494.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s empleo que nunca",
            "start": 8496.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya ha aumentado el salario m\u00e1s que nunca",
            "start": 8500.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ya ha llegado inversi\u00f3n extranjera m\u00e1s",
            "start": 8506.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 8510.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el promedio de salario es el m\u00e1s alto",
            "start": 8514.899,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 8519.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y en el concierto de las naciones",
            "start": 8525.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8530.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en primer lugar",
            "start": 8533.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses",
            "start": 8537.479,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s apreciaci\u00f3n de su moneda",
            "start": 8541.18,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a Estados Unidos",
            "start": 8547.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lo que no se ve\u00eda en 50 a\u00f1os",
            "start": 8551.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8558.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8563.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se requiere quitarnos el congreso para",
            "start": 8566.5,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "cambiar la pol\u00edtica y que de nuevo",
            "start": 8570.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n de todos pasen a",
            "start": 8576.939,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas nacionales o extranjeras o",
            "start": 8580.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el presupuesto",
            "start": 8586.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sirva",
            "start": 8592.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8595.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficio de las minor\u00edas o para captar",
            "start": 8596.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a intelectuales y a periodistas",
            "start": 8600.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aplaudidores alcahuetes del r\u00e9gimen de",
            "start": 8604.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8607.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la gente va a querer cambiar",
            "start": 8609.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8614.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8616.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se prob\u00f3",
            "start": 8618.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l hizo una apuesta",
            "start": 8620.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que \u00edbamos a perder",
            "start": 8623.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en el congreso en el 21",
            "start": 8628.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00edguele",
            "start": 8631.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un en una aceleraci\u00f3n muy",
            "start": 8633.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "impresionante de sus decisiones respecto",
            "start": 8638.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de su proyecto y cada vez vemos m\u00e1s",
            "start": 8642.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "claramente que su proyecto es realmente",
            "start": 8644.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un proyecto como dice uno de sus",
            "start": 8646.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "colaboradores cercanos que no es un",
            "start": 8649.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto de transformaci\u00f3n es un",
            "start": 8651.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "proyecto de revoluci\u00f3n",
            "start": 8653.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l quiere borrarlo todo y",
            "start": 8654.6,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "empezar de nuevo",
            "start": 8656.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso es un delirio eso es imposible",
            "start": 8658.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacerlo Ni a balazos ni las revoluciones",
            "start": 8661.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "violentas que han destruido un estado",
            "start": 8665.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "han podido cambiarlo todo",
            "start": 8666.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8669.939,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "imposible pensar que lo puedes cambiar",
            "start": 8671.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dentro de la estructura de un",
            "start": 8673.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen democr\u00e1tico",
            "start": 8677.02,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como a pesar de todo es el mexicano",
            "start": 8679.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque son eso es important\u00edsimo",
            "start": 8681.899,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "Esa era la apuesta de que no \u00edbamos a",
            "start": 8686.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 8690.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 8691.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "recuerdo que lo dije muchas veces y lo",
            "start": 8695.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reafirme en mi acto de cierre de campa\u00f1a",
            "start": 8700.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en el Estadio Azteca dije",
            "start": 8703.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esta Va a ser una transformaci\u00f3n como la",
            "start": 8707.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "independencia como la reforma como la",
            "start": 8710.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 8713.439,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que pac\u00edfica",
            "start": 8716.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero igual de profunda",
            "start": 8720.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como fueron esas transformaciones",
            "start": 8724.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 8728.26,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 8733.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y de privilegios",
            "start": 8735.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 8738.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos logrando por eso",
            "start": 8741.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como no vamos a celebrar el cuarto a\u00f1o",
            "start": 8744.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque para \u00e9l ni a balazos",
            "start": 8750.64,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no si no se necesita",
            "start": 8755.439,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "los balazos ni la violencia",
            "start": 8760.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues es un movimiento que ha sido es y",
            "start": 8763.899,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico",
            "start": 8767.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 la fuerza",
            "start": 8771.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 8778.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8783.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se cree",
            "start": 8784.2,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de que el pueblo no cuenta pero que",
            "start": 8786.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es irracional",
            "start": 8788.979,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "No pues entonces",
            "start": 8792.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se llega esa conclusi\u00f3n",
            "start": 8795.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero si se le tiene",
            "start": 8799.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "amor al pueblo",
            "start": 8802.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y se le tiene confianza al pueblo y",
            "start": 8804.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se sostiene a\u00fan que les moleste mucho de",
            "start": 8812.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que el pueblo sabio",
            "start": 8817.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque los sabios son ellos",
            "start": 8820.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en su Concepci\u00f3n",
            "start": 8825.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Pues claro que se puede transformar y si",
            "start": 8828.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se agrega que vivimos",
            "start": 8832.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds heredero de grandes",
            "start": 8835.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "civilizaciones y culturas y creemos en",
            "start": 8838.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8841.66,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no estamos pensando que son mejores",
            "start": 8844.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los de afuera",
            "start": 8848.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que es mejor lo universal que lo nuestro",
            "start": 8851.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nosotros estamos equilibrando",
            "start": 8856.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo universal con lo nuestro",
            "start": 8860.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando ese injerto nada m\u00e1s que",
            "start": 8865.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Mart\u00edn",
            "start": 8869.439,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "vamos a traer el universal",
            "start": 8874.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero el tronco",
            "start": 8877.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 8880.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el nuestro",
            "start": 8883.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y con la historia que tenemos y las",
            "start": 8885.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas",
            "start": 8887.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces vamos",
            "start": 8889.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a buscar experiencias a extrapolar",
            "start": 8891.18,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "experiencias",
            "start": 8893.979,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed las tenemos pero Vamos adelante",
            "start": 8896.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "te aguantas",
            "start": 8899.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque es muy bueno esto",
            "start": 8902.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gente tiene mucho poder no se puede eso",
            "start": 8905.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es imposible y conduce a decisiones tan",
            "start": 8908.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00fapidas como las que hemos visto tomar",
            "start": 8911.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recientemente de ir cancelando",
            "start": 8913.38,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "inversiones ya hechas Pues en cervezas",
            "start": 8916.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero tambi\u00e9n en energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 8919.899,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda que se cancelara la planta de",
            "start": 8925.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "cerveza de Mexicali",
            "start": 8930.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y no es que es dem\u00f3crata",
            "start": 8933.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se hizo una consulta en Mexicali",
            "start": 8939.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y la gente dijo no",
            "start": 8943.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque no hay agua",
            "start": 8947.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8952.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la cerveza",
            "start": 8953.7,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que iba a utilizar el agua de Mexicali",
            "start": 8957.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "era para exportaci\u00f3n",
            "start": 8960.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "toda la cerveza para exportaci\u00f3n",
            "start": 8965.819,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "somos el pa\u00eds del mundo Esta es",
            "start": 8969.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general",
            "start": 8973.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s exporta cerveza",
            "start": 8976.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Y tenemos regiones",
            "start": 8980.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en donde no hay agua",
            "start": 8984.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 es",
            "start": 8988.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada la cerveza",
            "start": 8989.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 8993.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "entonces adelante de que ahora qu\u00e9 es lo",
            "start": 9000.479,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer con los ricos Bueno",
            "start": 9004.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espero que los ricos entiendan ya a",
            "start": 9006.979,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "partir de este tonito y de estas",
            "start": 9010.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "decisiones que la respuesta que dan las",
            "start": 9012.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revoluciones a la pregunta qu\u00e9 vamos a",
            "start": 9015.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer con los ricos es muy simple y es",
            "start": 9018.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre igual en todas en la revoluci\u00f3n",
            "start": 9020.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "francesa en la sovi\u00e9tica en la china en",
            "start": 9023.58,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la mexicana en todas",
            "start": 9027.3,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "luego los propios y luego los",
            "start": 9032.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desaparecen",
            "start": 9035.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 9040.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la f\u00f3rmula que se aplica en",
            "start": 9043.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 9046.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9049.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacemos con los ricos",
            "start": 9051.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 9054.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y luego los desaparecen",
            "start": 9056.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "francesa en la sovi\u00e9tica en la china en",
            "start": 9058.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la mexicana en todas",
            "start": 9062.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primero los usas los usas",
            "start": 9064.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego los propios los propios y luego",
            "start": 9067.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los desaparecen",
            "start": 9070.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso es lo que hacen la revoluciones como",
            "start": 9072.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ricos Entonces",
            "start": 9075.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "yo quisiera tomar que tomemos nota de",
            "start": 9077.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que estamos frente a un proyecto",
            "start": 9081.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "revolucionario Y que cuando uno entiende",
            "start": 9082.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso todas las estupideces que hace",
            "start": 9085.14,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adquieren una l\u00f3gica impecable \u00e9l quiere",
            "start": 9088.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que este pa\u00eds est\u00e9 [\u00a0__\u00a0] y empobrecido",
            "start": 9091.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para poder gobernar",
            "start": 9093.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es lo que quiere y eso uno lo tiene que",
            "start": 9097.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "concluir porque es la evidencia uno m\u00e1s",
            "start": 9101.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "dos m\u00e1s tres m\u00e1s cuatro m\u00e1s cinco",
            "start": 9104.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 equivocado profundamente equivocado",
            "start": 9107.819,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "va a perder yo creo que va a perder",
            "start": 9109.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque lo que eso va a ser eso s\u00ed que va",
            "start": 9111.979,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a dividir a la sociedad y va a poner de",
            "start": 9115.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "un lado a ese gobierno con todos sus",
            "start": 9117.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "poderes y sus clientelas y del otro lado",
            "start": 9120.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al resto de la sociedad le hace un",
            "start": 9122.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "art\u00edculo que va a publicar ma\u00f1ana Luis",
            "start": 9125.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Rubio",
            "start": 9127.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que siempre ha sido Hola una gente muy",
            "start": 9128.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 9132.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este de Avanzada del peri\u00f3dico Reforma",
            "start": 9133.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9138.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "le hace el art\u00edculo adelante",
            "start": 9139.46,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "eso dice Bueno esto ya lleg\u00f3 al tema de",
            "start": 9144.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una disyuntiva o ganan el proyecto retro",
            "start": 9148.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y autoritario del gobierno o la sociedad",
            "start": 9151.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se organiza y le da una salida a este",
            "start": 9154.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asunto entonces",
            "start": 9158.76,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no hay salidas no hay salidas f\u00e1ciles",
            "start": 9161.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no hay salidas r\u00e1pidas Pero hay salidas",
            "start": 9165.979,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "institucionales y hay que organizarse en",
            "start": 9169.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "torno a Eso veo que subi\u00f3 una una",
            "start": 9172.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que estaba muy bien hecha de",
            "start": 9176.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato ya para para L\u00f3pez",
            "start": 9178.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Obrador yo creo que no es el momento",
            "start": 9181.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n del mandato ya para",
            "start": 9185.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador porque en este momento te",
            "start": 9187.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo podr\u00eda ganar",
            "start": 9190.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y podr\u00edas estarle dando a \u00e9l un",
            "start": 9191.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instrumento pol\u00edtico que le urge tener",
            "start": 9193.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en este momento en cambio",
            "start": 9196.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Si lo dejamos para el a\u00f1o 22 como est\u00e1",
            "start": 9199.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "planteado en instituci\u00f3n",
            "start": 9203.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "institucionalmente as\u00ed est\u00e1 en la ley",
            "start": 9204.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 acordado ya entonces lo que",
            "start": 9207.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a tener es tenemos un momento",
            "start": 9209.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "institucional de presi\u00f3n sobre la corte",
            "start": 9212.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos unas elecciones intermedias en",
            "start": 9213.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "21 en donde hay que derrotar a morena y",
            "start": 9216.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez y luego en el 22 muy",
            "start": 9218.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "probablemente si perdi\u00f3 las elecciones",
            "start": 9222.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del 21 estar\u00e1 tan [\u00a0__\u00a0] todo el pa\u00eds",
            "start": 9224.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no se va a recuperar muy r\u00e1pido",
            "start": 9228.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que probablemente pierda tambi\u00e9n la",
            "start": 9230.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato por [\u00a0__\u00a0] y",
            "start": 9232.979,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9234.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera que aqu\u00ed hay un problema",
            "start": 9236.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a eso es que se refieren o sea porque es",
            "start": 9246.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso estrategia de ellos",
            "start": 9250.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "yo no es estoy pensando desde luego en",
            "start": 9253.26,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "la reelecci\u00f3n yo me retiro me jubilo",
            "start": 9258.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de a finales de septiembre pero s\u00ed me",
            "start": 9262.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "importa mucho M\u00e9xico mucho mucho mucho y",
            "start": 9267.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "me importa mucho tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 9271.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 9277.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que no haya retrocesos que no regresen",
            "start": 9281.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 9284.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque son muy corruptos",
            "start": 9286.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "saqueadores",
            "start": 9289.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s le tienen",
            "start": 9292.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "un profundo desprecio al pueblo",
            "start": 9294.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9298.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es una simple recomendaci\u00f3n",
            "start": 9301.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para cualquier partido",
            "start": 9305.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "si van a apoyar al presidente a la",
            "start": 9309.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 9313.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "candidata candidato de cualquier partido",
            "start": 9315.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "piensen tambi\u00e9n",
            "start": 9319.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que en un verdadero sistema democr\u00e1tico",
            "start": 9322.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "existe el poder legislativo y existe el",
            "start": 9331.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 9334.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no solo El Ejecutivo como era antes",
            "start": 9336.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de que el poder de los poderes",
            "start": 9340.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "era El Ejecutivo",
            "start": 9342.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9344.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si se necesita",
            "start": 9346.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuando se vaya a votar por cualquier",
            "start": 9351.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "partido por cualquier coalici\u00f3n",
            "start": 9355.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si lo que se busca es llevar a cabo un",
            "start": 9359.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 9363.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el que sea",
            "start": 9367.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no se olviden que ese proyecto",
            "start": 9371.939,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "puede transitar",
            "start": 9378.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si cuenta con el apoyo",
            "start": 9382.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del congreso",
            "start": 9385.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del poder judicial",
            "start": 9388.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "si no es as\u00ed",
            "start": 9391.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es dejar",
            "start": 9396.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como ellos lo planearon en el periodo",
            "start": 9400.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal o neopofidista",
            "start": 9404.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 9407.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como un florero",
            "start": 9409.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como adorno",
            "start": 9413.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un empleado",
            "start": 9416.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 9418.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9423.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le va a cobrar impuestos a los",
            "start": 9425.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "potentados a las corporaciones",
            "start": 9428.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que le va a cobrar el impuesto al pueblo",
            "start": 9431.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 9437.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "van a seguir manteni\u00e9ndose los",
            "start": 9439.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 9442.439,
            "duration": 1.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9443.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 9444.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "profundizando las desigualdades",
            "start": 9447.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "unos cuantos una minor\u00eda",
            "start": 9451.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9457.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos los privilegios",
            "start": 9461.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con toda la acumulaci\u00f3n posible del",
            "start": 9463.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 9467.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la riqueza",
            "start": 9469.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de una mayor\u00eda",
            "start": 9471.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s pobre",
            "start": 9475.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 se requiere la",
            "start": 9479.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y Qu\u00e9 es la",
            "start": 9482.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces tener un",
            "start": 9483.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno que garantice las libertades",
            "start": 9486.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que haga valer la democracia Qu\u00e9 es la",
            "start": 9489.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 9491.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho miles de veces pero esa",
            "start": 9493.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no es la concepci\u00f3n de ellos",
            "start": 9497.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 9501.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "despueblo Kratos es poder es el poder",
            "start": 9504.62,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 9507.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no para ellos",
            "start": 9509.939,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9516.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Kratos sin demos",
            "start": 9517.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poder sin pueblo",
            "start": 9522.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9529.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 9530.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 9535.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a vivir en un pa\u00eds",
            "start": 9539.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con tanta necesidad con tanta pobreza",
            "start": 9544.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de manera injustificada",
            "start": 9547.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solo por la corrupci\u00f3n",
            "start": 9551.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 de manera injustificada porque",
            "start": 9554.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 9556.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "recursos naturales del mundo",
            "start": 9559.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que por la corrupci\u00f3n",
            "start": 9562.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en vez de avanzar se retroced\u00eda",
            "start": 9567.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y se beneficiaban unos cuantos",
            "start": 9572.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "una mafia de poder ten\u00edan tomado",
            "start": 9575.42,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "el gobierno dec\u00eda",
            "start": 9581.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Un gobierno que no Procura",
            "start": 9586.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la justicia As\u00ed es un estado que no",
            "start": 9591.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Procura la justicia no es m\u00e1s que una",
            "start": 9593.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "banda de malhechores",
            "start": 9596.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 9599.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 son los que quieren regresar",
            "start": 9602.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n queremos",
            "start": 9606.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regresar pero lo que se robaron que",
            "start": 9608.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "regresen lo que se robaron",
            "start": 9612.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y los an\u00e1lisis las negociaciones en la",
            "start": 9614.939,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n para una candidatura com\u00fan para",
            "start": 9617.939,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 9619.979,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se aseguran que no quieren que bueno",
            "start": 9621.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gane Delfina G\u00f3mez en el Estado de",
            "start": 9623.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cu\u00e1l es su opini\u00f3n y por \u00faltimo",
            "start": 9626.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su pron\u00f3stico de asistencia para",
            "start": 9627.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la marcha del pr\u00f3ximo 27 de noviembre en",
            "start": 9629.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la marcha que encabezar\u00e1 y si ya se",
            "start": 9632.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n una fecha para la reuni\u00f3n",
            "start": 9634.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que sosten de usted aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 9636.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con yo bail\u00e9n y el t\u00edtulo el",
            "start": 9638.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente Canad\u00e1 todav\u00eda no hay fecha",
            "start": 9642.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero si va a haber un encuentro",
            "start": 9645.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una llamada cumbre de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 9651.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s que todav\u00eda no se define la",
            "start": 9655.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fecha si va a ser en diciembre o en",
            "start": 9658.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 9660.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo de la marcha",
            "start": 9663.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos invitados Ay\u00fadenme",
            "start": 9666.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "corran la voz",
            "start": 9670.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 9672.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicar",
            "start": 9675.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a veces pensamos que ya",
            "start": 9676.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n informados y no",
            "start": 9679.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme",
            "start": 9684.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9687.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que todo el que est\u00e9 informado informe",
            "start": 9690.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 9696.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9698.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "comprometemos a",
            "start": 9704.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 9709.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que Cada ciudadano sea un medio de",
            "start": 9713.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9716.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y decirles que va a ser un festejo",
            "start": 9719.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son los avances de la cuarta",
            "start": 9726.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9728.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto que",
            "start": 9731.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no les funcion\u00f3",
            "start": 9735.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues es para festejar porque la apuesta",
            "start": 9738.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "era Aqu\u00ed vamos a perder el congreso y",
            "start": 9741.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que luego",
            "start": 9745.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me iban a revocar el mandato",
            "start": 9747.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y ya no sali\u00f3",
            "start": 9750.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde luego tienen todos sus derechos a",
            "start": 9755.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 9758.939,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 9760.74,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "estrategia no y hay que respetar a todos",
            "start": 9762.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9768.479,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este vamos bastante bien ya",
            "start": 9770.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues mucho hoy",
            "start": 9774.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya vienen como",
            "start": 9776.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tres actos m\u00e1s",
            "start": 9780.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Hola vamos",
            "start": 9793.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 9799.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para todos Soy Jos\u00e9 Antonio Morales de",
            "start": 9800.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo acir Panorama Informativo retomo",
            "start": 9802.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el tema de ayer se plante\u00f3 en este",
            "start": 9805.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "espacio la pregunta de si ustedes estaba",
            "start": 9808.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "enterado en el sentido del cambio de",
            "start": 9811.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas por parte de la SEP para que",
            "start": 9813.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ya se puede evaluar a los estudiantes",
            "start": 9816.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde el tercer grado de primaria y",
            "start": 9817.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta la secundaria porque eso hab\u00eda",
            "start": 9821.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "efectivamente tenido una pausa por la",
            "start": 9822.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pandemia pero aqu\u00ed nos contest\u00f3 usted en",
            "start": 9824.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese tema que no hab\u00eda informaci\u00f3n en el",
            "start": 9827.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "sentido despu\u00e9s me fui a buscar a la",
            "start": 9828.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n Lety nos",
            "start": 9829.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "confirme Exactamente lo contrario que s\u00ed",
            "start": 9831.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya hay un acuerdo que ya se diversific\u00f3",
            "start": 9833.399,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en todas las entidades De hecho no solo",
            "start": 9835.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en cinco y que tendr\u00e1 que aplicarse a",
            "start": 9836.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "partir del primero de diciembre en pocas",
            "start": 9839.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "palabras Aunque la secretar\u00eda dec\u00eda que",
            "start": 9840.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan ver el hecho de que pudiera",
            "start": 9843.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reprobarse a los j\u00f3venes en t\u00e9rminos es",
            "start": 9845.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se les puede evaluar y pueden",
            "start": 9847.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acreditar o no el curso para seguir el",
            "start": 9848.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o escolar qu\u00e9 piensa usted Y",
            "start": 9851.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no se le ve informado Por qu\u00e9 no",
            "start": 9853.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ten\u00eda usted los datos presidente",
            "start": 9855.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Bueno porque las secretarias y",
            "start": 9857.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "secretarios tienen libertad y",
            "start": 9862.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este ellos act\u00faan con criterio les tengo",
            "start": 9865.28,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "toda la confianza y no todo me lo",
            "start": 9871.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informan o no todo me lo consultan",
            "start": 9875.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hace un d\u00eda dos d\u00edas hablaba yo de que",
            "start": 9878.12,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en la ONU se vot\u00f3 algo que va en contra",
            "start": 9883.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de neutralidad de M\u00e9xico",
            "start": 9886.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se vot\u00f3 para que",
            "start": 9890.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Rusia",
            "start": 9894.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pague los da\u00f1os a Ucrania cuando",
            "start": 9899.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9902.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no nos metemos en eso",
            "start": 9904.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero pues no voy a estar",
            "start": 9907.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9911.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pendiente de",
            "start": 9913.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todas las asambleas de la ONU",
            "start": 9915.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se supone que hay una pol\u00edtica",
            "start": 9918.899,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "definida en la constituci\u00f3n",
            "start": 9920.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y tienes que pegarnos a eso de no",
            "start": 9927.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 9929.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poros de soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 9931.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 9933.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9937.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hemos venido sosteniendo esa pol\u00edtica y",
            "start": 9938.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la vamos a seguir sosteniendo y lo",
            "start": 9941.819,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "aclar\u00e9",
            "start": 9944.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque pues si no quiero que este el d\u00eda",
            "start": 9945.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana se piense que es un doble",
            "start": 9949.439,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 9950.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9952.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "nosotros en el conflicto",
            "start": 9955.439,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Rusia Ucrania actuamos",
            "start": 9958.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con neutralidad",
            "start": 9962.939,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y por eso no respetan todos",
            "start": 9967.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y como entonces lo que me dices del de",
            "start": 9974.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo de la explotaci\u00f3n de Las evaluaciones",
            "start": 9978.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed qu\u00e9 opina usted sobre esta",
            "start": 9980.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "postura es decir ya cambiar la medida ya",
            "start": 9983.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poderlos evaluar ya poder decir t\u00fa no",
            "start": 9985.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tienes digamos los conocimientos tienes",
            "start": 9987.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que repetir a\u00f1o etc\u00e9tera",
            "start": 9990.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s las decisiones",
            "start": 9994.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 9997.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 9999.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se aprueban por un consejo",
            "start": 10000.399,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "de expertos de pedagogos",
            "start": 10004.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si esa pol\u00edtica",
            "start": 10007.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1",
            "start": 10011.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 10014.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "avalada apoyada por ese consejo",
            "start": 10016.24,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 10020.66,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Pues yo la apoyo",
            "start": 10025.1,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero no soy tod\u00f3logo",
            "start": 10030.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no soy sabelotodo",
            "start": 10034.939,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10039.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10043.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tengo experiencia",
            "start": 10044.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tengo una profesi\u00f3n soy licenciado",
            "start": 10050.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en ciencia pol\u00edtica y Administraci\u00f3n",
            "start": 10055.939,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10058.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 10061.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este me toca un tema de Mar\u00eda Elena no",
            "start": 10065.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 Mar\u00eda Elena",
            "start": 10072.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 d\u00eda es la experta",
            "start": 10075.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "correcto ustedes me preguntan sobre",
            "start": 10078.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el modelo",
            "start": 10085.899,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que estamos aplicando te",
            "start": 10090.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "contesto muy bien incluso",
            "start": 10094.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10097.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es una aportaci\u00f3n",
            "start": 10099.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es algo in\u00e9dito",
            "start": 10102.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10106.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no se dice patentar pero s\u00ed vamos a",
            "start": 10109.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dejarlo muy bien definido porque no",
            "start": 10115.819,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 10120.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que han venido imponiendo y que ha",
            "start": 10124.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resultado un fracaso",
            "start": 10127.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es algo nuevo",
            "start": 10130.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "completamente nuevo tal vez hubiera",
            "start": 10131.859,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "valido la pena que una postura tan",
            "start": 10134.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante como ese que los j\u00f3venes ya",
            "start": 10136.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pueden o no pasar de grado hubiera sido",
            "start": 10138.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informada aqu\u00ed en la ma\u00f1ana que es un",
            "start": 10140.899,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "espacio como ustedes lo comentado que",
            "start": 10142.76,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "tiene mucha repercusiones no todo mundo",
            "start": 10143.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "escucha hoy la ma\u00f1ana eso Por una parte",
            "start": 10145.939,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n sabe",
            "start": 10147.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qui\u00e9n sabe qu\u00e9 hubiesen dicho",
            "start": 10149.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ustedes o sea no s\u00e9 t\u00fa s\u00ed pero como",
            "start": 10152.72,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "tenemos a todos los medios en contra",
            "start": 10157.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 10164.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 10167.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que se informe",
            "start": 10170.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin editorializar",
            "start": 10174.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "te estoy hablando",
            "start": 10182.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con respeto y franqueza",
            "start": 10185.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que a veces",
            "start": 10188.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice una cosa",
            "start": 10189.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen",
            "start": 10194.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que dijo",
            "start": 10195.939,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el presidente el d\u00eda de hoy",
            "start": 10198.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 10201.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sacan de contexto las cosas",
            "start": 10203.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y otros inventan",
            "start": 10207.62,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed es la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 10211.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 10214.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones y tambi\u00e9n",
            "start": 10215.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para no generalizar",
            "start": 10221.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en abono a los trabajadores de los",
            "start": 10226.939,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 10229.76,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica editorial la definen arriba",
            "start": 10232.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en funci\u00f3n de intereses",
            "start": 10238.939,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 10241.399,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya me ha tocado ver",
            "start": 10245.18,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo despiden a un trabajador de los",
            "start": 10247.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 10252.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 10254.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 una orden",
            "start": 10257.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es de lo menos democr\u00e1tico que hay el",
            "start": 10260.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "manejo en un medio",
            "start": 10263.84,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "es vertical",
            "start": 10269.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y se corre el riesgo de perder el",
            "start": 10275.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10278.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 10280.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este tienen que actuar",
            "start": 10283.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque de eso depende sus ingresos y",
            "start": 10287.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 10291.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es una desgracia estamos viviendo en",
            "start": 10297.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un momento estelar",
            "start": 10301.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico no los",
            "start": 10306.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "momentos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes",
            "start": 10309.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con una prensa decadente",
            "start": 10312.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 10317.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy esperando que ya va a empezar el",
            "start": 10320.859,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 10323.72,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10325.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ahora voy a ver la televisi\u00f3n",
            "start": 10327.939,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "le informaron de la apertura del Hotel",
            "start": 10331.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del aeropuerto presidente",
            "start": 10334.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la apertura de la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 10336.04,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Hotel del aeropuerto es cierto que ya",
            "start": 10338.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 s\u00ed Parece que ya se inaugur\u00f3 pero",
            "start": 10340.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se va a inaugurar en funciones o entran",
            "start": 10342.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en funciones hasta despu\u00e9s porque me",
            "start": 10345.02,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "parece que hay una fecha para ma\u00f1ana y",
            "start": 10346.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luego no va a entrar o sea se inaugura o",
            "start": 10348.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "no entra en funciones tengo la",
            "start": 10350.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n completa pero hoy mismo se",
            "start": 10351.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la este te La damos a conocer pero s\u00ed ya",
            "start": 10354.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el",
            "start": 10357.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hotel del aeropuerto",
            "start": 10359.14,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles y cada vez",
            "start": 10362.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente utiliza ese aeropuerto ya",
            "start": 10365.979,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "hay un promedio de cerca de 9000",
            "start": 10371.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pasajeros diarios",
            "start": 10376.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 lloviendo en la ma\u00f1ana un",
            "start": 10378.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensaje de",
            "start": 10381.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Ricardo Salinas pliego",
            "start": 10383.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se fue no s\u00e9 a d\u00f3nde",
            "start": 10386.779,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ah pues acatar y este y sali\u00f3 del",
            "start": 10391.22,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 10394.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este Felipe \u00c1ngeles y este hizo una toma",
            "start": 10395.439,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y es un aeropuerto",
            "start": 10401.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 10403.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y los",
            "start": 10406.939,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10410.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 10413.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 10415.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y que no se crean eso de que es la gran",
            "start": 10419.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 10424.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "avioneta de M\u00e9xico",
            "start": 10427.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cosas de ese tipo",
            "start": 10429.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de Haz que",
            "start": 10432.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no se enojen tanto",
            "start": 10436.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ni mucho menos este",
            "start": 10440.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gran coraje y que abandonen el odio",
            "start": 10442.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y que se acueste",
            "start": 10448.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "al amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 10452.779,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no hay que este odiar",
            "start": 10457.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso es amargura",
            "start": 10462.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso es alejarse de la felicidad",
            "start": 10465.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Hay que ser feliz",
            "start": 10469.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta se dec\u00eda antes al mal tiempo",
            "start": 10473.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "buena cara",
            "start": 10477.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 10484.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que vayan a la marcha",
            "start": 10488.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el 27 este Para que vean Cu\u00e1nta alegr\u00eda",
            "start": 10492.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 10497.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10501.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya estamos a punto",
            "start": 10504.74,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de ser como Venezuela",
            "start": 10507.8,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds",
            "start": 10511.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el INE no se toca",
            "start": 10517.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 10520.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es indios matar rajada [\u00a0__\u00a0] qu\u00e9 es eso",
            "start": 10522.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed cuando yo tenga posibilidad de",
            "start": 10532.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "hacerlo es que",
            "start": 10535.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10538.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 10542.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "necesidad de acreditar algo",
            "start": 10545.859,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que es una gran obra",
            "start": 10551.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10555.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ese es el problema de nuestros",
            "start": 10559.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 10561.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "agarran",
            "start": 10564.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los pleitos",
            "start": 10567.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10571.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 10573.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este decir",
            "start": 10576.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que no funciona que no sirve",
            "start": 10580.7,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "el aeropuerto o sea es una gran obra",
            "start": 10584.66,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nos ahorramos much\u00edsimo",
            "start": 10591.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el hacer el aeropuerto en el lago de",
            "start": 10594.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 10598.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "era hacerlo era construirlo en el peor",
            "start": 10599.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 10604.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del Valle de M\u00e9xico",
            "start": 10605.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se hunde",
            "start": 10608.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esa zona en particular que ah\u00ed",
            "start": 10612.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desembocan como 10 r\u00edos",
            "start": 10616.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hunde como",
            "start": 10619.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "30 50 cent\u00edmetros por a\u00f1o",
            "start": 10621.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo est\u00e1 el actual aeropuerto de",
            "start": 10631.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la Ciudad tenemos que estar invirtiendo",
            "start": 10634.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por hundimientos diferenciados",
            "start": 10636.819,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que hay en el terreno",
            "start": 10641.779,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero son dos cosas",
            "start": 10647.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el negocio que ten\u00eda",
            "start": 10650.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "negocio inmobiliario",
            "start": 10653.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10656.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "iban a cerrar el actual aeropuerto 600",
            "start": 10659.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 10662.779,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "iban a cerrar el Santa Luc\u00eda",
            "start": 10665.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dos aeropuertos",
            "start": 10671.18,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el Santa Luc\u00eda",
            "start": 10673.18,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "2.300 hect\u00e1reas y 700 3000 hect\u00e1reas",
            "start": 10675.279,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "de Santa Luc\u00eda lo construyeron",
            "start": 10681.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "creo que no sean 50 60",
            "start": 10686.359,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sus pistas",
            "start": 10688.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como base a\u00e9rea de concreto",
            "start": 10691.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intactas",
            "start": 10697.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque el sueldo firme",
            "start": 10701.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10704.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iban a hacer",
            "start": 10706.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 10709.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "un desarrollo inmobiliario",
            "start": 10716.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que iba a ir",
            "start": 10719.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la pista",
            "start": 10721.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "una gran avenida",
            "start": 10724.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hasta el nuevo aeropuerto",
            "start": 10726.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como un Santa Fe",
            "start": 10730.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y van a cerrar dos aeropuertos",
            "start": 10739.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10743.779,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad la terminal 2",
            "start": 10745.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pues creo que la",
            "start": 10751.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 Fox",
            "start": 10755.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "11 mil millones de pesos tirados",
            "start": 10757.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el hangar presidencial para",
            "start": 10762.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "guardar el avi\u00f3n presidencial que lo",
            "start": 10765.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hicieron en el gobierno del presidente",
            "start": 10768.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a mil millones",
            "start": 10770.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y se iba a tirar",
            "start": 10773.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces uno unos est\u00e1n enojados porque",
            "start": 10778.58,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "era el negocio",
            "start": 10783.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y los otros",
            "start": 10787.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 10790.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1an mucho",
            "start": 10792.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1an",
            "start": 10797.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no son capaces",
            "start": 10804.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de rectificar no saben",
            "start": 10807.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es de sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 10811.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10816.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no rectifican",
            "start": 10818.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caen en la autocomplacencia y ah\u00ed est\u00e1 y",
            "start": 10821.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n Y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 10825.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 10829.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos que sigan su camino",
            "start": 10830.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero sus hijos los j\u00f3venes",
            "start": 10834.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ya ven que la familia",
            "start": 10838.279,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en todas nuestras familias hay",
            "start": 10840.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este quienes piensan distintos",
            "start": 10843.859,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Hay que hablarle a todos",
            "start": 10847.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que familias de las Lomas",
            "start": 10851.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incluso esposos",
            "start": 10856.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "yo me doy cuenta de que",
            "start": 10861.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "voy a alg\u00fan lado y un se\u00f1or",
            "start": 10864.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la caradura",
            "start": 10870.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora",
            "start": 10873.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "baile saluda",
            "start": 10874.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y muy bien",
            "start": 10878.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 presente",
            "start": 10880.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno",
            "start": 10886.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que existe esa pluralidad",
            "start": 10888.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nosotros pensemos de la misma manera",
            "start": 10892.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Esa es la libertad",
            "start": 10894.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed ya me voy Dios",
            "start": 10896.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10902.08,
            "duration": 3.069
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenas tardes se durmi\u00f3 el gallo este vamos a hacer ese breves en la exposici\u00f3n para que tengamos tiempo de preguntas respuestas no tardemos tanto nos rega\u00f1an mucho porque se lleva mucho tiempo Adem\u00e1s vamos a gira vamos a visitar universidades del sistema Benito Ju\u00e1rez en Michoac\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico Vamos a una cl\u00ednica de hemodi\u00e1lisis de Toluca el s\u00e1bado o sea es hoy ma\u00f1ana y el domingo el desfile que aprovecho para informar que va a iniciar temprano para que la ceremonia de Qatar de el f\u00fatbol pueda haberse m\u00e1s tarde y el partido porque no todo tiene que ser este memoria hist\u00f3rica y pol\u00edtica sino tambi\u00e9n no recreaci\u00f3n deporte la vida es afortunadamente muchas cosas el 21 vamos a recordar aqu\u00ed en palacio los 100 a\u00f1os del asesinato de Ricardo Flores Mag\u00f3n recuerden si ustedes que cada a\u00f1o para fortalecer nuestra memoria hist\u00f3rica se dedica a un dirigente Un h\u00e9roe el primer a\u00f1o fue dedicado a Emiliano Zapata porque fue el 2019 y cumpl\u00eda 100 a\u00f1os de su asesinato S\u00ed fue el 10 de Abril de 1919 en chinameca lo traicion\u00f3 Guajardo militar luego lo dedicamos a Leona Vicario una mujer independentista eso fue el 20 una mujer que luch\u00f3 y aport\u00f3 recursos para que triunfaran nuestro movimiento de independencia compa\u00f1era de esposa de Andr\u00e9s Quintana Roo tercer a\u00f1o 21 pues se conmemoraron los 200 a\u00f1os de la independencia de la consumaci\u00f3n de la independencia que inicia en 1810 pero se consuma en 1821 la entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante a la Ciudad de M\u00e9xico y al mismo tiempo fueron los 500 a\u00f1os de la batalla por Tenochtitl\u00e1n la invasi\u00f3n y la culminaci\u00f3n con la batalla la toma de Los Invasores a Tenochtitlan y ese a\u00f1o se lo dedicamos el 21 a Quetzalc\u00f3atl como s\u00edmbolo este a\u00f1o est\u00e1 dedicado a Ricardo flores de ahora que voy a informar el d\u00eda 27 ya vamos a dar a conocer una propuesta para el a\u00f1o 23 entonces este el 21 que es lunes vamos a tener aqu\u00ed una ceremonia dedicada a Ricardo Flores Mag\u00f3n entonces esa es la agenda que que se tiene ya el d\u00eda 23 llega el presidente bori vamos a estar el martes en Manzanillo nos vamos en la tarde porque el 23 es el D\u00eda de la armada y se va a conmemorar en Manzanillo entonces la reuni\u00f3n de seguridad y la ma\u00f1anera se van a realizar en Manzanillo de ah\u00ed regresamos porque a la una cuarenta y cinco de la tarde tenemos la visita oficial del presidente de Chile Entonces ya eso es mi\u00e9rcoles jueves Tambi\u00e9n tenemos la novelaterales con otros presidentes el viernes 25 es la reuni\u00f3n de presidentes de pa\u00edses del Pac\u00edfico del 26 tenemos reuniones tambi\u00e9n aqu\u00ed ya no salimos que es s\u00e1bado y el domingo todos todas y todos a la marcha para El Avance de la cuarta transformaci\u00f3n porque debemos sentirnos muy contento es mucho lo que hemos llevado a cabo desde abajo y con la gente en este movimiento el protagonista principal es el pueblo y lo que hemos logrado ha sido por la participaci\u00f3n y el apoyo del pueblo como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada entonces a veces por la pol\u00e9mica que es consustancial a la pol\u00edtica se olvida o se desconoce todo lo que se ha ido logrando entonces va a ser un informe amplio con el criterio de que breve y bueno doblemente bueno porque si no tardar\u00edamos much\u00edsimo tenemos realmente mucho que informar y muy bueno todo nos sentimos orgullosos hay pendientes pero se ha avanzado ya hasta aparece que estamos al final de nuestro mandato si todav\u00eda nos faltan pues como 20 21 mes se van a hacer todav\u00eda much\u00edsimas m\u00e1s cosas porque ya est\u00e1 sentada las bases y ya nada m\u00e1s es consolidar lo realizado y seguir con la revoluci\u00f3n de las conciencias informando orientando concientizando organizando los ciudadanos para continuar con la transformaci\u00f3n y que no haya [M\u00fasica] retrocesos dec\u00edan los liberales del siglo 19 que no se deb\u00eda permitir f\u00edjense la palabra el t\u00e9rmino el concepto retr\u00f3gradar por eso se habla de conservadores y de reaccionarios que quieren retr\u00f3gradar pero ya va a ser muy dif\u00edcil sin embargo pues hay que garantizar las libertades y el derecho de sentir y seguir adelante porque M\u00e9xico se est\u00e1 fortaleciendo por sus culturas por su gente buena trabajadora por sus importantes recursos naturales habl\u00e1bamos donde hay una regi\u00f3n con los mares tan bellos de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n m\u00e1s del Golfo El Caribe donde puede ser que hay pero muy pocos lugares del mundo donde hay la flor a la fauna que hay en el sureste \u00e1rboles de todas las variedades p\u00e1jaros animales que solo existen en zonas bajas en las regiones tropicales de M\u00e9xico Y d\u00f3nde hay en qu\u00e9 lugar una regi\u00f3n con tanta riqueza arqueol\u00f3gica y cultural art\u00edstica donde hay murales de 300 a\u00f1os antes de Cristo como los de calambur en donde del siglo 6 de nuestra era en bonampak damas la historia de M\u00e9xico con todo respeto D\u00f3nde est\u00e1 los Miguel Hidalgo qu\u00e9 otro pa\u00eds los Morelos Los Ju\u00e1rez los Madero los Villa los Zapata los Ricardo Flores Mag\u00f3n los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas d\u00f3nde es un pa\u00eds extraordinario una cultura que viene de Lejos de grandes civilizaciones Entonces s\u00ed tenemos mucho que celebrar y por eso no est\u00e1 tan complicado \u00e9l terminar de consumar la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y ah\u00ed vamos adelante bueno dijimos que no \u00edbamos a tardar Este pero vamos con la respuesta al basurero de las Matas en Minatitl\u00e1n Coatzacoalcos y toda esa regi\u00f3n y nos acompa\u00f1a Mar\u00eda Luisa albores secretaria de medio ambiente y Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez bulla directora general del Consejo Nacional de ciencia y tecnolog\u00eda de conacyt porque est\u00e1n trabajando juntas para este tema este asunto y es muchas otras cosas Entonces ustedes tienen la palabra Buenos d\u00edas con su permiso Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas y tambi\u00e9n saludo a quienes nos escuchan o nos ven voy a hacer breve para compartir un poco en que vamos con este sitio de exposici\u00f3n para tener en este caso un manejo de residuos s\u00f3lidos primero compartirles que este fue un compromiso de campa\u00f1a de nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y sobre esto hemos venido trabajando la siguiente por favor aqu\u00ed Este es un esquema es un esquema muy breve y en qu\u00e9 en que vamos y s\u00ed me gustar\u00eda compartir lo siguiente en el 97 inicia un dep\u00f3sito de residuos s\u00f3lidos urbanos tenemos un problema a nivel de la basura de tres municipios tenemos cosoleacaque Minatitl\u00e1n y Veracruz m\u00e1s de medio mill\u00f3n de habitantes que viven en estos tres municipios obviamente se generan muchos residuos s\u00f3lidos y hab\u00eda sido un problema porque habl\u00e1bamos de un tiradero a cielo abierto en el 2019 hay trabajos de compensaci\u00f3n compactaci\u00f3n y cobertura de residuos ya no se ve en si el sitio como se ve\u00eda en 2021 ya hay recursos federales para poder hacer un trabajo compartirles que el planteamiento es se hace un cierre ordenado de lo que es este lo que era un basurero haciendo abierto pero tenemos que contar con un espacio para hacer el manejo de residuos s\u00f3lidos esto es importante porque muchas veces la poblaci\u00f3n no quiere tener cerca un basurero que le sea un foco de contaminaci\u00f3n en este sentido decirles que t\u00e9cnicamente Se revis\u00f3 este basurero a cielo abierto Ten\u00eda muchos focos de contaminaci\u00f3n se est\u00e1 buscando un espacio coherente t\u00e9cnicamente pero tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n nos debe de ayudar en un sentido de tener el espacio adecuado a nivel de distancia para poder tener el sitio a donde colocaremos el nuevo manejo de residuos s\u00f3lidos la siguiente eh hemos estado en di\u00e1logo permanente trabajamos muy de la mano Eh con conacyt para hacer toda la cuesti\u00f3n de investigaci\u00f3n y de la propuesta y del proyecto capacitaciones formaci\u00f3n pero tambi\u00e9n con el gobierno del Estado de Veracruz y tenemos que trabajar muy de la mano tambi\u00e9n con las autoridades de los tres municipios compartirles tambi\u00e9n que el tema de lo que es las basuras los residuos s\u00f3lidos a nivel de las autoridades los manejan los municipios esto nos lleva tambi\u00e9n que como federaci\u00f3n tengamos que tener una incidencia y un trabajo con las autoridades municipales la del Estado de Veracruz y la federaci\u00f3n Estos son parte de los avances que tenemos la siguiente y ac\u00e1 estos son los avances aqu\u00ed podemos ver en unas fotos de junio de octubre Voy a mencionar brevemente qu\u00e9 es lo que llevamos en este tiempo para el 2022 caso Minatitl\u00e1n 720 viajes de residuos acarreados 960 horas de tractor 320 horas de excavadora 40 metros c\u00fabicos de lixiviados extra\u00eddos en el caso de cosoleacaque 900 metros c\u00fabicos de residuos conformados 640 horas de tractor 70% de Avance en plataforma en Coatzacoalcos el 100% desde Espa\u00f1a de vegetaci\u00f3n el 50% de avance de taludes y el 40% de avances de plataforma estos trabajos de saneamiento est\u00e1 planteado terminarlos en enero 2023 podemos ver algunas im\u00e1genes que dan un cambio de junio a octubre la siguiente y Estas son las acciones que tenemos en curso el planteamiento y el compromiso que tenemos con nuestro presidente y tambi\u00e9n con estas tres poblaciones es que en 2023 nosotros podamos finiquitar la parte de la propuesta o sea un cierre ordenado la siguiente por favor Y podemos ver Es la clausura pero el cierre ordenado con monitoreo y tambi\u00e9n el poder emprender en el nuevo espacio hacer un manejo de lo que es el residuo s\u00f3lido con eso terminar\u00eda Gracias pues este nada m\u00e1s un llamamiento a los habitantes de estos municipios Coatzacoalcos mina altipan cosoleacaque Zaragoza Nanchital todos los municipios cercanos lo que aqu\u00ed coment\u00f3 de Mar\u00eda Luisa lo m\u00e1s dif\u00edcil es que se consigue un terreno y que la gente acepte que en su territorio en su municipio est\u00e9 el basurero porque pues a nadie le gusta vivir cerca de basurero pero necesitamos tener un sitio para este el manejo de la basura entonces a\u00fan cuando esto es un asunto de los gobiernos municipales es como los baches que nos tiene que ver de manera directa con el Gobierno Federal Pues s\u00ed es algo que preocupa a todos y al final de cuentas qu\u00e9 le importa a la gente qu\u00e9 instancia de gobierno es responsable lo que la gente quiere es que se resuelvan los problemas sea quien sea el gobierno sea el municipio es el estado sea la Federaci\u00f3n es como los delitos que le va a importar a la gente si es del fuero Federal o del foro com\u00fan ni se entiende pero s\u00ed sabe el da\u00f1o que causa un delito y sabe que tiene que ver con la autoridad entonces pedirles que nos ayuden [M\u00fasica] ya tenemos los recursos para comprar el terreno la ayuda es que no se aprovechen que no quieran hacer su agosto los que tienen alg\u00fan terreno que no olviden que el dinero es del pueblo el presupuesto no es del Gobierno es del pueblo de esa mentalidad anacr\u00f3nica de pensar de que es dinero del gobierno hombre qu\u00e9 te andas preocupando S\u00fabele y ah\u00ed puedes hacer un gran negocio hasta puedes tranzar para que el aval salga arriba a eso ya al [\u00a0__\u00a0] eso se acab\u00f3 y no es groser\u00eda lo del [\u00a0__\u00a0] era un sitio all\u00e1 arriba en el m\u00e1stil donde pon\u00edan a los Marineros de los barcos que se portaban mal se iban al [\u00a0__\u00a0] entonces que no se abuse segundo hacemos el compromiso que en el municipio donde se permita tener ese dep\u00f3sito de basura para el tratamiento de la basura hablar\u00edamos con el gobierno estado para que se firmara un acuerdo de mantenimiento permanente para que que no se contamine no se afecte no haya malos olores todo por lo que la gente no quiere que haya un vaso y lo tercero el Gobierno Federal Se compromete a hacer una obra en ese municipio lo que m\u00e1s se necesite una necesidad sentida por la poblaci\u00f3n tras una asamblea y dice Esta es la obra que del Gobierno Federal va a transferir los recursos va a financiar la obra Ese es el plan entonces Mar\u00eda Luisa Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez van a estar pendientes y yo espero que pronto Ya vengan a informarnos que ya est\u00e1 funcionando el nuevo dep\u00f3sito de basura o de tratamiento de basura en el sur de Veracruz hay otros casos tambi\u00e9n me adelanto este en otros municipios como recorro todo el pa\u00eds pues me toca verlo te aplicar\u00eda lo mismo pero ya no es estar experimentando Ya esa acci\u00f3n ya no es teor\u00eda ya no es escritorio es territorio es ir all\u00e1 ya es el terreno llegar al acuerdo con la gente y ya que nos traigan el proyecto y nosotros ayudamos pero me encuentro mucha gente de muy buena fe con proyectos de gabinete pero ya lo que necesitamos es acci\u00f3n hechos no palabras nada m\u00e1s ya nos falta mucho muy poco ya no podemos hacer el compromisos que no vamos a cumplir Y claro que hay un gran rezago en todo pero ya empezamos y estoy seguro que va a haber continuidad con cambio y se van a seguir haciendo cosas entonces que tengan eso en cuenta los ingenieros que est\u00e1n invitados para el d\u00eda de hoy s\u00ed este se van a quedar aqu\u00ed como ustedes las dos secretarias bueno la directora del conacyt que es el equivalente a una secretaria y adem\u00e1s una mujer mucho muy inteligente y honesta que la queremos mucho y Mar\u00eda Luisa la secretaria de medio ambiente ya platican pero ya no est\u00e9n pensando que van a venir a la ma\u00f1anera a presentar el proyecto no no no no ya no eso no qu\u00e9 hicimos ya est\u00e1 yo por lo general no estoy inaugurando obras me invitan ya terminamos la ampliaci\u00f3n de esta carretera de Guadalajara a Colima que signific\u00f3 hace puente si estos Nada m\u00e1s estamos esperando que vaya que corte nada abra la para eso son los informes este realmente no es un informe este es una celebraci\u00f3n por los avances de la cuarta transformaci\u00f3n pero aprovecho para decir pues todo lo que hemos llevado a cabo con la participaci\u00f3n de toda la gente entonces quedamos en eso Ahora s\u00ed vamos a preguntas y respuestas no la compa\u00f1era el compa\u00f1ero 2 a ver que nada m\u00e1s no se pasen de 15 d\u00edas Ah ese aqu\u00ed tiene meses t\u00fa tres mujer ya qued\u00f3 a ella tu mujer falta una mujer t\u00fa todos eres el cinco y t\u00fa el 6 v\u00e1monos muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Quintana Roo Yucat\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico petrolera se\u00f1or presidente esta semana se dio a conocer una situaci\u00f3n muy especial de personas detenidas que tra\u00edan est\u00e1n Traficando con piezas arqueol\u00f3gicas no s\u00e9 si usted tenga conocimiento de esto Esto se dio en la Ciudad de M\u00e9xico pero qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con estas personas Cu\u00e1l es el proceso al que se les va a someter y tambi\u00e9n esto se sigue dando bueno en el extranjero no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de esto Hay un plan en el que participa la fiscal\u00eda general elina la secretar\u00eda de cultura va a ver si un d\u00eda vienen porque se ha recuperado miles de piezas arqueol\u00f3gicas tanto en M\u00e9xico como en el extranjero Incluso como hay una campa\u00f1a para no aceptar la subastas en el extranjero ya hay coleccionistas Herederos de familias que se dedicaron a la colecci\u00f3n de piezas arqueol\u00f3gicas que est\u00e1n donando de esas colecciones Me voy a pedir a Diego [\u00a0__\u00a0] a Alejandra Frausto que informen que hay toda una campa\u00f1a incluso no solo para el rescate de estas piezas el castigo a los que las venden todo el tr\u00e1fico de piezas arqueol\u00f3gicas que es algo muy lamentable vergonzoso porque fue al principio muy impulsado por las grandes potencias que saquearon pueblos nadie Fui a Nueva York Y fui a visitarnos clausos medievales me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque se los trajeron de medio oriente casi completos y esto pasa en museos en Londres en Francia Ojal\u00e1 y si devuelvan a sus pueblos a sus pa\u00edses de origen porque todo eso fue sustra\u00eddo de manera ilegal es hurto es robo es saqueo en el museo de arte de Nueva York est\u00e1 las piezas olmecas pues posiblemente las m\u00e1s bellas del mundo no est\u00e1n en Tabasco no est\u00e1n en Veracruz no est\u00e1n en el episodio de antropolog\u00eda de M\u00e9xico s\u00ed tenemos una colecci\u00f3n sobre olmecas que excepcional que anda por todo el mundo Pero hay mucho material c\u00f3dices y piezas arqueol\u00f3gicas documentos hist\u00f3ricos en distintas partes y hay que seguir combatiendo este robo y protegiendo nuestro patrimonio Entonces le vamos a invitar a la secretar\u00eda han hecho un buen trabajo y la l\u00ednea no tienes alguna informaci\u00f3n de fotogr\u00e1fica de recuperaciones de piezas porque eso es en los de las cosas que no este se conocen mucho que se han hecho que antes no Y tambi\u00e9n saber a d\u00f3nde regresan esas piezas que se que se recuperan y siendo en alg\u00fan momento dado quedan expuestas a la visita de las del pueblo en general por lo general es Alina y se exponen hay siempre en las posiciones permanentes y hay m\u00e1s conciencia en el mundo acerca de la devoluci\u00f3n de estas piezas Hay polic\u00edas como la Italiana carabineros que ayudan y hay una subasta y van y piden papeles De d\u00f3nde son las piezas C\u00f3mo se obtuvieron y hemos logrado que muchas las regresen o que no haya esa subastas se ha avanzado bastante Y ahora con toda la exploraci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo en la regi\u00f3n maya y en otros sitios arqueol\u00f3gicos se ha encontrado muchas piezas todo esto para fortalecer nuestra identidad local vamos de la grandeza cultural de M\u00e9xico m\u00e1s o menos para cuando piensa que ser\u00e1 posible la visita de estas autoridades Pues yo pienso que en una semana s\u00ed que se prepare proviene todo lo que es hemos recuperado pero es bastante S\u00ed de hecho se han frenado subastas en Europa una familia de Barcelona tengo una colecci\u00f3n completa por herencia presidente fuego en una herencia familiar y este decidieron donar toda la colecci\u00f3n tenemos por ejemplo han donado colecciones de moneda ahora que se rehabilit\u00f3 el recinto Ju\u00e1rez de Palacio Nacional una donaci\u00f3n de monedas y todo esto porque le tienen confianza al gobierno este gobierno antes se robaban todo No Hay que ser tan no hay que generalizar pero si se robamos muchas cosas aqu\u00ed hay piezas en donde est\u00e1 supuestamente un reloj antiguo pero ya lo que tiene adentro ya no corresponde las l\u00e1mparas de ayer Ah qu\u00e9 bien digo qu\u00e9 bien que lo estamos denunciando nos cuesta trabajo con los franceses se resisten la provecho respetuosamente Por qu\u00e9 cooperaci\u00f3n por ejemplo de Italia mucho S\u00ed s\u00ed Y por eso le hicimos un reconocimiento pero los franceses son lo m\u00e1s cerrados no quieren por ejemplo en congresos donde se toca el tema no firman ellos sobre la devoluci\u00f3n del patrimonio cultural a los pueblos esto no causa no estoy seguro que van a cambiar se siente macron es una gente pues muy [M\u00fasica] apegado a la cultura su esposa maestra en alg\u00fan momento dado no ha provocado esto algunas asperezas de diplom\u00e1ticas en algunos casos pero pues es nuestro patrimonio se han recuperado 16 billetes Diez mil piezas recuperadas pero no nos adelantemos vamos a que vengan y que nos informe es lo mismo Tambi\u00e9n aprovecho porque ahora en Los Pinos que es un espacio cultural hay una exposici\u00f3n de bordados tejidos dise\u00f1os de los pueblos originarios de tejedoras de artesanas artesanos mexicanos de las zonas ind\u00edgenas que muchas veces tambi\u00e9n les copian les plagian sus dise\u00f1os acaba de suceder algo de una marca famosa de moda que copiaron dise\u00f1os de sarapes de Saltillo y de contra Tlaxcala y esto se repite Y se repite le plagian los dise\u00f1os artesanos ind\u00edgenas de Hidalgo Oaxaca Chiapas Guerrero y ni siquiera el cr\u00e9dito C\u00f3mo poder frenar esto se\u00f1or presidente Hoy hay un encuentro en los pinos creo que hoy empezaba no ayer ayer ayer se inaugur\u00f3 s\u00ed original se llama S\u00ed para ese prop\u00f3sito ah\u00ed ir haciendo conciencia y no nos oponemos o sea que utilicen los dise\u00f1os de origen prehisp\u00e1nico o de estos tiempos [M\u00fasica] de los pueblos originarios de las mujeres tejedoras no nos oponemos a eso pero que les reconozcan dar cr\u00e9ditos tu trabajo intelectual tu creatividad y que no haya plagios y que puedan usarlo pero que lleguen a un arreglo con los creadores de alg\u00fan tipo y si es una comunidad con la comunidad y es una cultura con toda la cultura si es un artesano en lo personal una mujer un hombre Pues con \u00e9l pero que no plasen Bien gracias y pasando otro tema se\u00f1or presidente c\u00f3mo vamos C\u00f3mo va el gobierno con respecto a la descentralizaci\u00f3n de todas las para estatales que se iban a pasar a diferentes estados A\u00fan se contin\u00faa con el plan de que para el 2023 que para mediados del 2023 ya se est\u00e9n las para estatales en otros lugares establecidas y no s\u00e9 si se tiene contemplado tambi\u00e9n o cu\u00e1nto es lo que a\u00fan se sigue gastando pagando de rentas y dem\u00e1s gastos que contribuye todo esto s\u00ed te ha avanzado mucho para ahorrar Hay un plan de austeridad ya no es contratar edificios de lujo para las secretar\u00edas ya eso no se permite hay contratos que ya quedaron este firmados y tenemos que cumplirlos pero estamos buscando que ya eso se termine logramos cerrar muchas oficinas que hab\u00edan en el extranjero todav\u00eda Hay much\u00edsimas residencias del gobierno de M\u00e9xico en el extranjero un Par\u00eds me dec\u00edan tres casas grand\u00edsimas del gobierno de M\u00e9xico dos ocupadas una desocupada ya estamos viendo todo eso porque era mucho el derroche de una vez les coment\u00e9 de que fui a una de estas corredur\u00edas que me invitaron en Nueva York una calificadora una financiera important\u00edsima Bueno una vez encontr\u00e9 ya tambi\u00e9n se los platiqu\u00e9 en bloomberg al due\u00f1o nombre riqu\u00edsimo de Nueva York del due\u00f1o de esta agencia de noticias especializadas en materia econ\u00f3mica financiera con sus zapatos normales y su pantal\u00f3n de mezclilla su su\u00e9ter ah\u00ed trabajando en su oficina Pues no s\u00e9 como 10 metros cuadrados ya hab\u00eda trabajado de alcalde de Nueva York y adem\u00e1s con muchos recursos con su computadora me Imagine ustedes la mentalidad de antes el tama\u00f1o de las oficinas en nuestro pa\u00eds todav\u00eda hasta espantan porque no hay nadie pues pero el escritorio en la pared y sienten en una puerta de por all\u00e1 y tiene que caminar caminar caminar caminar caminar caminar caminar hasta donde est\u00e9 el funcionar para hacer sentir el poder eso Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde es de d\u00f3nde heredamos eso todos esos gastos superfluos la parafernalia del poder entonces todo eso lo estamos de eliminando pero todav\u00eda nos falta y lo que planteas estamos comprometidos en la descentralizaci\u00f3n y todav\u00eda no Hemos cumplido nos falta pero s\u00ed Esperamos que ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se puedan dar m\u00e1s resultados al d\u00eda de hoy se cuenta M\u00e1s o menos con un aproximado de cu\u00e1nto es lo que sea ahorrado t\u00fa dices la descentralizaci\u00f3n y la descentralizaci\u00f3n por ejemplo ya el doctor de Alcocer si est\u00e1 en Guerrero de Ah\u00ed trabaja el secretario de salud la secretaria de energ\u00eda Ya est\u00e1 trabajando en Villahermosa otros ya han avanzado Aqu\u00ed medio ambiente ya tiene oficinas Pero todav\u00eda falta en M\u00e9rida cultura tiene oficina entre la escala pero falta falta que se vaya agricultura tiene ya algo Obreg\u00f3n Sonora ya se tiene algo de la secretar\u00eda de turismo en Chetumal pero no vamos a seguir avanzando en ese prop\u00f3sito y no gastando en oficinas lujosas y utilizar las oficinas que se tienen no puede ser que lo que habl\u00e1bamos de Par\u00eds tres casas m\u00e1s la embajada que no se pueden dos todo eso hay que ir revisando es que es mucho es que hab\u00eda [M\u00fasica] muchos desperdicio mucho gasto superfluo mucha prepotencia era muy oneroso todo pensaban que ese era el poder dice era la autoridad y hasta complejos pero de tener un avi\u00f3n de tanto lujo de un pueblo con tanta pobreza Pero eso no debe de dejarse de aplicar el criterio de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre llegaban esos tecn\u00f3cratas siempre que hab\u00eda una crisis a decir ni modo es muy doloroso pero hay que apretarse el cintur\u00f3n Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente como la canci\u00f3n de Mis tiempos de opositor porque ahora ya me volv\u00ed ya lo dije fresa ya me estoy hamburguesando por eso la marcha para no olvidar de d\u00f3nde venimos este el pueblo del pueblo pero en aquel tiempo cuando est\u00e1bamos la posici\u00f3n se dec\u00eda no te dejes enga\u00f1ar cuando te hablan de Progreso nada m\u00e1s que ver otro concepto no sobre la belleza antes estar Pues con peso era estar hermoso ahora ya no ahora ya cambio y bien que cambio pero se dec\u00eda no te dejes enga\u00f1ar cuando te hablan de Progreso porque t\u00fa te quedas flaco y ellos aumentan de peso pero hay que seguir con la austeridad a ver presidente preguntarle cu\u00e1l es el ayer Lamentablemente tuvo un accidente en Aguascalientes donde fallecieron cinco personas que hay un helic\u00f3ptero entre ellos el titular de seguridad Cu\u00e1l es el informe que se tiene en el gabinete de seguridad sobre este hecho pues nada m\u00e1s que se present\u00f3 esta desgracia muy lamentable ya ayer expres\u00e9 mis condolencias a los familiares Pues que perdieron la vida a sus amigos a los servidores p\u00fablicos al gobierno de Aguascalientes y ahora corresponde hacer la investigaci\u00f3n sobre lo sucedido actuando con mucha responsabilidad es una primera instancia tiene que recoger evidencias los elementos fundamentales la fiscal\u00eda del estado qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo revisando todo porque en las redes se habl\u00f3 de disparos y de varias cosas sin embargo hay quienes sostienen que no sucedi\u00f3 nada de eso y no se puede hacer un juicio sin tener elementos sin tener pruebas es algo delicado Entonces est\u00e1 recogiendo toda la informaci\u00f3n la fiscal\u00eda y luego lo que procede Es que la fiscal\u00eda general atrae el caso ya hay una integraci\u00f3n de una comisi\u00f3n de expertos que ya est\u00e1 trabajando en el asunto y se va a estar informando lo va a estar haciendo el gobierno de Aguascalientes en esta etapa y luego la fiscal\u00eda como corresponde presidente ayer habl\u00f3 usted habl\u00f3 exhortaba una avalancha de votos para para las pr\u00f3ximas elecciones la oposici\u00f3n Consider\u00f3 que esto es una violaci\u00f3n a la ley electoral y que se est\u00e1 adelantando a los tiempos y que bueno ya adelant\u00f3 que se van a preparar algunas denuncias en su contra por esta por este llamado Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre esto se viol\u00f3 la ley electr\u00f3nica que sea una avalancha de votos o no recuerdo para un partido coment\u00f3 en particular parece redundancia porque partido viene de parte es que cualquier partido cualquiera que participe en un proceso de transformaci\u00f3n se ha partido sea bloque de partidos coaliciones la recomendaci\u00f3n Ese es el debate con krause y con Aguilar camino que por cierto tienes que volver a poner a Aguilar camino porque el v\u00eddeo de ayer est\u00e1 censurado suavizado tiene que buscar otro en donde uno de los participantes dice Y qu\u00e9 vamos a hacer as\u00ed empieza con el crecimiento del movimiento que encabeza L\u00f3pez Obrador y \u00e9l insulta Y eso no aparece en el de ayer no qu\u00e9 no el di\u00e1logo es muy importante entonces yo lo que planteo por experiencia y pensando en el pa\u00eds ni en los que est\u00e1n haciendo los oligarcas en el mundo para limitar la democracia yo lo que recomiendo Es que no se est\u00e9 pensando nada m\u00e1s en ganar la presidencia Ayer me informan por ejemplo porque as\u00ed est\u00e1 el modelo durante el per\u00edodo neoliberal esto no fue espont\u00e1neo buscaban buscaron a dirigentes que significaban la posibilidad de un cambio para los pueblos en contra de los intereses de las minor\u00edas dejar bien amarrado los cambios de las privatizaciones de bienes nacionales hasta en despacho con despachos del extranjero Como lo hicieron con la reforma energ\u00e9tica aqu\u00ed desfiguraron nada m\u00e1s que los constitucionalistas est\u00e1n en sue\u00f1o con todo respeto pero con esas reformas llamadas estructurales adem\u00e1s de los art\u00edculos de la constituci\u00f3n los transitorios son otra constituci\u00f3n no dejaron nada a las leyes secundarias porque para la reforma la constituci\u00f3n se requiere de dos terceras partes la reforma las leyes es la mitad m\u00e1s uno ni modo que esto [M\u00fasica] fue casual bueno les dec\u00eda yo ayer me informan que no le dieron permiso los legisladores el congreso del Per\u00fa al presidente Para que asista a la reuni\u00f3n del Pac\u00edfico y yo soy el presidente de la alianza del Pac\u00edfico y le tengo que entregar a \u00e9l la presidencia Y estos intereses creados que les molesta de que gan\u00f3 una persona de la Sierra una persona que no es del conservadurismo una persona que la insultan con actitudes racistas que desde que lleg\u00f3 le han abierto juicios y juicios de todo [M\u00fasica] pero no tiene mayor\u00eda [M\u00fasica] en la cama porque todo esto lo fueron dise\u00f1ando as\u00ed los oligarcas del mundo Los Due\u00f1os del mundo o los que se creen Due\u00f1os del mundo Entonces qu\u00e9 es lo que yo planteo para M\u00e9xico que hubiese sucedido que ganamos la presidencia y no tenemos la mayor\u00eda o cualquier este presidente qu\u00e9 pasa no hace nada se paraliza por completo el pa\u00eds y mucho menos si se trata de hacer cambios Antier habl\u00e9 con el presidente lagos de chile ex presidente [M\u00fasica] me dec\u00eda que despu\u00e9s de que se restablece la democracia en Chile que ya nuestra [M\u00fasica] llegar a un acuerdo se le permite al conservadurismo de chile encabezado por pinochet que tengan una especie de senadores especiales C\u00f3mo se le llamaba eso son hubo una \u00e9poca de Santana aqu\u00ed de personajes del conservadurismo con privilegios ya me voy a acordar [M\u00fasica] con facultad de veto entonces dice se acordaba en la c\u00e1mara de diputados vamos a apoyar a los ancianos de Chile dec\u00edan todos S\u00ed c\u00f3mo no pasada la iniciativa s\u00ed es como un consejo supremo conservador algo as\u00ed de ah\u00ed Beto dice Bueno ya hab\u00eda regresado chile a la democracia pero el control lo segu\u00eda manteniendo la derecha es a lo que me refiero cuando hablo de pinochet o la pol\u00edtica de pinochet sin pinochet por la pol\u00edtica de Franco sin Franco en Espa\u00f1a qu\u00e9 es lo que quieren de aqu\u00ed clause y Aguilar entonces a ver vamos a quitarle dice Aguilar el congreso imag\u00ednense si el presidente no tiene mayor\u00eda [M\u00fasica] en la c\u00e1mara de diputados Porque ah\u00ed s\u00ed no se requieren dos terceras partes sino mayor\u00eda simple para la aprobaci\u00f3n del presupuesto no tiene mayor\u00eda el presidente C\u00f3mo logra la mayor\u00eda C\u00f3mo era antes c\u00f3mo le dec\u00eda c\u00e1rceles en la \u00e9poca de Calder\u00f3n tres a\u00f1os aprobaci\u00f3n del presupuesto por unanimidad Pero qu\u00e9 pasaba hab\u00edan no los legisladores porque les daban oficios de autorizaci\u00f3n para hacer obras tres Ramos Del presupuesto deporte cultura y reparaci\u00f3n de banquetas y calles para los diputados de eminencia pol\u00edtica c\u00e1rcel a m\u00ed me toc\u00f3 decirle a los legisladores no es es una verg\u00fcenza ten\u00edamos como 25 en ese entonces legisladores pero tambi\u00e9n la mayor\u00eda que voten en contra no valen el despojo la corrupci\u00f3n entonces un presidente pues no podr\u00eda tener un programa [M\u00fasica] de apoyo adultos mayores de apoyo becarios bueno no estoy hablando al tanteo cuando presentamos la iniciativa para que la pensi\u00f3n de adultos mayores Elevar a Rango constitucional los del pan votaron en contra ustedes creen que sus conservadores mantendr\u00edan los programas de apoyo adultos mayores las becas la pensi\u00f3n para discapacitados me acusaron ahora como lo este est\u00e1n pensando porque una candidata del pri y tambi\u00e9n del pan de Hidalgo para la gubernatura dijo que iba a quitar el programa de adultos mayores que ni le corresponde porque es un programa federal y que el dinero deber\u00eda de utilizarse por otras cosas entonces para transformarse requiere no solo votar por el presidente del partido que sea si se le va a dar el apoyo Pues que sea completo [M\u00fasica] porque si no va a estar de florero de adorno de pelele de t\u00edtere nada m\u00e1s por la parafernalia del poder ciudadano presidente se\u00f1or presidente porque as\u00ed lo quieren as\u00ed los ten\u00edan y as\u00ed quisieran que fueran los presidentes sus empleados y el presidente de M\u00e9xico s\u00f3lo debe de tener como amo al pueblo solamente al pueblo Entonces eso fue lo que plante\u00e9 dije si van a votar pues no est\u00e9n pensando a ver para presidente porque Cu\u00e1l es la campa\u00f1a de ellos no le des Tanto poder al presidente porque se va a volver dictador Ay Nanita C\u00f3mo se vuelve dictador un presidente en estas condiciones con esta nueva realidad si no hay reelecci\u00f3n que ellos promovieron ustedes saben que pueden elegirse los diputados por un periodo y vuelve y se pueden reelegir qui\u00e9n aprob\u00f3 esa reforma el conservadurismo Y estuvieron a punto Salinas acarici\u00f3 la idea quiso convertirse en jefe m\u00e1ximo m\u00e1s que todo le sali\u00f3 mal empezando porque se le revel\u00f3 \u00e9l dice que lo traicion\u00f3 se dice pero si estaban pensando en eso porque s\u00ed tienen ese pensamiento no tienen verdadera vocaci\u00f3n democr\u00e1tica entonces no hay reelecci\u00f3n y no va a haber porque eso es parte de nuestra historia de la historia que ellos quer\u00edan ya borrar Pero eso hablaban del fin de la historia Pero c\u00f3mo vamos a hacer a un lado el lema maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n si cost\u00f3 un mill\u00f3n de vidas y no fue hace siglos apenas hace un siglo poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os acaba de pasar eso primero segundo que ya no est\u00e1 la revocaci\u00f3n del mandato si se deben de preocupar todos por eso porque a los tres a\u00f1os hay un presidente presidenta que se olvida del pueblo que act\u00faa de manera arbitraria que levita que no resiste las tentaciones del poder porque no tiene ideales porque no tiene principios porque no le tiene amor al pueblo pues existe el mecanismo para quitarla quitarlo a los tres a\u00f1os no sirvi\u00f3 v\u00e1monos consulta quieres que siga o que cambiemos eso ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n Estoy seguro que se va a aplicar alg\u00fan d\u00eda otra cosa que tambi\u00e9n no se sabe mucho [M\u00fasica] pero yo el presidente no tiene fuegos como era antes yo ya puedo ser juzgado por cualquier delito como cualquier ciudadano todo eso es lo que vamos a recordar Y a celebrar el 27 en la marcha para las 9 cuarta transformaci\u00f3n marcha del \u00c1ngel al z\u00f3calo es el movimiento de todas de todos los mexicanos y lo hemos hecho con mucho esfuerzo y desde hace tiempo ya se nos adelantaron muchos que estuvieron con nosotros Pero c\u00f3mo no vamos a conmemorar este cuarto aniversario de la transformaci\u00f3n a ver si ya tienes lo de Aguilar no no no no hay una parte Disculpa que te hiciste Jes\u00fas es el problema que son tan eficientes quien les manda hacer tan bueno que de Esa mesa es la que me respalda me ayuda es donde hay una parte donde de inmediato hay un se\u00f1or ah\u00ed puede ser un intelectual Yo no lo conozco que \u00e9l dice Y qu\u00e9 vamos a hacer hacia adelante es antes de las elecciones del 21 y ah\u00ed entra a Aguilar pero lo que pusieron de Aguilar de ayer no es lo que expres\u00f3 tal cual lo rep\u00edtelo nada m\u00e1s Aguilar miren bienvenido H\u00e9ctor si quieres algo o\u00edste H\u00e9ctor lo que dije hace rato no hab\u00eda centrado verdad Qu\u00e9 vamos a hacer eso es ah\u00ed es Qu\u00e9 vamos a hacer y a ver ahora s\u00ed pongan like les coment\u00e9 porque en este aspecto t\u00fa eres una gente importante ayer comentamos entre algunos de nosotros el gran descontento que tenemos y que existe por la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador no hay y la verdad no estamos equivocados estamos en la en la unidad Por m\u00e1s que le quieras pensar este las partes buenas Bueno pues las partes malas rebasan Por mucho a lo bueno pero lo que deseamos aqu\u00ed c\u00f3mo le hacemos nosotros los chavos de 75 a\u00f1os para hacer que este descontento se vaya se permee hacia las clases este populares a las clases que tienen 30 y 40 millones de votos a las a las a las que hay que hacerles entender las equivocaciones y los errores de del presidente Ese es el resumen H\u00e9ctor de lo que de lo que has un momento estamos comentando y est\u00e1bamos pensando que cada semana como que nos dej\u00e1ramos una tarea es lo que propuso Alejandro otros que me parece muy muy cuerdo que que nos dej\u00e1ramos una tarea para un tema para hablamos un rato de chachach\u00e1 y de cotorreo y de Jajaja Pero un rato tambi\u00e9n de alg\u00fan tema en el que todo mundo nos metamos y durante la semana tenemos tiempo para m\u00e1s o menos prepararlo para para dar opiniones al respecto y traerlo m\u00e1s o menos pensado Qu\u00e9 hacer para que para que esto llegue a la inmensa mayor\u00eda del pa\u00eds No yo no lo s\u00e9 lo que s\u00ed s\u00e9 es esto que este gobierno tiene totalmente perdido el pleito en lo que durante la \u00e9poca de Fox se llamaba el c\u00edrculo rojo lo tiene totalmente perdido es interesantes este gobierno tiene perdido lo que antes se llamaba c\u00edrculo rojo Circo rojo es \u00e9lite o sea nosotros no podemos con la \u00e9lite que eso es un error quiz\u00e1 en la c\u00fapula S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil pero hay muchos empresarios inteligentes muchos [M\u00fasica] y se incluyen el c\u00edrculo rojo intelectuales tambi\u00e9n de investigadores tambi\u00e9n periodistas tambi\u00e9n la llamada clase pol\u00edtica pero digo \u00e9l ya pontifica Y dice tienen perdido el c\u00edrculo rojo Este no es as\u00ed claro puede haber hipocres\u00eda yo les pregunto porque tengo comunicaci\u00f3n constante con los empresarios y les pregunto c\u00f3mo les va y la mayor\u00eda me dicen muy bien bueno por algo M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n en el mundo y ah\u00ed est\u00e1n los datos pero bueno esa es la primera parte segunda a ver sigue un an\u00e1lisis de prensa nacional o internacional que defienda lo que est\u00e1 haciendo muy cierto muy cierto no hay un an\u00e1lisis de prensa nacional e internacional que defienda lo que est\u00e1 haciendo Totalmente de acuerdo Ah\u00ed estamos en franca desventaja como se dir\u00eda en el b\u00e9isbol ah\u00ed perdemos por paliza te lo hemos dicho aqu\u00ed de 95 comentarios no de 98 digo de 100 comentarios 98 en contra dos a favor y es en M\u00e9xico y en el extranjero es Washington voces New York Time ahora con la marcha todos ellos la gran prensa mundial eso es cierto nosotros tres o cuatro que intentan fallidamente a apoyar y muchos de los apoyadores abiertos han desaparecido bueno esto qu\u00e9 quiere decir esto quiere decir que fatalmente Por los caminos m\u00e1s complejos que puedan imaginar o por los m\u00e1s simples eso que est\u00e1 en el c\u00edrculo rojo tarde o temprano se vuelve lugar com\u00fan en el c\u00edrculo verde no hay nada fatalmente todos nos vamos a volver es dif\u00edcil ya todos fatalmente s\u00ed estamos hablando de El ide\u00f3logo de Salinas de Gortari y luego de Cedillo todo esto es muy bueno para los j\u00f3venes adelante o sea el c\u00edrculo rojo m\u00e1s temprano que tarde s\u00ed va a ampliarse y va a llegar a lo que llaman el c\u00edrculo verde que es el pueblo el pueblo raso y todo va a ser c\u00edrculo rojo todo va a girar acorde con el pensamiento Neo porfirista o conservador Vamos adelante [M\u00fasica] a la victoria corrupci\u00f3n inseguridad y honestidad nada que no hubiera sido unas unas cuantas presencias en el c\u00edrculo rojo que se fueron profundizando a partir de Calder\u00f3n con la violencia a partir de Pe\u00f1a con la corrupci\u00f3n primero fueron las cr\u00edticas en el c\u00edrculo rojo y luego eso se volvi\u00f3 un lugar como para todo el mundo eso va a suceder Aqu\u00ed tambi\u00e9n porque ha sucedido sistem\u00e1ticamente o sea yo soy esto que estamos como [M\u00fasica] soy como Calder\u00f3n y como Pe\u00f1a no Entonces como con Calder\u00f3n y Pe\u00f1a hab\u00eda corrupci\u00f3n se empez\u00f3 a expresar en el c\u00edrculo rojo S\u00ed y luego eso con Dios y lleg\u00f3 al c\u00edrculo verde a todo el pueblo Y eso es lo que va a pasar este seg\u00fan \u00e9l con nosotros adelante viviendo esto que est\u00e1 pensando y viendo reforma esto que est\u00e1 pensando y viendo la gente pensante el pa\u00eds las calificadoras los analistas econ\u00f3micos la gente pensarte el reforma la gente pensante del pa\u00eds las calificadoras claro organismos financieros internacionales esto se va a volver parte de la visi\u00f3n com\u00fan de los mexicanos se va a generalizar la crisis cu\u00e1nto tiempo va a tardar Esto bueno no no lo sabemos pero es muy posible es bastante seguro incluso que esta crisis brutal que viene vaya a acelerar lo vaya a acelerar de una manera extraordinaria en el sentido de que va a haber una enorme cantidad de gente necesitando cosas del gobierno sin que el gobierno voltee a verlas nos estamos lo estamos viendo ya el gobierno no voltea a ver a los que han perdido empleo e ingreso en estos dos meses Est\u00e1 viendo solo a sus clientelas que ya ten\u00edan su dinerito que \u00e9l est\u00e1 \u00e9l sabe cu\u00e1nto Cu\u00e1nto les da y cu\u00e1nto les llega pero a los \u00fanicos que vengan y ah\u00ed est\u00e1 el pron\u00f3stico no no va a tardar esto cuando fue Cristo fue como a finales del 20 s\u00ed 23 de mayo del 20 a c\u00f3mo estamos ahora hace dos a\u00f1os ya ya tardamos ya ya no se le cumpli\u00f3 su pron\u00f3stico pero sigue Entonces el tema es como se organiza esto pol\u00edticamente para que tenga una consecuencia en quitarle poder porque mientras no le quitemos poder realmente la cosa no va a mejorar desde el punto de vista de nuestra presencia como ciudadanos Bueno hay yo creo que no hay m\u00e1s que caminos institucionales para esto y que hay que confiar en eso porque mi idea es que si la democracia lo trajo a L\u00f3pez Obrador la democracia es la que lo debe de moderar y esto pasa por las instituciones y pasa por dos instituciones fundamentales una es la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n yo les aconsejar\u00eda no dar por vencida a la corte ni por capturada a la corte el esc\u00e1ndalo de inconstitucionalidad este gobierno no lo hab\u00edamos visto nunca todas y cada una de las leyes que este gobierno ha puesto las importantes est\u00e1n bajo querella constitucional todas y cada una todas todas la ley de remuneraciones la ley de administraci\u00f3n p\u00fablica la ley de guardia nacional la ley todos es cierto la ley de remuneraci\u00f3n que es la ley de remuneraci\u00f3n que se cumpla con el art\u00edculo 127 de que nadie gane m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica pero fue impugnada en el poder judicial digo amparos y por eso hay quienes ganan m\u00e1s que el presidente y as\u00ed muchas otras la el\u00e9ctrica y tiene raz\u00f3n en lo que est\u00e1 planteando y se ha convertido en una barrera para la transformaci\u00f3n Hasta cierto punto el poder judicial nada m\u00e1s recuerden cuantos amparos se presentaron para que no construy\u00e9ramos el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Cu\u00e1ntos amparos para que no construiremos el tren maya Cu\u00e1ntos amparos para que la guardia nacional no s\u00e9 constituya ni dependa de las fuerzas armadas o sea ah\u00ed No ha sido f\u00e1cil ustedes saben que son 11 ministros cuando hay una controversia constitucional cuando se declara que una ley es inconstitucional hay que acudir a la corte y para declarar inconstitucional la ley se requieren mayor\u00eda absoluta [M\u00fasica] no solo mayor\u00eda simple de los ministros igual que en el congreso en este caso de 11 se requieren 7 8 afortunadamente [M\u00fasica] en todas las controversias hubo una muy importante la el\u00e9ctrica que no pudieron declararla inconstitucional porque era la defensa de las empresas extranjeras y sali\u00f3 adelante y as\u00ed tenemos otras pero es cierto es decir a ver d\u00f3nde c\u00f3mo lo paramos con el poder judicial adelante la fuerza la ley de extinci\u00f3n de dominio todas y sus obras la cancelaci\u00f3n de La\u00edn y la creaci\u00f3n de Santa Luc\u00eda est\u00e1n hay amparos contra ellas entonces entonces hay un trabajo que hacer muy serio con La Suprema Corte de Justicia con los 11 ministros porque no soy No solo es que sean no solo que est\u00e9n sujetas a querellas constitucionales estas leyes del presidente sino que son groseramente anticonstitucionales de manera que ning\u00fan ministro ning\u00fan abogado con un m\u00ednimo com\u00fan dolor puede aprobar eso y argumentar qui\u00e9n sabe qu\u00e9 Para desistir que eso es constitucional para decir que la ley de extinci\u00f3n de dominio que te puede llevar a la c\u00e1rcel porque sospechen que tu patrimonio es il\u00edcito o viene de un negocio il\u00edcito por sospecha le puedan meter a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza eso es directo contra las garant\u00edas individuales les cuento la historia y \u00e9l la sabe bien cuando Salinas se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n estaba en el c\u00f3digo penal Entonces lo reformaron y Dej\u00f3 de ser delito grave la corrupci\u00f3n de Salinas hasta que llegamos pero se atrev\u00edan con la hipocres\u00eda que los caracterizan hablar de la creaci\u00f3n de comisiones de organismos aut\u00f3nomos para el combate a la corrupci\u00f3n cuando no estaba tipificado como delito que en el tiempo que reformaron el c\u00f3digo penal en la \u00e9poca de Salinas fue una ocurrencia una casualidad entonces como ahora vas a ver c\u00e1rcel para corruptos adelante institucional que dar en la suprema corte y no es un pleito que se da se da en parte en la prensa Pero se da sobre todo en corto con esos ministros llev\u00e1ndoles la voz la voz de la sociedad que est\u00e1 y deber\u00eda estar realmente asustada y alarmada con la barbaridad constitucional o inconstitucional en que vivimos hoy los mexicanos Esa es la primera oportunidad todo lo que puedan ustedes canalizar hacia la suprema corte es espacio bien ganado porque con dos no digo todas con dos de esas leyes que ha puesto este gobierno que la corte le eche abajo lo regresa a las al estatus de un presidente normal y lo obliga a hacer una cantidad de cosas que probablemente no puede hacer y va a estar en situaci\u00f3n de ilegalidad mucho tiempo esa es la primera gracias de nada este la corte ha resuelto a favor y hemos sido respetuosos de la legalidad acciones del a\u00f1o 21 en las elecciones del a\u00f1o 21 hay que ganarle todo lo que se pueda pero sobre todo ya lo hab\u00edamos hablado la c\u00e1mara de diputados porque en la c\u00e1mara de diputados es donde est\u00e1 el \u00fanico poder real que este se\u00f1or ejerce y sabe ejercer y ejerce sin ninguna cortapisa que es la asignaci\u00f3n del presupuesto entonces en estas elecciones de 21 que son todas elecciones locales no son elecciones nacionales son todas elecciones locales las van a ganar candidatos locales o aprender esas elecciones tienen que ser unas elecciones de la sociedad mexicana frente a morena presidente ganarnos las elecciones del 21 para quitarnos la mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados porque la c\u00e1mara de diputados tiene como facultad exclusiva la aprobaci\u00f3n del presupuesto entonces si nos ganaban la mayor\u00eda nos quitaban el presupuesto ese el planteamiento Esa era la estrategia imag\u00ednense ustedes a un agente una familia de un pueblo que le est\u00e1 llegando lo que antes no recib\u00eda Porque estos se robaban el presupuesto H\u00e9ctor era atendido m\u00e1s que bien viv\u00eda y vive colmado de atenciones Y de privilegios pero es un intelectual org\u00e1nico de un gobierno autoritario y corrupto pues es bien atendido entonces imag\u00ednense que va a votar esa familia que est\u00e1 recibiendo a becas para sus hijos que nunca recib\u00eda que est\u00e1 recibiendo una pensi\u00f3n para adultos mayores que nunca recib\u00eda que est\u00e1 recibiendo una pensi\u00f3n para una ni\u00f1a para un ni\u00f1o con discapacidad que nunca recib\u00eda que si es campesino que est\u00e1 recibiendo un apoyo para que siempre si es pescador lo mismo s\u00ed como se va a convertir en realidad si es una gente humilde que no tiene atenci\u00f3n m\u00e9dica lo va a poder ir a un hospital Y ser atendido por m\u00e9dicos por especialistas y todos los an\u00e1lisis y todas las medicinas las va a recibir de manera gratuita qu\u00e9 les daban al pueblo nada Solo volteaban a ver al pueblo cuando viene elecciones y repart\u00edan Migajas Pero estos est\u00e1n pensando que el pueblo es tonto no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto con todo respeto ahora en el festejo debe dar a conocer datos hay 35 millones de hogares en M\u00e9xico les adelanto uno y en 30 millones llega cuando menos un apoyo o una porci\u00f3n del presupuesto nacional cuando suced\u00eda eso de 35 millones al 30 o millones de hogares y el cinco los 5 millones que faltan tambi\u00e9n de manera indirecta que apoyan porque hay m\u00e1s empleo que nunca ya ha aumentado el salario m\u00e1s que nunca ya ha llegado inversi\u00f3n extranjera m\u00e1s que nunca y el promedio de salario es el m\u00e1s alto como nunca y en el concierto de las naciones M\u00e9xico est\u00e1 en primer lugar entre los pa\u00edses con m\u00e1s apreciaci\u00f3n de su moneda con relaci\u00f3n a Estados Unidos lo que no se ve\u00eda en 50 a\u00f1os entonces de que se requiere quitarnos el congreso para cambiar la pol\u00edtica y que de nuevo los bienes de la naci\u00f3n de todos pasen a las minor\u00edas nacionales o extranjeras o que el presupuesto tambi\u00e9n sirva para beneficio de las minor\u00edas o para captar a intelectuales y a periodistas aplaudidores alcahuetes del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n la gente va a querer cambiar no pero ya se prob\u00f3 porque \u00e9l hizo una apuesta de que \u00edbamos a perder la mayor\u00eda en el congreso en el 21 S\u00edguele est\u00e1 en un en una aceleraci\u00f3n muy impresionante de sus decisiones respecto de su proyecto y cada vez vemos m\u00e1s claramente que su proyecto es realmente un proyecto como dice uno de sus colaboradores cercanos que no es un proyecto de transformaci\u00f3n es un proyecto de revoluci\u00f3n Entonces \u00e9l quiere borrarlo todo y empezar de nuevo eso es un delirio eso es imposible hacerlo Ni a balazos ni las revoluciones violentas que han destruido un estado han podido cambiarlo todo es imposible pensar que lo puedes cambiar dentro de la estructura de un r\u00e9gimen democr\u00e1tico como a pesar de todo es el mexicano porque son eso es important\u00edsimo Esa era la apuesta de que no \u00edbamos a poder llevar a cabo una transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica recuerdo que lo dije muchas veces y lo reafirme en mi acto de cierre de campa\u00f1a en el Estadio Azteca dije esta Va a ser una transformaci\u00f3n como la independencia como la reforma como la revoluci\u00f3n nada m\u00e1s que pac\u00edfica pero igual de profunda como fueron esas transformaciones porque vamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios de manera pac\u00edfica Y eso es lo que estamos logrando por eso como no vamos a celebrar el cuarto a\u00f1o porque para \u00e9l ni a balazos no si no se necesita los balazos ni la violencia pues es un movimiento que ha sido es y seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico Y d\u00f3nde est\u00e1 la fuerza en el pueblo s\u00ed se cree de que el pueblo no cuenta pero que adem\u00e1s es irracional No pues entonces se llega esa conclusi\u00f3n pero si se le tiene amor al pueblo y se le tiene confianza al pueblo y se sostiene a\u00fan que les moleste mucho de que el pueblo sabio porque los sabios son ellos en su Concepci\u00f3n Pues claro que se puede transformar y si se agrega que vivimos de un pa\u00eds heredero de grandes civilizaciones y culturas y creemos en eso no estamos pensando que son mejores los de afuera que es mejor lo universal que lo nuestro nosotros estamos equilibrando lo universal con lo nuestro se est\u00e1 dando ese injerto nada m\u00e1s que como dec\u00eda Mart\u00edn vamos a traer el universal pero el tronco debe ser el nuestro y con la historia que tenemos y las ense\u00f1anzas Entonces vamos a buscar experiencias a extrapolar experiencias que aqu\u00ed las tenemos pero Vamos adelante te aguantas porque es muy bueno esto gente tiene mucho poder no se puede eso es imposible y conduce a decisiones tan est\u00fapidas como las que hemos visto tomar recientemente de ir cancelando inversiones ya hechas Pues en cervezas S\u00ed pero tambi\u00e9n en energ\u00eda el\u00e9ctrica y no quer\u00eda que se cancelara la planta de cerveza de Mexicali y no es que es dem\u00f3crata se hizo una consulta en Mexicali y la gente dijo no porque no hay agua y la cerveza que iba a utilizar el agua de Mexicali era para exportaci\u00f3n toda la cerveza para exportaci\u00f3n somos el pa\u00eds del mundo Esta es informaci\u00f3n general que m\u00e1s exporta cerveza Y tenemos regiones en donde no hay agua y Qu\u00e9 es m\u00e1s que nada la cerveza agua entonces adelante de que ahora qu\u00e9 es lo que vamos a hacer con los ricos Bueno espero que los ricos entiendan ya a partir de este tonito y de estas decisiones que la respuesta que dan las revoluciones a la pregunta qu\u00e9 vamos a hacer con los ricos es muy simple y es siempre igual en todas en la revoluci\u00f3n francesa en la sovi\u00e9tica en la china en la mexicana en todas luego los propios y luego los desaparecen buen\u00edsima f\u00edjense la f\u00f3rmula que se aplica en todos lados que hacemos con los ricos a ver y luego los desaparecen francesa en la sovi\u00e9tica en la china en la mexicana en todas primero los usas los usas luego los propios los propios y luego los desaparecen eso es lo que hacen la revoluciones como ricos Entonces yo quisiera tomar que tomemos nota de que estamos frente a un proyecto revolucionario Y que cuando uno entiende eso todas las estupideces que hace adquieren una l\u00f3gica impecable \u00e9l quiere que este pa\u00eds est\u00e9 [\u00a0__\u00a0] y empobrecido para poder gobernar es lo que quiere y eso uno lo tiene que concluir porque es la evidencia uno m\u00e1s dos m\u00e1s tres m\u00e1s cuatro m\u00e1s cinco est\u00e1 equivocado profundamente equivocado va a perder yo creo que va a perder porque lo que eso va a ser eso s\u00ed que va a dividir a la sociedad y va a poner de un lado a ese gobierno con todos sus poderes y sus clientelas y del otro lado al resto de la sociedad le hace un art\u00edculo que va a publicar ma\u00f1ana Luis Rubio que siempre ha sido Hola una gente muy progresista este de Avanzada del peri\u00f3dico Reforma pero le hace el art\u00edculo adelante eso dice Bueno esto ya lleg\u00f3 al tema de una disyuntiva o ganan el proyecto retro y autoritario del gobierno o la sociedad se organiza y le da una salida a este asunto entonces no hay salidas no hay salidas f\u00e1ciles no hay salidas r\u00e1pidas Pero hay salidas institucionales y hay que organizarse en torno a Eso veo que subi\u00f3 una una petici\u00f3n que estaba muy bien hecha de revocaci\u00f3n de mandato ya para para L\u00f3pez Obrador yo creo que no es el momento de la revocaci\u00f3n del mandato ya para L\u00f3pez Obrador porque en este momento te lo podr\u00eda ganar y podr\u00edas estarle dando a \u00e9l un instrumento pol\u00edtico que le urge tener en este momento en cambio Si lo dejamos para el a\u00f1o 22 como est\u00e1 planteado en instituci\u00f3n institucionalmente as\u00ed est\u00e1 en la ley as\u00ed est\u00e1 acordado ya entonces lo que vamos a tener es tenemos un momento institucional de presi\u00f3n sobre la corte tenemos unas elecciones intermedias en 21 en donde hay que derrotar a morena y a L\u00f3pez y luego en el 22 muy probablemente si perdi\u00f3 las elecciones del 21 estar\u00e1 tan [\u00a0__\u00a0] todo el pa\u00eds porque no se va a recuperar muy r\u00e1pido que probablemente pierda tambi\u00e9n la revocaci\u00f3n de mandato por [\u00a0__\u00a0] y porque manera que aqu\u00ed hay un problema a eso es que se refieren o sea porque es eso estrategia de ellos yo no es estoy pensando desde luego en la reelecci\u00f3n yo me retiro me jubilo de a finales de septiembre pero s\u00ed me importa mucho M\u00e9xico mucho mucho mucho y me importa mucho tambi\u00e9n \u00e9l contin\u00fae el proyecto de transformaci\u00f3n que no haya retrocesos que no regresen estos porque son muy corruptos saqueadores Y adem\u00e1s le tienen un profundo desprecio al pueblo entonces es una simple recomendaci\u00f3n para cualquier partido si van a apoyar al presidente a la presidenta candidata candidato de cualquier partido piensen tambi\u00e9n que en un verdadero sistema democr\u00e1tico existe el poder legislativo y existe el poder judicial no solo El Ejecutivo como era antes de que el poder de los poderes era El Ejecutivo Entonces si se necesita cuando se vaya a votar por cualquier partido por cualquier coalici\u00f3n si lo que se busca es llevar a cabo un proyecto el que sea que no se olviden que ese proyecto puede transitar si cuenta con el apoyo del congreso y tambi\u00e9n del poder judicial si no es as\u00ed es dejar como ellos lo planearon en el periodo neoliberal o neopofidista al presidente como un florero como adorno un empleado de la oligarqu\u00eda que no le va a cobrar impuestos a los potentados a las corporaciones que le va a cobrar el impuesto al pueblo en donde van a seguir manteni\u00e9ndose los privilegios [M\u00fasica] y van a seguir profundizando las desigualdades unos cuantos una minor\u00eda con todos los privilegios con toda la acumulaci\u00f3n posible del capital de la riqueza de una mayor\u00eda cada vez m\u00e1s pobre Entonces qu\u00e9 se requiere la transformaci\u00f3n y Qu\u00e9 es la transformaci\u00f3n entonces tener un gobierno que garantice las libertades que haga valer la democracia Qu\u00e9 es la democracia lo hemos dicho miles de veces pero esa no es la concepci\u00f3n de ellos demos despueblo Kratos es poder es el poder del pueblo no para ellos es Kratos sin demos poder sin pueblo y la distribuci\u00f3n del ingreso la distribuci\u00f3n de la riqueza c\u00f3mo vamos a vivir en un pa\u00eds con tanta necesidad con tanta pobreza adem\u00e1s de manera injustificada solo por la corrupci\u00f3n Y por qu\u00e9 de manera injustificada porque M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s recursos naturales del mundo nada m\u00e1s que por la corrupci\u00f3n en vez de avanzar se retroced\u00eda y se beneficiaban unos cuantos una mafia de poder ten\u00edan tomado el gobierno dec\u00eda Un gobierno que no Procura la justicia As\u00ed es un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores esos son Qu\u00e9 son los que quieren regresar Nosotros tambi\u00e9n queremos regresar pero lo que se robaron que regresen lo que se robaron y los an\u00e1lisis las negociaciones en la posici\u00f3n para una candidatura com\u00fan para el Estado de M\u00e9xico se aseguran que no quieren que bueno gane Delfina G\u00f3mez en el Estado de M\u00e9xico cu\u00e1l es su opini\u00f3n y por \u00faltimo Cu\u00e1l es su pron\u00f3stico de asistencia para la marcha del pr\u00f3ximo 27 de noviembre en la marcha que encabezar\u00e1 y si ya se tiene tambi\u00e9n una fecha para la reuni\u00f3n que sosten de usted aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con yo bail\u00e9n y el t\u00edtulo el presidente Canad\u00e1 todav\u00eda no hay fecha pero si va a haber un encuentro una llamada cumbre de Am\u00e9rica del Norte Nada m\u00e1s que todav\u00eda no se define la fecha si va a ser en diciembre o en enero lo de la marcha est\u00e1n todos invitados Ay\u00fadenme corran la voz no es f\u00e1cil comunicar a veces pensamos que ya todos est\u00e1n informados y no Ay\u00fadenme este que todo el que est\u00e9 informado informe que todos los los comprometemos a informar que Cada ciudadano sea un medio de informaci\u00f3n y decirles que va a ser un festejo son los avances de la cuarta transformaci\u00f3n por ejemplo esto que no les funcion\u00f3 pues es para festejar porque la apuesta era Aqu\u00ed vamos a perder el congreso y que luego me iban a revocar el mandato y ya no sali\u00f3 desde luego tienen todos sus derechos a continuar con esa estrategia no y hay que respetar a todos pero este vamos bastante bien ya pues mucho hoy ya vienen como tres actos m\u00e1s Hola vamos Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas para todos Soy Jos\u00e9 Antonio Morales de grupo acir Panorama Informativo retomo el tema de ayer se plante\u00f3 en este espacio la pregunta de si ustedes estaba enterado en el sentido del cambio de pol\u00edticas por parte de la SEP para que ya se puede evaluar a los estudiantes desde el tercer grado de primaria y hasta la secundaria porque eso hab\u00eda efectivamente tenido una pausa por la pandemia pero aqu\u00ed nos contest\u00f3 usted en ese tema que no hab\u00eda informaci\u00f3n en el sentido despu\u00e9s me fui a buscar a la secretaria de Educaci\u00f3n Lety nos confirme Exactamente lo contrario que s\u00ed ya hay un acuerdo que ya se diversific\u00f3 en todas las entidades De hecho no solo en cinco y que tendr\u00e1 que aplicarse a partir del primero de diciembre en pocas palabras Aunque la secretar\u00eda dec\u00eda que no quer\u00edan ver el hecho de que pudiera reprobarse a los j\u00f3venes en t\u00e9rminos es as\u00ed no se les puede evaluar y pueden acreditar o no el curso para seguir el pr\u00f3ximo a\u00f1o escolar qu\u00e9 piensa usted Y por qu\u00e9 no se le ve informado Por qu\u00e9 no ten\u00eda usted los datos presidente Bueno porque las secretarias y secretarios tienen libertad y este ellos act\u00faan con criterio les tengo toda la confianza y no todo me lo informan o no todo me lo consultan hace un d\u00eda dos d\u00edas hablaba yo de que en la ONU se vot\u00f3 algo que va en contra de la pol\u00edtica de neutralidad de M\u00e9xico se vot\u00f3 para que Rusia pague los da\u00f1os a Ucrania cuando nosotros no nos metemos en eso pero pues no voy a estar este pendiente de todas las asambleas de la ONU se supone que hay una pol\u00edtica definida en la constituci\u00f3n y tienes que pegarnos a eso de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los poros de soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y adem\u00e1s hemos venido sosteniendo esa pol\u00edtica y la vamos a seguir sosteniendo y lo aclar\u00e9 porque pues si no quiero que este el d\u00eda de ma\u00f1ana se piense que es un doble discurso no nosotros en el conflicto Rusia Ucrania actuamos con neutralidad y por eso no respetan todos y como entonces lo que me dices del de lo de la explotaci\u00f3n de Las evaluaciones Pues s\u00ed qu\u00e9 opina usted sobre esta postura es decir ya cambiar la medida ya poderlos evaluar ya poder decir t\u00fa no tienes digamos los conocimientos tienes que repetir a\u00f1o etc\u00e9tera y adem\u00e1s las decisiones que tienen que ver con la pol\u00edtica educativa se aprueban por un consejo de expertos de pedagogos si esa pol\u00edtica s\u00ed est\u00e1 vamos a decir avalada apoyada por ese consejo y tambi\u00e9n por la secretaria de Educaci\u00f3n Pues yo la apoyo pero no soy tod\u00f3logo no soy sabelotodo este yo tengo experiencia y tengo una profesi\u00f3n soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y Administraci\u00f3n p\u00fablica pero si este me toca un tema de Mar\u00eda Elena no por eso est\u00e1 Mar\u00eda Elena Qu\u00e9 d\u00eda es la experta correcto ustedes me preguntan sobre Cu\u00e1l es el modelo econ\u00f3mico que estamos aplicando te contesto muy bien incluso este es una aportaci\u00f3n es algo in\u00e9dito que no se dice patentar pero s\u00ed vamos a dejarlo muy bien definido porque no tiene que ver con la pol\u00edtica neoliberal que han venido imponiendo y que ha resultado un fracaso es algo nuevo completamente nuevo tal vez hubiera valido la pena que una postura tan importante como ese que los j\u00f3venes ya pueden o no pasar de grado hubiera sido informada aqu\u00ed en la ma\u00f1ana que es un espacio como ustedes lo comentado que tiene mucha repercusiones no todo mundo escucha hoy la ma\u00f1ana eso Por una parte pero qui\u00e9n sabe c\u00f3mo qui\u00e9n sabe qu\u00e9 hubiesen dicho ustedes o sea no s\u00e9 t\u00fa s\u00ed pero como tenemos a todos los medios en contra es este muy dif\u00edcil que se informe sin editorializar te estoy hablando con respeto y franqueza que a veces dice una cosa qu\u00e9 creen que dijo el presidente el d\u00eda de hoy qu\u00e9 va sacan de contexto las cosas y otros inventan Pero as\u00ed es la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n con rosas excepciones y tambi\u00e9n para no generalizar en abono a los trabajadores de los medios la pol\u00edtica editorial la definen arriba y est\u00e1 en funci\u00f3n de intereses econ\u00f3micos ya me ha tocado ver c\u00f3mo despiden a un trabajador de los medios sino Ac\u00e1 est\u00e1 una orden es de lo menos democr\u00e1tico que hay el manejo en un medio es vertical y se corre el riesgo de perder el trabajo muchos este tienen que actuar as\u00ed porque de eso depende sus ingresos y la familia y es una desgracia estamos viviendo en un momento estelar en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico no los momentos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes con una prensa decadente incre\u00edble estoy esperando que ya va a empezar el mundial [Aplausos] y ahora voy a ver la televisi\u00f3n le informaron de la apertura del Hotel del aeropuerto presidente de la apertura de la inauguraci\u00f3n del Hotel del aeropuerto es cierto que ya est\u00e1 s\u00ed Parece que ya se inaugur\u00f3 pero se va a inaugurar en funciones o entran en funciones hasta despu\u00e9s porque me parece que hay una fecha para ma\u00f1ana y luego no va a entrar o sea se inaugura o no entra en funciones tengo la informaci\u00f3n completa pero hoy mismo se la este te La damos a conocer pero s\u00ed ya est\u00e1 el hotel del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y cada vez m\u00e1s gente utiliza ese aeropuerto ya hay un promedio de cerca de 9000 pasajeros diarios hoy est\u00e1 lloviendo en la ma\u00f1ana un mensaje de Ricardo Salinas pliego que se fue no s\u00e9 a d\u00f3nde Ah pues acatar y este y sali\u00f3 del aeropuerto este Felipe \u00c1ngeles y este hizo una toma y es un aeropuerto de primera Ojal\u00e1 y los este conservadores vayan y que no se crean eso de que es la gran central avioneta de M\u00e9xico cosas de ese tipo de Haz que no se enojen tanto ni mucho menos este gran coraje y que abandonen el odio y que se acueste al amor al pr\u00f3jimo no hay que este odiar eso es amargura eso es alejarse de la felicidad Hay que ser feliz hasta se dec\u00eda antes al mal tiempo buena cara entonces este que vayan a la marcha el 27 este Para que vean Cu\u00e1nta alegr\u00eda del pueblo nada ya estamos a punto de ser como Venezuela est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds el INE no se toca y m\u00e1s es indios matar rajada [\u00a0__\u00a0] qu\u00e9 es eso S\u00ed s\u00ed s\u00ed cuando yo tenga posibilidad de hacerlo es que este no tengo necesidad de acreditar algo que es una gran obra o sea ese es el problema de nuestros adversarios agarran m\u00e1s los pleitos cuando van a poder este decir que no funciona que no sirve el aeropuerto o sea es una gran obra nos ahorramos much\u00edsimo el hacer el aeropuerto en el lago de Texcoco era hacerlo era construirlo en el peor lugar del Valle de M\u00e9xico se hunde esa zona en particular que ah\u00ed desembocan como 10 r\u00edos se hunde como 30 50 cent\u00edmetros por a\u00f1o miren c\u00f3mo est\u00e1 el actual aeropuerto de la Ciudad tenemos que estar invirtiendo por hundimientos diferenciados que hay en el terreno pero son dos cosas el negocio que ten\u00eda negocio inmobiliario porque iban a cerrar el actual aeropuerto 600 hect\u00e1reas iban a cerrar el Santa Luc\u00eda dos aeropuertos el Santa Luc\u00eda 2.300 hect\u00e1reas y 700 3000 hect\u00e1reas de Santa Luc\u00eda lo construyeron creo que no sean 50 60 sus pistas como base a\u00e9rea de concreto intactas porque el sueldo firme Bueno qu\u00e9 iban a hacer con el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico un desarrollo inmobiliario que iba a ir imag\u00ednense la pista una gran avenida hasta el nuevo aeropuerto como un Santa Fe y van a cerrar dos aeropuertos el aeropuerto de la Ciudad la terminal 2 Pues creo que la termin\u00f3 Fox 11 mil millones de pesos tirados nada m\u00e1s el hangar presidencial para guardar el avi\u00f3n presidencial que lo hicieron en el gobierno del presidente Pe\u00f1a mil millones y se iba a tirar entonces uno unos est\u00e1n enojados porque era el negocio y los otros porque pues los enga\u00f1an mucho los enga\u00f1an y no son capaces de rectificar no saben qu\u00e9 es de sabios cambiar de opini\u00f3n no no rectifican caen en la autocomplacencia y ah\u00ed est\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1n Y ah\u00ed est\u00e1n Pero ellos que sigan su camino pero sus hijos los j\u00f3venes Ya ven que la familia en todas nuestras familias hay este quienes piensan distintos Hay que hablarle a todos Estoy seguro que familias de las Lomas incluso esposos yo me doy cuenta de que voy a alg\u00fan lado y un se\u00f1or la caradura y la se\u00f1ora baile saluda y muy bien c\u00f3mo est\u00e1 presente Qu\u00e9 bueno que existe esa pluralidad que nosotros pensemos de la misma manera Esa es la libertad y ahora s\u00ed ya me voy Dios [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:02.933196"
}