{
    "video_id": "UC0OTZoYW7M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UC0OTZoYW7M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB-k2kM2c-6euxG7IOeXlWkBjNTlQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UC0OTZoYW7M",
    "video_title": "Devuelve parte de su salario el Presidente L\u00f3pez Obrador",
    "video_length_seconds": 4193,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 10.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "les informo para",
            "start": 12.94,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que no haya dudas",
            "start": 17.06,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 21.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n o distorsiones les",
            "start": 25.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "informo que ya recib\u00ed",
            "start": 29.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mi primer quincena",
            "start": 32.95,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "como presidente",
            "start": 37.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto es lo que",
            "start": 45.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "me dieron",
            "start": 49.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con la tarjeta",
            "start": 55.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por la quincena",
            "start": 61.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "76 mil",
            "start": 66.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "159 pesos",
            "start": 70.409,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "con 59 centavos o sea que me raya",
            "start": 73.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 79.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 86.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "definido",
            "start": 88.899,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "con la antigua ley",
            "start": 91.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 97.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "voy a devolver",
            "start": 99.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "22 mil",
            "start": 106.02,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "313 pesos",
            "start": 109.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con 29 centavos",
            "start": 111.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les trae algo gr\u00e1fico",
            "start": 116.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mejor dicho ya lo ya lo devolv\u00ed",
            "start": 129.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a la tesorer\u00eda",
            "start": 136.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque esto es lo que me corresponde",
            "start": 142.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "53.000",
            "start": 149.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y seis pesos con 30",
            "start": 151.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 155.15,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sueldo del presidente en diciembre",
            "start": 169.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primera quincena",
            "start": 173.1,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "que me entregaron 76 mil 159 pesos con",
            "start": 176.05,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "59 centavos",
            "start": 183.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 185.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el ingreso neto",
            "start": 188.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley",
            "start": 192.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cumpliendo con la constituci\u00f3n con el",
            "start": 195.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 199.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "127 de la constituci\u00f3n",
            "start": 201.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del ajuste que se hizo por el plan de",
            "start": 207.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 211.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 213.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "voy a recibir 53 mil",
            "start": 215.56,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "800 46 pesos con 30 centavos por eso",
            "start": 219.24,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "estoy regresando 22 mil 313 pesos con 29",
            "start": 223.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 230.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 235.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 240.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 242.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 247.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que lo regrese a la tesorer\u00eda",
            "start": 249.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y le estoy pidiendo a todos los",
            "start": 255.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 259.289,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que hagan lo mismo",
            "start": 264.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "me refiero a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 266.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de el poder",
            "start": 271.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 274.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo aclaro",
            "start": 280.36,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 283.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si no se malinterpreta",
            "start": 286.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y es mejor",
            "start": 293.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cuentas claras y chocolate espeso",
            "start": 296.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 es la quincena",
            "start": 302.46,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "este voy a hacer lo mismo vamos a hacer",
            "start": 307.02,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el ajuste",
            "start": 310.889,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 313.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 315.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se va a cumplir con el plan de",
            "start": 316.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 320.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 323.529,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 325.66,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "permite ahorrar",
            "start": 327.529,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 332.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recursos suficientes",
            "start": 335.349,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y financiar el desarrollo",
            "start": 340.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "apoyar la santidad es productiva crear",
            "start": 343.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 345.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos permite",
            "start": 349.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a apoyar la educaci\u00f3n la salud",
            "start": 352.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 355.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo quiero recordar",
            "start": 358.639,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de que cumplimos con el compromiso",
            "start": 362.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 366.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 369.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a aumentar",
            "start": 372.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 374.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de no financiarnos con deuda",
            "start": 377.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso",
            "start": 381.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de no aumentar impuestos en t\u00e9rminos",
            "start": 384.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 388.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de no crear nuevos impuestos",
            "start": 390.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso de que no van a",
            "start": 398.009,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 401.099,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles no va a",
            "start": 403.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "haber gasolinazos",
            "start": 406.71,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "como estamos financiando del presupuesto",
            "start": 409.66,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "con ahorros",
            "start": 414.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 419.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho gasto superfluo",
            "start": 422.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "muchos de roche",
            "start": 427.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "costaba mucho al pueblo mantener al",
            "start": 434.7,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 439.53,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "era un gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 441.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 446.32,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "para decirlo as\u00ed",
            "start": 449.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con claridad de manera coloquial un",
            "start": 452.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno ensimismado",
            "start": 455.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y es importante tratar el tema",
            "start": 461.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "como desde hace muchos a\u00f1os del gobierno",
            "start": 465.729,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 \u00fanicamente en facilitador",
            "start": 467.919,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "para el saqueo",
            "start": 472.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "le pagaban muy bien a los altos",
            "start": 481.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "funcionarios julios",
            "start": 484.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 487.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "trataban",
            "start": 491.11,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 493.02,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "privilegio era una democracia era una",
            "start": 494.939,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "burocracia dorada",
            "start": 498.43,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 505.249,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 511.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cumplieran con su responsabilidad de",
            "start": 513.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "servir a la gente",
            "start": 516.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "era un pago",
            "start": 518.25,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda coloquialmente en la \u00e9poca",
            "start": 520.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 523.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "my sea van",
            "start": 525.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 531.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 533.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "envolv\u00eda",
            "start": 537.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el supuesto la falacia",
            "start": 541.529,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 546.93,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "si se le pagaba bien a los altos",
            "start": 548.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 550.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no iba a haber corrupci\u00f3n",
            "start": 552.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el sofisma de qu\u00e9",
            "start": 556.529,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "si ganan bien los servidores p\u00fablicos y",
            "start": 559.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n colmados de atenciones de",
            "start": 564.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "privilegios van a ser eficientes",
            "start": 567.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos honestos",
            "start": 570.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces todo eso es lo que se termina",
            "start": 575.209,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al ejecutivo y",
            "start": 581.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n ya lo dije en una ocasi\u00f3n",
            "start": 584.54,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y lo repito",
            "start": 587.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mencionar que los del poder",
            "start": 589.889,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "legislativo est\u00e1n haciendo lo mismo",
            "start": 593.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tanto en la c\u00e1mara diputados como la",
            "start": 600.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 601.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 605.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los organismos aut\u00f3nomos act\u00faen de la",
            "start": 608.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "misma manera",
            "start": 611.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no puede ser",
            "start": 613.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tengamos un organismo",
            "start": 617.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 621.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "organizar elecciones",
            "start": 623.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s caro del mundo",
            "start": 626.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es tan complicado",
            "start": 633.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "organizar la selecci\u00f3n limpia y libre",
            "start": 636.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos ventilando todos estos asuntos",
            "start": 642.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque el dinero no es",
            "start": 648.11,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 652.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el dinero no es de los funcionarios",
            "start": 655.209,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 658.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 661.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nosotros somos simplemente",
            "start": 667.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros de los",
            "start": 669.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 672.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ese es el cambio",
            "start": 678.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 681.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque ayer estar yo leyendo",
            "start": 683.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en la prensa fi",
            "start": 687.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan",
            "start": 693.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la cuarta simulaci\u00f3n",
            "start": 695.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en vez de decir la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 699.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "creen que",
            "start": 704.74,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 707.29,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "cree el yonke",
            "start": 711.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos son de su condici\u00f3n",
            "start": 713.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esto va en serio es una transformaci\u00f3n",
            "start": 720.019,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 725.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 728.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas est\u00e1n pasando cosas",
            "start": 731.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "importantes ayer",
            "start": 734.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 737.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 739.73,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integrantes de las coordinaciones de",
            "start": 742.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "seguridad fue muy bueno ese evento",
            "start": 744.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer",
            "start": 752.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 una etapa nueva en la pol\u00edtica",
            "start": 754.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "salarial",
            "start": 756.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cumplimos un compromiso",
            "start": 759.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de mejorar el salario m\u00ednimo",
            "start": 762.329,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cumplimos el compromiso de aumentar al",
            "start": 766.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doble el salario m\u00ednimo en las ciudades",
            "start": 769.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 772.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en fin ah\u00ed vamos poco a poco",
            "start": 774.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque no quiero que se quede",
            "start": 779.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esa imagen",
            "start": 781.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo de la prensa afip y ya no lo voy a",
            "start": 786.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "volver a repetir este y ofrezco",
            "start": 788.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "disculpas pero",
            "start": 791.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de vez en cuando no",
            "start": 794.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este de en mesa licencia",
            "start": 802.66,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "es te ofrezco disculpas por anticipado",
            "start": 805.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dos temas presidente el primero en las",
            "start": 818.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "universidades siguen inconformes por",
            "start": 822.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este tema en cuanto a la reducci\u00f3n del",
            "start": 824.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presupuesto a las universidades m\u00e1s que",
            "start": 826.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el tema educativo que usted hablaba ayer",
            "start": 829.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de becas e incluso est\u00e1n convocando ya a",
            "start": 831.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n el pr\u00f3ximo jueves que",
            "start": 833.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera manifestaci\u00f3n pues ya",
            "start": 837.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de organismos en su contra preguntarle",
            "start": 840.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina de esto si va a hablar con los",
            "start": 842.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rectores de estas universidades y en un",
            "start": 844.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "segundo tema en milenio publicamos que",
            "start": 846.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la cruzada nacional contra el hambre",
            "start": 849.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues result\u00f3 un fracaso en la mayor\u00eda de",
            "start": 851.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los municipios en los que se aplic\u00f3",
            "start": 854.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incremento la muerte en ni\u00f1os por",
            "start": 855.99,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n y adem\u00e1s hay 13 denuncias",
            "start": 859.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque hay alrededor de mil millones de",
            "start": 862.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos desaparecidos de este programa qu\u00e9",
            "start": 864.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a pasar con este programa c\u00f3mo se va",
            "start": 868.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a sustituir en el nuevo gobierno y c\u00f3mo",
            "start": 870.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "van a dar seguimiento a estas denuncias",
            "start": 873.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias bueno en el tema",
            "start": 874.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 878.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "puedo decirles que",
            "start": 880.96,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "es de los ramos que m\u00e1s presupuesto",
            "start": 884.649,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 889.209,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "va a manejar",
            "start": 891.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 894.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n implica una inversi\u00f3n que no",
            "start": 896.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gasto de alrededor de 500 mil millones",
            "start": 900.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de pesos y creci\u00f3 el presupuesto",
            "start": 903.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 908.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay esta inconformidad",
            "start": 910.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "porque hubo",
            "start": 915.61,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues una reasignaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 919.3,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 el plan de austeridad",
            "start": 925.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 931.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay disminuci\u00f3n en",
            "start": 934.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pago de sueldos de los altos servidores",
            "start": 938.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 942.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en otros gastos de operaci\u00f3n de todas",
            "start": 944.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 948.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 952.259,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a hablar con los rectores para",
            "start": 953.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "explicarles",
            "start": 959.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para informarles para escucharlos",
            "start": 961.93,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 966.76,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 968.499,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 973.769,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se tome en cuenta",
            "start": 979.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que la facultad de aprobar el",
            "start": 982.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presupuesto es de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 984.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es facultad exclusiva nosotros",
            "start": 988.36,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presentamos una propuesta",
            "start": 991.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 994.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a ser la c\u00e1mara de diputados la que",
            "start": 996.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "va a probar en definitiva el presupuesto",
            "start": 1000.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "son las manifestaciones est\u00e1n en todo su",
            "start": 1004.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "derecho nosotros siempre vamos a",
            "start": 1008.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 1010.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el derecho a la manifestaci\u00f3n",
            "start": 1012.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la protesta",
            "start": 1018.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir con toda libertad",
            "start": 1020.259,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "nosotros siempre ejercimos ese derecho",
            "start": 1025.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la libertad no se implora",
            "start": 1029.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de conquista",
            "start": 1033.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces si hay inconformidades",
            "start": 1037.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y protestas pues es",
            "start": 1042.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 1045.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que hay que buscar es el di\u00e1logo y",
            "start": 1047.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que todo se resuelva",
            "start": 1051.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues como dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 1056.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la raz\u00f3n y \u00e9l",
            "start": 1061.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y el derecho",
            "start": 1063.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "acerca de lo de la evaluaci\u00f3n de la",
            "start": 1066.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para combatir el hambre pues no",
            "start": 1069.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengo todos los elementos por eso no",
            "start": 1071.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "puedo opinar m\u00e1s",
            "start": 1074.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que los medios",
            "start": 1077.87,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 1081.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estos reportajes",
            "start": 1085.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estas evaluaciones de programas",
            "start": 1090.279,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 1096.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1099.21,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dar a conocer todo con absoluta libertad",
            "start": 1101.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1108.33,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "vamos a destinar",
            "start": 1110.15,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la mayor parte del presupuesto a los",
            "start": 1112.999,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1116.539,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se trata de adultos mayores",
            "start": 1125.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que van a recibir el doble de pensi\u00f3n",
            "start": 1128.809,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en el caso de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1132.64,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1136.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1141.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el resto de la poblaci\u00f3n a partir de los",
            "start": 1143.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "68 se contin\u00faa con los de 65 que ya",
            "start": 1146.81,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 1150.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante",
            "start": 1152.809,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es en comunidades ind\u00edgenas en donde va",
            "start": 1155.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "a ser a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1159.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 1164.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el censo empieza",
            "start": 1167.21,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "con ni\u00f1as y ni\u00f1os ind\u00edgenas",
            "start": 1170.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1177.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "discapacidad empieza ah\u00ed",
            "start": 1179.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y sembrando vida",
            "start": 1183.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empieza con las comunidades y por qu\u00e9",
            "start": 1186.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 1189.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena porque",
            "start": 1190.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "desgraciadamente son los m\u00e1s pobres ya",
            "start": 1191.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "coincide",
            "start": 1198.269,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "duele pero esa es la realidad entonces",
            "start": 1201.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la canasta de alimentos b\u00e1sicos que se",
            "start": 1209.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "va a distribuir a precios bajos que son",
            "start": 1213.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "40 alimentos",
            "start": 1215.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde se va a distribuir en almacenes y",
            "start": 1219.27,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "en tiendas que est\u00e1n ubicadas en las",
            "start": 1225.12,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 1229.14,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 1230.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en las regiones m\u00e1s pobres del pa\u00eds pues",
            "start": 1233.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo el programa de gobierno ya no es",
            "start": 1238.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n",
            "start": 1240.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo el programa de gobierno va",
            "start": 1242.669,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 1244.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico esa",
            "start": 1246.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es la prioridad",
            "start": 1252.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que tengamos desde",
            "start": 1253.23,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "luego buenos resultados en todo este",
            "start": 1257.64,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todo este plan que van a mejorar las",
            "start": 1262.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones de vida en las zonas m\u00e1s",
            "start": 1265.23,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pobres de m\u00e9xico",
            "start": 1267.27,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a plant\u00e9 mu\u00f1oz canal",
            "start": 1275.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "11 el presidente hablando de salarios",
            "start": 1277.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 satisfecho con la asignaci\u00f3n",
            "start": 1279.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo que se dio a conocer",
            "start": 1282.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y en este sentido en",
            "start": 1284.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo las familias mexicanas",
            "start": 1288.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "notar\u00e1n una mejora sustancial en sus",
            "start": 1289.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bolsillos para poder manejar su econom\u00eda",
            "start": 1292.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por otro lado con una estrategia de",
            "start": 1295.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguridad que est\u00e1 planteando",
            "start": 1297.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cu\u00e1nto tiempo vamos a tener",
            "start": 1300.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resultados tangibles para tener los",
            "start": 1302.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanos los ciudadanos una",
            "start": 1304.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tranquilidad de andar en las calles el",
            "start": 1306.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1308.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana aseguraba que en un",
            "start": 1310.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o bajar\u00eda en 30% la incidencia",
            "start": 1312.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delictiva conf\u00eda en estas cifras",
            "start": 1315.49,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "presidentes gracias si en el primer caso",
            "start": 1317.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les digo que",
            "start": 1320.799,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 1323.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda importante ayer",
            "start": 1325.23,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "porque ya llevaba mucho tiempo a\u00f1os que",
            "start": 1329.21,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no aumentaba",
            "start": 1335.059,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1336.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en la proporci\u00f3n que",
            "start": 1338.68,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 el d\u00eda de ayer 16%",
            "start": 1342.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "he hecho el an\u00e1lisis",
            "start": 1352.09,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hoy lo voy a realizar de cu\u00e1nto",
            "start": 1355.789,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "significa este y en qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 1359.779,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hubo un incremento de ese monto quiero",
            "start": 1367.41,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "revisar yo pienso que",
            "start": 1371.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llevaba ya bastante tiempo es dif\u00edcil",
            "start": 1376.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que en el per\u00edodo neoliberal se haya",
            "start": 1379.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "dado un incremento",
            "start": 1382.04,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de ese monto porque la pol\u00edtica salarial",
            "start": 1384.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1389.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal signific\u00f3 en",
            "start": 1391.27,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os inclusive",
            "start": 1396.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y aumentar el salario m\u00ednimo por abajo",
            "start": 1399.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1402.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por eso la p\u00e9rdida del poder adquisitivo",
            "start": 1404.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del salario que",
            "start": 1406.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se calcula",
            "start": 1408.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del 75% el banco de m\u00e9xico",
            "start": 1411.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "calcula en 60% la p\u00e9rdida del poder",
            "start": 1415.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario en el per\u00edodo",
            "start": 1419.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1421.85,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo de ayer es el inicio de un proceso de",
            "start": 1424.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo del",
            "start": 1428.37,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salario no podr\u00edamos lograrlo",
            "start": 1430.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda para otro",
            "start": 1436.79,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "a la primera pero si ya inici\u00f3 el",
            "start": 1439.789,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proceso de recuperaci\u00f3n de el poder",
            "start": 1443.359,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario",
            "start": 1446.809,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "siempre va a aumentarse el salario por",
            "start": 1450.05,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "encima de la inflaci\u00f3n nunca jam\u00e1s se va",
            "start": 1454.37,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a aumentar el salario abajo de la",
            "start": 1459.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n a\u00fan en las circunstancias m\u00e1s",
            "start": 1462.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles m\u00e1s cr\u00edticas entonces va a",
            "start": 1464.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "llevar un tiempo pero si vamos a ir",
            "start": 1468.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avanzando esta pol\u00edtica yo la aplique",
            "start": 1470.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe del gobierno en la",
            "start": 1474.39,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1476.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "me propuse cada a\u00f1o aumentar dos puntos",
            "start": 1477.76,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales el salario o sea",
            "start": 1484.23,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n m\u00e1s dos puntos y en los cinco",
            "start": 1488.01,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se recuper\u00f3 algo el salario ahora",
            "start": 1493.049,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estamos empezando con un porcentaje",
            "start": 1498.09,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mayor y el caso de la frontera es algo",
            "start": 1500.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1503.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 ver",
            "start": 1505.83,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 1509.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a una trabajadora",
            "start": 1515.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una maquiladora",
            "start": 1518.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "madre de familia madre soltera",
            "start": 1520.75,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 1526.44,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "un salario semanal de 900 pesos",
            "start": 1529.159,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y quiero comentar algo",
            "start": 1536.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1540.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "900 pesos por 48 horas de trabajo",
            "start": 1543.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "seis d\u00edas",
            "start": 1552.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 1556.9,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "pagados de lunes a s\u00e1bado pero",
            "start": 1559.46,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "en esa maquiladora",
            "start": 1564.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eran cuatro d\u00edas de trabajo de 12 horas",
            "start": 1568.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 1572.1,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de 7 a 7",
            "start": 1575.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1578.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "impacto por los hijos con quien dejan",
            "start": 1580.82,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "los hijos",
            "start": 1586.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en algunos casos hasta",
            "start": 1587.929,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "encerrados",
            "start": 1591.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o con vecinos con familiares",
            "start": 1595.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por eso mantuvimos el programa de",
            "start": 1599.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estancias infantiles",
            "start": 1603.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que va a seguir teniendo presupuesto",
            "start": 1608.29,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "para madres trabajadores pero esta es la",
            "start": 1613.07,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1618.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esa es la red entonces al aumentar el",
            "start": 1619.659,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ya esa mam\u00e1 soltera ya no",
            "start": 1624.1,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "va a ganar",
            "start": 1630.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa cantidad va a ganar",
            "start": 1632.029,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "pues que ser\u00e1 como un 70 por ciento m\u00e1s",
            "start": 1636.5,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "los 3600",
            "start": 1642.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "un 50 por ciento m\u00e1s",
            "start": 1645.61,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este estamos hablando de maquiladoras",
            "start": 1648.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1653.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y yo siento que esto va a ayudar",
            "start": 1655.73,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en recompensa",
            "start": 1660.0,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a inversionistas",
            "start": 1663.389,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a bajar el impuesto sobre la renta",
            "start": 1666.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y en apoyo a todos los consumidores que",
            "start": 1669.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "espero que se traslade",
            "start": 1673.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el beneficio a los consumidores",
            "start": 1676.519,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la frontera baja",
            "start": 1679.51,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba",
            "start": 1682.78,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "del 16 al 8%",
            "start": 1684.999,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1690.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que evaluar",
            "start": 1694.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de la franja fronteriza si",
            "start": 1696.14,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "nos da resultados porque pensamos que va",
            "start": 1701.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a haber m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 1704.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y vamos a tener m\u00e1s crecimiento",
            "start": 1706.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y esto va a permitir al",
            "start": 1708.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "empresario pagar mejores sueldos y",
            "start": 1711.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1715.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a tener una mejor recaudaci\u00f3n que",
            "start": 1717.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "compense la disminuci\u00f3n",
            "start": 1722.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el pago de contribuciones",
            "start": 1726.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 planteando ah\u00ed y",
            "start": 1728.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en cuanto a seguridad pues yo espero",
            "start": 1732.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener resultados pronto ayer lo dec\u00eda",
            "start": 1735.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "digamos tenemos las ventajas",
            "start": 1738.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "una ventaja es que ya estamos trabajando",
            "start": 1742.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de manera coordinada no se hac\u00eda as\u00ed",
            "start": 1744.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 1749.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias a su trabajo la marina hacia su",
            "start": 1751.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo por su cuenta",
            "start": 1754.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal lo mismo las polic\u00edas",
            "start": 1757.17,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ministeriales y ahora",
            "start": 1760.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hay coordinaci\u00f3n esa es una ventaja eso",
            "start": 1763.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "nos tiene que dar resultados otra",
            "start": 1766.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ventaja que tenemos",
            "start": 1769.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 1771.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estoy atendiendo",
            "start": 1775.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el problema de inseguridad todos los",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1781.76,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "antes no era as\u00ed",
            "start": 1784.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no era de reuniones de gabinete de",
            "start": 1787.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1790.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1792.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los secretarios \u00e9stos",
            "start": 1796.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "va a permitir",
            "start": 1799.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "darle seguimiento al problema y atender",
            "start": 1801.21,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "de lo que se requiere tomar decisiones",
            "start": 1805.35,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "esa es otra ventaja tercer ventaja es de",
            "start": 1810.289,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 por con",
            "start": 1815.159,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "por integrar la guardia nacional y van a",
            "start": 1818.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "contarse con m\u00e1s elementos",
            "start": 1823.46,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "as\u00ed que eso es importante tambi\u00e9n",
            "start": 1826.57,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y otras ventajas por ejemplo",
            "start": 1831.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1837.71,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1841.049,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1842.759,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1844.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1846.809,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que haya guerra",
            "start": 1848.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no declarar la guerra",
            "start": 1853.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y no dar instrucciones para que haya m\u00e1s",
            "start": 1856.519,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "acres",
            "start": 1860.719,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "todo eso nos va a ayudar y sobre todo",
            "start": 1863.049,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "sobre todo lo principal",
            "start": 1866.35,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "es todo el programa de desarrollo",
            "start": 1872.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tras la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes el empleo",
            "start": 1876.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 1880.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o que quiero que se convierta en",
            "start": 1882.82,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1886.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quiero que",
            "start": 1888.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los mexicanos tengan trabajo",
            "start": 1892.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que no tengan que salir de sus pueblos",
            "start": 1896.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que tengan ingresos justos",
            "start": 1902.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y que empiece a escasear",
            "start": 1907.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 1912.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y que ya nadie quiera",
            "start": 1916.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "irse a trabajar a eeuu y que entonces",
            "start": 1919.85,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "los convenios con eeuu sean para qu\u00e9",
            "start": 1924.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1929.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vaya los mexicanos a trabajar",
            "start": 1932.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en vez de cerrar la puerta s\u00e9",
            "start": 1936.4,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "abra la puerta abra la puerta porque los",
            "start": 1941.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos van a tener trabajo y hacia",
            "start": 1945.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos porque va a haber muchos",
            "start": 1946.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "empleos va a haber inversi\u00f3n de haber",
            "start": 1950.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bienestar y esto es lo que va a ayudar a",
            "start": 1953.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "serenar al pa\u00eds siempre he pensado que",
            "start": 1956.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 1959.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la justicia si hay trabajo va a haber",
            "start": 1961.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "paz y va a haber tranquilidad",
            "start": 1964.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias presidente eduardo garc\u00eda de la",
            "start": 1974.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "agencia i fuselli del portal sentido",
            "start": 1976.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "com\u00fan en materia aeroportuaria hay",
            "start": 1978.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "muchos de nuestros lectores por ser",
            "start": 1980.539,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "medio especializados nos preguntan sobre",
            "start": 1982.099,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la red estructura de los bonos les",
            "start": 1983.659,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "explicamos que el mandato de usted es",
            "start": 1986.389,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "que se pague se cumplen los compromisos",
            "start": 1988.009,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y que para eso est\u00e1n negociando que su",
            "start": 1989.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proceso de pl\u00e1tica y negocio sin embargo",
            "start": 1991.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos preguntamos qu\u00e9 vamos a recibir los",
            "start": 1994.909,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicanos a cambio de ese pago y por qu\u00e9",
            "start": 1996.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tenemos que decir que no mucho",
            "start": 1999.049,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en el sentido que le dijiste a esos",
            "start": 2002.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicanos que creen que al cancelar la",
            "start": 2004.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obra del aeropuerto en el agua texcoco",
            "start": 2007.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desperdiciando ese recurso que",
            "start": 2010.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "va a quedar all\u00ed enterrado en los",
            "start": 2013.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terrenos del lago de texcoco sobre todo",
            "start": 2015.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ante la alternativa que ten\u00eda usted de",
            "start": 2019.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entregarle esa obra a los capitales",
            "start": 2020.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "privados gracias bueno yo podr\u00eda decir",
            "start": 2022.9,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dos cosas primero que estamos cumpliendo",
            "start": 2028.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 2031.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de responder a los accionistas",
            "start": 2033.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2039.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que recibieron contratos para",
            "start": 2043.27,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto en el lago de",
            "start": 2046.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 2049.869,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con ese compromiso",
            "start": 2052.51,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "no estamos despejando a nadie",
            "start": 2057.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2064.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo le puedo decir a los mexicanos",
            "start": 2067.11,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que se va a resolver el problema de la",
            "start": 2070.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual aeropuerto",
            "start": 2074.879,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "de mejor forma",
            "start": 2079.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que vamos a ser m\u00e1s eficaces",
            "start": 2085.24,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2089.929,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 2092.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 2096.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar la soluci\u00f3n",
            "start": 2098.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a contar en tres a\u00f1os con cinco",
            "start": 2102.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 2107.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con dos aeropuertos",
            "start": 2111.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ahorrar",
            "start": 2116.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 2119.559,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2127.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todo lo que se va a hacer",
            "start": 2129.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "va a tener como distintivo la calidad",
            "start": 2133.98,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "no va a haber riesgos de hundimientos",
            "start": 2139.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ser",
            "start": 2148.339,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 2150.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 2152.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir no quiero",
            "start": 2155.06,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "profundizar m\u00e1s sobre este tema porque",
            "start": 2159.22,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 2164.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n si se puede decir s\u00ed",
            "start": 2167.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quiero ser prudente me lo han pedido los",
            "start": 2173.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de",
            "start": 2178.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2180.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tengo permitido",
            "start": 2182.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "externar",
            "start": 2186.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de que se va",
            "start": 2188.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a respetar",
            "start": 2191.35,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "las inversiones en bonos",
            "start": 2194.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2199.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 2201.829,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a los que tienen contratos que no se va",
            "start": 2204.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a afectar y que la naci\u00f3n",
            "start": 2207.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el pueblo en m\u00e9xico",
            "start": 2212.81,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "va a beneficiarse en general",
            "start": 2214.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ernesto ledezma de",
            "start": 2231.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rompeviento tv hablando a prop\u00f3sitos de",
            "start": 2233.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y seguridad del pasado",
            "start": 2237.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "11 de octubre el rompimiento tv public\u00f3",
            "start": 2240.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un reportaje que se llama aldama entre",
            "start": 2243.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el terror y el desplazamiento forzado y",
            "start": 2247.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "era a prop\u00f3sito de diversas comunidades",
            "start": 2249.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del municipio de aldama en los altos de",
            "start": 2253.03,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "chiapas que estaban refugiados y que",
            "start": 2255.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fuimos entrevistarlos all\u00ed en la monta\u00f1a",
            "start": 2258.589,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "los disparos cesaron unos d\u00edas despu\u00e9s y",
            "start": 2261.9,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "las comunidades pudieron regresar a sus",
            "start": 2267.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidades los pobladores perd\u00f3n",
            "start": 2270.35,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pudieron regresar a sus comunidades el",
            "start": 2272.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "12 de noviembre nuevamente iniciaron los",
            "start": 2275.43,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "disparos y otra vez hab\u00eda desplazamiento",
            "start": 2279.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "volvimos a publicar un reportaje que se",
            "start": 2282.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "llamaba aldama donde est\u00e1 el gobernador",
            "start": 2284.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manuel velasco coello porque no se",
            "start": 2288.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda por ning\u00fan lado a petici\u00f3n de",
            "start": 2290.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las propias comunidades desplazadas",
            "start": 2293.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el d\u00eda hace dos d\u00edas otra vez los",
            "start": 2296.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "disparos se incrementaron fue asesinado",
            "start": 2301.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or mart\u00edn ruiz santis del poblado",
            "start": 2304.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de coco y era uno de los que hab\u00edamos",
            "start": 2308.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entrevistado en la monta\u00f1a en el",
            "start": 2310.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reportaje visualmente en los v\u00eddeos se",
            "start": 2313.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muestra c\u00f3mo llega la polic\u00eda estatal",
            "start": 2318.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas y en lugar de",
            "start": 2320.63,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar los disparos se incrementan contra",
            "start": 2324.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los pobladores del estado de del",
            "start": 2327.33,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "municipio de aldama",
            "start": 2329.49,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ahora hay una situaci\u00f3n alarmante en ese",
            "start": 2331.599,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "municipio en donde otra vez donde fue",
            "start": 2336.069,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "asesinado esta autoridad del poblado de",
            "start": 2340.539,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "coco",
            "start": 2343.15,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fue asesinado y los disparos proven\u00edan",
            "start": 2344.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 50 metros de distancia de un",
            "start": 2347.15,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "campamento de la polic\u00eda estatal",
            "start": 2350.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las comunidades est\u00e1n otra vez en la",
            "start": 2354.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "asamblea llevando llegando a la decisi\u00f3n",
            "start": 2357.83,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de tener que volver a desplazarse",
            "start": 2360.53,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es ah\u00ed el papel que va a jugar el",
            "start": 2363.109,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gobierno federal frente a una autoridad",
            "start": 2366.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estatal que ni con manuel velasco cuello",
            "start": 2370.609,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni con rutilio escand\u00f3n le est\u00e1n dando",
            "start": 2373.7,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n y quienes tuvimos la",
            "start": 2376.489,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "oportunidad y quienes tuvimos la",
            "start": 2379.069,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desgracia tambi\u00e9n de poder cubrir",
            "start": 2381.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "momentos como el de acteal en el 97 nos",
            "start": 2384.579,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "recuerdan mucho esos escenarios cu\u00e1l es",
            "start": 2388.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el papel del gobierno federal para",
            "start": 2391.13,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "intervenir en casos de esta naturaleza 2",
            "start": 2393.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es sobre el m\u00e9todo de las consultas de",
            "start": 2397.329,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 2402.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por ejemplo de lo del tren maya y",
            "start": 2403.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "particularmente el el corredor",
            "start": 2406.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico donde es otra vez como en",
            "start": 2409.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otro momento era una parte del plan",
            "start": 2413.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puebla-panam\u00e1 que era bajar la frontera",
            "start": 2415.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ponerla y en medio crear f\u00e1bricas o",
            "start": 2417.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresas y en los propios pobladores",
            "start": 2421.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dicen es que ni siquiera tenemos un",
            "start": 2423.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "espacio donde podamos explicar por qu\u00e9",
            "start": 2426.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo y si no somos",
            "start": 2429.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adversarios del presidente ni nada",
            "start": 2432.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simplemente queremos tener un espacio",
            "start": 2434.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico donde los medios nos puedan",
            "start": 2436.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "retomar y podamos tener la posibilidad",
            "start": 2439.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de explicar por qu\u00e9 no estamos de",
            "start": 2443.11,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acuerdo con proyectos de esa naturaleza",
            "start": 2446.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "poniendo ejemplos como que se exhiban a",
            "start": 2449.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poner f\u00e1bricas quien dice que nosotros",
            "start": 2453.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "queremos trabajar en maquiladoras o en",
            "start": 2455.63,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas entonces precisamos de una",
            "start": 2457.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "consulta en donde realmente se nos",
            "start": 2459.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "consulte a las poblaciones afectadas son",
            "start": 2462.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los dos puntos",
            "start": 2464.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mira acerca del primer punto yo te pido",
            "start": 2465.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2469.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "terminando la la",
            "start": 2472.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n este encuentro est\u00e1",
            "start": 2476.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "conferencia este",
            "start": 2479.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos es toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2481.569,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a alejandro encinas que",
            "start": 2485.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "te atiendan personalmente para este",
            "start": 2488.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "asunto porque si tenemos nosotros la",
            "start": 2491.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de intervenir y pedirle al",
            "start": 2495.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno de chiapas que haya una",
            "start": 2498.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "respuesta cerca de lo de las consultas",
            "start": 2500.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo las consultas",
            "start": 2503.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y yo hablo",
            "start": 2507.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 2510.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y es con la gente voy ahora",
            "start": 2512.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el fin de semana a oaxaca voy a estar",
            "start": 2516.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas en guajaca y voy a estar",
            "start": 2520.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisamente en el mismo",
            "start": 2523.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y voy a eso hablar con la gente",
            "start": 2526.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n trabajando en estos",
            "start": 2532.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "proyectos tienen la",
            "start": 2535.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n la orientaci\u00f3n de escuchar a",
            "start": 2538.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la gente y no se va a hacer",
            "start": 2542.37,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 2543.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en contra de la voluntad de los muertos",
            "start": 2546.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ya de eso puedes estar seguro",
            "start": 2549.989,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "vamos a hacer nosotros muy respetuosos",
            "start": 2554.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2556.61,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "el sentir de las comunidades y no es",
            "start": 2559.069,
            "duration": 11.851
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el poner las f\u00e1bricas en el mismo",
            "start": 2564.309,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "es apoyar a los productores de caf\u00e9",
            "start": 2570.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores de c\u00edtricos",
            "start": 2574.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores de ma\u00edz",
            "start": 2577.9,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "es sembrar \u00e1rboles frutales maderables",
            "start": 2582.72,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "esos son muchas acciones que tienen que",
            "start": 2588.59,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ver con la vocaci\u00f3n productiva de las",
            "start": 2592.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "regiones y de acuerdo a la idiosincrasia",
            "start": 2596.55,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de los pueblos o sea no hay problema en",
            "start": 2599.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este caso tambi\u00e9n lo dir\u00eda de manera",
            "start": 2605.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "respetuosa no somos iguales",
            "start": 2607.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y yo vengo de trabajar",
            "start": 2612.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en comunidad",
            "start": 2618.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2620.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 2623.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 de 1977",
            "start": 2629.21,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a 1980 y 26 a\u00f1os",
            "start": 2633.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2637.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de lo que se trata",
            "start": 2643.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es una cosa ajena",
            "start": 2646.41,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no soy fi",
            "start": 2649.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vengo de abajo ahora me tengo que",
            "start": 2651.589,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vistiera as\u00ed por la investidura pero",
            "start": 2653.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2657.499,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2660.18,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que es trabajar con los pueblos",
            "start": 2661.809,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y respetar la democracia comunitaria",
            "start": 2666.009,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda el mundo morelos de sdp",
            "start": 2677.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noticias preguntarle nada m\u00e1s para",
            "start": 2680.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puntualizar cu\u00e1nto es lo que con esta",
            "start": 2683.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nueva bueno con esta quincena estar\u00eda",
            "start": 2686.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aportando usted de pues impuestos lo que",
            "start": 2688.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n reteniendo y segundo ayer",
            "start": 2692.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "saliendo de aqu\u00ed del tema de salarios el",
            "start": 2695.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo del incremento en uno de",
            "start": 2698.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los empresarios el presidente del",
            "start": 2702.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial pues",
            "start": 2703.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "dijo que los trabajadores est\u00e1n",
            "start": 2706.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "inconformes en que a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2708.349,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 seguridad social y que en todo",
            "start": 2710.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso tendr\u00edan que puedes hacer alguna",
            "start": 2712.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n como lo ve usted",
            "start": 2716.51,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "sin este sueldo es",
            "start": 2719.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el neto",
            "start": 2727.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el sueldo general es mucho m\u00e1s",
            "start": 2730.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2737.349,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "esto es ya sin compensaciones ya no va a",
            "start": 2739.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 2743.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bonos",
            "start": 2745.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada cajas de ahorro",
            "start": 2748.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "especial para altos funcionarios",
            "start": 2753.0,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2755.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todo eso se elimina nada m\u00e1s excesos",
            "start": 2756.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 2763.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es que se va a tener una n\u00f3mina",
            "start": 2766.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 2770.55,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el gobierno y se va a transparentar",
            "start": 2772.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "va a estar en una p\u00e1gina ustedes van a",
            "start": 2776.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "poder saber",
            "start": 2779.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2781.37,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estamos recibiendo cada uno de los",
            "start": 2784.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2787.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este es el compromiso",
            "start": 2789.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hacer que la seguridad",
            "start": 2793.63,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y social",
            "start": 2796.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hace falta informaci\u00f3n",
            "start": 2799.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "decidimos mejorar el sistema de salud",
            "start": 2804.51,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "porque es un desastre",
            "start": 2809.29,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 2813.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 2816.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2819.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 2821.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se atiende a la gente",
            "start": 2824.74,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "que necesita",
            "start": 2827.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de asistencia m\u00e9dica",
            "start": 2829.829,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "donde hay centros de salud donde hay",
            "start": 2833.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e1n saturados",
            "start": 2836.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no tienen equipos no hay medicamentos",
            "start": 2840.66,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "a veces faltan m\u00e9dicos no hay",
            "start": 2848.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2851.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2854.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "alrededor de 70 hospitales abandonados",
            "start": 2858.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n grave",
            "start": 2865.23,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2869.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estamos interviniendo",
            "start": 2871.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la salud",
            "start": 2874.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2879.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2881.039,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 2883.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2886.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 2888.17,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "paulatinamente porque es tan grave el",
            "start": 2894.709,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "problema que no podr\u00edamos resolverlo as\u00ed",
            "start": 2897.749,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda para otro entonces vamos a",
            "start": 2902.999,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2906.089,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2907.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "crear un nuevo sistema de salud",
            "start": 2909.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "empezando por ocho estados",
            "start": 2913.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cada seis meses se va a incorporar ocho",
            "start": 2918.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2920.85,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "eso no significa que empezamos con los 8",
            "start": 2922.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "estados del sur y del sureste y que se",
            "start": 2926.759,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va abandonar el resto no va a seguir",
            "start": 2929.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose la atenci\u00f3n que se da hasta",
            "start": 2931.769,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ahora que estamos conscientes no es lo",
            "start": 2933.869,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "mejor pero en los 8 va a cambiar",
            "start": 2937.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2941.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 2943.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos a federalizar",
            "start": 2946.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los servicios de salud qu\u00e9 significa",
            "start": 2949.519,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto de que los centros de salud que",
            "start": 2951.89,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora manejados por los gobiernos",
            "start": 2956.179,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2958.159,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales los",
            "start": 2960.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel van a pasar",
            "start": 2964.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a formar parte del programa",
            "start": 2967.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se van a integrar los servicios en el",
            "start": 2969.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2973.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "el seguro social que yo creo que a eso",
            "start": 2977.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se refer\u00eda el presidente del consejo con",
            "start": 2982.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el empresarial",
            "start": 2984.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no va a haber la obligaci\u00f3n",
            "start": 2987.31,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "del seguro social de atender a los",
            "start": 2991.64,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "enfermos s\u00f3lo en el caso de emergencias",
            "start": 2996.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vamos a poder atender a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 3006.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 3010.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que es la que necesita m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 3012.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 3014.73,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con el sistema de salud p\u00fablica que se",
            "start": 3016.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "va a mejorar",
            "start": 3020.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el caso de las unidades m\u00e9dicas del",
            "start": 3025.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3028.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no pertenecen al sistema de seguridad",
            "start": 3030.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3033.779,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "las de primer nivel",
            "start": 3035.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y todo lo que es medicina hospitalaria",
            "start": 3038.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del seguro social va a seguir atendiendo",
            "start": 3041.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a sus derechohabientes",
            "start": 3043.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esa es la aclaraci\u00f3n",
            "start": 3047.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "o sea por eso",
            "start": 3050.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no va a haber cuotas",
            "start": 3052.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos van a",
            "start": 3057.84,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "ser gratuitos",
            "start": 3060.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para los que no tienen seguridad social",
            "start": 3062.109,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se supone que los que tienen seguridad",
            "start": 3067.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "social tienen garantizada la salud y los",
            "start": 3070.859,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "medicamentos y hay que mejorar tambi\u00e9n",
            "start": 3076.41,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "los servicios que se prestan en el",
            "start": 3079.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "seguro y en el este pero es distinto al",
            "start": 3082.599,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3087.309,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que es el que se va",
            "start": 3093.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 3095.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para fortalecer este programa",
            "start": 3097.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 3102.85,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en los ocho primeros estados que van a",
            "start": 3106.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ingresar al nuevo sistema se van a",
            "start": 3110.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 3114.22,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "alrededor de 25 mil millones de pesos",
            "start": 3115.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 3118.829,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y cada vez que entren",
            "start": 3124.42,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ocho estados al nuevo sistema van a",
            "start": 3127.8,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "destinarse esos mismos recursos de un",
            "start": 3132.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fondo de 90 mil millones de pesos por",
            "start": 3136.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3139.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es que sostengo",
            "start": 3141.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que aumenta el presupuesto en educaci\u00f3n",
            "start": 3144.42,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y aumenta el presupuesto en salud",
            "start": 3148.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en bienestar",
            "start": 3154.07,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto ese es un poco la",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n",
            "start": 3161.94,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "creo que la confusi\u00f3n es que se pens\u00f3",
            "start": 3162.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se integraban todos los servicios de",
            "start": 3165.329,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "salud y que entonces la poblaci\u00f3n que no",
            "start": 3169.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pagaba cuota iba a ir a los hospitales",
            "start": 3173.39,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "del seguro no va a ser as\u00ed van a ir al",
            "start": 3176.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hospital es de seguro",
            "start": 3181.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque es una obligaci\u00f3n adem\u00e1s por",
            "start": 3183.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "humanismo en casos de emergencia si",
            "start": 3185.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alguien tiene un accidente",
            "start": 3188.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y requiere atenci\u00f3n",
            "start": 3191.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no tienen que recibir en un hospital del",
            "start": 3194.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguro en un hospital del issste y un",
            "start": 3197.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hospital de pemex en un hospital militar",
            "start": 3199.23,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo que existe",
            "start": 3202.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "3 m\u00e1s no",
            "start": 3212.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3215.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo",
            "start": 3217.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos temas",
            "start": 3219.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primero en torno al presupuesto de",
            "start": 3222.359,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3224.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00f3 mi compa\u00f1era y hay una",
            "start": 3226.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en cuanto a universidades",
            "start": 3228.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pero al mismo tiempo hay un",
            "start": 3231.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aumento en becas de conacyt y un aumento",
            "start": 3232.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al presupuesto de la sep",
            "start": 3235.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quisiera que me pudiera explicar un poco",
            "start": 3237.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno para nuestros lectores c\u00f3mo es",
            "start": 3240.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta nueva redistribuci\u00f3n que har\u00e1 en",
            "start": 3242.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "torno al presupuesto de educaci\u00f3n y este",
            "start": 3244.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por otro lado la semana pasada cuando",
            "start": 3249.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la derogaci\u00f3n de la reforma",
            "start": 3252.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "educativa habl\u00f3 de la posible liberaci\u00f3n",
            "start": 3255.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de dos presos pol\u00edticos que hab\u00edan",
            "start": 3258.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado involucrados en este web en lo",
            "start": 3261.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda ocurrido paralelamente la",
            "start": 3263.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "senadora en esto a salgado present\u00f3 el",
            "start": 3265.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bado me parece un listado y el",
            "start": 3268.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 ser es una iniciativa de ley en",
            "start": 3271.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el senado para la liberaci\u00f3n de estos",
            "start": 3273.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presos pol\u00edticos quisiera saber si hay",
            "start": 3275.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alg\u00fan avance si nos puede comentar algo",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "al respecto y bueno ser\u00eda todo gracias",
            "start": 3279.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y acerca de esto \u00faltimo ofrezco",
            "start": 3283.109,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana o pasado",
            "start": 3287.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion les informe ya",
            "start": 3292.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo",
            "start": 3296.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los presos pol\u00edticos estamos cumpliendo",
            "start": 3299.079,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya con ese compromiso se est\u00e1n haciendo",
            "start": 3303.339,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ya los tr\u00e1mites este",
            "start": 3306.609,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 3309.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya estamos en eso en el tema educativo",
            "start": 3312.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "yo creo que va a ameritar tambi\u00e9n que se",
            "start": 3318.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 una explicaci\u00f3n",
            "start": 3323.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le voy a pedir",
            "start": 3326.34,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n que les",
            "start": 3330.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "exponga sobre el presupuesto esto va a",
            "start": 3333.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 3338.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s claridad sobre el",
            "start": 3339.67,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presupuesto miren yo estaba haciendo",
            "start": 3344.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 3347.829,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s en becas",
            "start": 3349.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para a nivel medio superior que hay",
            "start": 3355.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "universidades que tienen nivel medio",
            "start": 3357.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "superior por ejemplo la unam",
            "start": 3359.869,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "si tiene nivel medio-superior tiene csh",
            "start": 3362.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y tiene las prepas",
            "start": 3367.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el casi todas las universidades porque",
            "start": 3374.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la universidad de guadalajara tiene",
            "start": 3377.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nivel medio superior",
            "start": 3379.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "becas para nivel medio-superior y becas",
            "start": 3384.079,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "para universitarios pobres",
            "start": 3387.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3393.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "casi 30 mil millones de pesos",
            "start": 3396.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3404.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3406.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no se ejercieron",
            "start": 3407.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3410.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y a qui\u00e9n",
            "start": 3414.89,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3415.75,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "para ese apoyo",
            "start": 3417.13,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pues va",
            "start": 3420.57,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 4 millones casi a 5 millones de",
            "start": 3422.779,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3427.189,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si eso no es apoyo de la educaci\u00f3n",
            "start": 3430.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es",
            "start": 3435.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 3440.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tengan ustedes todos los elementos",
            "start": 3442.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3444.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 3447.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3451.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a confrontarnos con las",
            "start": 3453.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "universidades eso no lo vamos a hacer",
            "start": 3457.76,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed que se informe",
            "start": 3460.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas alfredo paez de la revista",
            "start": 3474.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el big data mx estaba platicando nos",
            "start": 3477.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hace un momento que se va a ver ya una",
            "start": 3479.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del ej\u00e9rcito la polic\u00eda",
            "start": 3482.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "federal la marina anunci\u00f3 que la polic\u00eda",
            "start": 3483.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federal va a entrar al ahora a",
            "start": 3486.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "coordinarse a los trabajos de la ciudad",
            "start": 3489.619,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3491.54,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser ese trabajo porque hace",
            "start": 3492.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas claudia ivonne bueno m\u00e1s bien",
            "start": 3494.809,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en su toma de protesta dijo que iba a",
            "start": 3496.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desaparecer el cuerpo de granaderos y no",
            "start": 3498.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ahora ellos cumplan esas funciones",
            "start": 3500.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e9ste nos puede explicar un poco m\u00e1s de",
            "start": 3502.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les van a ser las funciones de la",
            "start": 3505.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal por favor si mire la",
            "start": 3506.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 3511.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda militar",
            "start": 3513.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y la polic\u00eda naval",
            "start": 3517.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se van a integrar y van a formar",
            "start": 3519.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "parte de la guardia nacional",
            "start": 3524.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es una fuerza una corporaci\u00f3n nueva",
            "start": 3528.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero todo esto va a depender de que se",
            "start": 3532.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "apruebe la reforma",
            "start": 3536.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 3539.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo",
            "start": 3542.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas despu\u00e9s pero",
            "start": 3546.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3548.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se apruebe",
            "start": 3550.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "esa reforma si as\u00ed lo consideran los",
            "start": 3553.73,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 3558.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "esa reforma entr\u00f3 por la c\u00e1mara de",
            "start": 3561.319,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diputados y como es una reforma",
            "start": 3564.589,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "constitucional requiere",
            "start": 3566.989,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n de dos terceras partes",
            "start": 3570.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los diputados",
            "start": 3577.66,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3579.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hasta ahora estamos en espera",
            "start": 3582.589,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 3587.51,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo las cosas en este",
            "start": 3589.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n pr\u00e9stamos",
            "start": 3592.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndonos que la polic\u00eda federal",
            "start": 3596.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "sigue trabajando de este como tal la",
            "start": 3600.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "polic\u00eda es de militar igual la polic\u00eda",
            "start": 3604.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "naval nada m\u00e1s en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3607.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pero el prop\u00f3sito es la integraci\u00f3n de",
            "start": 3612.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas estas fuerzas de estas",
            "start": 3616.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "corporaciones en la guardia nacional",
            "start": 3618.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de mexico",
            "start": 3622.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3626.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay 86 mil elementos",
            "start": 3628.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de cuatro corporaciones",
            "start": 3632.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda preventiva la polic\u00eda",
            "start": 3635.9,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "auxiliar la polic\u00eda bancaria",
            "start": 3638.809,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y la polic\u00eda ministerial",
            "start": 3641.999,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed tienen bastantes elementos",
            "start": 3645.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay el compromiso de",
            "start": 3653.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajar de manera conjunta",
            "start": 3657.27,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para garantizar en la capital en la",
            "start": 3661.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la paz y la",
            "start": 3666.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad estamos trabajando de",
            "start": 3668.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manera coordinada con la jefa de",
            "start": 3670.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno con claudia en este tema",
            "start": 3672.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias",
            "start": 3684.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente y nos hab\u00eda dicho ayer que",
            "start": 3687.079,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iba a hablar sobre el aeropuerto hoy",
            "start": 3689.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero no voy a preguntar sobre los bonos",
            "start": 3692.209,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "quiero preguntar sobre el futuro de",
            "start": 3696.609,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 3698.779,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "haciendo dijo que va a evaluar otras",
            "start": 3700.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "opciones si no os aceptan la oferta",
            "start": 3702.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerando en \u00faltima instancia",
            "start": 3705.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no desarmar a texcoco",
            "start": 3708.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 3715.01,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a resolver el problema",
            "start": 3716.93,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de la saturaci\u00f3n de la actual aeroport",
            "start": 3720.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si la mente no puede hablar sobre eso",
            "start": 3724.41,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces pregunt\u00f3 sobre esta andaluc\u00eda",
            "start": 3727.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si cuando van a empezar la construcci\u00f3n",
            "start": 3729.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quien es el arquitecto que desde muy",
            "start": 3732.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pronto estamos viendo eso",
            "start": 3735.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y hay presupuesto",
            "start": 3739.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir",
            "start": 3743.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 3745.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a estar resuelto el problema tres",
            "start": 3748.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 3751.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en santa luc\u00eda es as\u00ed es",
            "start": 3754.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3758.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "+ 2 del aeropuerto actual",
            "start": 3760.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3764.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 3767.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de muy buena calidad",
            "start": 3769.13,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les puedo informar aclararle",
            "start": 3772.369,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aclararles que en el presupuesto se",
            "start": 3775.809,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n destinando 3 mil millones de pesos",
            "start": 3778.339,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "para rehabilitar",
            "start": 3782.619,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto",
            "start": 3785.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3790.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "va a mejorarse",
            "start": 3792.42,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto",
            "start": 3795.2,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pronto muy pronto",
            "start": 3802.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya terminamos con media ma\u00f1ana saben que",
            "start": 3809.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "podemos hacer",
            "start": 3812.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3815.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que los que se queden pendientes sino",
            "start": 3819.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3823.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "empiezen al d\u00eda siguiente",
            "start": 3825.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 3829.42,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y le seguimos as\u00ed",
            "start": 3831.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed le seguimos adelante",
            "start": 3833.99,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es que si me da pena pues porque",
            "start": 3838.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quisiera contestarles a todos pero",
            "start": 3840.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que ustedes tienen cosas que",
            "start": 3844.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer gracias presidente nancy rodr\u00edguez",
            "start": 3847.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de euro s\u00f3lido en redes usted hace unos",
            "start": 3850.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas cit\u00f3 el despojo de viviendas de",
            "start": 3853.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unas personas cientos de personas",
            "start": 3857.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cit\u00f3 la creaci\u00f3n de empresas",
            "start": 3859.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fantasma para evadir impuestos y tambi\u00e9n",
            "start": 3862.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para desviar fondos federales en estos",
            "start": 3866.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos participan notarios tambi\u00e9n has",
            "start": 3868.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sabido al t\u00e9rmino de las gubernaturas",
            "start": 3872.94,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "que los mandatarios entregan",
            "start": 3875.96,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "notar\u00edas a sus amigos incluso a sus",
            "start": 3881.359,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "familiares y durante su mandato su",
            "start": 3883.979,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "gobierno tendr\u00e1 alg\u00fan plan para vigilar",
            "start": 3887.999,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "supervisar este gremio que ha sido tan",
            "start": 3890.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "opaco no participan estos il\u00edcitos y una",
            "start": 3894.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "segunda pregunta retomando lo de grupos",
            "start": 3898.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyo a grupos vulnerables en este caso",
            "start": 3901.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los adultos mayores y las personas con",
            "start": 3903.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "discapacidad en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3906.509,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en vigor una ley que da pena de",
            "start": 3908.67,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a quien abandone y maltrate a",
            "start": 3911.579,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adultos mayores y personas con",
            "start": 3914.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "discapacidad se saben redes de casos de",
            "start": 3916.499,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que incluso hasta son este los",
            "start": 3919.259,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "amarran o entonces no s\u00e9 si esta ley o",
            "start": 3923.16,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "usted tenga contemplado o visualice",
            "start": 3926.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "poder extenderla a nivel nacional",
            "start": 3930.269,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3932.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con la primera pregunta es muy buena",
            "start": 3934.589,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3937.14,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y se retome en el que se acabe la",
            "start": 3939.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3944.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en la entrega de notar\u00edas",
            "start": 3946.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos a los allegados",
            "start": 3953.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las autoridades es",
            "start": 3961.6,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "realmente lamentable termina un gobierno",
            "start": 3965.019,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "y una camada nueva de notarios",
            "start": 3970.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes son",
            "start": 3974.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el que fue secretario de gobierno el que",
            "start": 3977.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue director jur\u00eddico",
            "start": 3981.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el que no le toc\u00f3 una candidatura",
            "start": 3983.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3988.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 3990.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que est\u00e1s tratando st",
            "start": 3994.619,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "yo espero que el mismo colegio de",
            "start": 3998.109,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "notarios",
            "start": 4001.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4003.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 4007.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para evitar esa corrupci\u00f3n",
            "start": 4011.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4014.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respaldamos",
            "start": 4017.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4019.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n si se toma",
            "start": 4021.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque es una verg\u00fcenza",
            "start": 4024.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya basta",
            "start": 4027.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de esa corrupci\u00f3n",
            "start": 4029.91,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "han hecho algo los propios notarios",
            "start": 4033.95,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pero no se termine esa pr\u00e1ctica todav\u00eda",
            "start": 4039.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 4043.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de los que dejan el gobierno heredan",
            "start": 4046.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "notar\u00edas",
            "start": 4049.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es muy buen planteamiento este vamos a",
            "start": 4054.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacerle llegar esto a los notas a ver si",
            "start": 4059.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sale de ellos una propuesta yo creo que",
            "start": 4061.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque adem\u00e1s este les conviene para",
            "start": 4064.48,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "que ya no sigan proliferando tantas",
            "start": 4069.91,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "nos da d\u00edas hay ya",
            "start": 4077.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en lugares en donde",
            "start": 4082.07,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "existe saturaci\u00f3n",
            "start": 4084.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de notarse",
            "start": 4086.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "por estas pr\u00e1cticas y lo segundo que",
            "start": 4089.5,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "planteas tambi\u00e9n es muy bueno el que se",
            "start": 4093.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueda acceder realizar es decir que en",
            "start": 4096.069,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4098.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4099.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a ver castigos para quienes maltratan",
            "start": 4102.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores y personas con",
            "start": 4104.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4108.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los dos casos aqu\u00ed",
            "start": 4110.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s de que queda la constancia",
            "start": 4114.12,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "porque se graba todo hay un sistema que",
            "start": 4117.83,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya exist\u00eda de grabaci\u00f3n que por cierto",
            "start": 4123.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "son muy buenos los camar\u00f3grafos",
            "start": 4126.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque antes yo enviaba a mis mensajes",
            "start": 4129.73,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 4133.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono s\u00ed y ahora",
            "start": 4135.509,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4139.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras profesionales",
            "start": 4142.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "puro especialista",
            "start": 4145.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces queda todo grabado y hay",
            "start": 4150.049,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "testimonio y todo esto por ejemplo que",
            "start": 4153.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ustedes plantean como lo que tiene que",
            "start": 4157.849,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ver con tu petici\u00f3n para que intervenga",
            "start": 4160.639,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "en la serie de gobernaci\u00f3n para la",
            "start": 4164.719,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "defensa de derechos humanos alejandro",
            "start": 4167.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encinas todo esto se atiende de",
            "start": 4169.13,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "inmediato y si no aqu\u00ed nos vamos a estar",
            "start": 4172.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "viendo todos los d\u00edas muchas gracias",
            "start": 4175.159,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4178.159,
            "duration": 2.631
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues les informo para que no haya dudas falta de informaci\u00f3n o distorsiones les informo que ya recib\u00ed mi primer quincena como presidente esto es lo que me dieron con la tarjeta por la quincena 76 mil 159 pesos con 59 centavos o sea que me raya pero esto est\u00e1 definido con la antigua ley por eso voy a devolver 22 mil 313 pesos con 29 centavos aqu\u00ed les trae algo gr\u00e1fico mejor dicho ya lo ya lo devolv\u00ed a la tesorer\u00eda porque esto es lo que me corresponde 53.000 ochocientos cuarenta y seis pesos con 30 centavos sueldo del presidente en diciembre primera quincena que me entregaron 76 mil 159 pesos con 59 centavos esto es el ingreso neto de acuerdo a la ley cumpliendo con la constituci\u00f3n con el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n del ajuste que se hizo por el plan de austeridad yo voy a recibir 53 mil 800 46 pesos con 30 centavos por eso estoy regresando 22 mil 313 pesos con 29 centavos est\u00e1 es [M\u00fasica] prueba de que lo regrese a la tesorer\u00eda y le estoy pidiendo a todos los servidores p\u00fablicos que hagan lo mismo me refiero a los servidores p\u00fablicos de el poder ejecutivo lo aclaro por qu\u00e9 si no se malinterpreta y es mejor cuentas claras y chocolate espeso todav\u00eda no est\u00e1 es la quincena este voy a hacer lo mismo vamos a hacer el ajuste en general y se va a cumplir con el plan de austeridad esto no s\u00e9 permite ahorrar tienes recursos suficientes y financiar el desarrollo apoyar la santidad es productiva crear empleos nos permite a apoyar la educaci\u00f3n la salud el bienestar yo quiero recordar de que cumplimos con el compromiso d no a aumentar la deuda de no financiarnos con deuda cumplimos el compromiso de no aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales de no crear nuevos impuestos cumplimos el compromiso de que no van a aumentar los precios de los combustibles no va a haber gasolinazos como estamos financiando del presupuesto con ahorros por qu\u00e9 hab\u00eda mucho gasto superfluo muchos de roche costaba mucho al pueblo mantener al gobierno era un gobierno mantenido y bueno para nada para decirlo as\u00ed con claridad de manera coloquial un gobierno ensimismado y es importante tratar el tema como desde hace muchos a\u00f1os del gobierno se convirti\u00f3 \u00fanicamente en facilitador para el saqueo le pagaban muy bien a los altos funcionarios julios los trataban con privilegio era una democracia era una burocracia dorada para qu\u00e9 no cumplieran con su responsabilidad de servir a la gente era un pago como se dec\u00eda coloquialmente en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz my sea van y todo esto s\u00e9 envolv\u00eda el supuesto la falacia de que si se le pagaba bien a los altos funcionarios p\u00fablicos no iba a haber corrupci\u00f3n el sofisma de qu\u00e9 si ganan bien los servidores p\u00fablicos y est\u00e1n colmados de atenciones de privilegios van a ser eficientes servidores p\u00fablicos honestos entonces todo eso es lo que se termina en lo que corresponde al ejecutivo y quiero tambi\u00e9n ya lo dije en una ocasi\u00f3n y lo repito mencionar que los del poder legislativo est\u00e1n haciendo lo mismo tanto en la c\u00e1mara diputados como la c\u00e1mara de senadores y yo espero que los organismos aut\u00f3nomos act\u00faen de la misma manera no puede ser tengamos un organismo para organizar elecciones que es el m\u00e1s caro del mundo qu\u00e9 es tan complicado organizar la selecci\u00f3n limpia y libre vamos ventilando todos estos asuntos porque el dinero no es del gobierno el dinero no es de los funcionarios el presupuesto es dinero del pueblo de los ciudadanos nosotros somos simplemente administradores de los dineros de los ciudadanos ese es el cambio entre otras cosas porque ayer estar yo leyendo en la prensa fi que dec\u00edan la cuarta simulaci\u00f3n en vez de decir la cuarta transformaci\u00f3n creen que somos iguales cree el yonke todos son de su condici\u00f3n esto va en serio es una transformaci\u00f3n un cambio de r\u00e9gimen y bueno todos los d\u00edas est\u00e1n pasando cosas importantes ayer estuvimos con los integrantes de las coordinaciones de seguridad fue muy bueno ese evento tambi\u00e9n ayer se inici\u00f3 una etapa nueva en la pol\u00edtica salarial cumplimos un compromiso de mejorar el salario m\u00ednimo cumplimos el compromiso de aumentar al doble el salario m\u00ednimo en las ciudades fronterizas en fin ah\u00ed vamos poco a poco tambi\u00e9n porque no quiero que se quede esa imagen lo de la prensa afip y ya no lo voy a volver a repetir este y ofrezco disculpas pero de vez en cuando no este de en mesa licencia es te ofrezco disculpas por anticipado dos temas presidente el primero en las universidades siguen inconformes por este tema en cuanto a la reducci\u00f3n del presupuesto a las universidades m\u00e1s que el tema educativo que usted hablaba ayer de becas e incluso est\u00e1n convocando ya a una manifestaci\u00f3n el pr\u00f3ximo jueves que ser\u00eda la primera manifestaci\u00f3n pues ya de organismos en su contra preguntarle qu\u00e9 opina de esto si va a hablar con los rectores de estas universidades y en un segundo tema en milenio publicamos que la cruzada nacional contra el hambre pues result\u00f3 un fracaso en la mayor\u00eda de los municipios en los que se aplic\u00f3 incremento la muerte en ni\u00f1os por desnutrici\u00f3n y adem\u00e1s hay 13 denuncias porque hay alrededor de mil millones de pesos desaparecidos de este programa qu\u00e9 va a pasar con este programa c\u00f3mo se va a sustituir en el nuevo gobierno y c\u00f3mo van a dar seguimiento a estas denuncias gracias bueno en el tema la educaci\u00f3n puedo decirles que es de los ramos que m\u00e1s presupuesto p\u00fablico va a manejar el tema educaci\u00f3n implica una inversi\u00f3n que no gasto de alrededor de 500 mil millones de pesos y creci\u00f3 el presupuesto educativo hay esta inconformidad porque hubo pues una reasignaci\u00f3n del presupuesto se aplic\u00f3 el plan de austeridad todo el gobierno hay disminuci\u00f3n en pago de sueldos de los altos servidores p\u00fablicos en otros gastos de operaci\u00f3n de todas maneras se va a hablar con los rectores para explicarles para informarles para escucharlos es un una obligaci\u00f3n que tenemos tambi\u00e9n se tome en cuenta que la facultad de aprobar el presupuesto es de la c\u00e1mara de diputados es facultad exclusiva nosotros presentamos una propuesta y al final va a ser la c\u00e1mara de diputados la que va a probar en definitiva el presupuesto son las manifestaciones est\u00e1n en todo su derecho nosotros siempre vamos a garantizar el derecho a la manifestaci\u00f3n a la protesta el derecho a disentir con toda libertad nosotros siempre ejercimos ese derecho adem\u00e1s la libertad no se implora de conquista entonces si hay inconformidades y protestas pues es normal lo que hay que buscar es el di\u00e1logo y que todo se resuelva pues como dec\u00eda ju\u00e1rez con la raz\u00f3n y \u00e9l y el derecho acerca de lo de la evaluaci\u00f3n de la pol\u00edtica para combatir el hambre pues no tengo todos los elementos por eso no puedo opinar m\u00e1s qu\u00e9 bien que los medios est\u00e1n haciendo estos reportajes estas evaluaciones de programas que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica dar a conocer todo con absoluta libertad nosotros vamos a destinar la mayor parte del presupuesto a los pobres se trata de adultos mayores que van a recibir el doble de pensi\u00f3n en el caso de comunidades ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os por ejemplo el resto de la poblaci\u00f3n a partir de los 68 se contin\u00faa con los de 65 que ya estaban pero hacia adelante es en comunidades ind\u00edgenas en donde va a ser a partir de los 65 a\u00f1os discapacitados el censo empieza con ni\u00f1as y ni\u00f1os ind\u00edgenas personas con discapacidad empieza ah\u00ed y sembrando vida empieza con las comunidades y por qu\u00e9 hablo de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena porque desgraciadamente son los m\u00e1s pobres ya coincide duele pero esa es la realidad entonces la canasta de alimentos b\u00e1sicos que se va a distribuir a precios bajos que son 40 alimentos donde se va a distribuir en almacenes y en tiendas que est\u00e1n ubicadas en las zonas marginadas en las regiones m\u00e1s pobres del pa\u00eds pues todo el programa de gobierno ya no es una acci\u00f3n todo el programa de gobierno va destinado atender a los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico esa es la prioridad entonces yo espero que tengamos desde luego buenos resultados en todo este todo este plan que van a mejorar las condiciones de vida en las zonas m\u00e1s pobres de m\u00e9xico gracias buenos d\u00edas a plant\u00e9 mu\u00f1oz canal 11 el presidente hablando de salarios usted est\u00e1 satisfecho con la asignaci\u00f3n al salario m\u00ednimo que se dio a conocer el d\u00eda de ayer y en este sentido en cu\u00e1nto tiempo las familias mexicanas notar\u00e1n una mejora sustancial en sus bolsillos para poder manejar su econom\u00eda por otro lado con una estrategia de seguridad que est\u00e1 planteando tambi\u00e9n en cu\u00e1nto tiempo vamos a tener resultados tangibles para tener los mexicanos los ciudadanos una tranquilidad de andar en las calles el secretario de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana aseguraba que en un a\u00f1o bajar\u00eda en 30% la incidencia delictiva conf\u00eda en estas cifras presidentes gracias si en el primer caso les digo que fue un d\u00eda importante ayer porque ya llevaba mucho tiempo a\u00f1os que no aumentaba e el salario m\u00ednimo en la proporci\u00f3n que se anunci\u00f3 el d\u00eda de ayer 16% he hecho el an\u00e1lisis hoy lo voy a realizar de cu\u00e1nto significa este y en qu\u00e9 a\u00f1o hubo un incremento de ese monto quiero revisar yo pienso que llevaba ya bastante tiempo es dif\u00edcil que en el per\u00edodo neoliberal se haya dado un incremento de ese monto porque la pol\u00edtica salarial en el periodo neoliberal signific\u00f3 en algunos a\u00f1os inclusive y aumentar el salario m\u00ednimo por abajo de la inflaci\u00f3n por eso la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario que se calcula del 75% el banco de m\u00e9xico calcula en 60% la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario en el per\u00edodo neoliberal lo de ayer es el inicio de un proceso de recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo del salario no podr\u00edamos lograrlo de un d\u00eda para otro a la primera pero si ya inici\u00f3 el proceso de recuperaci\u00f3n de el poder adquisitivo del salario siempre va a aumentarse el salario por encima de la inflaci\u00f3n nunca jam\u00e1s se va a aumentar el salario abajo de la inflaci\u00f3n a\u00fan en las circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles m\u00e1s cr\u00edticas entonces va a llevar un tiempo pero si vamos a ir avanzando esta pol\u00edtica yo la aplique cuando fui jefe del gobierno en la ciudad me propuse cada a\u00f1o aumentar dos puntos en t\u00e9rminos reales el salario o sea inflaci\u00f3n m\u00e1s dos puntos y en los cinco a\u00f1os se recuper\u00f3 algo el salario ahora estamos empezando con un porcentaje mayor y el caso de la frontera es algo especial me toc\u00f3 ver reynosa a una trabajadora una maquiladora madre de familia madre soltera recibiendo un salario semanal de 900 pesos y quiero comentar algo qu\u00e9 900 pesos por 48 horas de trabajo seis d\u00edas de trabajo pagados de lunes a s\u00e1bado pero en esa maquiladora eran cuatro d\u00edas de trabajo de 12 horas diarias de 7 a 7 me impacto por los hijos con quien dejan los hijos en algunos casos hasta encerrados o con vecinos con familiares por eso mantuvimos el programa de estancias infantiles que va a seguir teniendo presupuesto para madres trabajadores pero esta es la realidad esa es la red entonces al aumentar el salario m\u00ednimo ya esa mam\u00e1 soltera ya no va a ganar est\u00e1 esa cantidad va a ganar pues que ser\u00e1 como un 70 por ciento m\u00e1s los 3600 un 50 por ciento m\u00e1s este estamos hablando de maquiladoras entonces y yo siento que esto va a ayudar en recompensa a inversionistas va a bajar el impuesto sobre la renta y en apoyo a todos los consumidores que espero que se traslade el beneficio a los consumidores la frontera baja \u00e9l iba del 16 al 8% vamos a que evaluar esta pol\u00edtica de la franja fronteriza si nos da resultados porque pensamos que va a haber m\u00e1s inversi\u00f3n y vamos a tener m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y esto va a permitir al empresario pagar mejores sueldos y tambi\u00e9n vamos a tener una mejor recaudaci\u00f3n que compense la disminuci\u00f3n en el pago de contribuciones eso es lo que se est\u00e1 planteando ah\u00ed y en cuanto a seguridad pues yo espero tener resultados pronto ayer lo dec\u00eda digamos tenemos las ventajas una ventaja es que ya estamos trabajando de manera coordinada no se hac\u00eda as\u00ed el ej\u00e9rcito gracias a su trabajo la marina hacia su trabajo por su cuenta la polic\u00eda federal lo mismo las polic\u00edas ministeriales y ahora hay coordinaci\u00f3n esa es una ventaja eso nos tiene que dar resultados otra ventaja que tenemos es de qu\u00e9 estoy atendiendo el problema de inseguridad todos los d\u00edas antes no era as\u00ed no era de reuniones de gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana los secretarios \u00e9stos va a permitir darle seguimiento al problema y atender de lo que se requiere tomar decisiones esa es otra ventaja tercer ventaja es de que ya se est\u00e1 por con por integrar la guardia nacional y van a contarse con m\u00e1s elementos as\u00ed que eso es importante tambi\u00e9n y otras ventajas por ejemplo no permitir la corrupci\u00f3n este no e permitir que haya guerra no declarar la guerra y no dar instrucciones para que haya m\u00e1s acres todo eso nos va a ayudar y sobre todo sobre todo lo principal es todo el programa de desarrollo tras la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes el empleo yo tengo un sue\u00f1o que quiero que se convierta en realidad quiero que los mexicanos tengan trabajo que no tengan que salir de sus pueblos que tengan ingresos justos y que empiece a escasear la fuerza de trabajo y que ya nadie quiera irse a trabajar a eeuu y que entonces los convenios con eeuu sean para qu\u00e9 este vaya los mexicanos a trabajar en vez de cerrar la puerta s\u00e9 abra la puerta abra la puerta porque los mexicanos van a tener trabajo y hacia all\u00e1 vamos porque va a haber muchos empleos va a haber inversi\u00f3n de haber bienestar y esto es lo que va a ayudar a serenar al pa\u00eds siempre he pensado que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si hay trabajo va a haber paz y va a haber tranquilidad gracias presidente eduardo garc\u00eda de la agencia i fuselli del portal sentido com\u00fan en materia aeroportuaria hay muchos de nuestros lectores por ser medio especializados nos preguntan sobre la red estructura de los bonos les explicamos que el mandato de usted es que se pague se cumplen los compromisos y que para eso est\u00e1n negociando que su proceso de pl\u00e1tica y negocio sin embargo nos preguntamos qu\u00e9 vamos a recibir los mexicanos a cambio de ese pago y por qu\u00e9 tenemos que decir que no mucho en el sentido que le dijiste a esos mexicanos que creen que al cancelar la obra del aeropuerto en el agua texcoco se est\u00e1 desperdiciando ese recurso que va a quedar all\u00ed enterrado en los terrenos del lago de texcoco sobre todo ante la alternativa que ten\u00eda usted de entregarle esa obra a los capitales privados gracias bueno yo podr\u00eda decir dos cosas primero que estamos cumpliendo el compromiso de responder a los accionistas a los que recibieron contratos para construir el aeropuerto en el lago de texcoco estamos cumpliendo con ese compromiso no estamos despejando a nadie segundo yo le puedo decir a los mexicanos que se va a resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de mejor forma que vamos a ser m\u00e1s eficaces por qu\u00e9 vamos a tener en tres a\u00f1os a m\u00e1s tardar la soluci\u00f3n vamos a contar en tres a\u00f1os con cinco pistas con dos aeropuertos y nos vamos a ahorrar 100 mil millones de pesos y todo lo que se va a hacer va a tener como distintivo la calidad no va a haber riesgos de hundimientos qu\u00e9 va a ser una obra de calidad eso es lo que puedo decir no quiero profundizar m\u00e1s sobre este tema porque hay una negociaci\u00f3n si se puede decir s\u00ed quiero ser prudente me lo han pedido los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de hacienda nada m\u00e1s tengo permitido externar de que se va a respetar las inversiones en bonos se va responder a los que tienen contratos que no se va a afectar y que la naci\u00f3n el pueblo en m\u00e9xico va a beneficiarse en general buenos d\u00edas ernesto ledezma de rompeviento tv hablando a prop\u00f3sitos de pueblos ind\u00edgenas y seguridad del pasado 11 de octubre el rompimiento tv public\u00f3 un reportaje que se llama aldama entre el terror y el desplazamiento forzado y era a prop\u00f3sito de diversas comunidades del municipio de aldama en los altos de chiapas que estaban refugiados y que fuimos entrevistarlos all\u00ed en la monta\u00f1a los disparos cesaron unos d\u00edas despu\u00e9s y las comunidades pudieron regresar a sus comunidades los pobladores perd\u00f3n pudieron regresar a sus comunidades el 12 de noviembre nuevamente iniciaron los disparos y otra vez hab\u00eda desplazamiento volvimos a publicar un reportaje que se llamaba aldama donde est\u00e1 el gobernador manuel velasco coello porque no se aparec\u00eda por ning\u00fan lado a petici\u00f3n de las propias comunidades desplazadas el d\u00eda hace dos d\u00edas otra vez los disparos se incrementaron fue asesinado el se\u00f1or mart\u00edn ruiz santis del poblado de coco y era uno de los que hab\u00edamos entrevistado en la monta\u00f1a en el reportaje visualmente en los v\u00eddeos se muestra c\u00f3mo llega la polic\u00eda estatal del estado de chiapas y en lugar de c\u00e9sar los disparos se incrementan contra los pobladores del estado de del municipio de aldama ahora hay una situaci\u00f3n alarmante en ese municipio en donde otra vez donde fue asesinado esta autoridad del poblado de coco fue asesinado y los disparos proven\u00edan de 50 metros de distancia de un campamento de la polic\u00eda estatal las comunidades est\u00e1n otra vez en la asamblea llevando llegando a la decisi\u00f3n de tener que volver a desplazarse cu\u00e1l es ah\u00ed el papel que va a jugar el gobierno federal frente a una autoridad estatal que ni con manuel velasco cuello ni con rutilio escand\u00f3n le est\u00e1n dando una soluci\u00f3n y quienes tuvimos la oportunidad y quienes tuvimos la desgracia tambi\u00e9n de poder cubrir momentos como el de acteal en el 97 nos recuerdan mucho esos escenarios cu\u00e1l es el papel del gobierno federal para intervenir en casos de esta naturaleza 2 es sobre el m\u00e9todo de las consultas de su gobierno por ejemplo de lo del tren maya y particularmente el el corredor trans\u00edstmico donde es otra vez como en otro momento era una parte del plan puebla-panam\u00e1 que era bajar la frontera y ponerla y en medio crear f\u00e1bricas o empresas y en los propios pobladores dicen es que ni siquiera tenemos un espacio donde podamos explicar por qu\u00e9 no estamos de acuerdo y si no somos adversarios del presidente ni nada simplemente queremos tener un espacio p\u00fablico donde los medios nos puedan retomar y podamos tener la posibilidad de explicar por qu\u00e9 no estamos de acuerdo con proyectos de esa naturaleza poniendo ejemplos como que se exhiban a poner f\u00e1bricas quien dice que nosotros queremos trabajar en maquiladoras o en f\u00e1bricas entonces precisamos de una consulta en donde realmente se nos consulte a las poblaciones afectadas son los dos puntos mira acerca del primer punto yo te pido que est\u00e9 terminando la la la reuni\u00f3n este encuentro est\u00e1 conferencia este nos es toda la informaci\u00f3n le voy a pedir a alejandro encinas que te atiendan personalmente para este asunto porque si tenemos nosotros la obligaci\u00f3n de intervenir y pedirle al gobierno de chiapas que haya una respuesta cerca de lo de las consultas se est\u00e1n haciendo las consultas y yo hablo permanentemente y es con la gente voy ahora el fin de semana a oaxaca voy a estar tres d\u00edas en guajaca y voy a estar precisamente en el mismo y voy a eso hablar con la gente los que est\u00e1n trabajando en estos proyectos tienen la indicaci\u00f3n la orientaci\u00f3n de escuchar a la gente y no se va a hacer absolutamente nada en contra de la voluntad de los muertos ya de eso puedes estar seguro vamos a hacer nosotros muy respetuosos de el sentir de las comunidades y no es s\u00f3lo el poner las f\u00e1bricas en el mismo es apoyar a los productores de caf\u00e9 apoyar a los productores de c\u00edtricos apoyar a los productores de ma\u00edz es sembrar \u00e1rboles frutales maderables esos son muchas acciones que tienen que ver con la vocaci\u00f3n productiva de las regiones y de acuerdo a la idiosincrasia de los pueblos o sea no hay problema en este caso tambi\u00e9n lo dir\u00eda de manera respetuosa no somos iguales y yo vengo de trabajar en comunidad hace 40 a\u00f1os un poco m\u00e1s trabaj\u00e9 de 1977 a 1980 y 26 a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas de lo que se trata es una cosa ajena no soy fi vengo de abajo ahora me tengo que vistiera as\u00ed por la investidura pero este es s\u00e9 lo que es trabajar con los pueblos y respetar la democracia comunitaria buen d\u00eda el mundo morelos de sdp noticias preguntarle nada m\u00e1s para puntualizar cu\u00e1nto es lo que con esta nueva bueno con esta quincena estar\u00eda aportando usted de pues impuestos lo que le est\u00e1n reteniendo y segundo ayer saliendo de aqu\u00ed del tema de salarios el salario m\u00ednimo del incremento en uno de los empresarios el presidente del consejo coordinador empresarial pues dijo que los trabajadores est\u00e1n inconformes en que a toda la poblaci\u00f3n se le d\u00e9 seguridad social y que en todo caso tendr\u00edan que puedes hacer alguna aportaci\u00f3n como lo ve usted sin este sueldo es el neto el sueldo general es mucho m\u00e1s e esto es ya sin compensaciones ya no va a haber bonos atenci\u00f3n m\u00e9dica privada cajas de ahorro especial para altos funcionarios p\u00fablicos todo eso se elimina nada m\u00e1s excesos el compromiso es que se va a tener una n\u00f3mina de todo el gobierno y se va a transparentar va a estar en una p\u00e1gina ustedes van a poder saber cu\u00e1nto estamos recibiendo cada uno de los servidores p\u00fablicos este es el compromiso hacer que la seguridad y social hace falta informaci\u00f3n decidimos mejorar el sistema de salud porque es un desastre es algo lamentable la situaci\u00f3n en qu\u00e9 se atiende a la gente que necesita de asistencia m\u00e9dica donde hay centros de salud donde hay hospitales est\u00e1n saturados no tienen equipos no hay medicamentos a veces faltan m\u00e9dicos no hay especialistas ay alrededor de 70 hospitales abandonados es una situaci\u00f3n grave entonces estamos interviniendo para garantizar el derecho a la salud y lo que se decidi\u00f3 es actuar paulatinamente porque es tan grave el problema que no podr\u00edamos resolverlo as\u00ed de un d\u00eda para otro entonces vamos a trabajar para crear un nuevo sistema de salud empezando por ocho estados cada seis meses se va a incorporar ocho estados eso no significa que empezamos con los 8 estados del sur y del sureste y que se va abandonar el resto no va a seguir d\u00e1ndose la atenci\u00f3n que se da hasta ahora que estamos conscientes no es lo mejor pero en los 8 va a cambiar completamente porque ah\u00ed vamos a federalizar los servicios de salud qu\u00e9 significa esto de que los centros de salud que est\u00e1n ahora manejados por los gobiernos estatales las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales de segundo nivel van a pasar a formar parte del programa se van a integrar los servicios en el caso el seguro social que yo creo que a eso se refer\u00eda el presidente del consejo con el empresarial no va a haber la obligaci\u00f3n del seguro social de atender a los enfermos s\u00f3lo en el caso de emergencias vamos a poder atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social que es la que necesita m\u00e1s atenci\u00f3n m\u00e9dica con el sistema de salud p\u00fablica que se va a mejorar el caso de las unidades m\u00e9dicas del seguro no pertenecen al sistema de seguridad social las de primer nivel y todo lo que es medicina hospitalaria del seguro social va a seguir atendiendo a sus derechohabientes esa es la aclaraci\u00f3n o sea por eso no va a haber cuotas atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos van a ser gratuitos para los que no tienen seguridad social se supone que los que tienen seguridad social tienen garantizada la salud y los medicamentos y hay que mejorar tambi\u00e9n los servicios que se prestan en el seguro y en el este pero es distinto al programa de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta que es el que se va aplicar para fortalecer este programa atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en los ocho primeros estados que van a ingresar al nuevo sistema se van a destinar alrededor de 25 mil millones de pesos adicionales y cada vez que entren ocho estados al nuevo sistema van a destinarse esos mismos recursos de un fondo de 90 mil millones de pesos por eso es que sostengo que aumenta el presupuesto en educaci\u00f3n y aumenta el presupuesto en salud en bienestar como no se hab\u00eda visto ese es un poco la aclaraci\u00f3n creo que la confusi\u00f3n es que se pens\u00f3 que se integraban todos los servicios de salud y que entonces la poblaci\u00f3n que no pagaba cuota iba a ir a los hospitales del seguro no va a ser as\u00ed van a ir al hospital es de seguro porque es una obligaci\u00f3n adem\u00e1s por humanismo en casos de emergencia si alguien tiene un accidente y requiere atenci\u00f3n no tienen que recibir en un hospital del seguro en un hospital del issste y un hospital de pemex en un hospital militar ese es el acuerdo que existe 3 m\u00e1s no no buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos temas primero en torno al presupuesto de educaci\u00f3n ya lo mencion\u00f3 mi compa\u00f1era y hay una reducci\u00f3n en cuanto a universidades p\u00fablicas pero al mismo tiempo hay un aumento en becas de conacyt y un aumento al presupuesto de la sep quisiera que me pudiera explicar un poco bueno para nuestros lectores c\u00f3mo es esta nueva redistribuci\u00f3n que har\u00e1 en torno al presupuesto de educaci\u00f3n y este por otro lado la semana pasada cuando present\u00f3 la derogaci\u00f3n de la reforma educativa habl\u00f3 de la posible liberaci\u00f3n de dos presos pol\u00edticos que hab\u00edan estado involucrados en este web en lo que hab\u00eda ocurrido paralelamente la senadora en esto a salgado present\u00f3 el d\u00eda s\u00e1bado me parece un listado y el comit\u00e9 ser es una iniciativa de ley en el senado para la liberaci\u00f3n de estos presos pol\u00edticos quisiera saber si hay alg\u00fan avance si nos puede comentar algo al respecto y bueno ser\u00eda todo gracias y acerca de esto \u00faltimo ofrezco que ma\u00f1ana o pasado secretaria de gobernacion les informe ya est\u00e1n saliendo los presos pol\u00edticos estamos cumpliendo ya con ese compromiso se est\u00e1n haciendo ya los tr\u00e1mites este en todos los casos ya estamos en eso en el tema educativo yo creo que va a ameritar tambi\u00e9n que se les d\u00e9 una explicaci\u00f3n aqu\u00ed le voy a pedir el secretario de educaci\u00f3n que les exponga sobre el presupuesto esto va a ayudar mucho a tener m\u00e1s claridad sobre el presupuesto miren yo estaba haciendo cuentas y nada m\u00e1s en becas para a nivel medio superior que hay universidades que tienen nivel medio superior por ejemplo la unam si tiene nivel medio-superior tiene csh y tiene las prepas el casi todas las universidades porque la universidad de guadalajara tiene nivel medio superior becas para nivel medio-superior y becas para universitarios pobres son casi 30 mil millones de pesos qu\u00e9 e no se ejercieron el a\u00f1o pasado y a qui\u00e9n [M\u00fasica] para ese apoyo pues va a m\u00e1s de 4 millones casi a 5 millones de estudiantes si eso no es apoyo de la educaci\u00f3n pues qu\u00e9 es es mejor que tengan ustedes todos los elementos toda la informaci\u00f3n de todas maneras e vamos a confrontarnos con las universidades eso no lo vamos a hacer pero s\u00ed que se informe buenos d\u00edas alfredo paez de la revista el big data mx estaba platicando nos hace un momento que se va a ver ya una coordinaci\u00f3n del ej\u00e9rcito la polic\u00eda federal la marina anunci\u00f3 que la polic\u00eda federal va a entrar al ahora a coordinarse a los trabajos de la ciudad de mexico c\u00f3mo va a ser ese trabajo porque hace unos d\u00edas claudia ivonne bueno m\u00e1s bien en su toma de protesta dijo que iba a desaparecer el cuerpo de granaderos y no s\u00e9 si ahora ellos cumplan esas funciones \u00e9ste nos puede explicar un poco m\u00e1s de cu\u00e1les van a ser las funciones de la polic\u00eda federal por favor si mire la polic\u00eda federal la polic\u00eda militar y la polic\u00eda naval se van a integrar y van a formar parte de la guardia nacional es una fuerza una corporaci\u00f3n nueva pero todo esto va a depender de que se apruebe la reforma a la constituci\u00f3n lo que estamos proponiendo en estos d\u00edas despu\u00e9s pero que ya se apruebe esa reforma si as\u00ed lo consideran los legisladores esa reforma entr\u00f3 por la c\u00e1mara de diputados y como es una reforma constitucional requiere la votaci\u00f3n de dos terceras partes de los diputados entonces hasta ahora estamos en espera como lo se est\u00e1n haciendo las cosas en este proceso de transici\u00f3n pr\u00e9stamos reuni\u00e9ndonos que la polic\u00eda federal sigue trabajando de este como tal la polic\u00eda es de militar igual la polic\u00eda naval nada m\u00e1s en coordinaci\u00f3n pero el prop\u00f3sito es la integraci\u00f3n de todas estas fuerzas de estas corporaciones en la guardia nacional en el caso de la ciudad de mexico aqu\u00ed hay 86 mil elementos de cuatro corporaciones la polic\u00eda preventiva la polic\u00eda auxiliar la polic\u00eda bancaria y la polic\u00eda ministerial entonces aqu\u00ed tienen bastantes elementos pero tambi\u00e9n hay el compromiso de trabajar de manera conjunta para garantizar en la capital en la ciudad de mexico la paz y la tranquilidad estamos trabajando de manera coordinada con la jefa de gobierno con claudia en este tema buenos d\u00edas gracias presidente y nos hab\u00eda dicho ayer que iba a hablar sobre el aeropuerto hoy pero no voy a preguntar sobre los bonos quiero preguntar sobre el futuro de texcoco haciendo dijo que va a evaluar otras opciones si no os aceptan la oferta est\u00e1n considerando en \u00faltima instancia no desarmar a texcoco se va a resolver el problema de la saturaci\u00f3n de la actual aeroport si la mente no puede hablar sobre eso entonces pregunt\u00f3 sobre esta andaluc\u00eda si cuando van a empezar la construcci\u00f3n quien es el arquitecto que desde muy pronto estamos viendo eso y hay presupuesto y vamos a cumplir en tres a\u00f1os va a estar resuelto el problema tres pistas en santa luc\u00eda es as\u00ed es adelante + 2 del aeropuerto actual 5 pistas de muy buena calidad tambi\u00e9n les puedo informar aclararle aclararles que en el presupuesto se est\u00e1n destinando 3 mil millones de pesos para rehabilitar el actual aeropuerto es decir va a mejorarse el actual aeropuerto pronto muy pronto ya terminamos con media ma\u00f1ana saben que podemos hacer este que los que se queden pendientes sino todos empiezen al d\u00eda siguiente si les parece y le seguimos as\u00ed as\u00ed le seguimos adelante es que si me da pena pues porque quisiera contestarles a todos pero tambi\u00e9n hay que ustedes tienen cosas que hacer gracias presidente nancy rodr\u00edguez de euro s\u00f3lido en redes usted hace unos d\u00edas cit\u00f3 el despojo de viviendas de unas personas cientos de personas tambi\u00e9n cit\u00f3 la creaci\u00f3n de empresas fantasma para evadir impuestos y tambi\u00e9n para desviar fondos federales en estos il\u00edcitos participan notarios tambi\u00e9n has sabido al t\u00e9rmino de las gubernaturas que los mandatarios entregan notar\u00edas a sus amigos incluso a sus familiares y durante su mandato su gobierno tendr\u00e1 alg\u00fan plan para vigilar supervisar este gremio que ha sido tan opaco no participan estos il\u00edcitos y una segunda pregunta retomando lo de grupos apoyo a grupos vulnerables en este caso los adultos mayores y las personas con discapacidad en la ciudad de m\u00e9xico entr\u00f3 en vigor una ley que da pena de c\u00e1rcel a quien abandone y maltrate a adultos mayores y personas con discapacidad se saben redes de casos de ni\u00f1os que incluso hasta son este los amarran o entonces no s\u00e9 si esta ley o usted tenga contemplado o visualice poder extenderla a nivel nacional gracias con la primera pregunta es muy buena ojal\u00e1 y se retome en el que se acabe la corrupci\u00f3n en la entrega de notar\u00edas funcionarios p\u00fablicos a los allegados las autoridades es realmente lamentable termina un gobierno y una camada nueva de notarios y qui\u00e9nes son el que fue secretario de gobierno el que fue director jur\u00eddico el que no le toc\u00f3 una candidatura as\u00ed es una verg\u00fcenza qu\u00e9 bien que est\u00e1s tratando st yo espero que el mismo colegio de notarios presente una iniciativa para evitar esa corrupci\u00f3n y nosotros respaldamos esa decisi\u00f3n si se toma porque es una verg\u00fcenza ya basta de esa corrupci\u00f3n han hecho algo los propios notarios pero no se termine esa pr\u00e1ctica todav\u00eda se sabe de los que dejan el gobierno heredan notar\u00edas es muy buen planteamiento este vamos a hacerle llegar esto a los notas a ver si sale de ellos una propuesta yo creo que s\u00ed porque adem\u00e1s este les conviene para que ya no sigan proliferando tantas nos da d\u00edas hay ya en lugares en donde existe saturaci\u00f3n de notarse por estas pr\u00e1cticas y lo segundo que planteas tambi\u00e9n es muy bueno el que se pueda acceder realizar es decir que en todo el pa\u00eds puedan a ver castigos para quienes maltratan adultos mayores y personas con discapacidad los dos casos aqu\u00ed este adem\u00e1s de que queda la constancia porque se graba todo hay un sistema que ya exist\u00eda de grabaci\u00f3n que por cierto son muy buenos los camar\u00f3grafos porque antes yo enviaba a mis mensajes con \u00e9l tel\u00e9fono s\u00ed y ahora ya est\u00e1 de c\u00e1maras profesionales puro especialista entonces queda todo grabado y hay testimonio y todo esto por ejemplo que ustedes plantean como lo que tiene que ver con tu petici\u00f3n para que intervenga en la serie de gobernaci\u00f3n para la defensa de derechos humanos alejandro encinas todo esto se atiende de inmediato y si no aqu\u00ed nos vamos a estar viendo todos los d\u00edas muchas gracias muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:46.320717"
}