{
    "video_id": "UCBfAn93tmI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UCBfAn93tmI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBcikFMc9rvZHuJ7Q9DGBXZUQWwfg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UCBfAn93tmI",
    "video_title": "Conferencia de prensa en vivo desde Palacio Nacional. Mi\u00e9rcoles 18 de octubre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10242,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " M\u00e1s informaci\u00f3n www.alimmenta.com",
            "start": 540.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s informaci\u00f3n www.alimmenta.com",
            "start": 660.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las autoridades de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 748.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 750.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos,",
            "start": 753.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 757.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo",
            "start": 760.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad",
            "start": 763.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad",
            "start": 766.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sin influir en la equidad de la competencia",
            "start": 770.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre los partidos pol\u00edticos.",
            "start": 773.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional Electoral",
            "start": 775.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En cumplimiento al acuerdo",
            "start": 777.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ACQID-INE-221-2023",
            "start": 779.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134",
            "start": 787.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 790.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 794.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que difundan como tales los poderes p\u00fablicos,",
            "start": 798.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias",
            "start": 801.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 804.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 807.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional",
            "start": 810.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 813.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo",
            "start": 818.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad",
            "start": 821.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad",
            "start": 824.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin influir en la equidad de la competencia",
            "start": 827.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre los partidos pol\u00edticos.",
            "start": 830.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional Electoral",
            "start": 832.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n? Buenos d\u00edas.",
            "start": 1072.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo, \u00e1nimo.",
            "start": 1089.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos a, como todos los mi\u00e9rcoles, a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 1094.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " la semana.",
            "start": 1105.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, Elizabeth.",
            "start": 1106.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1107.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas, a todos.",
            "start": 1113.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy es 18 de octubre del a\u00f1o 2023.",
            "start": 1115.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana.",
            "start": 1118.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y como ustedes pudieron haber dado cuenta esta semana, el Grosso Informativo estuvo",
            "start": 1121.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lleno de noticias sobre el Poder Judicial.",
            "start": 1127.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que vamos a iniciar sobre que los medios defienden privilegios del Poder Judicial,",
            "start": 1131.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por supuesto, con falsedades y mentiras.",
            "start": 1138.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda son en defensa del Poder Judicial y cr\u00edticas al Gobierno Federal y al Congreso.",
            "start": 1164.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de estos medios de comunicaci\u00f3n hacen eco de versiones de que se trata de",
            "start": 1171.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una venganza contra el Poder Judicial, lo cual es falso, hay que decirlo.",
            "start": 1177.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tampoco, esto es para los trabajadores y tambi\u00e9n para informar al pueblo de M\u00e9xico, no ser\u00e1n",
            "start": 1182.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " afectados los derechos de los trabajadores como dicen en los medios, est\u00e1n garantizados",
            "start": 1191.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los derechos de los 55 mil trabajadores del Poder Judicial.",
            "start": 1197.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En cambio, hay que decir tambi\u00e9n que nadie habla de los privilegios de los magistrados",
            "start": 1202.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, de los tribunales, las salas y tambi\u00e9n hay",
            "start": 1207.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que decirlo, de los jueces.",
            "start": 1213.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos el grueso informativo sobre la \u00faltima semana de lunes a lunes.",
            "start": 1215.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos con la siguiente.",
            "start": 1222.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Inventan que el Congreso busca recortar 31 por ciento del presupuesto de la Suprema Corte",
            "start": 1225.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Justicia de la Naci\u00f3n.",
            "start": 1232.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando pensamos que no pueden ir m\u00e1s lejos inventan este tipo de cosas.",
            "start": 1234.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Medios como Excelsior y Dinero en Imagen publicaron el pasado 13 de octubre una volada de Jos\u00e9",
            "start": 1240.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Juste, periodista especialista en temas de econom\u00eda, tambi\u00e9n es colaborador de Noticieros",
            "start": 1247.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Televisa.",
            "start": 1253.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan Juste, la presidenta de la corte, Norma Pi\u00f1a, habr\u00eda pedido un aumento del cuatro",
            "start": 1254.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por ciento al presupuesto del Poder Judicial y en cambio le habr\u00edan respondido que le",
            "start": 1260.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " iban a recortar en un 31 por ciento, lo cual es una mentira.",
            "start": 1268.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El periodista advierte que se pone en riesgo la equidad entre poderes, eso es lo que dice",
            "start": 1274.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en una videocolumna, y que nos quedar\u00edamos sin jueces y agrega, si alguien es v\u00edctima,",
            "start": 1280.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pues no va a tener en el juzgado qui\u00e9n lo represente de ese tama\u00f1o.",
            "start": 1287.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esto que se\u00f1ala el periodista es una mentira, no se afectar\u00e1 ni a jueces, magistrados,",
            "start": 1292.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ni a ning\u00fan trabajador del Poder Judicial.",
            "start": 1298.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Aclaremos, la Secretar\u00eda de Hacienda mand\u00f3 al Poder Legislativo el proyecto de presupuesto",
            "start": 1302.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que contempla los 84 mil millones de pesos que solicit\u00f3 el Poder Judicial para el ejercicio",
            "start": 1308.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hay que decir, primero que nada, que M\u00e9xico, como se ve en esta l\u00e1mina, es uno de los pa\u00edses",
            "start": 1339.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " con mayor gasto en el Poder Judicial, pa\u00edses como Espa\u00f1a, Colombia, Per\u00fa y Argentina",
            "start": 1349.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ejercen menos gasto en el Poder Judicial.",
            "start": 1357.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y pues ya encarregados, veamos la comparaci\u00f3n de los salarios de los ministros de la Suprema",
            "start": 1360.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Corte entre M\u00e9xico y otros pa\u00edses, como en Espa\u00f1a, que es cuatro veces lo que ganan aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 1365.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que lo que ganan en Espa\u00f1a y cinco veces los de Brasil.",
            "start": 1375.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n los salarios de los ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 1379.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son m\u00e1s altos que en Estados Unidos y Canad\u00e1.",
            "start": 1386.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, as\u00ed se las gasta.",
            "start": 1391.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La campa\u00f1a de medios, aqu\u00ed no termina porque ahora se fueron contra la cancelaci\u00f3n de 13 fideicomisos del Poder Judicial.",
            "start": 1393.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Como dec\u00eda al principio de la secci\u00f3n, el centro del debate esta semana estuvo en la cancelaci\u00f3n",
            "start": 1403.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de los 13 fideicomisos del Poder Judicial que suman nada m\u00e1s y nada menos que 15.000 millones de pesos.",
            "start": 1410.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El diario Reforma, fiel a su estilo, en primera fila public\u00f3 el pasado 12 de octubre a ocho columnas.",
            "start": 1418.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pegar\u00eda a jubilados rasurada presupuestal a la Corte, en el cual se asegura que con la cancelaci\u00f3n",
            "start": 1425.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de los 13 fideicomisos del Poder Judicial, cito al diario, se pondr\u00eda en riesgo las pensiones complementarias",
            "start": 1432.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de unos 600 ex trabajadores de juzgados, tribunales y la Corte.",
            "start": 1440.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo public\u00f3 el diario 24 horas, pero toda esa especulaci\u00f3n es falsa.",
            "start": 1445.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Si creen que aqu\u00ed terminaron las mentiras, el diario de Ricardo Alem\u00e1n llamado La Otra Opini\u00f3n,",
            "start": 1453.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en su versi\u00f3n impresa, se echa una maroma para pegarle al gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1458.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya no sabe qu\u00e9 inventar, tampoco.",
            "start": 1464.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dicen su portada, para comprar votos, as\u00ed usar\u00eda a Obrador el dinero de fideicomisos extintos del Poder Judicial,",
            "start": 1466.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo cual, adem\u00e1s de una rid\u00edcula, tambi\u00e9n es mentira.",
            "start": 1473.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hasta el presidente de la Rep\u00fablica propuso que el dinero fuera etiquetado para obra en los distintos estados de la Rep\u00fablica.",
            "start": 1479.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hasta aqu\u00ed esto, pero vamos por partes.",
            "start": 1489.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 se utilizaban esos fideicomisos para que todas y todos est\u00e9n informados?",
            "start": 1491.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En primer lugar, recordar que en 2006, en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n,",
            "start": 1498.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el Poder Judicial inici\u00f3 la creaci\u00f3n de estos fideicomisos para solventar,",
            "start": 1503.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " escuch\u00e9 bien, prestaciones extras como pensiones complementarias, gastos m\u00e9dicos privados,",
            "start": 1508.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tanto en la Corte como en el Consejo de la Judicatura y del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n.",
            "start": 1515.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Actualmente son 14 fideicomisos que superan los 21 mil 500 millones de pesos.",
            "start": 1522.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto equivale aproximadamente cuatro veces el presupuesto de la Alcald\u00eda de Iztapalapa.",
            "start": 1529.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s para que se den una idea cu\u00e1ntos privilegios hay en la burocracia adorada.",
            "start": 1538.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En 2019, la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n observ\u00f3 que los fideicomisos no se utilizaban",
            "start": 1544.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para lo que fueron creados, as\u00ed como le escuchan.",
            "start": 1550.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En realidad estaban financiando con el presupuesto de egresos del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n.",
            "start": 1554.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hablamos de estas compensaciones complementarias y otros rubros que en un momento vamos a mencionar.",
            "start": 1562.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La Suprema Corte de Justicia cuenta con dos fideicomisos, adem\u00e1s para pensiones complementarias",
            "start": 1570.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para ministros de la Suprema Corte, mandos medios y personal operativo que asciende a 3 mil 604 millones.",
            "start": 1575.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, el Consejo de la Judicatura Federal cuenta con un fideicomiso para pensiones complementarias",
            "start": 1585.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de magistrados y jueces jubilados por cuatro mil 504 millones de pesos.",
            "start": 1592.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En total son 8 mil 500 millones de pesos en tres fideicomisos.",
            "start": 1599.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Con los fideicomisos se financian adem\u00e1s 600 millones para el mantenimiento de las casas habitaci\u00f3n de magistrados y jueces.",
            "start": 1605.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Si les hace falta una pintada, una rezanada, lo pagan del presupuesto p\u00fablico del dinero de todos los mexicanos.",
            "start": 1615.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la Auditor\u00eda Superior evidenci\u00f3 que dichos fideicomisos no se ejercen para lo que fueron creados, como dec\u00edamos.",
            "start": 1623.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y sus erogaciones, es decir, lo que sale, corresponden a honorarios, fiduarios, estudios actuariales",
            "start": 1631.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y esto corresponde a menos del 0.1% de las erogaciones de ambos fondos en pensiones complementarias.",
            "start": 1641.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Con la canci\u00f3n de los fideicomisos, hay que decirlo, no se afectar\u00e1 la operatividad del Poder Judicial ni derechos ni prestaciones de los trabajadores.",
            "start": 1651.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Estas est\u00e1n garantizadas. Actualmente todas las prestaciones de ley y las complementarias se cubren con el presupuesto anual del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n en su apartado de servicios profesionales.",
            "start": 1662.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hay que decirlo tambi\u00e9n, quedar\u00e1 un fideicomiso con m\u00e1s de seis mil millones de pesos.",
            "start": 1678.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los medios que hablan de la posible afectaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores del Poder Judicial,",
            "start": 1685.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " callan las diferencias salariales, como el hecho de que los servidores superiores ganan 17 veces m\u00e1s que el personal operativo.",
            "start": 1692.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y hay que decirlo tambi\u00e9n, es anticonstitucional que los ministros de la Corte ganen m\u00e1s que el presidente, pero de eso tampoco hablan los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 1704.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Entre las cosas que no difundieron los medios tambi\u00e9n est\u00e1n, por ejemplo, los gastos de los mandos superiores del Poder Judicial, sus salarios y sus gastos suntuarios.",
            "start": 1715.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan inform\u00f3 la propia representante del Consejo de la Judicatura, hay que decir que en el Poder Judicial trabajan 55 mil personas y solamente 1.700 reciben alimentos por m\u00e1s de 300 millones de pesos al a\u00f1o.",
            "start": 1756.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Al respecto vamos a ver la pregunta que le hizo el diputado Hamlet Dalmager y la respuesta de Dymna Gisela Morales Gonz\u00e1lez, oficial mayor de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, el d\u00eda de ayer.",
            "start": 1773.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda preguntarle a la representaci\u00f3n del Consejo de la Judicatura Federal, bienvenida doctora.",
            "start": 1787.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Sobre la partida 220105, productos alimenticios para personas servidoras p\u00fablicas superiores del Consejo de la Judicatura Federal, donde est\u00e1n solicitando un monto de 386.3 millones de pesos.",
            "start": 1794.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Qui\u00e9nes son esas personas servidoras p\u00fablicas superiores, cu\u00e1ntas son, qu\u00e9 categor\u00edas tienen, para saber a cu\u00e1ntas personas beneficiar\u00edan en cuanto a alimentaci\u00f3n estos 386.3 millones de pesos.",
            "start": 1811.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Reitero que est\u00e1n destinados a personas p\u00fablicas superiores.",
            "start": 1824.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente es una partida presupuestaria como ustedes conocen para todos los ejecutores de gasto, pues las partidas se encuentran en el clasificador.",
            "start": 1829.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esta es una partida que se utiliza fundamentalmente para apoyar las funciones que tienen diversos servidores p\u00fablicos fundamentalmente en el Consejo de la Judicatura Federal.",
            "start": 1837.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y actualmente quienes hacen uso o pueden acceder, porque como se\u00f1alaba nosotros lo que tenemos que hacer es prever los recursos para apoyar o para cumplir con las obligaciones que se tienen, no significa que todos la utilicen ni que todos los utilicen al 100%.",
            "start": 1849.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Actualmente son 1.767 personas quienes pueden acceder a los recursos que est\u00e1n previstos en esta partida.",
            "start": 1865.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, aceptando los privilegios.",
            "start": 1874.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si creen que aqu\u00ed termine este penos\u00edsimo episodio, pues no.",
            "start": 1877.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En el mismo presupuesto del Poder Judicial se incluye una partida de cuatro millones de pesos para utensilios en alimentaci\u00f3n.",
            "start": 1882.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto por ejemplo pueden ser cubiertos, cuatro millones de pesos.",
            "start": 1889.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Como si fueran a comprar nuevos adem\u00e1s cada a\u00f1o, o sea platos, vasos, cubiertos, no entendemos muy bien.",
            "start": 1894.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y eso no es todo.",
            "start": 1904.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entre los gastos o privilegios de los servidores p\u00fablicos superiores, que ya dijo la Oficial Mayor, son 1.767 personas y as\u00ed se les llama servidores p\u00fablicos superiores,",
            "start": 1906.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en el Poder Judicial de la Federaci\u00f3n est\u00e1 el aguinaldo del sueldo base.",
            "start": 1918.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " O sea nada m\u00e1s para que vean.",
            "start": 1923.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sueldo base con 1.416 millones de pesos.",
            "start": 1926.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Luego, este es el aguinaldo del sueldo base.",
            "start": 1930.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Luego est\u00e1 el aguinaldo de la compensaci\u00f3n garantizada con 3.209 millones de pesos presupuestados.",
            "start": 1933.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 el seguro de gastos m\u00e9dicos mayores con 1.262 millones.",
            "start": 1943.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s el seguro de separaci\u00f3n individualizada con 2.526 millones.",
            "start": 1948.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s vienen otros, pero veamos el rubro de compensaciones garantizadas para el cual se destinar\u00e1n 15.000 millones de pesos.",
            "start": 1954.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es el mayor gasto que tienen en este momento.",
            "start": 1963.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la lista contin\u00faa.",
            "start": 1968.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las asignaciones adicionales a los servidores p\u00fablicos superiores, como les llaman ellos, son con 4.000 millones de pesos.",
            "start": 1971.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y los pagos por riesgo que alcanzan los 1.117 millones de pesos.",
            "start": 1980.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo vamos a mencionar la ayuda para protecci\u00f3n y traslado de titulares de \u00f3rganos jurisdiccionales con 282 millones de pesos.",
            "start": 1986.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es decir, veh\u00edculos y choferes.",
            "start": 1998.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues a los que defienden los privilegios del Poder Judicial, les recomendamos que lo piensen mejor",
            "start": 2004.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y que se acaben los privilegios de la burocracia dorada a costa del pueblo.",
            "start": 2014.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es cuanto, se\u00f1or presidente. Muchas gracias.",
            "start": 2019.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a empezar ac\u00e1.",
            "start": 2028.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, Liz.",
            "start": 2034.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Shaila Rosagel, corresponsal de Grupo Gili, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali y Frontera de Tijuana.",
            "start": 2037.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Presidente, bueno, mi primer pregunta es sobre el R\u00edo Sonora, presidente.",
            "start": 2043.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Semarnat inform\u00f3 la secretaria de la Semarnat que interpusieron una denuncia, una demanda penal en contra del Grupo M\u00e9xico",
            "start": 2048.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque no remedi\u00f3 el R\u00edo Sonora despu\u00e9s del derrame.",
            "start": 2059.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, al margen de esta demanda, \u00bfel gobierno federal va a buscar alg\u00fan acuerdo con la empresa?",
            "start": 2063.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHa habido ya alg\u00fan acercamiento con Grupo M\u00e9xico?",
            "start": 2070.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La secretaria de Medio Ambiente dijo en la conferencia que dio sobre el dictamen que el Grupo M\u00e9xico no contesta ni siquiera los oficios del gobierno.",
            "start": 2073.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El incumplimiento de la empresa en la remediaci\u00f3n podr\u00eda impactar en las concesiones mineras que operan, principalmente, pues ah\u00ed en Sonora.",
            "start": 2083.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo se atender\u00e1 a lo principal?",
            "start": 2091.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ella dej\u00f3 muy claro, la secretaria, que lo que dicen\u2026 a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, cita m\u00e1s o menos textual,",
            "start": 2093.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que los habitantes dicen s\u00ed est\u00e1 pasando, es decir, el r\u00edo est\u00e1 contaminado y la gente est\u00e1 enferma, o sea, s\u00ed hay gente enferma.",
            "start": 2100.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se va a atender la salud de los habitantes afectados por el R\u00edo Sonora?",
            "start": 2109.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Presidente, ser\u00eda esa mi primera pregunta.",
            "start": 2114.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, antier lleg\u00f3 un escrito a la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n de parte de Grupo M\u00e9xico con la intenci\u00f3n de establecer un di\u00e1logo",
            "start": 2117.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " para atender varios asuntos y uno de ellos es el de buscar una soluci\u00f3n al problema de la contaminaci\u00f3n del R\u00edo Sonora.",
            "start": 2135.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n ellos pidiendo que se instale una mesa para establecer un di\u00e1logo y hacer una revisi\u00f3n de los estudios que hizo la Secretar\u00eda de Medio Ambiente",
            "start": 2154.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " y poder remediar esta situaci\u00f3n grave de contaminaci\u00f3n del r\u00edo.",
            "start": 2174.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La secretaria de Gobernaci\u00f3n les inform\u00f3 que hay la mejor disposici\u00f3n para que se lleve a cabo este encuentro, este di\u00e1logo, el tiempo que se requiera",
            "start": 2186.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " y desde luego que se va a invitar tambi\u00e9n a los representantes de las personas afectadas del R\u00edo Sonora.",
            "start": 2209.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero esa es una buena noticia, porque el lunes manifest\u00f3 la empresa que quiere abrir el di\u00e1logo, quiere que se busque una soluci\u00f3n y que est\u00e1n ellos dispuestos a participar.",
            "start": 2220.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es un avance, eso es lo que te puedo comentar.",
            "start": 2247.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Presidente, el derrame en el R\u00edo Sonora es considerada la tragedia ambiental m\u00e1s grande de la miner\u00eda en M\u00e9xico desde que se tiene historia.",
            "start": 2254.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfimpactar\u00e1, si acaso no se remediar el r\u00edo, impactar\u00edan las concesiones mineras de la empresa o todo va a depender de la actitud que tenga la empresa?",
            "start": 2263.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, sobre todo buscar resolver el problema. Y pienso que s\u00ed hay opciones, s\u00ed existe voluntad de parte de la empresa, s\u00ed se llevan a cabo acciones para limpiar el r\u00edo,",
            "start": 2276.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " para potabilizar las aguas, para atender a los afectados, todo un plan, pero no simularlo, no lo que se hizo la vez pasada, que nada m\u00e1s salieron al paso, porque era una tragedia, es algo grav\u00edsimo.",
            "start": 2298.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y con el apoyo, la complicidad de las autoridades, le dieron pr\u00e1cticamente carpetazo al asunto.",
            "start": 2325.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, si se hace a un lado esa simulaci\u00f3n, esa demagogia y se enfrente el problema, se atiende el problema, pues yo pienso que s\u00ed hay salida.",
            "start": 2335.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y no se trata de llegar a cancelar concesiones ni nada por el estilo, solamente que no haya disposici\u00f3n de la empresa.",
            "start": 2350.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero afortunadamente, y esto lo celebro, el lunes buscaron ya un acercamiento para que se empiece a ver esto a fondo con la Secretar\u00eda del Medio Ambiente y va a estar siempre presente la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 2370.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y en cuanto a la salud de la poblaci\u00f3n afectada, presidente, \u00bfqu\u00e9 opciones?",
            "start": 2391.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es verlo integralmente. Esto tiene como antecedente el que fuimos a Cananea hace como dos a\u00f1os y se inici\u00f3 un plan integral para el bienestar de toda la poblaci\u00f3n de Cananea y de la regi\u00f3n.",
            "start": 2395.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed el compromiso o uno de los compromisos era atender lo de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 2421.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Sonora por el derrame de la mina y se ha estado trabajando en eso.",
            "start": 2432.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Se ha avanzado en otros aspectos, pero en esto no se hab\u00eda avanzado lo suficiente, porque se dec\u00eda que ya estaba cerrado el caso, que ya se hab\u00eda cancelado el fin de comiso.",
            "start": 2440.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Todo esto se demostr\u00f3 que no es as\u00ed, que no est\u00e1 cerrado, el caso no es un asunto resuelto, es un expediente abierto.",
            "start": 2461.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y por eso ahora se dio a conocer un dictamen y ya hay esta respuesta de la empresa.",
            "start": 2476.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la salud de la poblaci\u00f3n, \u00bfse van a esperar a las negociaciones con la empresa o ya se est\u00e1 con la gente que ya se detect\u00f3 que est\u00e1 enferma a trav\u00e9s del tiempo?",
            "start": 2489.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hay que atender a todos los que est\u00e1n enfermos, independientemente del resultado.",
            "start": 2497.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Si lo hace la empresa o no lo hace, nosotros tenemos que atender a la gente, la salud es un derecho, nosotros lo vamos a hacer, lo estamos haciendo y lo vamos a seguir haciendo.",
            "start": 2504.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 2524.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En una segunda pregunta, es de Baja California.",
            "start": 2525.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En Tijuana algunas familias de la colonia Libertad se ampararon contra la obra del diaducto de Tijuana porque va a pasar por sus terrenos.",
            "start": 2528.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sabe sobre esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 har\u00e1n?, pues ya se iniciaron las obras en otros tramos, ya est\u00e1n los trabajos, nada m\u00e1s est\u00e1 este amparo.",
            "start": 2536.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sabe de la situaci\u00f3n?, \u00bfser\u00eda todo, presidente?",
            "start": 2547.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues que s\u00ed hay cierta inconformidad y se est\u00e1 procediendo legalmente.",
            "start": 2549.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Realmente ya hay acuerdo con la mayor\u00eda de la gente c\u00f3mo sucede en todas estas obras y se est\u00e1 trabajando donde hay tramos,",
            "start": 2562.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " donde ya se liber\u00f3 lo que se conoce como el derecho de v\u00eda y se est\u00e1 atendiendo la parte jur\u00eddica, los amparos.",
            "start": 2578.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se trata de obras que son de inter\u00e9s p\u00fablico, nada m\u00e1s para los que siempre ponen de ejemplo lo que sucede en el extranjero.",
            "start": 2592.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " En Estados Unidos cuando se va a hacer una obra as\u00ed el inter\u00e9s p\u00fablico est\u00e1 por encima del inter\u00e9s particular,",
            "start": 2609.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " es decir, no procede ning\u00fan tipo de amparo ni cosas por decir, porque hay un inter\u00e9s p\u00fablico, esta es una obra para beneficio de la gente, de todos.",
            "start": 2626.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y al final se va a resolver favorablemente y en todos los casos se respeta la ley y se pagan las indemnizaciones correspondientes,",
            "start": 2643.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " pero siempre hay quienes quieren abusar, sacar provecho, o hay otros intereses, otros tipos de intereses, pero ah\u00ed vamos avanzando.",
            "start": 2662.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Son obras muy importantes, son inversiones. Ese viaducto tiene una inversi\u00f3n de alrededor de 10 mil millones para Tijuana y va a ayudar much\u00edsimo, es una obra importante.",
            "start": 2683.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " No es viaducto de paga, es para que la gente pueda llegar a su trabajo con menos tiempo para resolver un problema de tr\u00e1fico.",
            "start": 2698.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Son obras p\u00fablicas. A veces cuando se trata de una concesi\u00f3n que van a poner una autopista, van como antes, se construye una autopista y una caseta de cobro.",
            "start": 2720.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, much\u00edsimos casos de amparos, de giratarios, todav\u00eda nosotros estamos resolviendo asuntos de ese tipo que quedaron pendientes, varios.",
            "start": 2737.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Una carretera de Mazatl\u00e1n a Durango, unos pagos pendientes a campesinos, nosotros compensamos a los campesinos y se resolvi\u00f3.",
            "start": 2755.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " En un autopista de Laguna Verde a Poza Rica, lo mismo, llevaba tres a\u00f1os parada el autopista por un tramo, porque no quer\u00edan hacerle a los campesinos, a los pobladores,",
            "start": 2778.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed, bueno, la autopista o el puente de Guadalajara a Manzanillo, a Colima, llevaba tambi\u00e9n a\u00f1os y lo resolvimos.",
            "start": 2821.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed muchas cosas se van a resolver. Y otros casos en donde son intereses o gente que quiere sacar provecho, que incluso ya les pagaron, las indemnizaciones ya aceptaron y quieren m\u00e1s,",
            "start": 2840.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " La gente ni siquiera recib\u00eda lo que por justicia le correspond\u00eda.",
            "start": 2894.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que estar viendo todo esto, ah\u00ed vamos, poco a poco. Se va avanzando en todas las obras, hemos librado muchos amparos.",
            "start": 2901.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el Tren Maya ya no tenemos amparos, estamos hablando de mil 554 kil\u00f3metros, mil 554 kil\u00f3metros, y es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo.",
            "start": 2918.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " No hay un ferrocarril moderno que se haya hecho en tan poco tiempo, ni en China ni en Espa\u00f1a, en ning\u00fan lado, ah\u00ed se los dejo de tarea.",
            "start": 2941.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Hace en cinco o seis a\u00f1os, 500, 600, creo que ferrocarril de m\u00e1s distancia, fueron",
            "start": 2960.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " 700 kil\u00f3metros en seis a\u00f1os y nosotros en cinco mil 554 kil\u00f3metros, r\u00e9cord en el mundo,",
            "start": 2978.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " aunque se molesten, pero lo bueno es que como ya no ven las ma\u00f1aneras los conservadores, ya no se enojan tanto, se ahorran el disgusto.",
            "start": 2996.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3012.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Liliana Noble de Pulso Saludable.",
            "start": 3013.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pudieran ya ingresar a tener este acceso, pero \u00bfc\u00f3mo funcionar\u00eda? Esa ser\u00eda mi pregunta. Gracias.",
            "start": 3046.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues vamos a pedirle. Estuvo aqu\u00ed el director del Infonavit, ya explic\u00f3, pero s\u00ed convener\u00eda que una vez que se aprobara, que se publicara la reforma, ya \u00e9l nos informe cu\u00e1l es el procedimiento,",
            "start": 3051.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " en qu\u00e9 se puede beneficiar el trabajador independiente, c\u00f3mo puede ir aportando y tener ahorro para su viviente.",
            "start": 3072.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3087.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se aprob\u00f3, pero falta ver lo que ella plantea, c\u00f3mo se va a aplicar y desde cu\u00e1nto.",
            "start": 3089.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tiene que ser a partir de la publicaci\u00f3n, pero que nos fijen una fecha y lo damos a conocer.",
            "start": 3099.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3110.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y el lunes dio inicio la jornada de vacunaci\u00f3n Influenza a COVID, ahora se conjuntan estas dos enfermedades y alrededor hay de 55, un poco m\u00e1s de millones de vacunas que se van a aplicar.",
            "start": 3112.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle si usted ya se vacun\u00f3, si lo har\u00e1 lo propio, a lo mejor no s\u00e9, en p\u00fablico.",
            "start": 3127.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo hicieron en ese momento el doctor L\u00f3pez Ridaura, el nuevo subsecretario, tambi\u00e9n el maestro Sob\u00e9 Robledo, el doctor Pedro Centeno, etc\u00e9tera.",
            "start": 3133.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hasta los medios de comunicaci\u00f3n amablemente nos hicieron favor de vacunarlos con APTALA, aqu\u00ed estoy, sigo viva, no pasa nada.",
            "start": 3142.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, quisiera preguntarle, presidente, c\u00f3mo lo va a hacer. Gracias.",
            "start": 3150.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Me voy a vacunar, me voy a vacunar.",
            "start": 3155.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda en p\u00fablico?",
            "start": 3157.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que la semana que viene, porque cualquiera de las\u2026",
            "start": 3158.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es que s\u00f3lo est\u00e1 APTALA.",
            "start": 3163.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n aplicando, cualquiera, son buenas, est\u00e1n aceptadas, reconocidas por CofePris y cualquiera de las que est\u00e9 disponible.",
            "start": 3165.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Voy a aprovechar para ponerme las dos, la de influenza y la de COVID, pero creo que la semana que viene.",
            "start": 3192.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bien, gracias, presidente.",
            "start": 3200.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La semana que viene, a lo mejor el martes que vienen los de salud, aqu\u00ed me van a jeringar para que todos a vacunarnos, a protegernos.",
            "start": 3202.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Un dato adicional, si me lo permite, presidente, nos comentaba el doctor L\u00f3pez Ridaura que ahorita por el momento s\u00f3lo se cuenta con el biol\u00f3gico de APTALA, la cubana,",
            "start": 3226.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y que a mediados, finales, tal vez del mes de octubre pudiera ya contarse con la vacuna de Sputnik.",
            "start": 3235.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Cabe destacar que esta vacuna de Sputnik pertenece al centro Gamaleya y ellos tienen la vacuna de la Ebola.",
            "start": 3243.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es una vacuna tambi\u00e9n que si no forma parte de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud sabemos que por son conflictos pol\u00edticos y que no tiene nada que ver con el tema cient\u00edfico.",
            "start": 3250.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente, se\u00f1or presidente, quisiera preguntarle si nos pudiera apoyar coment\u00e1ndonos qui\u00e9nes le han confirmado para la reuni\u00f3n del pr\u00f3ximo fin de semana, del domingo particularmente. Gracias.",
            "start": 3259.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Bueno, van a estar los presidentes de Centroam\u00e9rica, del Caribe.",
            "start": 3271.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 confirmado el presidente D\u00edaz Canel, de Cuba, el presidente Petro, la presidenta",
            "start": 3283.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Hasta ah\u00ed s\u00ed, nada m\u00e1s, hasta ahora. No s\u00e9 de otros.",
            "start": 3337.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Van a estar representados en el caso de que no venga el presidente, viene un vicepresidente o viene el canciller, nos vamos a reunir el domingo.",
            "start": 3347.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es muy importante porque es un problema que puede agravarse ya de por s\u00ed, es preocupante, porque est\u00e1 creciendo el n\u00famero de migrantes",
            "start": 3359.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " y tenemos que atenderlo y atender las causas, ir al fondo, no nada m\u00e1s estar conteniendo",
            "start": 3381.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " o pensando en militarizar las fronteras, los muros, eso no, no resuelve, hay que atender",
            "start": 3398.0,
            "duration": 17.2800000000002
        },
        {
            "text": " las causas, hay que ir al fondo, hay que procurar que la gente que por necesidad se eche a andar",
            "start": 3415.28,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " para buscarse la vida pueda en sus lugares de origen, si son atendidos, si hay oportunidades,",
            "start": 3425.96,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " quedarse con sus familiares, en sus pueblos, mantener sus costumbres, sus tradiciones y",
            "start": 3436.36,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " No correr riesgos, porque s\u00ed son muchos los riesgos, toda la traves\u00eda.",
            "start": 3450.3599999999997,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " En las enfermedades, el pasar por ejemplo por el Darien es realmente muy riesgoso, muy",
            "start": 3460.12,
            "duration": 22.840000000000146
        },
        {
            "text": " peligroso.",
            "start": 3482.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego las bandas vinculadas a los mismos traficantes de personas, secuestros, agravios, violaciones,",
            "start": 3483.96,
            "duration": 24.59999999999991
        },
        {
            "text": " es mucha violencia, mucho sufrimiento.",
            "start": 3508.56,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que atender el problema en las comunidades de origen y podemos hacer",
            "start": 3518.64,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " mucho si nos ayudamos mutuamente.",
            "start": 3530.72,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " El encuentro este se llama por una vecindad fraterna y en busca del bienestar, por una",
            "start": 3542.48,
            "duration": 13.879999999999654
        },
        {
            "text": " vecindad fraterna con bienestar.",
            "start": 3556.36,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, a ver, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer juntos?, \u00bfc\u00f3mo nos ayudamos?",
            "start": 3562.52,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfy usted propondr\u00eda a los gobiernos que pudieran contribuir a detener a sus migrantes",
            "start": 3571.48,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " sintiendo las necesidades, pero tambi\u00e9n conocer qu\u00e9 est\u00e1n haciendo los dem\u00e1s pa\u00edses?",
            "start": 3580.1200000000003,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Somos un pa\u00eds de paso y eso nos tiene en la vulnerabilidad, pero tambi\u00e9n entiendo",
            "start": 3586.2400000000002,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " que las dem\u00e1s naciones tendr\u00edan que hacer algo al respecto.",
            "start": 3593.36,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted platicar\u00eda sobre este tema con los dem\u00e1s mandatarios?",
            "start": 3596.44,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en todos los casos hay inter\u00e9s en ayudar a los migrantes, en todos los casos, pero",
            "start": 3600.16,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " muchos pa\u00edses est\u00e1n atravesando por situaciones dif\u00edciles en lo econ\u00f3mico, no cuentan con",
            "start": 3617.92,
            "duration": 7.879999999999654
        },
        {
            "text": " que es inhumano, violatorio de los derechos de los pueblos, eso es un agravio mayor al",
            "start": 3645.2,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " pueblo de Cuba, el que se le bloquee, el que se castigue a quien quiera ayudarlos, el que",
            "start": 3659.08,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " no puedan llevar a cabo relaciones comerciales con ning\u00fan pa\u00eds, porque las empresas son",
            "start": 3667.56,
            "duration": 5.900000000000091
        },
        {
            "text": " sancionadas y los derechos humanos y la gente.",
            "start": 3673.46,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfY saben por qu\u00e9 lo hacen?",
            "start": 3681.34,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Por cuestiones pol\u00edticas para que ante la necesidad, en este caso el pueblo de Cuba,",
            "start": 3686.66,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " con prop\u00f3sitos pol\u00edticos socavar a las autoridades de otro pa\u00eds.",
            "start": 3726.96,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " Esa es una violaci\u00f3n flagrante a la soberan\u00eda de los pueblos, nadie tiene derecho a hacer",
            "start": 3739.64,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " eso y es utilizar al pueblo, valerse del dolor humano.",
            "start": 3751.64,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, esto est\u00e1 generando un problema y lo mismo en otros pa\u00edses, tenemos que ayudar",
            "start": 3765.68,
            "duration": 17.480000000000018
        },
        {
            "text": " todos.",
            "start": 3783.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso nuestro, como t\u00fa lo est\u00e1s explicando, M\u00e9xico es paso, obligado.",
            "start": 3784.16,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos kil\u00f3metros desde la frontera sur hasta la frontera norte?, \u00bfcu\u00e1ntos riesgos,",
            "start": 3801.12,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " de vida por accidentes en camiones? \u00bfC\u00f3mo no nos va a doler eso?",
            "start": 3814.88,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Son hermanos venezolanos, cubanos, haitianos, colombianos, guatemaltecos de cualquier nacionalidad.",
            "start": 3828.64,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Para eso es la reuni\u00f3n.",
            "start": 3845.48,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y es tambi\u00e9n un llamado a que las naciones que tienen posibilidad econ\u00f3mica ayuden,",
            "start": 3849.88,
            "duration": 17.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 se gasta tanto en armamento?, \u00bfpor qu\u00e9 se gasta tanto en la guerra, en lo irracional,",
            "start": 3868.36,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " en la destrucci\u00f3n?, y no se apoya a la gente que necesita lo b\u00e1sico, que necesita de oportunidades",
            "start": 3882.56,
            "duration": 13.080000000000382
        },
        {
            "text": " de trabajo, que necesita bienestar.",
            "start": 3895.64,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso es lo que nosotros estamos planteando y para eso es la reuni\u00f3n del domingo.",
            "start": 3902.48,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y ya les vamos a informar qu\u00e9 resultado.",
            "start": 3910.8399999999997,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Yo nada m\u00e1s una cosa les\u2026 el que ya pregunt\u00f3 por eso, es que \u00bfc\u00f3mo le hago yo?, o sea,",
            "start": 3915.56,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed\u2026",
            "start": 3930.7599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, a ver, los que salen sorteados para la primera fila y ya preguntaron que den",
            "start": 3931.76,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " su lugar a otros.",
            "start": 3944.84,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " \u00bf15 d\u00edas?",
            "start": 3947.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 15 d\u00edas.",
            "start": 3948.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, est\u00e1 bien. Ah\u00ed vamos, s\u00ed vamos a llegar, esp\u00e9rate, s\u00ed vamos a llegar.",
            "start": 3949.48,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Si no, ma\u00f1ana t\u00fa eres el primero, ya, ya, ya, ya, ya. No quiero motines emocionales.",
            "start": 3959.2,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " A ver, vamos, vamos.",
            "start": 3968.3599999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21.",
            "start": 3971.3599999999997,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ayer en la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 la eliminaci\u00f3n de los tres fideicomisos de la",
            "start": 3975.2,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " Suprema Corte de Justicia, pero la oposici\u00f3n ya amenaz\u00f3 de que pues va a impugnar esto,",
            "start": 3982.52,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " va a presentar recursos de inconstitucionalidad y adem\u00e1s va a meterlo a tribunales, lo que",
            "start": 3990.44,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " no pudo ganar en el Congreso.",
            "start": 3997.72,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Y lo que yo le quiero preguntar es \u00bfqu\u00e9 se har\u00eda en el escenario de que la oposici\u00f3n",
            "start": 4001.44,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " mande esto a tribunales y que son los mismos jueces que van a decidir esta situaci\u00f3n?,",
            "start": 4008.84,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfser\u00edan como jueces y parte de algo que les afecta de manera directa que incluso ahorita",
            "start": 4014.6400000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1n generando desinformaci\u00f3n y generando movilizaciones en contra de estas acciones,",
            "start": 4020.28,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " presidente?",
            "start": 4026.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo primero decir que es lamentable que estas cosas se est\u00e9n expresando, manifestando,",
            "start": 4027.36,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " que se den estas protestas, porque es injusto, es defender privilegios, es pecado social.",
            "start": 4041.32,
            "duration": 20.440000000000055
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se va a defender a quienes viven colmados de atenciones, de privilegios?",
            "start": 4061.76,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " El presupuesto es dinero de todo el pueblo, no es dinero del gobierno y todos tenemos",
            "start": 4078.32,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " derecho a recibir beneficios del presupuesto, todos.",
            "start": 4095.44,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y si hablamos de justicia, tienen m\u00e1s derecho los m\u00e1s necesitados, la justicia es darle",
            "start": 4104.04,
            "duration": 18.38000000000011
        },
        {
            "text": " m\u00e1s al que tiene menos, no puede haber trato igual entre desiguales.",
            "start": 4122.42,
            "duration": 8.020000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo es posible que ese presupuesto, que es de todos, de todos, porque hasta la",
            "start": 4130.4400000000005,
            "duration": 15.61999999999989
        },
        {
            "text": " gente m\u00e1s humilde paga impuestos?",
            "start": 4146.06,
            "duration": 8.260000000000218
        },
        {
            "text": " Cuando compra una mercanc\u00eda, ah\u00ed va, incluido el IVA, y paga un impuesto, el que compra",
            "start": 4154.320000000001,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " una camisa, el que compra un par de zapatos, todos, pero adem\u00e1s el presupuesto tambi\u00e9n",
            "start": 4163.02,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " se integra con recursos que son de la naci\u00f3n, por ejemplo, el petr\u00f3leo, es de todos los",
            "start": 4174.1,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " mexicanos y lo que se obtiene por la venta de petr\u00f3leo al extranjero es de todos.",
            "start": 4182.56,
            "duration": 9.9399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que haber un grupo que reciba much\u00edsimo m\u00e1s que el resto de",
            "start": 4192.5,
            "duration": 21.640000000000327
        },
        {
            "text": " la poblaci\u00f3n?, \u00bfpor qu\u00e9 hay privilegios?",
            "start": 4214.14,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Lo que no es que la mayor\u00eda de los trabajadores de M\u00e9xico, 22 millones de trabajadores ganan",
            "start": 4220.62,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " en promedio 16 mil pesos mensuales y un ministro de la Corte llega a reunir al mes 700 mil",
            "start": 4235.04,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " millones, 700 mil pesos, 700 mil pesos para 16 mil promedio.",
            "start": 4248.22,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " A ver, pon el promedio, por favor, Jes\u00fas, de lo que ganan los trabajadores inscritos",
            "start": 4261.26,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " al Seguro Social, los 22 millones de trabajadores, el promedio.",
            "start": 4271.3,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y ahora ya de una vez, ay\u00fadenme a hacer la cuenta, de 16 mil a 700 mil. \u00bfCu\u00e1ntas veces",
            "start": 4276.42,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " m\u00e1s?",
            "start": 4291.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero \u00bfcu\u00e1ntas veces m\u00e1s?, \u00bf43 veces m\u00e1s?",
            "start": 4296.06,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?",
            "start": 4308.46,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfEsto es lo que est\u00e1n defendiendo?",
            "start": 4312.3,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Es una verg\u00fcenza, pero m\u00e1s una gente que se atreve a recibir esas prestaciones, esos",
            "start": 4318.62,
            "duration": 18.519999999999527
        },
        {
            "text": " esos ingresos, \u00bfustedes creen que tiene vocaci\u00f3n de servicio?",
            "start": 4337.860000000001,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " No, lo que le importa es lo material, lo que le interesa es el dinero, va a actuar siempre.",
            "start": 4345.780000000001,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " De manera individualista, ego\u00edsta, est\u00e1 bien, pueden ganar eso y m\u00e1s, pero no en",
            "start": 4363.82,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " el servicio p\u00fablico.",
            "start": 4382.82,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed no es para hacerse ricos o para vivir con privilegios, aqu\u00ed es para servir a los",
            "start": 4386.26,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " dem\u00e1s.",
            "start": 4395.860000000001,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Si quieren ganar ese dinero, ah\u00ed est\u00e1n los despachos de abogados para defender a los",
            "start": 4400.18,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " potentados, pero no vivir del presupuesto, adem\u00e1s sirvi\u00e9ndole a los potentados en contra",
            "start": 4408.5,
            "duration": 15.739999999999782
        },
        {
            "text": " del pueblo, es el colmo que se les tenga que pagar para perjudicar al pueblo y defender",
            "start": 4424.24,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " a una minor\u00eda rapaz y se sienten los ofendidos.",
            "start": 4431.16,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Es esto, 532 pesos diarios, es lo que gana un trabajador promedio de los 22 millones",
            "start": 4435.8,
            "duration": 23.799999999999272
        },
        {
            "text": " de trabajadores.",
            "start": 4459.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 15 mil 960 mensuales.",
            "start": 4460.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " 15 mil 960, 16 mil.",
            "start": 4466.1,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s son capaces de mentir, de decir es que se afecta a los trabajadores. No, a",
            "start": 4474.46,
            "duration": 11.300000000000182
        },
        {
            "text": " ning\u00fan trabajador se le afecta, a ninguno, a ning\u00fan trabajador del Poder Judicial.",
            "start": 4486.06,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " En cambio, con esos 15 mil millones, \u00bfsaben a cu\u00e1ntos ni\u00f1os pobres se les pueden otorgar",
            "start": 4497.1,
            "duration": 10.340000000000146
        },
        {
            "text": " becas todo un a\u00f1o a m\u00e1s de dos millones de ni\u00f1os pobres de primaria?",
            "start": 4507.44,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " Pero bueno, no hablemos de eso, que eso es lo que ser\u00eda lo m\u00e1s justo, porque tampoco",
            "start": 4520.94,
            "duration": 11.300000000000182
        },
        {
            "text": " se van a quedar pobres, los ministros van a seguir ganando, ya no 700, es m\u00e1s, creo",
            "start": 4532.24,
            "duration": 15.180000000000291
        },
        {
            "text": " que hasta van a seguir ganando lo mismo, porque los fideicomisos estos es como una reserva",
            "start": 4547.42,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " que tienen, es como un guardado ah\u00ed, es para el regodeo en el dinero.",
            "start": 4553.02,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero si no se quiere que se ampl\u00eden las becas a dos millones m\u00e1s de ni\u00f1os para todo el",
            "start": 4571.5,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " a\u00f1o, que se entreguen 400 millones, son 15 mil, a cada estado de los 32 y que se consulta",
            "start": 4589.82,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " a la gente en qu\u00e9 utilizar los 400 millones y se entregue a los estados.",
            "start": 4607.34,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Hay tantas necesidades.",
            "start": 4616.74,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfy habr\u00e1 la posibilidad de que se explique a detalle estos fideicomisos en",
            "start": 4618.46,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " este espacio para que se pueda desmentir?",
            "start": 4627.099999999999,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ah, no, claro que s\u00ed, ya se ha venido explicando, pero les voy a poner un ejemplo.",
            "start": 4629.9,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Por una partida de este seguro especial que se llama gastos\u2026",
            "start": 4635.98,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfDe separaci\u00f3n individualizada?",
            "start": 4647.62,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No, no, no, hay otra.",
            "start": 4650.78,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfDe riesgo?",
            "start": 4652.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe la separaci\u00f3n individualizada?",
            "start": 4653.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Les voy a explicar c\u00f3mo es, porque esto nosotros lo quitamos, no existe en el Ejecutivo.",
            "start": 4656.9,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " 2 mil 526, esto es, nada m\u00e1s para tener una idea, para los que nos est\u00e1n viendo, el gasto",
            "start": 4671.58,
            "duration": 22.359999999999673
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica, que era de tres mil 600 cuando llegamos, repito, es de 600 millones, estamos",
            "start": 4694.94,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " hablando de cinco veces, no, cuatro, cuatro veces menos que esto lo que se gasta la Presidencia",
            "start": 4704.179999999999,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica.",
            "start": 4720.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo es esto?",
            "start": 4721.34,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " El que gana en el Poder Judicial los de arriba 300 mil pesos mensuales, deja de ahorro, puede",
            "start": 4728.38,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " dejar 30 mil, y de este fondo se le aportan otros 30 mil, quiere decir que ya ahorr\u00f3",
            "start": 4749.18,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " 60 mil al mes, al a\u00f1o como 800 mil al a\u00f1o.",
            "start": 4766.38,
            "duration": 12.480000000000473
        },
        {
            "text": " Cuando se va a otro cargo o renuncia, aparte de la jubilaci\u00f3n, se lleva todo ese ahorro.",
            "start": 4778.86,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed se entiende?",
            "start": 4792.0599999999995,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Se pueden llevar tres, cuatro, cinco, 10 millones, esto es el seguro de separaci\u00f3n.",
            "start": 4801.780000000001,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, el pueblo le tiene que entregar cada a\u00f1o, aparte de sus jubilaciones, dos",
            "start": 4812.1,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " mil 526 millones de pesos. Esto es a\u00f1o con a\u00f1o en general para los altos funcionarios",
            "start": 4826.42,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos.",
            "start": 4840.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfno les parece un exceso?",
            "start": 4841.7,
            "duration": 9.320000000000618
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero nada m\u00e1s el seguro extreme\u00f1o, esto nosotros lo eliminamos, pero no lo eliminamos",
            "start": 4851.02,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " ahora, lo eliminamos cuando fui jefe de gobierno, por eso tenemos autoridad morada.",
            "start": 4864.22,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y sabemos muy bien que esto es un derroche, un exceso, un privilegio, es ofensivo.",
            "start": 4873.34,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Claro, cualquier persona que no tiene informaci\u00f3n se puede creer lo que dicen en los medios",
            "start": 4883.34,
            "duration": 25.840000000000146
        },
        {
            "text": " de manipulaci\u00f3n, se le est\u00e1 quitando sus sueldos, sus ingresos a los trabajadores.",
            "start": 4909.18,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " No, a los trabajadores no se les toca, es a los de arriba. Es que esto es totalmente",
            "start": 4919.06,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Los de abajo ganan lo justo hasta poco y de lo que se trata es terminar con estos privilegios.",
            "start": 4932.06,
            "duration": 20.720000000000255
        },
        {
            "text": " Esto de otro tipo de gastos tienen de todo, pero estos no crean que es nuevo. Nosotros",
            "start": 4952.78,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " venimos planteando esto desde hace 20 a\u00f1os, 20 a\u00f1os, venimos luchando por la austeridad,",
            "start": 4962.38,
            "duration": 15.579999999999927
        },
        {
            "text": " porque la austeridad no s\u00f3lo es un asunto administrativo, es un asunto de principios,",
            "start": 4978.6,
            "duration": 4.219999999999345
        },
        {
            "text": " no puede haber gobierno rico con pueblo pobre.",
            "start": 4982.82,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfPor eso d\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad de estos pseudoimpartidores de justicia?",
            "start": 4987.36,
            "duration": 12.320000000000618
        },
        {
            "text": " No, tienen endurecido el coraz\u00f3n completamente y nada m\u00e1s piensan en ellos, ya ah\u00ed van",
            "start": 5000.56,
            "duration": 13.599999999999454
        },
        {
            "text": " a manifestarse, a defender privilegios. Pues qu\u00e9 bien, qu\u00e9 bien que lo hagan.",
            "start": 5014.16,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y luego es un exhorto, hago un llamamiento a todos los abogados, a todos los abogados",
            "start": 5024.68,
            "duration": 14.839999999999236
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico para que analicen si es constitucional, si no se va a romper el orden constitucional",
            "start": 5039.52,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " con lo que van a hacer, porque un poder independiente, igual que el poder judicial, otro poder independiente,",
            "start": 5055.040000000001,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " el poder legislativo que tiene la funci\u00f3n de aprobar la ley de ingresos, que tiene",
            "start": 5069.16,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " como funci\u00f3n legislar y de manera espec\u00edfica tiene como funci\u00f3n exclusiva la de aprobar",
            "start": 5081.8,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " el presupuesto.",
            "start": 5089.44,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Resulta que va a ser nullificado, porque van seguramente\u2026 Ya tengo informaci\u00f3n, porque",
            "start": 5092.28,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed vienen a decirme todo, que ya se pusieron de acuerdo con los del PAN, con Crili, con",
            "start": 5109.76,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " otros legisladores y van a presentar los legisladores de la oposici\u00f3n un recurso para declarar",
            "start": 5123.08,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " inconstitucional la aprobaci\u00f3n de la cancelaci\u00f3n de los fideicomisos.",
            "start": 5136.04,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfY qui\u00e9n va a declarar inconstitucional lo que van a decidir soberanamente los legisladores",
            "start": 5148.68,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " por mayor\u00eda?",
            "start": 5165.639999999999,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Porque ayer se vot\u00f3 y creo que fueron 250 votos a favor, 200 en contra, pero eso est\u00e1n",
            "start": 5169.5599999999995,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " ellos dispuestos a no respetarlo.",
            "start": 5185.16,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y por eso convoco, llamo a los abogados, a los constitucionalistas.",
            "start": 5188.88,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " Quiero escuchar la opini\u00f3n de los jurisconsultos del Instituto de Estudios Jur\u00eddicos de la",
            "start": 5202.12,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " UNAM.",
            "start": 5221.28,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Quiero escuchar la opini\u00f3n de los de la barra de abogados, de los colegios de abogados.",
            "start": 5224.84,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " No ahora, no ahora, cuando se consuma el agravio y la violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n.",
            "start": 5237.64,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " \u00bfUna constituci\u00f3n est\u00e1 en el acuerdo con los de la barra de abogados?",
            "start": 5255.96,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No, eso ya sabemos, el pueblo, claro que no quiere el pueblo los privilegios, pero este",
            "start": 5259.88,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " es un asunto, una \u00e9lite.",
            "start": 5265.0,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " \u00bfUna advertencia con la autonom\u00eda?",
            "start": 5266.28,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " No, \u00bfqu\u00e9 autonom\u00eda puede haber?",
            "start": 5271.08,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Hay autonom\u00eda y son independientes, pero del pueblo, ellos est\u00e1n completamente subordinados",
            "start": 5276.76,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " a la oligarqu\u00eda, completamente subordinados.",
            "start": 5287.64,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los que los defienden?",
            "start": 5291.48,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no?",
            "start": 5294.759999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " No he visto.",
            "start": 5299.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, pon las portadas de los peri\u00f3dicos, de favor.",
            "start": 5300.28,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " A ver, pon Reforma.",
            "start": 5307.919999999999,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " Y eso que ya est\u00e1 un progre, un progre buenondita de director del Reforma, de esos enga\u00f1a bobos.",
            "start": 5314.24,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " Miren, miren las ocho, \u00bfqu\u00e9 diferencia hay entre Junco y Zamarripa?, \u00bfhay alguna",
            "start": 5327.08,
            "duration": 17.779999999999745
        },
        {
            "text": " diferencia?",
            "start": 5344.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nada, dan golpe a corte.",
            "start": 5345.86,
            "duration": 4.740000000000691
        },
        {
            "text": " A ver, pero a ver el universal.",
            "start": 5350.6,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero no est\u00e1 de ocho.",
            "start": 5358.400000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " No, pero no, no est\u00e1 m\u00e1s, o sea, es m\u00e1s equilibrado.",
            "start": 5367.56,
            "duration": 19.800000000000182
        },
        {
            "text": " A ver, Milenio.",
            "start": 5387.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Milenio.",
            "start": 5388.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " D\u00e9jalo ah\u00ed, que est\u00e1 rom\u00e1ntico.",
            "start": 5417.36,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero ah\u00ed est\u00e1 lo de los c\u00edrculos.",
            "start": 5428.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, Exc\u00e9lsior.",
            "start": 5431.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSabes d\u00f3nde no va a estar?",
            "start": 5441.96,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " En el financiero.",
            "start": 5444.56,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " A ver, no est\u00e1, no est\u00e1, este es un peri\u00f3dico independiente.",
            "start": 5447.0,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " No, no est\u00e1.",
            "start": 5455.44,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 5460.36,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, \u00bfverdad?",
            "start": 5472.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfcu\u00e1l otro vemos?",
            "start": 5473.28,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Colomista.",
            "start": 5478.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo hay?",
            "start": 5479.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNada?",
            "start": 5486.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no est\u00e1 hasta ac\u00e1.",
            "start": 5490.16,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 le podr\u00eda mandar un memorandum para este 10 de comisi\u00f3n?, porque tiene",
            "start": 5495.68,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " la juventud.",
            "start": 5500.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, es muy interesante que se observe, aparte de lo que se est\u00e1 demostr\u00e1ndonos,",
            "start": 5501.96,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo se defienden privilegios, manipulando.",
            "start": 5515.8,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " Es muy interesante el comportamiento de la legalidad, de los que cerrargan las vestiduras",
            "start": 5527.24,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " el recurso de inconstitucionalidad y lo que va a resolver el Poder Judicial.",
            "start": 5575.16,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " O sea, lo que quiero es que Diego Valadez, por ejemplo, d\u00e9 a conocer su punto de vista",
            "start": 5583.2,
            "duration": 15.400000000000546
        },
        {
            "text": " presidenta del Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas, de la UNAM.",
            "start": 5599.240000000001,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " O sea, quiero que los constitucionalistas opinen si es legal lo que va a hacer el Poder",
            "start": 5608.360000000001,
            "duration": 16.919999999999163
        },
        {
            "text": " Judicial, pero no nos adelantemos.",
            "start": 5625.28,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " No nos adelantemos, esperamos, esperamos a esperarnos.",
            "start": 5634.64,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Eso es todo lo que est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 5638.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y es muy v\u00e1lido el que se manifiesten los trabajadores y que se garantice la libertad,",
            "start": 5640.52,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " despreci\u00f3n, el derecho de manifestaci\u00f3n.",
            "start": 5655.360000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfCien millones de pesos recibe el l\u00edder sindical cada a\u00f1o, presidente?",
            "start": 5657.44,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ayer se dio a Rosel en efectivo para, supuestamente, su presencia.",
            "start": 5666.48,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo no tengo esa informaci\u00f3n, pero todo esto va a ayudar mucho, todo esto ayuda mucho,",
            "start": 5671.679999999999,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " porque antes todo esto no se sab\u00eda.",
            "start": 5679.879999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes creen que quienes nos est\u00e1n viendo sab\u00edan que hab\u00eda esta caja de ahorro especial?",
            "start": 5684.68,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " No, no se sab\u00eda.",
            "start": 5694.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY ya lleva tiempo?",
            "start": 5697.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, s\u00ed, estoy seguro que habr\u00eda que verlo, pero Calder\u00f3n y los que estuvieron en el",
            "start": 5699.84,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " gobierno, est\u00e1n deber\u00eda de haber llevado tu ahorro.",
            "start": 5713.96,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " O sea, cuando estuvieron en Banobras, bueno, cuando lleg\u00f3 Calder\u00f3n a Banobras lo primero",
            "start": 5718.68,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " que hizo fue prestarse dinero para comprar una casa.",
            "start": 5728.08,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfCurr\u00edas en unitarse en Pese\u00f1as?",
            "start": 5733.28,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 5736.92,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Por eso lo ven normal, por eso es\u2026",
            "start": 5738.88,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed, \u00bfy qu\u00e9 pasa con el ni\u00f1o de la sierra de Oaxaca que no puede ir a la escuela, porque",
            "start": 5743.92,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " tiene que ir en una camioneta de tres toneladas y tiene que pagar y no tiene para llegar un",
            "start": 5764.6,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " estudiante en la sierra norte, la sierra de Ju\u00e1rez, alrededor de Isl\u00e1n, de ah\u00ed donde",
            "start": 5777.280000000001,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " es muy cerca de Galatau, que ah\u00ed es donde est\u00e1 la secundaria, donde est\u00e1 la preparatoria,",
            "start": 5786.76,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " que no hay en las comunidades, que tiene que ir all\u00e1 a Isl\u00e1n.",
            "start": 5793.36,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto necesita para ir?",
            "start": 5798.839999999999,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Pues no va, no puede estudiar.",
            "start": 5800.88,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfY ese?",
            "start": 5803.28,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " No tiene derecho, tiene derecho estos, esta burocracia dorada.",
            "start": 5809.32,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y luego es que ya no vamos a trabajar.",
            "start": 5820.12,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 afecta si no trabajan para el pueblo?",
            "start": 5825.0,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " Puede ser que hasta nos vaya mejor.",
            "start": 5840.2,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Pero antes, cuando nosotros est\u00e1bamos en la posici\u00f3n, yo rogaba que se terminara el",
            "start": 5843.12,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " periodo ordinario y que se quedara la permanente y que se fueran de vacaciones los diputados,",
            "start": 5857.8,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " los legisladores, porque mientras estaban reunidos en ordinario, ay, nanita, todo lo",
            "start": 5869.76,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " que aprobaban era en contra del pueblo.",
            "start": 5879.88,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando llegaba el d\u00eda de que se terminaba el periodo ordinario y ten\u00edan que",
            "start": 5883.12,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " meses, descansaban.",
            "start": 5893.88,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ya no hay ninguna iniciativa en contra de los trabajadores, en contra de los campesinos,",
            "start": 5898.12,
            "duration": 9.020000000000437
        },
        {
            "text": " no van a vender bienes nacionales, no van a aprobar nada en contra del pueblo, descans\u00e1bamos,",
            "start": 5907.14,
            "duration": 10.699999999999818
        },
        {
            "text": " descans\u00e1bamos.",
            "start": 5917.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Digo sinceramente, o hab\u00eda veces antes de que de repente ven\u00eda un cambio de gobierno",
            "start": 5919.4400000000005,
            "duration": 24.960000000000036
        },
        {
            "text": " cuando se daba el cambio o no hab\u00edan polic\u00edas y no hab\u00edan delitos.",
            "start": 5944.4,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos en esos tiempos mejor cuando se daban esos campos.",
            "start": 5952.639999999999,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ahora que dicen no vamos a trabajar, va a haber huelga. No crean ustedes que\u2026 a m\u00ed",
            "start": 5967.84,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " me preocupa mucho porque esto va a significar que no van a dejar libre a delincuentes ni",
            "start": 5979.04,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " de la delincuencia organizada ni de Coyo Blanco. O sea, no estoy exagerando.",
            "start": 5993.96,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfY si se tende que borrar la forma de abarco porque no va a haber dinero para tribunales,",
            "start": 5999.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la creaci\u00f3n y que tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo?",
            "start": 6005.76,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " No hay ning\u00fan problema de eso, tienen presupuesto, no, no va a haber riesgo, de nada, absolutamente,",
            "start": 6008.2,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " est\u00e1n mintiendo. O sea, lo que est\u00e1 en riesgo son los privilegios de los de arriba,",
            "start": 6017.48,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " que realmente es ofensivo para el pueblo.",
            "start": 6027.08,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfPero se declara imposibilitaria? \u00bfCu\u00e1l es el actitud del presidente?",
            "start": 6033.32,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora, porque no hay, ser\u00eda una ruptura al orden constitucional del mismo Poder Judicial,",
            "start": 6040.2,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " desconocen por completo al Poder Legislativo, o sea, lo unifica y el Poder Judicial se sit\u00faa",
            "start": 6056.08,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " como el supremo poder conservador del pa\u00eds.",
            "start": 6068.16,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por eso tampoco pasar\u00eda nada porque vienen las elecciones, y hay que aprovechar todo",
            "start": 6079.72,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " porque todo esto ayuda mucho a que la gente vaya inform\u00e1ndose, vaya tomando conciencia.",
            "start": 6093.36,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y ya se resuelva llevar a cabo una reforma en el Poder Judicial y la \u00fanica forma de",
            "start": 6103.32,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " este problema es eligiendo a los jueces, que el pueblo los elija, no el presidente, ni",
            "start": 6116.879999999999,
            "duration": 8.240000000000691
        },
        {
            "text": " el Congreso, ni el presidente, ni el Congreso, ni la \u00e9lite del Poder Econ\u00f3mico, porque",
            "start": 6125.12,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " son los que mandan, los que mandan en el Poder Judicial, los potentados.",
            "start": 6136.04,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se acuerdan c\u00f3mo un ministro hace poco guard\u00f3 en una gaveta un expediente? Ese es",
            "start": 6143.64,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " el papel que juegan, pero es el colmo.",
            "start": 6156.68,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, adem\u00e1s de que con dinero del pueblo te mantenemos, se te atiende con privilegios,",
            "start": 6163.32,
            "duration": 24.640000000000327
        },
        {
            "text": " con dinero del pueblo, t\u00fa tambi\u00e9n recibes o est\u00e1s al servicio de los que mandan o los",
            "start": 6188.6,
            "duration": 16.55999999999949
        },
        {
            "text": " que se cre\u00edan due\u00f1os del pa\u00eds.",
            "start": 6205.16,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es como cuando la Reforma Energ\u00e9tica, que el PAN surge, ya lo hemos dicho aqu\u00ed varias",
            "start": 6211.88,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " veces, para oponerse a la pol\u00edtica del general C\u00e1rdenas y en espec\u00edfico nace el PAN porque",
            "start": 6223.08,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " los potentados de entonces estaban en contra de la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo.",
            "start": 6240.48,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se lleva a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera en 1938 y un a\u00f1o despu\u00e9s, en el 39, nace",
            "start": 6251.4,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " el PAN para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general C\u00e1rdenas, porque",
            "start": 6258.5199999999995,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " estaban en contra de que el petr\u00f3leo se recuperara porque estaba en manos de las empresas extranjeras.",
            "start": 6266.799999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Bueno, eso que motiv\u00f3 el surgimiento del PAN m\u00e1s el oponerse al reparto agrario, m\u00e1s",
            "start": 6277.08,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " el oponerse a la educaci\u00f3n p\u00fablica, pues todo eso es lo que el PAN defend\u00eda a lo largo",
            "start": 6293.56,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " de todos estos a\u00f1os y defiende, es parte de su ideolog\u00eda.",
            "start": 6306.72,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Por eso yo no s\u00e9 c\u00f3mo hay maestros panistas o ejidatarios panistas, por falta de informaci\u00f3n.",
            "start": 6318.64,
            "duration": 20.039999999999964
        },
        {
            "text": " Bueno, pero pues ese es su origen y ese es su bandera de lucha, eso est\u00e1 bien.",
            "start": 6338.68,
            "duration": 24.520000000000437
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 pasa, por ejemplo, cuando ese proyecto se va imponiendo, sobre todo con",
            "start": 6363.2,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " Salinas?, \u00bflo absorbe Salinas?, \u00bflo asume Salinas?, \u00bflo imponen en el pa\u00eds?, \u00bfqu\u00e9",
            "start": 6374.96,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " pasa a Legido?, lo desaparecen.",
            "start": 6391.8,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Salinas reforma el art\u00edculo 27 y pone las tierras ejidales al mercado.",
            "start": 6395.24,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " Bueno, y as\u00ed \u00bfqu\u00e9 cosa era la reforma educativa?, la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6404.68,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " de todo, de la entrega de todos los bienes, porque esa fue la pol\u00edtica que imper\u00f3, que",
            "start": 6417.4,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " domin\u00f3 en los \u00faltimos tiempos.",
            "start": 6424.679999999999,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pero el colmo es de que cuando van a votar la reforma energ\u00e9tica para privatizar el",
            "start": 6427.24,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " petr\u00f3leo, que es la raz\u00f3n de ser del PAN su proyecto, todav\u00eda para que votaran pidieron",
            "start": 6438.04,
            "duration": 20.640000000000327
        },
        {
            "text": " dinero, aunque se trataba de consumar uno de sus proyectos originarios, b\u00e1sicos, privatizar",
            "start": 6458.68,
            "duration": 22.38000000000011
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo, regresar el petr\u00f3leo a manos de empresas extranjeras, pero no se conformaban",
            "start": 6481.06,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " con eso o no se conformaron con eso, todav\u00eda pidieron dinero y les dieron dinero.",
            "start": 6492.72,
            "duration": 11.38000000000011
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 en la c\u00e1rcel el director de Pemex, \u00bfc\u00f3mo se llama?",
            "start": 6505.1,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Emilio Lozoya.",
            "start": 6513.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Emilio Lozoya, que les dio dinero a los legisladores cuando la reforma, \u00e9l era director de Pemex,",
            "start": 6514.22,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " le ordenaron darle dinero a los legisladores del PAN para que votaran por la reforma energ\u00e9tica.",
            "start": 6525.02,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pues asista lo del Poder Judicial ahora.",
            "start": 6532.3,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Resulta que adem\u00e1s de todo lo que reciben, porque habr\u00eda que ver cu\u00e1l es el patrimonio",
            "start": 6538.5,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " que tienen los funcionarios del Poder Judicial, los de arriba, d\u00f3nde viven, qu\u00e9 tienen,",
            "start": 6552.42,
            "duration": 16.699999999999818
        },
        {
            "text": " porque ni siquiera con esos sueldos logran tener las mansiones que tienen algunos, ni",
            "start": 6569.12,
            "duration": 10.579999999999927
        },
        {
            "text": " con esos sueldos.",
            "start": 6579.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero aparte de eso, aparte todav\u00eda tienen que el pueblo los mantenga con estos",
            "start": 6580.7,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " privilegios y se enojan y protestan y mienten.",
            "start": 6593.1,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed est\u00e1n los expertos, especialistas de los medios de manipulaci\u00f3n, haciendo sus",
            "start": 6601.900000000001,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " profundas reflexiones.",
            "start": 6618.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cada vez que hacen un an\u00e1lisis de esto quedan exactos de tanta imaginaci\u00f3n, tanto talento",
            "start": 6619.26,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " vertido.",
            "start": 6635.900000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, presidente, por \u00faltimo me gustar\u00eda preguntarle.",
            "start": 6636.900000000001,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " El presidente Joe Biden dijo a los medios de comunicaci\u00f3n en Estados Unidos que hay",
            "start": 6640.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " posibilidades de que el presidente chino Xi Jinping pueda asistir a la cumbre de la APEC,",
            "start": 6646.86,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " en donde usted tambi\u00e9n va a asistir.",
            "start": 6654.58,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y me gustar\u00eda preguntarle si hay posibilidades de que haya una reuni\u00f3n bilateral con su hom\u00f3logo",
            "start": 6656.42,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " chino para abordar el tema del fentanilo y otros temas.",
            "start": 6661.66,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 6665.139999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a esa reuni\u00f3n de Asia-Pac\u00edfico en San Francisco el d\u00eda 14 y 15 de noviembre.",
            "start": 6666.9400000000005,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda no se define la agenda, va a asumir la presidencia de todo este grupo de pa\u00edses",
            "start": 6679.900000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " del Pac\u00edfico y de Asia el presidente Biden y vamos a participar en esta reuni\u00f3n, pero",
            "start": 6691.139999999999,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " no sabemos todav\u00eda qui\u00e9nes van a asistir y cu\u00e1l va a ser la agenda.",
            "start": 6703.54,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Ya en su momento vamos a hablar de eso.",
            "start": 6709.259999999999,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 6710.94,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 6717.299999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le siento, ya hasta se hab\u00eda hecho una quiniela para ver si preguntaba o no.",
            "start": 6719.299999999999,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " No me est\u00e1 yendo bien con la quiniela, porque le voy al Astros y llevaba a dos perdidos,",
            "start": 6724.58,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 c\u00f3mo va ahora.",
            "start": 6733.139999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo vamos?",
            "start": 6734.139999999999,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben por qu\u00e9 le voy al Astros de Houston?",
            "start": 6738.38,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " Porque tiene latinos de los nueve, tiene cinco en el cuadro siempre, digo, jugando, tiene",
            "start": 6745.58,
            "duration": 14.400000000000546
        },
        {
            "text": " nueve, tiene cinco y cuando hay un pitcher tambi\u00e9n latino ya son seis y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6759.98,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " la urquide que es este paisano nuestro.",
            "start": 6775.54,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfYa?",
            "start": 6779.74,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " No se pillaron completamente.",
            "start": 6783.18,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, hablando de quiniela ya, bueno, ya.",
            "start": 6787.58,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ok, presidente.",
            "start": 6792.34,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " El pasado mes de septiembre\u2026",
            "start": 6795.1,
            "duration": 1.9199999999991633
        },
        {
            "text": " O sea, \u00bffueron cuatro seguidos?",
            "start": 6797.0199999999995,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Cuatro cero.",
            "start": 6799.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCuatro cero?",
            "start": 6801.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, no, todav\u00eda no, no, no, no, no, no.",
            "start": 6804.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todav\u00eda no, no, no, no, todav\u00eda no, no.",
            "start": 6809.02,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Esto no se acaba hasta que se acaba.",
            "start": 6817.1,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Bueno, hay que feder.",
            "start": 6818.5,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ok.",
            "start": 6821.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El pasado mes de septiembre el gobierno de Tlaxcala que conduce Lorena Coellar concret\u00f3",
            "start": 6823.58,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " la renta de la estaci\u00f3n radio altiplano 96.5 FM de Tlaxcala, que es una concesi\u00f3n federal",
            "start": 6832.5,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " a GA Radio Comunicaciones, o sea, a El Heraldo.",
            "start": 6843.3,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Mediante un bolet\u00edn el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n no cuestion\u00f3 la legalidad,",
            "start": 6851.26,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed el sentido \u00e9tico, porque el dejar la estaci\u00f3n en manos de una sociedad mercantil",
            "start": 6858.18,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " es sin duda la m\u00e1s alejada al inter\u00e9s colectivo.",
            "start": 6864.860000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 37 a\u00f1os de ser una radiodifusora cultural que un\u00eda Tlaxcala, Puebla, parte de Veracruz,",
            "start": 6869.42,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Hidalgo, se vino abajo.",
            "start": 6879.78,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y la gobernadora declar\u00f3 el d\u00eda 9 a la jornada de Oriente que estuvieron a punto de perder",
            "start": 6882.42,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " y que el \u00faltimo pago de la concesi\u00f3n se supone se hab\u00eda hecho en un gobierno anterior.",
            "start": 6895.5,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y seg\u00fan el folio de la Secretar\u00eda de Comunicaciones, quien lleva el control, la concesi\u00f3n estaba",
            "start": 6906.58,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " pagada de radio altiplano hasta 2039. Entonces, no era cierto que estaba en problemas financieros",
            "start": 6922.22,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " la radiodifusora.",
            "start": 6932.66,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta es, presidente, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda hacer su administraci\u00f3n para tratar",
            "start": 6933.900000000001,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " de anular este acuerdo?",
            "start": 6943.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque s\u00f3lo se puede romper el acuerdo firmado, es una renta por uno o dos a\u00f1os, con el desistimiento",
            "start": 6949.7,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " de una de las partes.",
            "start": 6962.22,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfy qu\u00e9 se puede hacer para blindar a los sistemas p\u00fablicos estatales de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6963.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " para evitar que se repita este tipo de negociaciones comerciales que perjudican a la sociedad?",
            "start": 6973.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Son negociaciones que o bien pueden ser una renta o bien pueden ser una venta.",
            "start": 6981.42,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " La concesi\u00f3n es p\u00fablica, era del gobierno o es del gobierno del Estado.",
            "start": 6987.5,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " El gobierno federal la tramit\u00f3 y se la entreg\u00f3 al gobierno del Estado.",
            "start": 6997.54,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y ahora el gobierno del Estado la rent\u00f3.",
            "start": 7003.58,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pasa a una empresa privada.",
            "start": 7007.62,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Privada.",
            "start": 7009.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es, concesi\u00f3n comercial.",
            "start": 7010.74,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " O sea, originalmente es comercial.",
            "start": 7016.58,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " El tipo de concesi\u00f3n es comercial, pero pertenece al Estado del Tasc\u00e1n.",
            "start": 7025.26,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7030.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Deber\u00eda de ser de uso social por ser una radio de Estado.",
            "start": 7031.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY a qu\u00e9 se orientaba?",
            "start": 7037.18,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l era su programaci\u00f3n?",
            "start": 7039.78,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Cultural, b\u00e1sicamente cultural.",
            "start": 7042.7,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1ndo fue eso?",
            "start": 7044.86,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " El 29 de septiembre.",
            "start": 7048.46,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Bueno, hay que hablar.",
            "start": 7049.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es muy buena gobernadora Lorena, muy buena.",
            "start": 7054.94,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y a lo mejor puede ella rectificar.",
            "start": 7060.06,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda muy bueno.",
            "start": 7075.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y nosotros le ayudamos.",
            "start": 7076.14,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " Exacto.",
            "start": 7078.620000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a pedirle a Genaro Villano que platique.",
            "start": 7079.62,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y a lo mejor tambi\u00e9n \u00bfqui\u00e9n es el due\u00f1o del heraldo?",
            "start": 7090.099999999999,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " A lo mejor ellos pueden tambi\u00e9n ayudar, a lo mejor pueden ayudar.",
            "start": 7098.3,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " Genaro Villamil ya fij\u00f3 posici\u00f3n, est\u00e1 en desacuerdo, pero no cuestiona la legalidad",
            "start": 7112.42,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " y es obvio, lo pueden hacer.",
            "start": 7119.38,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Se puede llegar a un acuerdo, a un acuerdo, y hay que saber rectificar y no caer en la",
            "start": 7121.98,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " autocomplacencia.",
            "start": 7137.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso es.",
            "start": 7138.099999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 bueno que lo mencionas.",
            "start": 7141.099999999999,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Y cuando dices c\u00f3mo hacerle para blindar este tipo de cosas, habr\u00eda que verlo en la",
            "start": 7145.18,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " legislaci\u00f3n.",
            "start": 7152.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfsaben qu\u00e9 es lo mejor?",
            "start": 7153.98,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " La denuncia, el ejercer la libertad de manifestarlo como lo est\u00e1s haci\u00e9ndolo, porque eso puede",
            "start": 7158.58,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " ayudar.",
            "start": 7171.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A lo mejor los del heraldo, que nos est\u00e1n seguramente viendo porque ellos no son conservadores,",
            "start": 7172.34,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " A lo mejor ellos pueden retractarse y que quede sin efecto la operaci\u00f3n y nosotros",
            "start": 7193.54,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " ayudamos con el sistema p\u00fablico, porque tambi\u00e9n los estados tienen carencias y puede",
            "start": 7212.18,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " ser que nosotros podamos ayudar para que la radio siga siendo cultural y est\u00e9 al servicio",
            "start": 7223.62,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " del pueblo de Tlaxcala y de Puebla.",
            "start": 7233.54,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Sobre todo teniendo como sede de la Secretar\u00eda de Cultura Tlaxcala.",
            "start": 7236.46,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Y el problema est\u00e1 en la programaci\u00f3n, presidente, porque la programaci\u00f3n que ten\u00edan era programaci\u00f3n",
            "start": 7242.54,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " local y la que est\u00e1 metiendo el heraldo es una programaci\u00f3n de una cadena.",
            "start": 7250.0199999999995,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " Entonces, nada que ver y eso perjudica realmente a la sociedad.",
            "start": 7256.42,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo vamos viendo a ver qu\u00e9 se logra.",
            "start": 7262.5,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 7267.46,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Esto no es obligatorio, ni es una orden, nada, nada, nada, es un llamado, porque s\u00ed se",
            "start": 7269.26,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " puede lograr esto si hay voluntad.",
            "start": 7283.9800000000005,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Acaba de darse una cosa important\u00edsima en Chihuahua, por ejemplo.",
            "start": 7288.9800000000005,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 7293.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no se permit\u00eda la distribuci\u00f3n de los libros y quienes presentaron los amparos se",
            "start": 7295.219999999999,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " desistieron, porque se dieron cuenta de que no era correcto lo que estaban haciendo y",
            "start": 7304.66,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " ya se est\u00e1n distribuyendo los libros en Chihuahua.",
            "start": 7315.9,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y felicidades a estas personas, a estos padres de familia que se desistieron del amparo.",
            "start": 7323.139999999999,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Primero, segundo, a todos los padres de familia de Chihuahua que estaban demandando los libros",
            "start": 7330.86,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " para sus hijos y a los maestros y a las maestras de Chihuahua que lucharon para que se entregaran",
            "start": 7342.339999999999,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " los libros.",
            "start": 7351.0599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto fue porque se rectific\u00f3 y lo mismo puede pasar en el caso de la radio.",
            "start": 7352.38,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " Hay esperanza.",
            "start": 7361.780000000001,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " \u00daltimo tema, presidente.",
            "start": 7363.34,
            "duration": 2.240000000000691
        },
        {
            "text": " Viene ya el relevo presidencial y usted dejar\u00eda de ser el comandante supremo de las Fuerzas",
            "start": 7365.580000000001,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " Armadas y en su lugar seguramente su lugar lo ocupar\u00e1 seguramente una mujer.",
            "start": 7371.160000000001,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Las preguntas son \u00bfest\u00e1 preparado el Ej\u00e9rcito para un mando femenino en la Presidencia?",
            "start": 7378.8,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Uno.",
            "start": 7384.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dos, \u00bflos nuevos mandos militares estar\u00e1n a la altura de las responsabilidades que ahora",
            "start": 7385.52,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " tienen las Fuerzas Armadas?",
            "start": 7391.4800000000005,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente, \u00bfc\u00f3mo quedar\u00eda la administraci\u00f3n de aeropuertos, puertos, aduanas en este cambio",
            "start": 7394.4800000000005,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " de mando?",
            "start": 7400.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todo bien, no habr\u00eda ning\u00fan problema.",
            "start": 7401.9400000000005,
            "duration": 3.619999999999891
        },
        {
            "text": " Las mujeres son muy responsables, trabajadoras, honestas, decididas.",
            "start": 7405.56,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo he puesto el ejemplo de que cuando me ayudan mujeres en las labores que me corresponden,",
            "start": 7425.64,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " cuando fui jefe de gobierno, ahora que tengo la encomienda de presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 7437.4400000000005,
            "duration": 11.05999999999949
        },
        {
            "text": " me han ayudado much\u00edsimo, son extraordinarias servidoras p\u00fablicas. Yo creo que va a ser",
            "start": 7449.18,
            "duration": 12.759999999999309
        },
        {
            "text": " mejor que ahora, as\u00ed.",
            "start": 7461.94,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Incluso quien va a ganar va a tener m\u00e1s votos que yo, que lo que yo obtuve, as\u00ed como lo",
            "start": 7468.38,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " est\u00e1n escuchando.",
            "start": 7482.42,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " En el caso de las Fuerzas Armadas son muy leales, muy institucionales, profesionales,",
            "start": 7492.58,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " respetuosos de la autoridad civil y nos est\u00e1n ayudando much\u00edsimo, mucho, mucho, mucho.",
            "start": 7504.5,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " La verdad no hubi\u00e9semos avanzado como lo estamos haciendo sin el apoyo de las Fuerzas",
            "start": 7520.82,
            "duration": 9.700000000000728
        },
        {
            "text": " Armadas.",
            "start": 7530.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me han ayudado mucho la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de la Defensa. Miren, les pongo",
            "start": 7531.52,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " algunos ejemplos.",
            "start": 7541.280000000001,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Una vez llegu\u00e9 a Quintana Roo, est\u00e1bamos empezando el gobierno y hab\u00eda una alarma",
            "start": 7542.88,
            "duration": 10.320000000000618
        },
        {
            "text": " El Sargazo. Estaban muy fatalistas los empresarios del turismo y las autoridades de que se iba",
            "start": 7553.76,
            "duration": 17.139999999999418
        },
        {
            "text": " a afectar mucho Canc\u00fan y todos los centros tur\u00edsticos por El Sargazo.",
            "start": 7570.9,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo dije, no, lo vamos a resolver, claro que lo vamos a resolver. Y le ped\u00ed al almirante",
            "start": 7578.66,
            "duration": 16.699999999999818
        },
        {
            "text": " Ojeda, Dur\u00e1n, secretario de Marina, usted se hace cargo y esto lo vamos a resolver.",
            "start": 7596.08,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y lo resolvimos.",
            "start": 7605.0,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Si les muestro el comportamiento de El Sargazo, \u00bflo tienes en los \u00faltimos tiempos?, o sea,",
            "start": 7609.16,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " vamos a andar un plan con ellos, con la Secretar\u00eda de Marina, en colaboraci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 7622.52,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " del estado y de los gobiernos municipales, y se resolvi\u00f3.",
            "start": 7628.8,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n las playas limpias, hay a veces arribazones de sargazos a las playas, pero resolvimos.",
            "start": 7632.280000000001,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n me ayud\u00f3?, \u00bfqui\u00e9n nos ayud\u00f3?",
            "start": 7646.08,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Marina, por poner un ejemplo. Ahora van a ver los resultados, me acuerdo",
            "start": 7649.2,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " perfectamente.",
            "start": 7660.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero miren, estas sargaceras se adquirieron, se adaptaron.",
            "start": 7661.04,
            "duration": 24.5600000000004
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Marina, este es un ejemplo.",
            "start": 7685.6,
            "duration": 27.520000000000437
        },
        {
            "text": " 12 buques sargaceros, nueve mil 50 metros de barreras, todo lo que se recoge.",
            "start": 7713.12,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " Otro ejemplo, tengo much\u00edsimos. \u00bfQu\u00e9 hubiese pasado?",
            "start": 7727.64,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Si se toma la decisi\u00f3n de no construir como sucedi\u00f3 el aeropuerto del Lago de Texcoco",
            "start": 7742.72,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " y si no, no se hubiesen apoyado los ingenieros militares. Imag\u00ednense.",
            "start": 7756.96,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " Con ellos, aqu\u00ed vimos, dec\u00edan, no se va a poder inaugurar, dijimos, se va a inaugurar",
            "start": 7773.92,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " el 18 de marzo del 21, s\u00ed, del 21, y se inaugur\u00f3.",
            "start": 7785.84,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " Y que no iban a poder salir los aviones porque hab\u00eda un cerro, colocaban un cerro ah\u00ed",
            "start": 7802.6,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " frente, es uno de los mejores aeropuertos del mundo. Analicen las experiencias de construcci\u00f3n",
            "start": 7818.12,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " de aeropuertos en otros pa\u00edses y van a ver lo que ha significado. Tienes los ingenieros",
            "start": 7832.36,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " militares.",
            "start": 7838.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no va a haber ning\u00fan problema. Adem\u00e1s, se est\u00e1 buscando que se consoliden",
            "start": 7840.8,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " las empresas. \u00bfPor qu\u00e9 Tren Maya, los aeropuertos los queremos dejar bajo la custodia de la",
            "start": 7852.08,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de la Defensa?",
            "start": 7867.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por varias razones. Primero, porque ellos est\u00e1n haciendo esas obras y son muy responsables,",
            "start": 7870.64,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " muy responsables y son honestos, primero.",
            "start": 7881.08,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Segundo, porque necesitamos seguridad. Los que tienen m\u00e1s edad saben que antes en los",
            "start": 7887.88,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " trenes hab\u00eda vigilancia, pues va a ser lo mismo. Ahora va a haber vigilancia en los",
            "start": 7902.04,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " trenes en los mil 554 kil\u00f3metros del Tren Maya y helic\u00f3pteros y bases.",
            "start": 7912.16,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Lo mismo en el Istmo, ya est\u00e1n construy\u00e9ndose, ya est\u00e1n incluso terminadas bases navales.",
            "start": 7922.48,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " En Iztepec, en Medias Aguas, otra base naval, protecci\u00f3n, seguridad. Ah\u00ed yo les mencionaba,",
            "start": 7931.08,
            "duration": 21.159999999999854
        },
        {
            "text": " les dec\u00eda que si va uno en un autom\u00f3vil manejando se tensa uno, si va uno tambi\u00e9n",
            "start": 7952.44,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " de pasajero o de acompa\u00f1ante se va uno de todas maneras tenso, si va uno en el autob\u00fas",
            "start": 7961.719999999999,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n, en el avi\u00f3n igual, en el tren va uno relajado, relajado, relajado, relajado,",
            "start": 7969.12,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s con la seguridad de que va a estar la Guardia Nacional y va a estar Marina.",
            "start": 7987.8,
            "duration": 11.299999999999272
        },
        {
            "text": " Pero hay otra cosa que es lo m\u00e1s importante considero, de que son obras p\u00fablicas que",
            "start": 8000.08,
            "duration": 13.900000000000546
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n haciendo con el presupuesto de todos los mexicanos y no queremos que se privaticen.",
            "start": 8013.9800000000005,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y es m\u00e1s dif\u00edcil quitarles esas obras a la Marina y al Ej\u00e9rcito que quitarse la",
            "start": 8019.78,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " Afonatur o a cualquier otra dependencia.",
            "start": 8032.219999999999,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con los aeropuertos? Hablando del aeropuerto de Canc\u00fan, \u00bfqui\u00e9n lo construy\u00f3?",
            "start": 8036.0199999999995,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Pues el pueblo, fue dinero del presupuesto, dinero de todos y ya no es del todo p\u00fablico,",
            "start": 8048.9,
            "duration": 16.68000000000029
        },
        {
            "text": " sigue siendo p\u00fablico, pero est\u00e1 concesionado y se paga una renta, una contraprestaci\u00f3n.",
            "start": 8065.58,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros queremos que estas obras sean p\u00fablicas y para beneficio del pueblo,",
            "start": 8076.7,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s el pasaje no sea m\u00e1s que lo que cuesta el pasaje en autob\u00fas.",
            "start": 8087.179999999999,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el tren de la insurgente de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico, va a costar de Toluca",
            "start": 8097.98,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " a la Ciudad de M\u00e9xico menos que transportarse en autob\u00fas, es para beneficio del pueblo.",
            "start": 8111.54,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, no va a haber ning\u00fan problema, las Fuerzas Armadas son muy leales.",
            "start": 8125.66,
            "duration": 8.240000000000691
        },
        {
            "text": " Yo una vez les habl\u00e9 de las misiones que tiene, por ejemplo, el Ej\u00e9rcito, son cinco",
            "start": 8133.900000000001,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " misiones. Una es la defensa de la soberan\u00eda, dos la defensa interior, esto es la protecci\u00f3n",
            "start": 8140.780000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " de instalaciones estrat\u00e9gicas, quien protege instalaciones de PMX, de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 8151.26,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " de Electricidad, el Ej\u00e9rcito.",
            "start": 8160.34,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s ahora con la Guardia Nacional se apoya m\u00e1s esta misi\u00f3n de seguridad interior,",
            "start": 8165.02,
            "duration": 14.179999999999382
        },
        {
            "text": " que ya son 80 mil elementos de la Guardia Nacional para proteger al pueblo.",
            "start": 8179.2,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " La tercera misi\u00f3n es ayudar en el desarrollo social. Ahora nos est\u00e1n ayudando en la distribuci\u00f3n",
            "start": 8188.639999999999,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " de los libros, para que lleguen los libros a todas las escuelas, hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 8203.16,
            "duration": 9.780000000000655
        },
        {
            "text": " apartados.",
            "start": 8212.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nos est\u00e1 ayudando Marina y nos est\u00e1 ayudando la Defensa.",
            "start": 8213.94,
            "duration": 4.679999999998472
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo distribuimos las vacunas? Bueno, las nuevas vacunas que se van a utilizar para",
            "start": 8218.619999999999,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " nueva campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.",
            "start": 8225.84,
            "duration": 1.4800000000013824
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n nos ayuda? El Ej\u00e9rcito.",
            "start": 8227.320000000002,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9nes fueron a buscar a nuestros con nacionales, a Israel?",
            "start": 8233.12,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " El Ej\u00e9rcito.",
            "start": 8239.320000000002,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Esa es una misi\u00f3n.",
            "start": 8241.12,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " La cuarta misi\u00f3n es la m\u00e1s desarrollada en este gobierno, que es la contribuci\u00f3n",
            "start": 8244.68,
            "duration": 10.899999999999636
        },
        {
            "text": " al desarrollo del pa\u00eds.",
            "start": 8255.58,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que est\u00e1n haciendo aeropuertos, trenes, carreteras, distritos de riego, por",
            "start": 8257.18,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " ejemplo, est\u00e1n haciendo un distrito de riego, el Alejandro Gascon Mercado, en Nayarit, para",
            "start": 8273.7,
            "duration": 7.699999999998909
        },
        {
            "text": " 40 mil hect\u00e1reas, dos mil 700 sucursales del Banco del Bienestar construidos por ellos.",
            "start": 8281.4,
            "duration": 11.94000000000051
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto cuesta una sucursal del Banco del Bienestar?",
            "start": 8293.34,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " Dos millones.",
            "start": 8300.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes creen que podr\u00edamos hacerlas en el tiempo que las estamos haciendo y a ese",
            "start": 8301.38,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " costo con los gobiernos anteriores y con contratistas como 300 cuarteles para la Guardia",
            "start": 8313.26,
            "duration": 17.700000000000728
        },
        {
            "text": " Nacional?",
            "start": 8330.960000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es la cuarta misi\u00f3n.",
            "start": 8332.960000000001,
            "duration": 3.5199999999986176
        },
        {
            "text": " Y la quinta, el plan DN3 y el plan Marina en el caso de la Secretar\u00eda de Marina, auxiliar",
            "start": 8336.48,
            "duration": 8.420000000000073
        },
        {
            "text": " a la poblaci\u00f3n en casos de desastre.",
            "start": 8344.9,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y ahora ya est\u00e1n preparando, hoy me inform\u00f3 el general secretario y lo mismo el almirante",
            "start": 8347.18,
            "duration": 16.679999999998472
        },
        {
            "text": " necesitamos meter con tiempo equipos para auxilio a la poblaci\u00f3n y alimentos.",
            "start": 8387.36,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " A ver si tiene la trayectoria.",
            "start": 8398.960000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfPara bien con la corrupci\u00f3n?",
            "start": 8404.28,
            "duration": 3.959999999999127
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ojal\u00e1 y no.",
            "start": 8408.24,
            "duration": 1.7200000000011642
        },
        {
            "text": " Esto que prev\u00e9 se va a hacer.",
            "start": 8409.960000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ahora lo vemos.",
            "start": 8412.960000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero\u2026 porque s\u00ed va directo a los cabos, ahorita lo vemos.",
            "start": 8413.96,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed, no va a haber ning\u00fan problema de nada en la transici\u00f3n.",
            "start": 8428.64,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " La verdad que todo est\u00e1 bastante tranquilo, no est\u00e1 enradecido del ambiente pol\u00edtico,",
            "start": 8439.199999999999,
            "duration": 14.720000000001164
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n portando muy bien todos.",
            "start": 8453.92,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed va, mire.",
            "start": 8457.56,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " Ya estamos en esto, pero aprovecho para informar.",
            "start": 8476.24,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ah, ya est\u00e1 el plan, ya est\u00e1.",
            "start": 8481.08,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " Norma.",
            "start": 8489.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, esta es defensa.",
            "start": 8490.72,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 activado.",
            "start": 8497.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Para el domingo.",
            "start": 8498.32,
            "duration": 19.479999999999563
        },
        {
            "text": " Que no evolucione, que se degrade, que se mantenga un tormenta tropical.",
            "start": 8517.8,
            "duration": 22.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 8539.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8540.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente.",
            "start": 8541.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed vas ya.",
            "start": 8542.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya me\u2026",
            "start": 8543.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el orden.",
            "start": 8544.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Respecto a \u00f3rganos de control de las Fuerzas Armadas, el extinto general Francisco Gallardo",
            "start": 8555.88,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " plante\u00f3 la figura de un ombus man, colaborador de su partido de Morena y candidato a gobernador",
            "start": 8562.679999999998,
            "duration": 6.800000000001091
        },
        {
            "text": " de las Crags e Hip\u00f3lito Mora, \u00bfpor qu\u00e9 en este a\u00f1o desde su perspectiva son tan recurrentes",
            "start": 8597.12,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " los asesinatos de los l\u00edderes de las autodefensas?",
            "start": 8602.92,
            "duration": 2.640000000001237
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, como primer planteamiento.",
            "start": 8605.560000000001,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Bueno, hay en el Ej\u00e9rcito comisiones de orden y existe tambi\u00e9n una comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 8607.72,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " humanos al interior del Ej\u00e9rcito y tienen que rendir tambi\u00e9n informaci\u00f3n y rendir",
            "start": 8626.8,
            "duration": 9.180000000000291
        },
        {
            "text": " cuentas a la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos y a todas las instituciones civiles,",
            "start": 8636.1,
            "duration": 8.279999999998836
        },
        {
            "text": " lo hacen y cumplen con todas las recomendaciones en el caso del Ej\u00e9rcito.",
            "start": 8644.38,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " El caso de este lamentable asesinato de Guerrero est\u00e1 siendo la investigaci\u00f3n.",
            "start": 8652.779999999999,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Yo creo que fue un error en su momento lo de la creaci\u00f3n de las autodefensas. Eso",
            "start": 8664.38,
            "duration": 13.8799999999992
        },
        {
            "text": " no es un asunto de particulares, eso es un asunto del Estado, el Estado est\u00e1 obligado",
            "start": 8678.259999999998,
            "duration": 8.800000000001091
        },
        {
            "text": " a garantizar la seguridad de la gente. Eso que hicieron fue un acto muy responsable desde",
            "start": 8687.74,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Michoac\u00e1n y en Guerrero, incluso en Guerrero ya exist\u00eda por ley lo de las autodefensas,",
            "start": 8698.539999999999,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " antes de lo de Michoac\u00e1n, lo que pasa que prolifer\u00f3 y luego ya se empezaron a formar",
            "start": 8708.98,
            "duration": 7.039999999999054
        },
        {
            "text": " grupos y se descontrol\u00f3, porque ya hab\u00edan bandas de la delincuencia que se infiltraban",
            "start": 8716.02,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " en estas polic\u00edas o grupos de autodefensa.",
            "start": 8737.54,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Entonces, estuvo mal desde el principio. Yo en su momento lo cuestion\u00e9. Cuando estaba",
            "start": 8743.66,
            "duration": 9.960000000000946
        },
        {
            "text": " entrando el presidente Pe\u00f1a Nieto, estaba llegando el presidente Pe\u00f1a Nieto, trajeron",
            "start": 8753.62,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " a un general colombiano.",
            "start": 8761.34,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfNaranjo?",
            "start": 8762.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Naranjo, exactamente. Y yo hice el cuestionamiento y el se\u00f1or se fue. Incluso \u00e9l mismo declar\u00f3",
            "start": 8764.539999999999,
            "duration": 12.720000000001164
        },
        {
            "text": " de que no era correcto lo de la formaci\u00f3n de los grupos estos de autodefensa.",
            "start": 8777.26,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Y es querer incumplir con una responsabilidad del Estado el que la gente se tenga que armar",
            "start": 8784.14,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " y se tenga que organizar para defenderse, eso no se debe de permitir. Lamecablemente",
            "start": 8803.74,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " suceden estas cosas porque se fueron generando rivalidades en el tiempo desde Michoac\u00e1n.",
            "start": 8812.06,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Un d\u00eda vamos a ver aqu\u00ed, o se los recomiendo mejor para no verlo aqu\u00ed, un video que graba",
            "start": 8827.14,
            "duration": 23.1200000000008
        },
        {
            "text": " de Fernando de Michoac\u00e1n, que era de los\u2026",
            "start": 8850.26,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 detenido \u00e9l.",
            "start": 8859.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero cu\u00e1l es su nombre?",
            "start": 8861.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Servando.",
            "start": 8864.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Servando.",
            "start": 8865.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La tuta.",
            "start": 8866.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed. Vean ese video, seguramente lo van a encontrar en las redes, en donde \u00e9l habla",
            "start": 8867.5,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo se van formando o van cre\u00e1ndose estas organizaciones de autodefensa.",
            "start": 8878.1,
            "duration": 17.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00c9l est\u00e1 hablando de esta situaci\u00f3n. V\u00e9anlo, sobre todo los que no tienen los antecedentes,",
            "start": 8895.9,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " porque ayuda mucho a entender el porqu\u00e9 de esta situaci\u00f3n.",
            "start": 8908.779999999999,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, \u00bfvas a\u2026?",
            "start": 8913.9,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Para m\u00e1s se\u00f1ales, es un video donde hay hasta una vaca detr\u00e1s.",
            "start": 8916.66,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " su campa\u00f1a segunda como candidato a gobernador de Tabasco para acompa\u00f1ar al ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 8950.38,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " a la agarrucha, a los saltos de Chiapas, y ah\u00ed platic\u00f3 en un momento dif\u00edcil para",
            "start": 8955.58,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds con el subcomandante y usted dialog\u00f3 directamente con \u00e9l.",
            "start": 8960.22,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed. Mira, ya no son las mismas condiciones, son otras completamente distintas.",
            "start": 8966.019999999999,
            "duration": 11.720000000001164
        },
        {
            "text": " El gobierno nuestro cuenta con el respaldo del pueblo en todos los lugares, hasta en",
            "start": 8977.86,
            "duration": 13.119999999998981
        },
        {
            "text": " las comunidades m\u00e1s apartadas se le tiene mucho respeto al gobierno nuestro. La gente",
            "start": 8990.98,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " como suyo este gobierno, porque es el \u00fanico gobierno en muchos a\u00f1os que los ha atendido,",
            "start": 9004.66,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " que los ha volteado a ver.",
            "start": 9014.58,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Hasta en el pueblo m\u00e1s apartado, all\u00e1 donde ahora hay conflicto en los l\u00edmites de Chiapas",
            "start": 9017.539999999999,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " con Guatemala, all\u00e1 en el Porvenir.",
            "start": 9028.66,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Frontera Corozal.",
            "start": 9031.619999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Eso es la Lacandona, pero estoy hablando de la Sierra de Chiapas, igual, tambi\u00e9n en",
            "start": 9035.619999999999,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " la Lacandona, tambi\u00e9n en la Frontera Corozal.",
            "start": 9042.06,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " All\u00e1 en lo m\u00e1s apartado, all\u00e1 hay respeto hacia el gobierno, hacia nosotros, porque",
            "start": 9046.46,
            "duration": 13.44000000000051
        },
        {
            "text": " les est\u00e1n llegando apoyos, aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto, hablando",
            "start": 9059.9,
            "duration": 9.519999999998618
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo se distribuye el dinero del pueblo, les llega lo que nunca hab\u00eda sucedido, nunca.",
            "start": 9069.9,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, eso hace distinto todo, completamente distinto.",
            "start": 9080.18,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " Ya en Chiapas hay 80 mil sembradores del programa Sembrando Vida, que est\u00e1n cultivando sus",
            "start": 9089.099999999999,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " parcelas, en total m\u00e1s de 200 mil hect\u00e1reas. Y no les falla mes con mes su pago, su jornal,",
            "start": 9101.539999999999,
            "duration": 13.960000000000946
        },
        {
            "text": " 80 mil, eso nunca.",
            "start": 9115.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hechos, no palabras. Chiapas fue el estado que redujo m\u00e1s la pobreza en los \u00faltimos",
            "start": 9118.5,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " cinco, seis a\u00f1os, el estado que redujo m\u00e1s la pobreza. Entonces, es distinto completamente",
            "start": 9132.22,
            "duration": 14.719999999999345
        },
        {
            "text": " lo que est\u00e1 pasando ahora.",
            "start": 9146.939999999999,
            "duration": 2.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Y yo s\u00ed me entrevist\u00e9 como tres o cuatro veces con Marcos, platicamos, tres veces,",
            "start": 9149.74,
            "duration": 14.8799999999992
        },
        {
            "text": " y recuerdo una muy bien, esa que t\u00fa mencionas, acompa\u00f1ada del ingeniero C\u00e1rdenas, hab\u00eda",
            "start": 9164.619999999999,
            "duration": 8.960000000000946
        },
        {
            "text": " dado el levantamiento, ten\u00eda muy poco. El ingeniero C\u00e1rdenas estaba en campa\u00f1a por",
            "start": 9173.58,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " la Presidencia, esto fue en el 94.",
            "start": 9181.62,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Mayo 94.",
            "start": 9185.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y lo acompa\u00f1\u00e9. Pero despu\u00e9s fui, cuando pas\u00f3 la elecci\u00f3n, que ya estaba a sedillo",
            "start": 9186.02,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " y ya se hab\u00eda logrado una especie de tregua que se iba a romper porque no hab\u00eda acuerdos",
            "start": 9194.94,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " y se iba a volver a la confrontaci\u00f3n. Me toc\u00f3 acompa\u00f1ar de nuevo el ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 9208.1,
            "duration": 12.100000000000364
        },
        {
            "text": " con Marcos para darle nuestro punto de vista, convencerlo",
            "start": 9220.76,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " de que no era conveniente el enfrentamiento, que iba a significar muchas p\u00e9rdidas de vidas",
            "start": 9232.44,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " humanas.",
            "start": 9237.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En ese entonces el ingeniero C\u00e1rdenas le llev\u00f3 una carta que yo considero hist\u00f3rica,",
            "start": 9238.0,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " un documento excepcional, por ah\u00ed debe de estar, porque a lo mejor lo public\u00f3 el ingeniero",
            "start": 9248.68,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " C\u00e1rdenas.",
            "start": 9254.800000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y fue con nosotros do\u00f1a Rosario de Ibarra, fuimos los tres, y hablamos con \u00e9l, comimos.",
            "start": 9256.800000000001,
            "duration": 21.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nos invitaron a comer y \u00e9l comi\u00f3 aparte porque no se pod\u00eda quitarlo.",
            "start": 9277.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Una capucha.",
            "start": 9286.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y ya terminamos de comer, ya regresamos a seguir hablando del tema y dio resultados,",
            "start": 9289.88,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " que como a los tres, cuatro, cinco d\u00edas envi\u00f3 un comunicado para que se mantuviese la tregua.",
            "start": 9300.28,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Fue muy bueno eso.",
            "start": 9314.04,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y luego nos volvimos a encontrar en San Crist\u00f3bal, en las casas, y yo respeto mucho lo que hicieron,",
            "start": 9315.880000000001,
            "duration": 11.180000000000291
        },
        {
            "text": " no comparto el que no hayan participado en el proceso de transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 9327.06,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " pac\u00edfica, que incluso hayan llamado a no votar por nosotros, pero son concepciones",
            "start": 9337.22,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " de cada quien y somos libres.",
            "start": 9352.22,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " No, hay con la gente, porque se est\u00e1 trabajando en las comunidades en Chiapas y muchos, muchos,",
            "start": 9354.98,
            "duration": 13.94000000000051
        },
        {
            "text": " muchos que simpatizaban y siguen simpatizando con el movimiento zapatista est\u00e1n trabajando",
            "start": 9368.92,
            "duration": 11.119999999998981
        },
        {
            "text": " en las organizaciones que promueven los programas de bienestar, pero no hay ruptura, no hay",
            "start": 9381.04,
            "duration": 12.540000000000873
        },
        {
            "text": " ninguna comunidad zapatista en donde no se pueda trabajar.",
            "start": 9393.580000000002,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Es muy buena la relaci\u00f3n con la gente y de respeto.",
            "start": 9401.820000000002,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Por eso no veo que se vaya a presentar ning\u00fan levantamiento armado ni cosas por el estilo.",
            "start": 9407.48,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, finalmente, en el frente externo.",
            "start": 9418.76,
            "duration": 3.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, Marcos le dijo a usted en Zotzil, tac cantic lequilal, queremos paz, usted",
            "start": 9422.199999999999,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " cree en el tac cantic lequilal del Zotzil interpretado a estos d\u00edas.",
            "start": 9427.8,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y finalmente, cree que en el foro de este fin de semana con los mandatarios de Centroam\u00e9rica",
            "start": 9432.08,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y del Caribe, M\u00e9xico pudiera pedirle a la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos la restituci\u00f3n",
            "start": 9438.24,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " de Cuba de ese \u00f3rgano regional del cual fue expulsada y su plan para combatir la pobreza",
            "start": 9444.36,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " que present\u00f3 en Naciones Unidas tiene alguna viabilidad, porque M\u00e9xico no cumple la edad",
            "start": 9451.24,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " de Naciones Unidas 26 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 9456.84,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente.",
            "start": 9459.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No vamos nosotros a ajustar la reuni\u00f3n a la agenda migratoria, al tema migratorio, b\u00e1sicamente.",
            "start": 9460.84,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Claro, los presidentes son libres de expresarse, de manifestarse, eso es un principio b\u00e1sico",
            "start": 9473.6,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " del que cada quien pueda manifestarse, expresarse con libertad, s\u00f3lo que la reuni\u00f3n es para",
            "start": 9487.84,
            "duration": 12.100000000000364
        },
        {
            "text": " atender el tema, el asunto migratorio.",
            "start": 9499.94,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " Seguramente vamos a hablar de otros temas, van a salir temas, pero el acuerdo se tiene",
            "start": 9507.300000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " que dar a partir del asunto migratorio, sin que esto signifique no hablar de otros temas",
            "start": 9517.78,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " o que cada quien se pronuncie por el asunto que considere de inter\u00e9s, seguridad, las",
            "start": 9527.42,
            "duration": 13.299999999999272
        },
        {
            "text": " guerras en el mundo, esto que est\u00e1s mencionando, del papel de la OEA.",
            "start": 9540.72,
            "duration": 12.460000000000946
        },
        {
            "text": " Pero b\u00e1sicamente es lo migratorio, que s\u00ed tiene que ver con algunas sanciones impuestas,",
            "start": 9553.18,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " porque la migraci\u00f3n est\u00e1 relacionada, ya lo habl\u00e1bamos, tambi\u00e9n con las dificultades",
            "start": 9563.54,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " que atrevan los pueblos ante bloqueos, sanciones externas.",
            "start": 9574.94,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, son temas que s\u00ed se deben de tratar, pero que tienen que ver con el bienestar de",
            "start": 9584.18,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " la gente, con el bienestar del pueblo.",
            "start": 9590.54,
            "duration": 2.279999999998836
        },
        {
            "text": " Esto es una vecindad fraterna para el bienestar, para la b\u00fasqueda del bienestar entre todos,",
            "start": 9592.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " nos podemos ayudar mucho, porque nada humano nos es ajeno y adem\u00e1s pol\u00edticamente.",
            "start": 9601.82,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Si se produce una crisis en Guatemala, nada m\u00e1s que no lo deseamos porque son nuestros",
            "start": 9614.42,
            "duration": 10.119999999998981
        },
        {
            "text": " hermanos vatemaltecos, pero se produce una crisis en Guatemala, pues tiene una repercusi\u00f3n",
            "start": 9624.539999999999,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico por lo migratorio y por otras razones tambi\u00e9n.",
            "start": 9630.3,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, necesitamos crear un ambiente de armon\u00eda en toda la regi\u00f3n y en el mundo,",
            "start": 9635.98,
            "duration": 14.119999999998981
        },
        {
            "text": " buscar la paz, con justicia. Ese es el camino.",
            "start": 9650.099999999999,
            "duration": 7.320000000001528
        },
        {
            "text": " Lamentamos mucho lo que est\u00e1 sucediendo en Israel, en Gaza, y nuestra propuesta es",
            "start": 9657.42,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " la misma, buscar la paz, el cese al fuego, ya. Ese es el primer paso, ya, que no se siga",
            "start": 9669.86,
            "duration": 26.600000000000364
        },
        {
            "text": " que separen las hostilidades, cese al fuego, inmediato, ya.",
            "start": 9697.06,
            "duration": 11.359999999998763
        },
        {
            "text": " Y eso lo puede hacer la ONU. Estamos planteando desde el principio, dijimos, que la ONU ten\u00eda",
            "start": 9708.419999999998,
            "duration": 11.320000000001528
        },
        {
            "text": " que llamar a todos los estados miembros a una asamblea extraordinaria, urgente para",
            "start": 9719.74,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " la paz, por el sufrimiento de inocentes, por el sufrimiento de los pueblos, de seres humanos,",
            "start": 9736.98,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " personas que no est\u00e1n en la confrontaci\u00f3n y que est\u00e1n pagando las consecuencias.",
            "start": 9753.9,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que nosotros podemos plantear y esa va a ser la pol\u00edtica de M\u00e9xico",
            "start": 9770.22,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " siempre, de nosotros.",
            "start": 9787.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 9790.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ayer se present\u00f3 Flores del Setenero Informa de Humano y de Inglaterra.",
            "start": 9791.22,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Gracias por la palabra. Ya tenemos m\u00e1s de un mes sin poder preguntar.",
            "start": 9799.14,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ay, aunque les duela, \u00bfno? Bueno, ya.",
            "start": 9803.38,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Presidente, lo que pasa es que aqu\u00ed vienen y le hacen una denuncia, por ejemplo, regres\u00e1ndonos",
            "start": 9807.9,
            "duration": 4.619999999998981
        },
        {
            "text": " al tema del Poder Judicial, de que el sindicato de trabajadores del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 9812.519999999999,
            "duration": 4.540000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfMe escucha usted los d\u00edas?",
            "start": 9845.859999999999,
            "duration": 1.1200000000008004
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de reyes, d\u00eda del ni\u00f1o, d\u00eda de las madres, d\u00eda del padre, d\u00eda de la persona",
            "start": 9846.98,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " servidora p\u00fablica del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n, d\u00eda del artesano, yo no s\u00e9",
            "start": 9852.56,
            "duration": 4.020000000000437
        },
        {
            "text": " si ellos hagan arte, d\u00eda del maestro y d\u00eda del t\u00e9cnico de servicios u oficiales de servicios.",
            "start": 9856.58,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Ellos hablan de que se van a afectar a m\u00e1s de 50 mil trabajadores cuando la realidad",
            "start": 9864.74,
            "duration": 3.819999999999709
        },
        {
            "text": " es que solamente son 934 empleados sindicalizados de la Suprema Corte, tienen adem\u00e1s una partida",
            "start": 9868.56,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " presupuestal para la celebraci\u00f3n de una fiesta de fin de a\u00f1o.",
            "start": 9876.16,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, la relaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos obtenidos por el sindicato",
            "start": 9880.08,
            "duration": 4.020000000000437
        },
        {
            "text": " de trabajadores del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n se maneja en un rubro p\u00fablico-privado y eso",
            "start": 9884.1,
            "duration": 6.619999999998981
        },
        {
            "text": " se puede prestar a la corrupci\u00f3n, porque \u00bfc\u00f3mo le llegan esos m\u00e1s de 100 millones",
            "start": 9890.72,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " de pesos anuales.",
            "start": 9923.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no re\u00fanes los documentos?",
            "start": 9924.62,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se los puedo dar a Jes\u00fas.",
            "start": 9932.660000000002,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y presentamos nosotros esta denuncia.",
            "start": 9937.300000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque se puede prestar al abado de dinero a trav\u00e9s de la Unidad de Inteligencia Financiera,",
            "start": 9943.78,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " tendr\u00edan que investigarlos, porque es en efectivo.",
            "start": 9949.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No es m\u00e1s que no vayan a decir que ya los estamos persiguiendo ni nada, no, nada m\u00e1s",
            "start": 9952.660000000002,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " es porque cuando se sabe de un delito o de un posible delito uno no puede ser encubridor,",
            "start": 9957.740000000002,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " lo tienes que denunciar.",
            "start": 9964.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya nos presentas y que la autoridad competente haga la investigaci\u00f3n.",
            "start": 9965.060000000001,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 9972.220000000001,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " El segundo tema respecto al tema migratorio.",
            "start": 9973.54,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Nosotros la semana pasada entrevistamos al c\u00f3nsul de Orlando, a Juan Sabines, y hablamos",
            "start": 9977.539999999999,
            "duration": 6.540000000000873
        },
        {
            "text": " sobre el tema del caso Raquel L\u00f3pez Aguilar.",
            "start": 9984.08,
            "duration": 3.0200000000004366
        },
        {
            "text": " Raquel L\u00f3pez Aguilar es un mexicano precisamente originario de Chiapas, es el primer detenido",
            "start": 9987.1,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " bajo la ley de Sant\u00eds, la ley SB 1718, la m\u00e1s severa contra inmigrantes indocumentados",
            "start": 9992.26,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos que tipifica el tr\u00e1fico de personas como un delito grave.",
            "start": 9998.84,
            "duration": 6.219999999999345
        },
        {
            "text": " Raquel L\u00f3pez Aguilar fue arrestado por la Patrulla de Carreteras de Florida en el condado",
            "start": 10005.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de Hernando, acusado de transportar a inmigrantes indocumentados desde Georgia a Florida.",
            "start": 10009.06,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " La ley establece que el delito se considera de tercer grado si se transporta a un individuo",
            "start": 10016.34,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " indocumentado y aumenta a segundo grado si son m\u00e1s de cinco personas o incluye a un",
            "start": 10021.92,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " menor de edad.",
            "start": 10026.88,
            "duration": 1.2200000000011642
        },
        {
            "text": " En el veh\u00edculo conducido por L\u00f3pez Aguilar hab\u00edan seis personas, una de ellas menor",
            "start": 10028.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de edad.",
            "start": 10032.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay versiones contradictorias sobre el caso entre la FHP y el c\u00f3nsul de M\u00e9xico en Orlando,",
            "start": 10033.140000000001,
            "duration": 4.919999999998254
        },
        {
            "text": " Juan Sabines Guerrero.",
            "start": 10038.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La FHP sostiene que L\u00f3pez Aguilar transportaba seis personas, incluido un menor, y que ya",
            "start": 10039.06,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " hab\u00eda sido deportado anteriormente.",
            "start": 10044.58,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " El c\u00f3nsul afirma que L\u00f3pez Aguilar fue detenido durante una revisi\u00f3n rutinaria y que \u00e9l",
            "start": 10046.62,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " no manejaba el veh\u00edculo.",
            "start": 10051.34,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Pero la pregunta en concreto, presidente, si podr\u00eda usted citar al c\u00f3nsul para que",
            "start": 10052.9,
            "duration": 4.320000000001528
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n pueda explicarnos\u2026 porque eso nos lo est\u00e1n pidiendo los migrantes all\u00e1 en",
            "start": 10057.220000000001,
            "duration": 4.599999999998545
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, los hermanos migrantes nos lo est\u00e1n pidiendo en el canal, que si el",
            "start": 10061.82,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " c\u00f3nsul puede a trav\u00e9s de la conferencia ma\u00f1anera explicarle a los hermanos migrantes",
            "start": 10065.38,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " sobre qu\u00e9 se trata la ley SB 1718, porque est\u00e1n criminalizando a los mexicanos mayoritariamente.",
            "start": 10072.58,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Y aparte, de Sant\u00eds es el segundo lugar por detr\u00e1s de Donald Trump, que si \u00e9l no quedara",
            "start": 10080.02,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " candidato, el se\u00f1or Donald Trump, pues subir\u00eda de Sant\u00eds y esa ley SB 1718 se podr\u00eda extender",
            "start": 10087.46,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " a todo el pa\u00eds.",
            "start": 10093.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSu opini\u00f3n respecto a este tema?",
            "start": 10094.74,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " \u00bfY si citar\u00eda al c\u00f3nsul de Orlando a una ma\u00f1anera para que nos informara, presidente?",
            "start": 10096.94,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " M\u00e1s que nada la secretaria de Relaciones, Alicia.",
            "start": 10102.02,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ok, que venga la secretaria.",
            "start": 10107.1,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y lo otro, el gobernador de Florida tiene esta pol\u00edtica antimigratoria, igual que el",
            "start": 10110.34,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " gobernador de Texas, y se intensific\u00f3 su pol\u00edtica anti-immigrantes a partir de que",
            "start": 10123.62,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " aspira a ser candidato a la Presidencia.",
            "start": 10138.58,
            "duration": 3.5600000000013097
        },
        {
            "text": " Es lo que hemos venido hablando aqu\u00ed de c\u00f3mo quieren utilizar estos temas tan delicados,",
            "start": 10142.140000000001,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " que merecen ser atendidos con responsabilidad, los utilizan con prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 10150.78,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " y no les funciona, porque el se\u00f1or Sant\u00eds no sube, o sea, no le est\u00e1 yendo bien.",
            "start": 10160.58,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y cambien su estrategia, porque incluso a partir de que asumi\u00f3 esa postura le ha",
            "start": 10178.18,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " ido mal, si vemos las encuestas, est\u00e1 m\u00e1s bajo de cuando inici\u00f3, porque la gente no",
            "start": 10193.34,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " ve bien eso.",
            "start": 10206.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a seguir nosotros defendiendo a los migrantes y vamos a pedirle a Alicia",
            "start": 10207.98,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " que explique sobre esas disposiciones legales de Florida.",
            "start": 10219.58,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 10226.62,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 10227.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, ya nos vamos.",
            "start": 10228.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTe quedas t\u00fa para ma\u00f1ana?",
            "start": 10229.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos ya.",
            "start": 10236.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": "",
            "start": 10237.78,
            "duration": 0.0
        }
    ],
    "transcription_text": "M\u00e1s informaci\u00f3n www.alimmenta.com M\u00e1s informaci\u00f3n www.alimmenta.com y las autoridades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral En cumplimiento al acuerdo ACQID-INE-221-2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional Electoral \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n? Buenos d\u00edas. \u00c1nimo, \u00e1nimo. Vamos a, como todos los mi\u00e9rcoles, a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. Entonces, Elizabeth. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas, a todos. Hoy es 18 de octubre del a\u00f1o 2023. Esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. Y como ustedes pudieron haber dado cuenta esta semana, el Grosso Informativo estuvo lleno de noticias sobre el Poder Judicial. As\u00ed que vamos a iniciar sobre que los medios defienden privilegios del Poder Judicial, por supuesto, con falsedades y mentiras. La mayor\u00eda son en defensa del Poder Judicial y cr\u00edticas al Gobierno Federal y al Congreso. La mayor\u00eda de estos medios de comunicaci\u00f3n hacen eco de versiones de que se trata de una venganza contra el Poder Judicial, lo cual es falso, hay que decirlo. Tampoco, esto es para los trabajadores y tambi\u00e9n para informar al pueblo de M\u00e9xico, no ser\u00e1n afectados los derechos de los trabajadores como dicen en los medios, est\u00e1n garantizados los derechos de los 55 mil trabajadores del Poder Judicial. En cambio, hay que decir tambi\u00e9n que nadie habla de los privilegios de los magistrados de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, de los tribunales, las salas y tambi\u00e9n hay que decirlo, de los jueces. Aqu\u00ed vemos el grueso informativo sobre la \u00faltima semana de lunes a lunes. Vamos con la siguiente. Inventan que el Congreso busca recortar 31 por ciento del presupuesto de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n. Cuando pensamos que no pueden ir m\u00e1s lejos inventan este tipo de cosas. Medios como Excelsior y Dinero en Imagen publicaron el pasado 13 de octubre una volada de Jos\u00e9 Juste, periodista especialista en temas de econom\u00eda, tambi\u00e9n es colaborador de Noticieros Televisa. Seg\u00fan Juste, la presidenta de la corte, Norma Pi\u00f1a, habr\u00eda pedido un aumento del cuatro por ciento al presupuesto del Poder Judicial y en cambio le habr\u00edan respondido que le iban a recortar en un 31 por ciento, lo cual es una mentira. El periodista advierte que se pone en riesgo la equidad entre poderes, eso es lo que dice en una videocolumna, y que nos quedar\u00edamos sin jueces y agrega, si alguien es v\u00edctima, pues no va a tener en el juzgado qui\u00e9n lo represente de ese tama\u00f1o. Esto que se\u00f1ala el periodista es una mentira, no se afectar\u00e1 ni a jueces, magistrados, ni a ning\u00fan trabajador del Poder Judicial. Aclaremos, la Secretar\u00eda de Hacienda mand\u00f3 al Poder Legislativo el proyecto de presupuesto que contempla los 84 mil millones de pesos que solicit\u00f3 el Poder Judicial para el ejercicio Hay que decir, primero que nada, que M\u00e9xico, como se ve en esta l\u00e1mina, es uno de los pa\u00edses con mayor gasto en el Poder Judicial, pa\u00edses como Espa\u00f1a, Colombia, Per\u00fa y Argentina ejercen menos gasto en el Poder Judicial. Y pues ya encarregados, veamos la comparaci\u00f3n de los salarios de los ministros de la Suprema Corte entre M\u00e9xico y otros pa\u00edses, como en Espa\u00f1a, que es cuatro veces lo que ganan aqu\u00ed en M\u00e9xico que lo que ganan en Espa\u00f1a y cinco veces los de Brasil. Tambi\u00e9n los salarios de los ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico son m\u00e1s altos que en Estados Unidos y Canad\u00e1. As\u00ed, as\u00ed se las gasta. La campa\u00f1a de medios, aqu\u00ed no termina porque ahora se fueron contra la cancelaci\u00f3n de 13 fideicomisos del Poder Judicial. Como dec\u00eda al principio de la secci\u00f3n, el centro del debate esta semana estuvo en la cancelaci\u00f3n de los 13 fideicomisos del Poder Judicial que suman nada m\u00e1s y nada menos que 15.000 millones de pesos. El diario Reforma, fiel a su estilo, en primera fila public\u00f3 el pasado 12 de octubre a ocho columnas. Pegar\u00eda a jubilados rasurada presupuestal a la Corte, en el cual se asegura que con la cancelaci\u00f3n de los 13 fideicomisos del Poder Judicial, cito al diario, se pondr\u00eda en riesgo las pensiones complementarias de unos 600 ex trabajadores de juzgados, tribunales y la Corte. Lo mismo public\u00f3 el diario 24 horas, pero toda esa especulaci\u00f3n es falsa. Si creen que aqu\u00ed terminaron las mentiras, el diario de Ricardo Alem\u00e1n llamado La Otra Opini\u00f3n, en su versi\u00f3n impresa, se echa una maroma para pegarle al gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador. Bueno, ya no sabe qu\u00e9 inventar, tampoco. Dicen su portada, para comprar votos, as\u00ed usar\u00eda a Obrador el dinero de fideicomisos extintos del Poder Judicial, lo cual, adem\u00e1s de una rid\u00edcula, tambi\u00e9n es mentira. Hasta el presidente de la Rep\u00fablica propuso que el dinero fuera etiquetado para obra en los distintos estados de la Rep\u00fablica. Hasta aqu\u00ed esto, pero vamos por partes. \u00bfPara qu\u00e9 se utilizaban esos fideicomisos para que todas y todos est\u00e9n informados? En primer lugar, recordar que en 2006, en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n, el Poder Judicial inici\u00f3 la creaci\u00f3n de estos fideicomisos para solventar, escuch\u00e9 bien, prestaciones extras como pensiones complementarias, gastos m\u00e9dicos privados, tanto en la Corte como en el Consejo de la Judicatura y del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n. Actualmente son 14 fideicomisos que superan los 21 mil 500 millones de pesos. Esto equivale aproximadamente cuatro veces el presupuesto de la Alcald\u00eda de Iztapalapa. Nada m\u00e1s para que se den una idea cu\u00e1ntos privilegios hay en la burocracia adorada. En 2019, la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n observ\u00f3 que los fideicomisos no se utilizaban para lo que fueron creados, as\u00ed como le escuchan. En realidad estaban financiando con el presupuesto de egresos del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n. Hablamos de estas compensaciones complementarias y otros rubros que en un momento vamos a mencionar. La Suprema Corte de Justicia cuenta con dos fideicomisos, adem\u00e1s para pensiones complementarias para ministros de la Suprema Corte, mandos medios y personal operativo que asciende a 3 mil 604 millones. Asimismo, el Consejo de la Judicatura Federal cuenta con un fideicomiso para pensiones complementarias de magistrados y jueces jubilados por cuatro mil 504 millones de pesos. En total son 8 mil 500 millones de pesos en tres fideicomisos. Con los fideicomisos se financian adem\u00e1s 600 millones para el mantenimiento de las casas habitaci\u00f3n de magistrados y jueces. Si les hace falta una pintada, una rezanada, lo pagan del presupuesto p\u00fablico del dinero de todos los mexicanos. Adem\u00e1s, la Auditor\u00eda Superior evidenci\u00f3 que dichos fideicomisos no se ejercen para lo que fueron creados, como dec\u00edamos. Y sus erogaciones, es decir, lo que sale, corresponden a honorarios, fiduarios, estudios actuariales y esto corresponde a menos del 0.1% de las erogaciones de ambos fondos en pensiones complementarias. Con la canci\u00f3n de los fideicomisos, hay que decirlo, no se afectar\u00e1 la operatividad del Poder Judicial ni derechos ni prestaciones de los trabajadores. Estas est\u00e1n garantizadas. Actualmente todas las prestaciones de ley y las complementarias se cubren con el presupuesto anual del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n en su apartado de servicios profesionales. Adem\u00e1s, hay que decirlo tambi\u00e9n, quedar\u00e1 un fideicomiso con m\u00e1s de seis mil millones de pesos. Los medios que hablan de la posible afectaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores del Poder Judicial, callan las diferencias salariales, como el hecho de que los servidores superiores ganan 17 veces m\u00e1s que el personal operativo. Y hay que decirlo tambi\u00e9n, es anticonstitucional que los ministros de la Corte ganen m\u00e1s que el presidente, pero de eso tampoco hablan los medios de comunicaci\u00f3n. Entre las cosas que no difundieron los medios tambi\u00e9n est\u00e1n, por ejemplo, los gastos de los mandos superiores del Poder Judicial, sus salarios y sus gastos suntuarios. Seg\u00fan inform\u00f3 la propia representante del Consejo de la Judicatura, hay que decir que en el Poder Judicial trabajan 55 mil personas y solamente 1.700 reciben alimentos por m\u00e1s de 300 millones de pesos al a\u00f1o. Al respecto vamos a ver la pregunta que le hizo el diputado Hamlet Dalmager y la respuesta de Dymna Gisela Morales Gonz\u00e1lez, oficial mayor de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, el d\u00eda de ayer. Me gustar\u00eda preguntarle a la representaci\u00f3n del Consejo de la Judicatura Federal, bienvenida doctora. Sobre la partida 220105, productos alimenticios para personas servidoras p\u00fablicas superiores del Consejo de la Judicatura Federal, donde est\u00e1n solicitando un monto de 386.3 millones de pesos. Qui\u00e9nes son esas personas servidoras p\u00fablicas superiores, cu\u00e1ntas son, qu\u00e9 categor\u00edas tienen, para saber a cu\u00e1ntas personas beneficiar\u00edan en cuanto a alimentaci\u00f3n estos 386.3 millones de pesos. Reitero que est\u00e1n destinados a personas p\u00fablicas superiores. Efectivamente es una partida presupuestaria como ustedes conocen para todos los ejecutores de gasto, pues las partidas se encuentran en el clasificador. Esta es una partida que se utiliza fundamentalmente para apoyar las funciones que tienen diversos servidores p\u00fablicos fundamentalmente en el Consejo de la Judicatura Federal. Y actualmente quienes hacen uso o pueden acceder, porque como se\u00f1alaba nosotros lo que tenemos que hacer es prever los recursos para apoyar o para cumplir con las obligaciones que se tienen, no significa que todos la utilicen ni que todos los utilicen al 100%. Actualmente son 1.767 personas quienes pueden acceder a los recursos que est\u00e1n previstos en esta partida. Pues s\u00ed, aceptando los privilegios. Si creen que aqu\u00ed termine este penos\u00edsimo episodio, pues no. En el mismo presupuesto del Poder Judicial se incluye una partida de cuatro millones de pesos para utensilios en alimentaci\u00f3n. Esto por ejemplo pueden ser cubiertos, cuatro millones de pesos. Como si fueran a comprar nuevos adem\u00e1s cada a\u00f1o, o sea platos, vasos, cubiertos, no entendemos muy bien. Y eso no es todo. Entre los gastos o privilegios de los servidores p\u00fablicos superiores, que ya dijo la Oficial Mayor, son 1.767 personas y as\u00ed se les llama servidores p\u00fablicos superiores, en el Poder Judicial de la Federaci\u00f3n est\u00e1 el aguinaldo del sueldo base. O sea nada m\u00e1s para que vean. Sueldo base con 1.416 millones de pesos. Luego, este es el aguinaldo del sueldo base. Luego est\u00e1 el aguinaldo de la compensaci\u00f3n garantizada con 3.209 millones de pesos presupuestados. Est\u00e1 el seguro de gastos m\u00e9dicos mayores con 1.262 millones. Adem\u00e1s el seguro de separaci\u00f3n individualizada con 2.526 millones. Despu\u00e9s vienen otros, pero veamos el rubro de compensaciones garantizadas para el cual se destinar\u00e1n 15.000 millones de pesos. Es el mayor gasto que tienen en este momento. Bueno, la lista contin\u00faa. Las asignaciones adicionales a los servidores p\u00fablicos superiores, como les llaman ellos, son con 4.000 millones de pesos. Y los pagos por riesgo que alcanzan los 1.117 millones de pesos. Y por \u00faltimo vamos a mencionar la ayuda para protecci\u00f3n y traslado de titulares de \u00f3rganos jurisdiccionales con 282 millones de pesos. Es decir, veh\u00edculos y choferes. Bueno, pues a los que defienden los privilegios del Poder Judicial, les recomendamos que lo piensen mejor y que se acaben los privilegios de la burocracia dorada a costa del pueblo. Es cuanto, se\u00f1or presidente. Muchas gracias. Vamos a empezar ac\u00e1. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, Liz. Shaila Rosagel, corresponsal de Grupo Gili, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali y Frontera de Tijuana. Presidente, bueno, mi primer pregunta es sobre el R\u00edo Sonora, presidente. La Semarnat inform\u00f3 la secretaria de la Semarnat que interpusieron una denuncia, una demanda penal en contra del Grupo M\u00e9xico porque no remedi\u00f3 el R\u00edo Sonora despu\u00e9s del derrame. Preguntarle, presidente, al margen de esta demanda, \u00bfel gobierno federal va a buscar alg\u00fan acuerdo con la empresa? \u00bfHa habido ya alg\u00fan acercamiento con Grupo M\u00e9xico? La secretaria de Medio Ambiente dijo en la conferencia que dio sobre el dictamen que el Grupo M\u00e9xico no contesta ni siquiera los oficios del gobierno. El incumplimiento de la empresa en la remediaci\u00f3n podr\u00eda impactar en las concesiones mineras que operan, principalmente, pues ah\u00ed en Sonora. \u00bfY c\u00f3mo se atender\u00e1 a lo principal? Ella dej\u00f3 muy claro, la secretaria, que lo que dicen\u2026 a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, cita m\u00e1s o menos textual, lo que los habitantes dicen s\u00ed est\u00e1 pasando, es decir, el r\u00edo est\u00e1 contaminado y la gente est\u00e1 enferma, o sea, s\u00ed hay gente enferma. \u00bfC\u00f3mo se va a atender la salud de los habitantes afectados por el R\u00edo Sonora? Presidente, ser\u00eda esa mi primera pregunta. Bueno, antier lleg\u00f3 un escrito a la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n de parte de Grupo M\u00e9xico con la intenci\u00f3n de establecer un di\u00e1logo para atender varios asuntos y uno de ellos es el de buscar una soluci\u00f3n al problema de la contaminaci\u00f3n del R\u00edo Sonora. Est\u00e1n ellos pidiendo que se instale una mesa para establecer un di\u00e1logo y hacer una revisi\u00f3n de los estudios que hizo la Secretar\u00eda de Medio Ambiente y poder remediar esta situaci\u00f3n grave de contaminaci\u00f3n del r\u00edo. La secretaria de Gobernaci\u00f3n les inform\u00f3 que hay la mejor disposici\u00f3n para que se lleve a cabo este encuentro, este di\u00e1logo, el tiempo que se requiera y desde luego que se va a invitar tambi\u00e9n a los representantes de las personas afectadas del R\u00edo Sonora. Pero esa es una buena noticia, porque el lunes manifest\u00f3 la empresa que quiere abrir el di\u00e1logo, quiere que se busque una soluci\u00f3n y que est\u00e1n ellos dispuestos a participar. Entonces, es un avance, eso es lo que te puedo comentar. Presidente, el derrame en el R\u00edo Sonora es considerada la tragedia ambiental m\u00e1s grande de la miner\u00eda en M\u00e9xico desde que se tiene historia. Presidente, \u00bfimpactar\u00e1, si acaso no se remediar el r\u00edo, impactar\u00edan las concesiones mineras de la empresa o todo va a depender de la actitud que tenga la empresa? S\u00ed, sobre todo buscar resolver el problema. Y pienso que s\u00ed hay opciones, s\u00ed existe voluntad de parte de la empresa, s\u00ed se llevan a cabo acciones para limpiar el r\u00edo, para potabilizar las aguas, para atender a los afectados, todo un plan, pero no simularlo, no lo que se hizo la vez pasada, que nada m\u00e1s salieron al paso, porque era una tragedia, es algo grav\u00edsimo. Y con el apoyo, la complicidad de las autoridades, le dieron pr\u00e1cticamente carpetazo al asunto. Entonces, si se hace a un lado esa simulaci\u00f3n, esa demagogia y se enfrente el problema, se atiende el problema, pues yo pienso que s\u00ed hay salida. Y no se trata de llegar a cancelar concesiones ni nada por el estilo, solamente que no haya disposici\u00f3n de la empresa. Pero afortunadamente, y esto lo celebro, el lunes buscaron ya un acercamiento para que se empiece a ver esto a fondo con la Secretar\u00eda del Medio Ambiente y va a estar siempre presente la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n. Y en cuanto a la salud de la poblaci\u00f3n afectada, presidente, \u00bfqu\u00e9 opciones? Es verlo integralmente. Esto tiene como antecedente el que fuimos a Cananea hace como dos a\u00f1os y se inici\u00f3 un plan integral para el bienestar de toda la poblaci\u00f3n de Cananea y de la regi\u00f3n. Y ah\u00ed el compromiso o uno de los compromisos era atender lo de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo Sonora por el derrame de la mina y se ha estado trabajando en eso. Se ha avanzado en otros aspectos, pero en esto no se hab\u00eda avanzado lo suficiente, porque se dec\u00eda que ya estaba cerrado el caso, que ya se hab\u00eda cancelado el fin de comiso. Todo esto se demostr\u00f3 que no es as\u00ed, que no est\u00e1 cerrado, el caso no es un asunto resuelto, es un expediente abierto. Y por eso ahora se dio a conocer un dictamen y ya hay esta respuesta de la empresa. En cuanto a la salud de la poblaci\u00f3n, \u00bfse van a esperar a las negociaciones con la empresa o ya se est\u00e1 con la gente que ya se detect\u00f3 que est\u00e1 enferma a trav\u00e9s del tiempo? Hay que atender a todos los que est\u00e1n enfermos, independientemente del resultado. Si lo hace la empresa o no lo hace, nosotros tenemos que atender a la gente, la salud es un derecho, nosotros lo vamos a hacer, lo estamos haciendo y lo vamos a seguir haciendo. Muchas gracias, presidente. En una segunda pregunta, es de Baja California. En Tijuana algunas familias de la colonia Libertad se ampararon contra la obra del diaducto de Tijuana porque va a pasar por sus terrenos. \u00bfQu\u00e9 sabe sobre esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 har\u00e1n?, pues ya se iniciaron las obras en otros tramos, ya est\u00e1n los trabajos, nada m\u00e1s est\u00e1 este amparo. \u00bfQu\u00e9 sabe de la situaci\u00f3n?, \u00bfser\u00eda todo, presidente? Pues que s\u00ed hay cierta inconformidad y se est\u00e1 procediendo legalmente. Realmente ya hay acuerdo con la mayor\u00eda de la gente c\u00f3mo sucede en todas estas obras y se est\u00e1 trabajando donde hay tramos, donde ya se liber\u00f3 lo que se conoce como el derecho de v\u00eda y se est\u00e1 atendiendo la parte jur\u00eddica, los amparos. Se trata de obras que son de inter\u00e9s p\u00fablico, nada m\u00e1s para los que siempre ponen de ejemplo lo que sucede en el extranjero. En Estados Unidos cuando se va a hacer una obra as\u00ed el inter\u00e9s p\u00fablico est\u00e1 por encima del inter\u00e9s particular, es decir, no procede ning\u00fan tipo de amparo ni cosas por decir, porque hay un inter\u00e9s p\u00fablico, esta es una obra para beneficio de la gente, de todos. Y al final se va a resolver favorablemente y en todos los casos se respeta la ley y se pagan las indemnizaciones correspondientes, pero siempre hay quienes quieren abusar, sacar provecho, o hay otros intereses, otros tipos de intereses, pero ah\u00ed vamos avanzando. Son obras muy importantes, son inversiones. Ese viaducto tiene una inversi\u00f3n de alrededor de 10 mil millones para Tijuana y va a ayudar much\u00edsimo, es una obra importante. No es viaducto de paga, es para que la gente pueda llegar a su trabajo con menos tiempo para resolver un problema de tr\u00e1fico. Son obras p\u00fablicas. A veces cuando se trata de una concesi\u00f3n que van a poner una autopista, van como antes, se construye una autopista y una caseta de cobro. Pues s\u00ed, much\u00edsimos casos de amparos, de giratarios, todav\u00eda nosotros estamos resolviendo asuntos de ese tipo que quedaron pendientes, varios. Una carretera de Mazatl\u00e1n a Durango, unos pagos pendientes a campesinos, nosotros compensamos a los campesinos y se resolvi\u00f3. En un autopista de Laguna Verde a Poza Rica, lo mismo, llevaba tres a\u00f1os parada el autopista por un tramo, porque no quer\u00edan hacerle a los campesinos, a los pobladores, Y as\u00ed, bueno, la autopista o el puente de Guadalajara a Manzanillo, a Colima, llevaba tambi\u00e9n a\u00f1os y lo resolvimos. Y as\u00ed muchas cosas se van a resolver. Y otros casos en donde son intereses o gente que quiere sacar provecho, que incluso ya les pagaron, las indemnizaciones ya aceptaron y quieren m\u00e1s, La gente ni siquiera recib\u00eda lo que por justicia le correspond\u00eda. Entonces, tenemos que estar viendo todo esto, ah\u00ed vamos, poco a poco. Se va avanzando en todas las obras, hemos librado muchos amparos. Por ejemplo, en el Tren Maya ya no tenemos amparos, estamos hablando de mil 554 kil\u00f3metros, mil 554 kil\u00f3metros, y es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo. No hay un ferrocarril moderno que se haya hecho en tan poco tiempo, ni en China ni en Espa\u00f1a, en ning\u00fan lado, ah\u00ed se los dejo de tarea. Hace en cinco o seis a\u00f1os, 500, 600, creo que ferrocarril de m\u00e1s distancia, fueron 700 kil\u00f3metros en seis a\u00f1os y nosotros en cinco mil 554 kil\u00f3metros, r\u00e9cord en el mundo, aunque se molesten, pero lo bueno es que como ya no ven las ma\u00f1aneras los conservadores, ya no se enojan tanto, se ahorran el disgusto. Adelante. Gracias, presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Liliana Noble de Pulso Saludable. pudieran ya ingresar a tener este acceso, pero \u00bfc\u00f3mo funcionar\u00eda? Esa ser\u00eda mi pregunta. Gracias. Pues vamos a pedirle. Estuvo aqu\u00ed el director del Infonavit, ya explic\u00f3, pero s\u00ed convener\u00eda que una vez que se aprobara, que se publicara la reforma, ya \u00e9l nos informe cu\u00e1l es el procedimiento, en qu\u00e9 se puede beneficiar el trabajador independiente, c\u00f3mo puede ir aportando y tener ahorro para su viviente. Gracias, presidente. S\u00ed, se aprob\u00f3, pero falta ver lo que ella plantea, c\u00f3mo se va a aplicar y desde cu\u00e1nto. Tiene que ser a partir de la publicaci\u00f3n, pero que nos fijen una fecha y lo damos a conocer. Gracias, presidente. Y el lunes dio inicio la jornada de vacunaci\u00f3n Influenza a COVID, ahora se conjuntan estas dos enfermedades y alrededor hay de 55, un poco m\u00e1s de millones de vacunas que se van a aplicar. Yo quisiera preguntarle si usted ya se vacun\u00f3, si lo har\u00e1 lo propio, a lo mejor no s\u00e9, en p\u00fablico. Lo hicieron en ese momento el doctor L\u00f3pez Ridaura, el nuevo subsecretario, tambi\u00e9n el maestro Sob\u00e9 Robledo, el doctor Pedro Centeno, etc\u00e9tera. Hasta los medios de comunicaci\u00f3n amablemente nos hicieron favor de vacunarlos con APTALA, aqu\u00ed estoy, sigo viva, no pasa nada. Entonces, quisiera preguntarle, presidente, c\u00f3mo lo va a hacer. Gracias. Me voy a vacunar, me voy a vacunar. \u00bfSer\u00eda en p\u00fablico? Yo creo que la semana que viene, porque cualquiera de las\u2026 Es que s\u00f3lo est\u00e1 APTALA. Est\u00e1n aplicando, cualquiera, son buenas, est\u00e1n aceptadas, reconocidas por CofePris y cualquiera de las que est\u00e9 disponible. Voy a aprovechar para ponerme las dos, la de influenza y la de COVID, pero creo que la semana que viene. Bien, gracias, presidente. La semana que viene, a lo mejor el martes que vienen los de salud, aqu\u00ed me van a jeringar para que todos a vacunarnos, a protegernos. Un dato adicional, si me lo permite, presidente, nos comentaba el doctor L\u00f3pez Ridaura que ahorita por el momento s\u00f3lo se cuenta con el biol\u00f3gico de APTALA, la cubana, y que a mediados, finales, tal vez del mes de octubre pudiera ya contarse con la vacuna de Sputnik. Cabe destacar que esta vacuna de Sputnik pertenece al centro Gamaleya y ellos tienen la vacuna de la Ebola. Entonces, es una vacuna tambi\u00e9n que si no forma parte de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud sabemos que por son conflictos pol\u00edticos y que no tiene nada que ver con el tema cient\u00edfico. Y finalmente, se\u00f1or presidente, quisiera preguntarle si nos pudiera apoyar coment\u00e1ndonos qui\u00e9nes le han confirmado para la reuni\u00f3n del pr\u00f3ximo fin de semana, del domingo particularmente. Gracias. Bueno, van a estar los presidentes de Centroam\u00e9rica, del Caribe. Est\u00e1 confirmado el presidente D\u00edaz Canel, de Cuba, el presidente Petro, la presidenta Hasta ah\u00ed s\u00ed, nada m\u00e1s, hasta ahora. No s\u00e9 de otros. Van a estar representados en el caso de que no venga el presidente, viene un vicepresidente o viene el canciller, nos vamos a reunir el domingo. Es muy importante porque es un problema que puede agravarse ya de por s\u00ed, es preocupante, porque est\u00e1 creciendo el n\u00famero de migrantes y tenemos que atenderlo y atender las causas, ir al fondo, no nada m\u00e1s estar conteniendo o pensando en militarizar las fronteras, los muros, eso no, no resuelve, hay que atender las causas, hay que ir al fondo, hay que procurar que la gente que por necesidad se eche a andar para buscarse la vida pueda en sus lugares de origen, si son atendidos, si hay oportunidades, quedarse con sus familiares, en sus pueblos, mantener sus costumbres, sus tradiciones y No correr riesgos, porque s\u00ed son muchos los riesgos, toda la traves\u00eda. En las enfermedades, el pasar por ejemplo por el Darien es realmente muy riesgoso, muy peligroso. Luego las bandas vinculadas a los mismos traficantes de personas, secuestros, agravios, violaciones, es mucha violencia, mucho sufrimiento. Entonces, tenemos que atender el problema en las comunidades de origen y podemos hacer mucho si nos ayudamos mutuamente. El encuentro este se llama por una vecindad fraterna y en busca del bienestar, por una vecindad fraterna con bienestar. Entonces, a ver, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer juntos?, \u00bfc\u00f3mo nos ayudamos? Presidente, \u00bfy usted propondr\u00eda a los gobiernos que pudieran contribuir a detener a sus migrantes sintiendo las necesidades, pero tambi\u00e9n conocer qu\u00e9 est\u00e1n haciendo los dem\u00e1s pa\u00edses? Somos un pa\u00eds de paso y eso nos tiene en la vulnerabilidad, pero tambi\u00e9n entiendo que las dem\u00e1s naciones tendr\u00edan que hacer algo al respecto. \u00bfUsted platicar\u00eda sobre este tema con los dem\u00e1s mandatarios? S\u00ed, en todos los casos hay inter\u00e9s en ayudar a los migrantes, en todos los casos, pero muchos pa\u00edses est\u00e1n atravesando por situaciones dif\u00edciles en lo econ\u00f3mico, no cuentan con que es inhumano, violatorio de los derechos de los pueblos, eso es un agravio mayor al pueblo de Cuba, el que se le bloquee, el que se castigue a quien quiera ayudarlos, el que no puedan llevar a cabo relaciones comerciales con ning\u00fan pa\u00eds, porque las empresas son sancionadas y los derechos humanos y la gente. \u00bfY saben por qu\u00e9 lo hacen? Por cuestiones pol\u00edticas para que ante la necesidad, en este caso el pueblo de Cuba, con prop\u00f3sitos pol\u00edticos socavar a las autoridades de otro pa\u00eds. Esa es una violaci\u00f3n flagrante a la soberan\u00eda de los pueblos, nadie tiene derecho a hacer eso y es utilizar al pueblo, valerse del dolor humano. Entonces, esto est\u00e1 generando un problema y lo mismo en otros pa\u00edses, tenemos que ayudar todos. Y en el caso nuestro, como t\u00fa lo est\u00e1s explicando, M\u00e9xico es paso, obligado. \u00bfCu\u00e1ntos kil\u00f3metros desde la frontera sur hasta la frontera norte?, \u00bfcu\u00e1ntos riesgos, de vida por accidentes en camiones? \u00bfC\u00f3mo no nos va a doler eso? Son hermanos venezolanos, cubanos, haitianos, colombianos, guatemaltecos de cualquier nacionalidad. Para eso es la reuni\u00f3n. Y es tambi\u00e9n un llamado a que las naciones que tienen posibilidad econ\u00f3mica ayuden, \u00bfpor qu\u00e9 se gasta tanto en armamento?, \u00bfpor qu\u00e9 se gasta tanto en la guerra, en lo irracional, en la destrucci\u00f3n?, y no se apoya a la gente que necesita lo b\u00e1sico, que necesita de oportunidades de trabajo, que necesita bienestar. Eso es lo que nosotros estamos planteando y para eso es la reuni\u00f3n del domingo. Y ya les vamos a informar qu\u00e9 resultado. Yo nada m\u00e1s una cosa les\u2026 el que ya pregunt\u00f3 por eso, es que \u00bfc\u00f3mo le hago yo?, o sea, aqu\u00ed\u2026 Bueno, a ver, los que salen sorteados para la primera fila y ya preguntaron que den su lugar a otros. \u00bf15 d\u00edas? 15 d\u00edas. Ah, bueno, est\u00e1 bien. Ah\u00ed vamos, s\u00ed vamos a llegar, esp\u00e9rate, s\u00ed vamos a llegar. Si no, ma\u00f1ana t\u00fa eres el primero, ya, ya, ya, ya, ya. No quiero motines emocionales. A ver, vamos, vamos. Buenos d\u00edas, presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21. Ayer en la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 la eliminaci\u00f3n de los tres fideicomisos de la Suprema Corte de Justicia, pero la oposici\u00f3n ya amenaz\u00f3 de que pues va a impugnar esto, va a presentar recursos de inconstitucionalidad y adem\u00e1s va a meterlo a tribunales, lo que no pudo ganar en el Congreso. Y lo que yo le quiero preguntar es \u00bfqu\u00e9 se har\u00eda en el escenario de que la oposici\u00f3n mande esto a tribunales y que son los mismos jueces que van a decidir esta situaci\u00f3n?, \u00bfser\u00edan como jueces y parte de algo que les afecta de manera directa que incluso ahorita pues est\u00e1n generando desinformaci\u00f3n y generando movilizaciones en contra de estas acciones, presidente? Yo primero decir que es lamentable que estas cosas se est\u00e9n expresando, manifestando, que se den estas protestas, porque es injusto, es defender privilegios, es pecado social. \u00bfC\u00f3mo se va a defender a quienes viven colmados de atenciones, de privilegios? El presupuesto es dinero de todo el pueblo, no es dinero del gobierno y todos tenemos derecho a recibir beneficios del presupuesto, todos. Y si hablamos de justicia, tienen m\u00e1s derecho los m\u00e1s necesitados, la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos, no puede haber trato igual entre desiguales. Entonces, \u00bfc\u00f3mo es posible que ese presupuesto, que es de todos, de todos, porque hasta la gente m\u00e1s humilde paga impuestos? Cuando compra una mercanc\u00eda, ah\u00ed va, incluido el IVA, y paga un impuesto, el que compra una camisa, el que compra un par de zapatos, todos, pero adem\u00e1s el presupuesto tambi\u00e9n se integra con recursos que son de la naci\u00f3n, por ejemplo, el petr\u00f3leo, es de todos los mexicanos y lo que se obtiene por la venta de petr\u00f3leo al extranjero es de todos. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que haber un grupo que reciba much\u00edsimo m\u00e1s que el resto de la poblaci\u00f3n?, \u00bfpor qu\u00e9 hay privilegios? Lo que no es que la mayor\u00eda de los trabajadores de M\u00e9xico, 22 millones de trabajadores ganan en promedio 16 mil pesos mensuales y un ministro de la Corte llega a reunir al mes 700 mil millones, 700 mil pesos, 700 mil pesos para 16 mil promedio. A ver, pon el promedio, por favor, Jes\u00fas, de lo que ganan los trabajadores inscritos al Seguro Social, los 22 millones de trabajadores, el promedio. Y ahora ya de una vez, ay\u00fadenme a hacer la cuenta, de 16 mil a 700 mil. \u00bfCu\u00e1ntas veces m\u00e1s? S\u00ed, pero \u00bfcu\u00e1ntas veces m\u00e1s?, \u00bf43 veces m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 es eso? \u00bfEsto es lo que est\u00e1n defendiendo? Es una verg\u00fcenza, pero m\u00e1s una gente que se atreve a recibir esas prestaciones, esos esos ingresos, \u00bfustedes creen que tiene vocaci\u00f3n de servicio? No, lo que le importa es lo material, lo que le interesa es el dinero, va a actuar siempre. De manera individualista, ego\u00edsta, est\u00e1 bien, pueden ganar eso y m\u00e1s, pero no en el servicio p\u00fablico. Aqu\u00ed no es para hacerse ricos o para vivir con privilegios, aqu\u00ed es para servir a los dem\u00e1s. Si quieren ganar ese dinero, ah\u00ed est\u00e1n los despachos de abogados para defender a los potentados, pero no vivir del presupuesto, adem\u00e1s sirvi\u00e9ndole a los potentados en contra del pueblo, es el colmo que se les tenga que pagar para perjudicar al pueblo y defender a una minor\u00eda rapaz y se sienten los ofendidos. Es esto, 532 pesos diarios, es lo que gana un trabajador promedio de los 22 millones de trabajadores. 15 mil 960 mensuales. 15 mil 960, 16 mil. Pero adem\u00e1s son capaces de mentir, de decir es que se afecta a los trabajadores. No, a ning\u00fan trabajador se le afecta, a ninguno, a ning\u00fan trabajador del Poder Judicial. En cambio, con esos 15 mil millones, \u00bfsaben a cu\u00e1ntos ni\u00f1os pobres se les pueden otorgar becas todo un a\u00f1o a m\u00e1s de dos millones de ni\u00f1os pobres de primaria? Pero bueno, no hablemos de eso, que eso es lo que ser\u00eda lo m\u00e1s justo, porque tampoco se van a quedar pobres, los ministros van a seguir ganando, ya no 700, es m\u00e1s, creo que hasta van a seguir ganando lo mismo, porque los fideicomisos estos es como una reserva que tienen, es como un guardado ah\u00ed, es para el regodeo en el dinero. Pero si no se quiere que se ampl\u00eden las becas a dos millones m\u00e1s de ni\u00f1os para todo el a\u00f1o, que se entreguen 400 millones, son 15 mil, a cada estado de los 32 y que se consulta a la gente en qu\u00e9 utilizar los 400 millones y se entregue a los estados. Hay tantas necesidades. Presidente, \u00bfy habr\u00e1 la posibilidad de que se explique a detalle estos fideicomisos en este espacio para que se pueda desmentir? Ah, no, claro que s\u00ed, ya se ha venido explicando, pero les voy a poner un ejemplo. Por una partida de este seguro especial que se llama gastos\u2026 \u00bfDe separaci\u00f3n individualizada? No, no, no, hay otra. \u00bfDe riesgo? \u00bfDe la separaci\u00f3n individualizada? Les voy a explicar c\u00f3mo es, porque esto nosotros lo quitamos, no existe en el Ejecutivo. 2 mil 526, esto es, nada m\u00e1s para tener una idea, para los que nos est\u00e1n viendo, el gasto la Rep\u00fablica, que era de tres mil 600 cuando llegamos, repito, es de 600 millones, estamos hablando de cinco veces, no, cuatro, cuatro veces menos que esto lo que se gasta la Presidencia de la Rep\u00fablica. Bueno, \u00bfc\u00f3mo es esto? El que gana en el Poder Judicial los de arriba 300 mil pesos mensuales, deja de ahorro, puede dejar 30 mil, y de este fondo se le aportan otros 30 mil, quiere decir que ya ahorr\u00f3 60 mil al mes, al a\u00f1o como 800 mil al a\u00f1o. Cuando se va a otro cargo o renuncia, aparte de la jubilaci\u00f3n, se lleva todo ese ahorro. \u00bfS\u00ed se entiende? Se pueden llevar tres, cuatro, cinco, 10 millones, esto es el seguro de separaci\u00f3n. Entonces, el pueblo le tiene que entregar cada a\u00f1o, aparte de sus jubilaciones, dos mil 526 millones de pesos. Esto es a\u00f1o con a\u00f1o en general para los altos funcionarios p\u00fablicos. Entonces, \u00bfno les parece un exceso? S\u00ed, pero nada m\u00e1s el seguro extreme\u00f1o, esto nosotros lo eliminamos, pero no lo eliminamos ahora, lo eliminamos cuando fui jefe de gobierno, por eso tenemos autoridad morada. Y sabemos muy bien que esto es un derroche, un exceso, un privilegio, es ofensivo. Claro, cualquier persona que no tiene informaci\u00f3n se puede creer lo que dicen en los medios de manipulaci\u00f3n, se le est\u00e1 quitando sus sueldos, sus ingresos a los trabajadores. No, a los trabajadores no se les toca, es a los de arriba. Es que esto es totalmente Los de abajo ganan lo justo hasta poco y de lo que se trata es terminar con estos privilegios. Esto de otro tipo de gastos tienen de todo, pero estos no crean que es nuevo. Nosotros venimos planteando esto desde hace 20 a\u00f1os, 20 a\u00f1os, venimos luchando por la austeridad, porque la austeridad no s\u00f3lo es un asunto administrativo, es un asunto de principios, no puede haber gobierno rico con pueblo pobre. \u00bfPor eso d\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad de estos pseudoimpartidores de justicia? No, tienen endurecido el coraz\u00f3n completamente y nada m\u00e1s piensan en ellos, ya ah\u00ed van a manifestarse, a defender privilegios. Pues qu\u00e9 bien, qu\u00e9 bien que lo hagan. Y luego es un exhorto, hago un llamamiento a todos los abogados, a todos los abogados de M\u00e9xico para que analicen si es constitucional, si no se va a romper el orden constitucional con lo que van a hacer, porque un poder independiente, igual que el poder judicial, otro poder independiente, el poder legislativo que tiene la funci\u00f3n de aprobar la ley de ingresos, que tiene como funci\u00f3n legislar y de manera espec\u00edfica tiene como funci\u00f3n exclusiva la de aprobar el presupuesto. Resulta que va a ser nullificado, porque van seguramente\u2026 Ya tengo informaci\u00f3n, porque aqu\u00ed vienen a decirme todo, que ya se pusieron de acuerdo con los del PAN, con Crili, con otros legisladores y van a presentar los legisladores de la oposici\u00f3n un recurso para declarar inconstitucional la aprobaci\u00f3n de la cancelaci\u00f3n de los fideicomisos. \u00bfY qui\u00e9n va a declarar inconstitucional lo que van a decidir soberanamente los legisladores por mayor\u00eda? Porque ayer se vot\u00f3 y creo que fueron 250 votos a favor, 200 en contra, pero eso est\u00e1n ellos dispuestos a no respetarlo. Y por eso convoco, llamo a los abogados, a los constitucionalistas. Quiero escuchar la opini\u00f3n de los jurisconsultos del Instituto de Estudios Jur\u00eddicos de la UNAM. Quiero escuchar la opini\u00f3n de los de la barra de abogados, de los colegios de abogados. No ahora, no ahora, cuando se consuma el agravio y la violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n. \u00bfUna constituci\u00f3n est\u00e1 en el acuerdo con los de la barra de abogados? No, eso ya sabemos, el pueblo, claro que no quiere el pueblo los privilegios, pero este es un asunto, una \u00e9lite. \u00bfUna advertencia con la autonom\u00eda? No, \u00bfqu\u00e9 autonom\u00eda puede haber? Hay autonom\u00eda y son independientes, pero del pueblo, ellos est\u00e1n completamente subordinados a la oligarqu\u00eda, completamente subordinados. \u00bfQui\u00e9nes son los que los defienden? A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no? No he visto. A ver, pon las portadas de los peri\u00f3dicos, de favor. A ver, pon Reforma. Y eso que ya est\u00e1 un progre, un progre buenondita de director del Reforma, de esos enga\u00f1a bobos. Miren, miren las ocho, \u00bfqu\u00e9 diferencia hay entre Junco y Zamarripa?, \u00bfhay alguna diferencia? Nada, dan golpe a corte. A ver, pero a ver el universal. Pero no est\u00e1 de ocho. No, pero no, no est\u00e1 m\u00e1s, o sea, es m\u00e1s equilibrado. A ver, Milenio. Milenio. D\u00e9jalo ah\u00ed, que est\u00e1 rom\u00e1ntico. Pero ah\u00ed est\u00e1 lo de los c\u00edrculos. A ver, Exc\u00e9lsior. \u00bfSabes d\u00f3nde no va a estar? En el financiero. A ver, no est\u00e1, no est\u00e1, este es un peri\u00f3dico independiente. No, no est\u00e1. Ah, s\u00ed, aqu\u00ed est\u00e1. Tambi\u00e9n, \u00bfverdad? A ver, \u00bfcu\u00e1l otro vemos? Colomista. \u00bfNo hay? \u00bfNada? S\u00ed, pero no est\u00e1 hasta ac\u00e1. \u00bfPero qu\u00e9 le podr\u00eda mandar un memorandum para este 10 de comisi\u00f3n?, porque tiene la juventud. No, no, no, es muy interesante que se observe, aparte de lo que se est\u00e1 demostr\u00e1ndonos, c\u00f3mo se defienden privilegios, manipulando. Es muy interesante el comportamiento de la legalidad, de los que cerrargan las vestiduras el recurso de inconstitucionalidad y lo que va a resolver el Poder Judicial. O sea, lo que quiero es que Diego Valadez, por ejemplo, d\u00e9 a conocer su punto de vista presidenta del Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas, de la UNAM. O sea, quiero que los constitucionalistas opinen si es legal lo que va a hacer el Poder Judicial, pero no nos adelantemos. No nos adelantemos, esperamos, esperamos a esperarnos. Eso es todo lo que est\u00e1 sucediendo. Y es muy v\u00e1lido el que se manifiesten los trabajadores y que se garantice la libertad, despreci\u00f3n, el derecho de manifestaci\u00f3n. \u00bfCien millones de pesos recibe el l\u00edder sindical cada a\u00f1o, presidente? Ayer se dio a Rosel en efectivo para, supuestamente, su presencia. S\u00ed, yo no tengo esa informaci\u00f3n, pero todo esto va a ayudar mucho, todo esto ayuda mucho, porque antes todo esto no se sab\u00eda. \u00bfUstedes creen que quienes nos est\u00e1n viendo sab\u00edan que hab\u00eda esta caja de ahorro especial? No, no se sab\u00eda. \u00bfY ya lleva tiempo? O sea, s\u00ed, estoy seguro que habr\u00eda que verlo, pero Calder\u00f3n y los que estuvieron en el gobierno, est\u00e1n deber\u00eda de haber llevado tu ahorro. O sea, cuando estuvieron en Banobras, bueno, cuando lleg\u00f3 Calder\u00f3n a Banobras lo primero que hizo fue prestarse dinero para comprar una casa. \u00bfCurr\u00edas en unitarse en Pese\u00f1as? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Por eso lo ven normal, por eso es\u2026 S\u00ed, \u00bfy qu\u00e9 pasa con el ni\u00f1o de la sierra de Oaxaca que no puede ir a la escuela, porque tiene que ir en una camioneta de tres toneladas y tiene que pagar y no tiene para llegar un estudiante en la sierra norte, la sierra de Ju\u00e1rez, alrededor de Isl\u00e1n, de ah\u00ed donde es muy cerca de Galatau, que ah\u00ed es donde est\u00e1 la secundaria, donde est\u00e1 la preparatoria, que no hay en las comunidades, que tiene que ir all\u00e1 a Isl\u00e1n. \u00bfCu\u00e1nto necesita para ir? Pues no va, no puede estudiar. \u00bfY ese? No tiene derecho, tiene derecho estos, esta burocracia dorada. Y luego es que ya no vamos a trabajar. \u00bfY en qu\u00e9 afecta si no trabajan para el pueblo? Puede ser que hasta nos vaya mejor. Pero antes, cuando nosotros est\u00e1bamos en la posici\u00f3n, yo rogaba que se terminara el periodo ordinario y que se quedara la permanente y que se fueran de vacaciones los diputados, los legisladores, porque mientras estaban reunidos en ordinario, ay, nanita, todo lo que aprobaban era en contra del pueblo. Entonces, cuando llegaba el d\u00eda de que se terminaba el periodo ordinario y ten\u00edan que meses, descansaban. Ya no hay ninguna iniciativa en contra de los trabajadores, en contra de los campesinos, no van a vender bienes nacionales, no van a aprobar nada en contra del pueblo, descans\u00e1bamos, descans\u00e1bamos. Digo sinceramente, o hab\u00eda veces antes de que de repente ven\u00eda un cambio de gobierno cuando se daba el cambio o no hab\u00edan polic\u00edas y no hab\u00edan delitos. Est\u00e1bamos en esos tiempos mejor cuando se daban esos campos. Ahora que dicen no vamos a trabajar, va a haber huelga. No crean ustedes que\u2026 a m\u00ed me preocupa mucho porque esto va a significar que no van a dejar libre a delincuentes ni de la delincuencia organizada ni de Coyo Blanco. O sea, no estoy exagerando. \u00bfY si se tende que borrar la forma de abarco porque no va a haber dinero para tribunales, la creaci\u00f3n y que tambi\u00e9n est\u00e1 en riesgo? No hay ning\u00fan problema de eso, tienen presupuesto, no, no va a haber riesgo, de nada, absolutamente, est\u00e1n mintiendo. O sea, lo que est\u00e1 en riesgo son los privilegios de los de arriba, que realmente es ofensivo para el pueblo. \u00bfPero se declara imposibilitaria? \u00bfCu\u00e1l es el actitud del presidente? Ahora, porque no hay, ser\u00eda una ruptura al orden constitucional del mismo Poder Judicial, desconocen por completo al Poder Legislativo, o sea, lo unifica y el Poder Judicial se sit\u00faa como el supremo poder conservador del pa\u00eds. Por eso tampoco pasar\u00eda nada porque vienen las elecciones, y hay que aprovechar todo porque todo esto ayuda mucho a que la gente vaya inform\u00e1ndose, vaya tomando conciencia. Y ya se resuelva llevar a cabo una reforma en el Poder Judicial y la \u00fanica forma de este problema es eligiendo a los jueces, que el pueblo los elija, no el presidente, ni el Congreso, ni el presidente, ni el Congreso, ni la \u00e9lite del Poder Econ\u00f3mico, porque son los que mandan, los que mandan en el Poder Judicial, los potentados. \u00bfNo se acuerdan c\u00f3mo un ministro hace poco guard\u00f3 en una gaveta un expediente? Ese es el papel que juegan, pero es el colmo. Entonces, adem\u00e1s de que con dinero del pueblo te mantenemos, se te atiende con privilegios, con dinero del pueblo, t\u00fa tambi\u00e9n recibes o est\u00e1s al servicio de los que mandan o los que se cre\u00edan due\u00f1os del pa\u00eds. Es como cuando la Reforma Energ\u00e9tica, que el PAN surge, ya lo hemos dicho aqu\u00ed varias veces, para oponerse a la pol\u00edtica del general C\u00e1rdenas y en espec\u00edfico nace el PAN porque los potentados de entonces estaban en contra de la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo. Se lleva a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera en 1938 y un a\u00f1o despu\u00e9s, en el 39, nace el PAN para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general C\u00e1rdenas, porque estaban en contra de que el petr\u00f3leo se recuperara porque estaba en manos de las empresas extranjeras. Bueno, eso que motiv\u00f3 el surgimiento del PAN m\u00e1s el oponerse al reparto agrario, m\u00e1s el oponerse a la educaci\u00f3n p\u00fablica, pues todo eso es lo que el PAN defend\u00eda a lo largo de todos estos a\u00f1os y defiende, es parte de su ideolog\u00eda. Por eso yo no s\u00e9 c\u00f3mo hay maestros panistas o ejidatarios panistas, por falta de informaci\u00f3n. Bueno, pero pues ese es su origen y ese es su bandera de lucha, eso est\u00e1 bien. Pero \u00bfqu\u00e9 pasa, por ejemplo, cuando ese proyecto se va imponiendo, sobre todo con Salinas?, \u00bflo absorbe Salinas?, \u00bflo asume Salinas?, \u00bflo imponen en el pa\u00eds?, \u00bfqu\u00e9 pasa a Legido?, lo desaparecen. Salinas reforma el art\u00edculo 27 y pone las tierras ejidales al mercado. Bueno, y as\u00ed \u00bfqu\u00e9 cosa era la reforma educativa?, la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y la privatizaci\u00f3n de todo, de la entrega de todos los bienes, porque esa fue la pol\u00edtica que imper\u00f3, que domin\u00f3 en los \u00faltimos tiempos. Pero el colmo es de que cuando van a votar la reforma energ\u00e9tica para privatizar el petr\u00f3leo, que es la raz\u00f3n de ser del PAN su proyecto, todav\u00eda para que votaran pidieron dinero, aunque se trataba de consumar uno de sus proyectos originarios, b\u00e1sicos, privatizar el petr\u00f3leo, regresar el petr\u00f3leo a manos de empresas extranjeras, pero no se conformaban con eso o no se conformaron con eso, todav\u00eda pidieron dinero y les dieron dinero. Ah\u00ed est\u00e1 en la c\u00e1rcel el director de Pemex, \u00bfc\u00f3mo se llama? Emilio Lozoya. Emilio Lozoya, que les dio dinero a los legisladores cuando la reforma, \u00e9l era director de Pemex, le ordenaron darle dinero a los legisladores del PAN para que votaran por la reforma energ\u00e9tica. Pues asista lo del Poder Judicial ahora. Resulta que adem\u00e1s de todo lo que reciben, porque habr\u00eda que ver cu\u00e1l es el patrimonio que tienen los funcionarios del Poder Judicial, los de arriba, d\u00f3nde viven, qu\u00e9 tienen, porque ni siquiera con esos sueldos logran tener las mansiones que tienen algunos, ni con esos sueldos. Bueno, pero aparte de eso, aparte todav\u00eda tienen que el pueblo los mantenga con estos privilegios y se enojan y protestan y mienten. Y ah\u00ed est\u00e1n los expertos, especialistas de los medios de manipulaci\u00f3n, haciendo sus profundas reflexiones. Cada vez que hacen un an\u00e1lisis de esto quedan exactos de tanta imaginaci\u00f3n, tanto talento vertido. Por \u00faltimo, presidente, por \u00faltimo me gustar\u00eda preguntarle. El presidente Joe Biden dijo a los medios de comunicaci\u00f3n en Estados Unidos que hay posibilidades de que el presidente chino Xi Jinping pueda asistir a la cumbre de la APEC, en donde usted tambi\u00e9n va a asistir. Y me gustar\u00eda preguntarle si hay posibilidades de que haya una reuni\u00f3n bilateral con su hom\u00f3logo chino para abordar el tema del fentanilo y otros temas. Muchas gracias, presidente. Vamos a esa reuni\u00f3n de Asia-Pac\u00edfico en San Francisco el d\u00eda 14 y 15 de noviembre. Todav\u00eda no se define la agenda, va a asumir la presidencia de todo este grupo de pa\u00edses del Pac\u00edfico y de Asia el presidente Biden y vamos a participar en esta reuni\u00f3n, pero no sabemos todav\u00eda qui\u00e9nes van a asistir y cu\u00e1l va a ser la agenda. Ya en su momento vamos a hablar de eso. Muchas gracias, presidente. Muchas gracias, presidente. Le siento, ya hasta se hab\u00eda hecho una quiniela para ver si preguntaba o no. No me est\u00e1 yendo bien con la quiniela, porque le voy al Astros y llevaba a dos perdidos, no s\u00e9 c\u00f3mo va ahora. A ver, \u00bfc\u00f3mo vamos? \u00bfSaben por qu\u00e9 le voy al Astros de Houston? Porque tiene latinos de los nueve, tiene cinco en el cuadro siempre, digo, jugando, tiene nueve, tiene cinco y cuando hay un pitcher tambi\u00e9n latino ya son seis y ah\u00ed est\u00e1 la urquide que es este paisano nuestro. \u00bfYa? No se pillaron completamente. Bueno, hablando de quiniela ya, bueno, ya. Ok, presidente. El pasado mes de septiembre\u2026 O sea, \u00bffueron cuatro seguidos? Cuatro cero. \u00bfCuatro cero? Ah, no, todav\u00eda no, no, no, no, no, no. S\u00ed, todav\u00eda no, no, no, no, todav\u00eda no, no. Esto no se acaba hasta que se acaba. Bueno, hay que feder. Ok. El pasado mes de septiembre el gobierno de Tlaxcala que conduce Lorena Coellar concret\u00f3 la renta de la estaci\u00f3n radio altiplano 96.5 FM de Tlaxcala, que es una concesi\u00f3n federal a GA Radio Comunicaciones, o sea, a El Heraldo. Mediante un bolet\u00edn el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n no cuestion\u00f3 la legalidad, pero s\u00ed el sentido \u00e9tico, porque el dejar la estaci\u00f3n en manos de una sociedad mercantil es sin duda la m\u00e1s alejada al inter\u00e9s colectivo. 37 a\u00f1os de ser una radiodifusora cultural que un\u00eda Tlaxcala, Puebla, parte de Veracruz, Hidalgo, se vino abajo. Y la gobernadora declar\u00f3 el d\u00eda 9 a la jornada de Oriente que estuvieron a punto de perder y que el \u00faltimo pago de la concesi\u00f3n se supone se hab\u00eda hecho en un gobierno anterior. Y seg\u00fan el folio de la Secretar\u00eda de Comunicaciones, quien lleva el control, la concesi\u00f3n estaba pagada de radio altiplano hasta 2039. Entonces, no era cierto que estaba en problemas financieros la radiodifusora. Entonces, la pregunta es, presidente, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda hacer su administraci\u00f3n para tratar de anular este acuerdo? Porque s\u00f3lo se puede romper el acuerdo firmado, es una renta por uno o dos a\u00f1os, con el desistimiento de una de las partes. Entonces, \u00bfy qu\u00e9 se puede hacer para blindar a los sistemas p\u00fablicos estatales de comunicaci\u00f3n para evitar que se repita este tipo de negociaciones comerciales que perjudican a la sociedad? Son negociaciones que o bien pueden ser una renta o bien pueden ser una venta. La concesi\u00f3n es p\u00fablica, era del gobierno o es del gobierno del Estado. El gobierno federal la tramit\u00f3 y se la entreg\u00f3 al gobierno del Estado. Y ahora el gobierno del Estado la rent\u00f3. Pasa a una empresa privada. Privada. As\u00ed es, concesi\u00f3n comercial. O sea, originalmente es comercial. El tipo de concesi\u00f3n es comercial, pero pertenece al Estado del Tasc\u00e1n. S\u00ed. Deber\u00eda de ser de uso social por ser una radio de Estado. \u00bfY a qu\u00e9 se orientaba? \u00bfCu\u00e1l era su programaci\u00f3n? Cultural, b\u00e1sicamente cultural. \u00bfY cu\u00e1ndo fue eso? El 29 de septiembre. Bueno, hay que hablar. Es muy buena gobernadora Lorena, muy buena. Y a lo mejor puede ella rectificar. Ser\u00eda muy bueno. S\u00ed, y nosotros le ayudamos. Exacto. Vamos a pedirle a Genaro Villano que platique. Y a lo mejor tambi\u00e9n \u00bfqui\u00e9n es el due\u00f1o del heraldo? A lo mejor ellos pueden tambi\u00e9n ayudar, a lo mejor pueden ayudar. Genaro Villamil ya fij\u00f3 posici\u00f3n, est\u00e1 en desacuerdo, pero no cuestiona la legalidad y es obvio, lo pueden hacer. Se puede llegar a un acuerdo, a un acuerdo, y hay que saber rectificar y no caer en la autocomplacencia. Eso es. Y qu\u00e9 bueno que lo mencionas. Y cuando dices c\u00f3mo hacerle para blindar este tipo de cosas, habr\u00eda que verlo en la legislaci\u00f3n. Pero \u00bfsaben qu\u00e9 es lo mejor? La denuncia, el ejercer la libertad de manifestarlo como lo est\u00e1s haci\u00e9ndolo, porque eso puede ayudar. A lo mejor los del heraldo, que nos est\u00e1n seguramente viendo porque ellos no son conservadores, A lo mejor ellos pueden retractarse y que quede sin efecto la operaci\u00f3n y nosotros ayudamos con el sistema p\u00fablico, porque tambi\u00e9n los estados tienen carencias y puede ser que nosotros podamos ayudar para que la radio siga siendo cultural y est\u00e9 al servicio del pueblo de Tlaxcala y de Puebla. Sobre todo teniendo como sede de la Secretar\u00eda de Cultura Tlaxcala. Y el problema est\u00e1 en la programaci\u00f3n, presidente, porque la programaci\u00f3n que ten\u00edan era programaci\u00f3n local y la que est\u00e1 metiendo el heraldo es una programaci\u00f3n de una cadena. Entonces, nada que ver y eso perjudica realmente a la sociedad. S\u00ed, lo vamos viendo a ver qu\u00e9 se logra. Muchas gracias, presidente. Esto no es obligatorio, ni es una orden, nada, nada, nada, es un llamado, porque s\u00ed se puede lograr esto si hay voluntad. Acaba de darse una cosa important\u00edsima en Chihuahua, por ejemplo. \u00bfNo? S\u00ed, no se permit\u00eda la distribuci\u00f3n de los libros y quienes presentaron los amparos se desistieron, porque se dieron cuenta de que no era correcto lo que estaban haciendo y ya se est\u00e1n distribuyendo los libros en Chihuahua. Y felicidades a estas personas, a estos padres de familia que se desistieron del amparo. Primero, segundo, a todos los padres de familia de Chihuahua que estaban demandando los libros para sus hijos y a los maestros y a las maestras de Chihuahua que lucharon para que se entregaran los libros. Entonces, esto fue porque se rectific\u00f3 y lo mismo puede pasar en el caso de la radio. Hay esperanza. \u00daltimo tema, presidente. Viene ya el relevo presidencial y usted dejar\u00eda de ser el comandante supremo de las Fuerzas Armadas y en su lugar seguramente su lugar lo ocupar\u00e1 seguramente una mujer. Las preguntas son \u00bfest\u00e1 preparado el Ej\u00e9rcito para un mando femenino en la Presidencia? Uno. Dos, \u00bflos nuevos mandos militares estar\u00e1n a la altura de las responsabilidades que ahora tienen las Fuerzas Armadas? Y finalmente, \u00bfc\u00f3mo quedar\u00eda la administraci\u00f3n de aeropuertos, puertos, aduanas en este cambio de mando? Todo bien, no habr\u00eda ning\u00fan problema. Las mujeres son muy responsables, trabajadoras, honestas, decididas. Yo he puesto el ejemplo de que cuando me ayudan mujeres en las labores que me corresponden, cuando fui jefe de gobierno, ahora que tengo la encomienda de presidente de la Rep\u00fablica, me han ayudado much\u00edsimo, son extraordinarias servidoras p\u00fablicas. Yo creo que va a ser mejor que ahora, as\u00ed. Incluso quien va a ganar va a tener m\u00e1s votos que yo, que lo que yo obtuve, as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando. En el caso de las Fuerzas Armadas son muy leales, muy institucionales, profesionales, respetuosos de la autoridad civil y nos est\u00e1n ayudando much\u00edsimo, mucho, mucho, mucho. La verdad no hubi\u00e9semos avanzado como lo estamos haciendo sin el apoyo de las Fuerzas Armadas. Me han ayudado mucho la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de la Defensa. Miren, les pongo algunos ejemplos. Una vez llegu\u00e9 a Quintana Roo, est\u00e1bamos empezando el gobierno y hab\u00eda una alarma El Sargazo. Estaban muy fatalistas los empresarios del turismo y las autoridades de que se iba a afectar mucho Canc\u00fan y todos los centros tur\u00edsticos por El Sargazo. Yo dije, no, lo vamos a resolver, claro que lo vamos a resolver. Y le ped\u00ed al almirante Ojeda, Dur\u00e1n, secretario de Marina, usted se hace cargo y esto lo vamos a resolver. Y lo resolvimos. Si les muestro el comportamiento de El Sargazo, \u00bflo tienes en los \u00faltimos tiempos?, o sea, vamos a andar un plan con ellos, con la Secretar\u00eda de Marina, en colaboraci\u00f3n con el gobierno del estado y de los gobiernos municipales, y se resolvi\u00f3. Est\u00e1n las playas limpias, hay a veces arribazones de sargazos a las playas, pero resolvimos. \u00bfQui\u00e9n me ayud\u00f3?, \u00bfqui\u00e9n nos ayud\u00f3? La Secretar\u00eda de Marina, por poner un ejemplo. Ahora van a ver los resultados, me acuerdo perfectamente. Pero miren, estas sargaceras se adquirieron, se adaptaron. La Secretar\u00eda de Marina, este es un ejemplo. 12 buques sargaceros, nueve mil 50 metros de barreras, todo lo que se recoge. Otro ejemplo, tengo much\u00edsimos. \u00bfQu\u00e9 hubiese pasado? Si se toma la decisi\u00f3n de no construir como sucedi\u00f3 el aeropuerto del Lago de Texcoco y si no, no se hubiesen apoyado los ingenieros militares. Imag\u00ednense. Con ellos, aqu\u00ed vimos, dec\u00edan, no se va a poder inaugurar, dijimos, se va a inaugurar el 18 de marzo del 21, s\u00ed, del 21, y se inaugur\u00f3. Y que no iban a poder salir los aviones porque hab\u00eda un cerro, colocaban un cerro ah\u00ed frente, es uno de los mejores aeropuertos del mundo. Analicen las experiencias de construcci\u00f3n de aeropuertos en otros pa\u00edses y van a ver lo que ha significado. Tienes los ingenieros militares. Entonces, no va a haber ning\u00fan problema. Adem\u00e1s, se est\u00e1 buscando que se consoliden las empresas. \u00bfPor qu\u00e9 Tren Maya, los aeropuertos los queremos dejar bajo la custodia de la Secretar\u00eda de la Defensa? Por varias razones. Primero, porque ellos est\u00e1n haciendo esas obras y son muy responsables, muy responsables y son honestos, primero. Segundo, porque necesitamos seguridad. Los que tienen m\u00e1s edad saben que antes en los trenes hab\u00eda vigilancia, pues va a ser lo mismo. Ahora va a haber vigilancia en los trenes en los mil 554 kil\u00f3metros del Tren Maya y helic\u00f3pteros y bases. Lo mismo en el Istmo, ya est\u00e1n construy\u00e9ndose, ya est\u00e1n incluso terminadas bases navales. En Iztepec, en Medias Aguas, otra base naval, protecci\u00f3n, seguridad. Ah\u00ed yo les mencionaba, les dec\u00eda que si va uno en un autom\u00f3vil manejando se tensa uno, si va uno tambi\u00e9n de pasajero o de acompa\u00f1ante se va uno de todas maneras tenso, si va uno en el autob\u00fas tambi\u00e9n, en el avi\u00f3n igual, en el tren va uno relajado, relajado, relajado, relajado, pero adem\u00e1s con la seguridad de que va a estar la Guardia Nacional y va a estar Marina. Pero hay otra cosa que es lo m\u00e1s importante considero, de que son obras p\u00fablicas que se est\u00e1n haciendo con el presupuesto de todos los mexicanos y no queremos que se privaticen. Y es m\u00e1s dif\u00edcil quitarles esas obras a la Marina y al Ej\u00e9rcito que quitarse la Afonatur o a cualquier otra dependencia. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con los aeropuertos? Hablando del aeropuerto de Canc\u00fan, \u00bfqui\u00e9n lo construy\u00f3? Pues el pueblo, fue dinero del presupuesto, dinero de todos y ya no es del todo p\u00fablico, sigue siendo p\u00fablico, pero est\u00e1 concesionado y se paga una renta, una contraprestaci\u00f3n. Entonces, nosotros queremos que estas obras sean p\u00fablicas y para beneficio del pueblo, que adem\u00e1s el pasaje no sea m\u00e1s que lo que cuesta el pasaje en autob\u00fas. Por ejemplo, el tren de la insurgente de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico, va a costar de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico menos que transportarse en autob\u00fas, es para beneficio del pueblo. Entonces, no va a haber ning\u00fan problema, las Fuerzas Armadas son muy leales. Yo una vez les habl\u00e9 de las misiones que tiene, por ejemplo, el Ej\u00e9rcito, son cinco misiones. Una es la defensa de la soberan\u00eda, dos la defensa interior, esto es la protecci\u00f3n de instalaciones estrat\u00e9gicas, quien protege instalaciones de PMX, de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, el Ej\u00e9rcito. Pero adem\u00e1s ahora con la Guardia Nacional se apoya m\u00e1s esta misi\u00f3n de seguridad interior, que ya son 80 mil elementos de la Guardia Nacional para proteger al pueblo. La tercera misi\u00f3n es ayudar en el desarrollo social. Ahora nos est\u00e1n ayudando en la distribuci\u00f3n de los libros, para que lleguen los libros a todas las escuelas, hasta los pueblos m\u00e1s apartados. Nos est\u00e1 ayudando Marina y nos est\u00e1 ayudando la Defensa. \u00bfC\u00f3mo distribuimos las vacunas? Bueno, las nuevas vacunas que se van a utilizar para nueva campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. \u00bfQui\u00e9n nos ayuda? El Ej\u00e9rcito. \u00bfQui\u00e9nes fueron a buscar a nuestros con nacionales, a Israel? El Ej\u00e9rcito. Esa es una misi\u00f3n. La cuarta misi\u00f3n es la m\u00e1s desarrollada en este gobierno, que es la contribuci\u00f3n al desarrollo del pa\u00eds. Imag\u00ednense lo que est\u00e1n haciendo aeropuertos, trenes, carreteras, distritos de riego, por ejemplo, est\u00e1n haciendo un distrito de riego, el Alejandro Gascon Mercado, en Nayarit, para 40 mil hect\u00e1reas, dos mil 700 sucursales del Banco del Bienestar construidos por ellos. \u00bfSaben cu\u00e1nto cuesta una sucursal del Banco del Bienestar? Dos millones. \u00bfUstedes creen que podr\u00edamos hacerlas en el tiempo que las estamos haciendo y a ese costo con los gobiernos anteriores y con contratistas como 300 cuarteles para la Guardia Nacional? Entonces, esa es la cuarta misi\u00f3n. Y la quinta, el plan DN3 y el plan Marina en el caso de la Secretar\u00eda de Marina, auxiliar a la poblaci\u00f3n en casos de desastre. Y ahora ya est\u00e1n preparando, hoy me inform\u00f3 el general secretario y lo mismo el almirante necesitamos meter con tiempo equipos para auxilio a la poblaci\u00f3n y alimentos. A ver si tiene la trayectoria. \u00bfPara bien con la corrupci\u00f3n? S\u00ed, ojal\u00e1 y no. Esto que prev\u00e9 se va a hacer. S\u00ed, ahora lo vemos. Pero\u2026 porque s\u00ed va directo a los cabos, ahorita lo vemos. Entonces, s\u00ed, no va a haber ning\u00fan problema de nada en la transici\u00f3n. La verdad que todo est\u00e1 bastante tranquilo, no est\u00e1 enradecido del ambiente pol\u00edtico, se est\u00e1n portando muy bien todos. Aqu\u00ed va, mire. Ya estamos en esto, pero aprovecho para informar. Ah, ya est\u00e1 el plan, ya est\u00e1. Norma. S\u00ed, esta es defensa. Ya est\u00e1 activado. Para el domingo. Que no evolucione, que se degrade, que se mantenga un tormenta tropical. Bueno. S\u00ed. Se\u00f1or presidente. Ah\u00ed vas ya. Ya me\u2026 En el orden. Respecto a \u00f3rganos de control de las Fuerzas Armadas, el extinto general Francisco Gallardo plante\u00f3 la figura de un ombus man, colaborador de su partido de Morena y candidato a gobernador de las Crags e Hip\u00f3lito Mora, \u00bfpor qu\u00e9 en este a\u00f1o desde su perspectiva son tan recurrentes los asesinatos de los l\u00edderes de las autodefensas? Se\u00f1or presidente, como primer planteamiento. Bueno, hay en el Ej\u00e9rcito comisiones de orden y existe tambi\u00e9n una comisi\u00f3n de derechos humanos al interior del Ej\u00e9rcito y tienen que rendir tambi\u00e9n informaci\u00f3n y rendir cuentas a la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos y a todas las instituciones civiles, lo hacen y cumplen con todas las recomendaciones en el caso del Ej\u00e9rcito. El caso de este lamentable asesinato de Guerrero est\u00e1 siendo la investigaci\u00f3n. Yo creo que fue un error en su momento lo de la creaci\u00f3n de las autodefensas. Eso no es un asunto de particulares, eso es un asunto del Estado, el Estado est\u00e1 obligado a garantizar la seguridad de la gente. Eso que hicieron fue un acto muy responsable desde Michoac\u00e1n y en Guerrero, incluso en Guerrero ya exist\u00eda por ley lo de las autodefensas, antes de lo de Michoac\u00e1n, lo que pasa que prolifer\u00f3 y luego ya se empezaron a formar grupos y se descontrol\u00f3, porque ya hab\u00edan bandas de la delincuencia que se infiltraban en estas polic\u00edas o grupos de autodefensa. Entonces, estuvo mal desde el principio. Yo en su momento lo cuestion\u00e9. Cuando estaba entrando el presidente Pe\u00f1a Nieto, estaba llegando el presidente Pe\u00f1a Nieto, trajeron a un general colombiano. \u00bfNaranjo? Naranjo, exactamente. Y yo hice el cuestionamiento y el se\u00f1or se fue. Incluso \u00e9l mismo declar\u00f3 de que no era correcto lo de la formaci\u00f3n de los grupos estos de autodefensa. Y es querer incumplir con una responsabilidad del Estado el que la gente se tenga que armar y se tenga que organizar para defenderse, eso no se debe de permitir. Lamecablemente suceden estas cosas porque se fueron generando rivalidades en el tiempo desde Michoac\u00e1n. Un d\u00eda vamos a ver aqu\u00ed, o se los recomiendo mejor para no verlo aqu\u00ed, un video que graba de Fernando de Michoac\u00e1n, que era de los\u2026 Est\u00e1 detenido \u00e9l. \u00bfPero cu\u00e1l es su nombre? Servando. Servando. La tuta. S\u00ed. Vean ese video, seguramente lo van a encontrar en las redes, en donde \u00e9l habla de c\u00f3mo se van formando o van cre\u00e1ndose estas organizaciones de autodefensa. \u00c9l est\u00e1 hablando de esta situaci\u00f3n. V\u00e9anlo, sobre todo los que no tienen los antecedentes, porque ayuda mucho a entender el porqu\u00e9 de esta situaci\u00f3n. Se\u00f1or presidente, \u00bfvas a\u2026? Para m\u00e1s se\u00f1ales, es un video donde hay hasta una vaca detr\u00e1s. su campa\u00f1a segunda como candidato a gobernador de Tabasco para acompa\u00f1ar al ingeniero C\u00e1rdenas a la agarrucha, a los saltos de Chiapas, y ah\u00ed platic\u00f3 en un momento dif\u00edcil para el pa\u00eds con el subcomandante y usted dialog\u00f3 directamente con \u00e9l. S\u00ed, s\u00ed. Mira, ya no son las mismas condiciones, son otras completamente distintas. El gobierno nuestro cuenta con el respaldo del pueblo en todos los lugares, hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas se le tiene mucho respeto al gobierno nuestro. La gente como suyo este gobierno, porque es el \u00fanico gobierno en muchos a\u00f1os que los ha atendido, que los ha volteado a ver. Hasta en el pueblo m\u00e1s apartado, all\u00e1 donde ahora hay conflicto en los l\u00edmites de Chiapas con Guatemala, all\u00e1 en el Porvenir. Frontera Corozal. Eso es la Lacandona, pero estoy hablando de la Sierra de Chiapas, igual, tambi\u00e9n en la Lacandona, tambi\u00e9n en la Frontera Corozal. All\u00e1 en lo m\u00e1s apartado, all\u00e1 hay respeto hacia el gobierno, hacia nosotros, porque les est\u00e1n llegando apoyos, aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto, hablando de c\u00f3mo se distribuye el dinero del pueblo, les llega lo que nunca hab\u00eda sucedido, nunca. Entonces, eso hace distinto todo, completamente distinto. Ya en Chiapas hay 80 mil sembradores del programa Sembrando Vida, que est\u00e1n cultivando sus parcelas, en total m\u00e1s de 200 mil hect\u00e1reas. Y no les falla mes con mes su pago, su jornal, 80 mil, eso nunca. Bueno, hechos, no palabras. Chiapas fue el estado que redujo m\u00e1s la pobreza en los \u00faltimos cinco, seis a\u00f1os, el estado que redujo m\u00e1s la pobreza. Entonces, es distinto completamente lo que est\u00e1 pasando ahora. Y yo s\u00ed me entrevist\u00e9 como tres o cuatro veces con Marcos, platicamos, tres veces, y recuerdo una muy bien, esa que t\u00fa mencionas, acompa\u00f1ada del ingeniero C\u00e1rdenas, hab\u00eda dado el levantamiento, ten\u00eda muy poco. El ingeniero C\u00e1rdenas estaba en campa\u00f1a por la Presidencia, esto fue en el 94. Mayo 94. S\u00ed, y lo acompa\u00f1\u00e9. Pero despu\u00e9s fui, cuando pas\u00f3 la elecci\u00f3n, que ya estaba a sedillo y ya se hab\u00eda logrado una especie de tregua que se iba a romper porque no hab\u00eda acuerdos y se iba a volver a la confrontaci\u00f3n. Me toc\u00f3 acompa\u00f1ar de nuevo el ingeniero C\u00e1rdenas con Marcos para darle nuestro punto de vista, convencerlo de que no era conveniente el enfrentamiento, que iba a significar muchas p\u00e9rdidas de vidas humanas. En ese entonces el ingeniero C\u00e1rdenas le llev\u00f3 una carta que yo considero hist\u00f3rica, un documento excepcional, por ah\u00ed debe de estar, porque a lo mejor lo public\u00f3 el ingeniero C\u00e1rdenas. Y fue con nosotros do\u00f1a Rosario de Ibarra, fuimos los tres, y hablamos con \u00e9l, comimos. Nos invitaron a comer y \u00e9l comi\u00f3 aparte porque no se pod\u00eda quitarlo. Una capucha. S\u00ed, y ya terminamos de comer, ya regresamos a seguir hablando del tema y dio resultados, que como a los tres, cuatro, cinco d\u00edas envi\u00f3 un comunicado para que se mantuviese la tregua. Fue muy bueno eso. Y luego nos volvimos a encontrar en San Crist\u00f3bal, en las casas, y yo respeto mucho lo que hicieron, no comparto el que no hayan participado en el proceso de transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica, que incluso hayan llamado a no votar por nosotros, pero son concepciones de cada quien y somos libres. No, hay con la gente, porque se est\u00e1 trabajando en las comunidades en Chiapas y muchos, muchos, muchos que simpatizaban y siguen simpatizando con el movimiento zapatista est\u00e1n trabajando en las organizaciones que promueven los programas de bienestar, pero no hay ruptura, no hay ninguna comunidad zapatista en donde no se pueda trabajar. Es muy buena la relaci\u00f3n con la gente y de respeto. Por eso no veo que se vaya a presentar ning\u00fan levantamiento armado ni cosas por el estilo. Se\u00f1or presidente, finalmente, en el frente externo. Adem\u00e1s, Marcos le dijo a usted en Zotzil, tac cantic lequilal, queremos paz, usted cree en el tac cantic lequilal del Zotzil interpretado a estos d\u00edas. Y finalmente, cree que en el foro de este fin de semana con los mandatarios de Centroam\u00e9rica y del Caribe, M\u00e9xico pudiera pedirle a la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos la restituci\u00f3n de Cuba de ese \u00f3rgano regional del cual fue expulsada y su plan para combatir la pobreza que present\u00f3 en Naciones Unidas tiene alguna viabilidad, porque M\u00e9xico no cumple la edad de Naciones Unidas 26 millones de d\u00f3lares. Se\u00f1or presidente. No vamos nosotros a ajustar la reuni\u00f3n a la agenda migratoria, al tema migratorio, b\u00e1sicamente. Claro, los presidentes son libres de expresarse, de manifestarse, eso es un principio b\u00e1sico del que cada quien pueda manifestarse, expresarse con libertad, s\u00f3lo que la reuni\u00f3n es para atender el tema, el asunto migratorio. Seguramente vamos a hablar de otros temas, van a salir temas, pero el acuerdo se tiene que dar a partir del asunto migratorio, sin que esto signifique no hablar de otros temas o que cada quien se pronuncie por el asunto que considere de inter\u00e9s, seguridad, las guerras en el mundo, esto que est\u00e1s mencionando, del papel de la OEA. Pero b\u00e1sicamente es lo migratorio, que s\u00ed tiene que ver con algunas sanciones impuestas, porque la migraci\u00f3n est\u00e1 relacionada, ya lo habl\u00e1bamos, tambi\u00e9n con las dificultades que atrevan los pueblos ante bloqueos, sanciones externas. Entonces, son temas que s\u00ed se deben de tratar, pero que tienen que ver con el bienestar de la gente, con el bienestar del pueblo. Esto es una vecindad fraterna para el bienestar, para la b\u00fasqueda del bienestar entre todos, nos podemos ayudar mucho, porque nada humano nos es ajeno y adem\u00e1s pol\u00edticamente. Si se produce una crisis en Guatemala, nada m\u00e1s que no lo deseamos porque son nuestros hermanos vatemaltecos, pero se produce una crisis en Guatemala, pues tiene una repercusi\u00f3n en M\u00e9xico por lo migratorio y por otras razones tambi\u00e9n. Entonces, necesitamos crear un ambiente de armon\u00eda en toda la regi\u00f3n y en el mundo, buscar la paz, con justicia. Ese es el camino. Lamentamos mucho lo que est\u00e1 sucediendo en Israel, en Gaza, y nuestra propuesta es la misma, buscar la paz, el cese al fuego, ya. Ese es el primer paso, ya, que no se siga que separen las hostilidades, cese al fuego, inmediato, ya. Y eso lo puede hacer la ONU. Estamos planteando desde el principio, dijimos, que la ONU ten\u00eda que llamar a todos los estados miembros a una asamblea extraordinaria, urgente para la paz, por el sufrimiento de inocentes, por el sufrimiento de los pueblos, de seres humanos, personas que no est\u00e1n en la confrontaci\u00f3n y que est\u00e1n pagando las consecuencias. Entonces, eso es lo que nosotros podemos plantear y esa va a ser la pol\u00edtica de M\u00e9xico siempre, de nosotros. Gracias, presidente. Ayer se present\u00f3 Flores del Setenero Informa de Humano y de Inglaterra. Gracias por la palabra. Ya tenemos m\u00e1s de un mes sin poder preguntar. Ay, aunque les duela, \u00bfno? Bueno, ya. Presidente, lo que pasa es que aqu\u00ed vienen y le hacen una denuncia, por ejemplo, regres\u00e1ndonos al tema del Poder Judicial, de que el sindicato de trabajadores del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n \u00bfMe escucha usted los d\u00edas? El d\u00eda de reyes, d\u00eda del ni\u00f1o, d\u00eda de las madres, d\u00eda del padre, d\u00eda de la persona servidora p\u00fablica del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n, d\u00eda del artesano, yo no s\u00e9 si ellos hagan arte, d\u00eda del maestro y d\u00eda del t\u00e9cnico de servicios u oficiales de servicios. Ellos hablan de que se van a afectar a m\u00e1s de 50 mil trabajadores cuando la realidad es que solamente son 934 empleados sindicalizados de la Suprema Corte, tienen adem\u00e1s una partida presupuestal para la celebraci\u00f3n de una fiesta de fin de a\u00f1o. Entonces, presidente, la relaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos obtenidos por el sindicato de trabajadores del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n se maneja en un rubro p\u00fablico-privado y eso se puede prestar a la corrupci\u00f3n, porque \u00bfc\u00f3mo le llegan esos m\u00e1s de 100 millones de pesos anuales. \u00bfPor qu\u00e9 no re\u00fanes los documentos? S\u00ed, se los puedo dar a Jes\u00fas. Y presentamos nosotros esta denuncia. S\u00ed, porque se puede prestar al abado de dinero a trav\u00e9s de la Unidad de Inteligencia Financiera, tendr\u00edan que investigarlos, porque es en efectivo. No es m\u00e1s que no vayan a decir que ya los estamos persiguiendo ni nada, no, nada m\u00e1s es porque cuando se sabe de un delito o de un posible delito uno no puede ser encubridor, lo tienes que denunciar. Entonces, ya nos presentas y que la autoridad competente haga la investigaci\u00f3n. Muchas gracias, presidente. El segundo tema respecto al tema migratorio. Nosotros la semana pasada entrevistamos al c\u00f3nsul de Orlando, a Juan Sabines, y hablamos sobre el tema del caso Raquel L\u00f3pez Aguilar. Raquel L\u00f3pez Aguilar es un mexicano precisamente originario de Chiapas, es el primer detenido bajo la ley de Sant\u00eds, la ley SB 1718, la m\u00e1s severa contra inmigrantes indocumentados en Estados Unidos que tipifica el tr\u00e1fico de personas como un delito grave. Raquel L\u00f3pez Aguilar fue arrestado por la Patrulla de Carreteras de Florida en el condado de Hernando, acusado de transportar a inmigrantes indocumentados desde Georgia a Florida. La ley establece que el delito se considera de tercer grado si se transporta a un individuo indocumentado y aumenta a segundo grado si son m\u00e1s de cinco personas o incluye a un menor de edad. En el veh\u00edculo conducido por L\u00f3pez Aguilar hab\u00edan seis personas, una de ellas menor de edad. Hay versiones contradictorias sobre el caso entre la FHP y el c\u00f3nsul de M\u00e9xico en Orlando, Juan Sabines Guerrero. La FHP sostiene que L\u00f3pez Aguilar transportaba seis personas, incluido un menor, y que ya hab\u00eda sido deportado anteriormente. El c\u00f3nsul afirma que L\u00f3pez Aguilar fue detenido durante una revisi\u00f3n rutinaria y que \u00e9l no manejaba el veh\u00edculo. Pero la pregunta en concreto, presidente, si podr\u00eda usted citar al c\u00f3nsul para que tambi\u00e9n pueda explicarnos\u2026 porque eso nos lo est\u00e1n pidiendo los migrantes all\u00e1 en Estados Unidos, los hermanos migrantes nos lo est\u00e1n pidiendo en el canal, que si el c\u00f3nsul puede a trav\u00e9s de la conferencia ma\u00f1anera explicarle a los hermanos migrantes sobre qu\u00e9 se trata la ley SB 1718, porque est\u00e1n criminalizando a los mexicanos mayoritariamente. Y aparte, de Sant\u00eds es el segundo lugar por detr\u00e1s de Donald Trump, que si \u00e9l no quedara candidato, el se\u00f1or Donald Trump, pues subir\u00eda de Sant\u00eds y esa ley SB 1718 se podr\u00eda extender a todo el pa\u00eds. \u00bfSu opini\u00f3n respecto a este tema? \u00bfY si citar\u00eda al c\u00f3nsul de Orlando a una ma\u00f1anera para que nos informara, presidente? M\u00e1s que nada la secretaria de Relaciones, Alicia. Ok, que venga la secretaria. Y lo otro, el gobernador de Florida tiene esta pol\u00edtica antimigratoria, igual que el gobernador de Texas, y se intensific\u00f3 su pol\u00edtica anti-immigrantes a partir de que aspira a ser candidato a la Presidencia. Es lo que hemos venido hablando aqu\u00ed de c\u00f3mo quieren utilizar estos temas tan delicados, que merecen ser atendidos con responsabilidad, los utilizan con prop\u00f3sitos politiqueros y no les funciona, porque el se\u00f1or Sant\u00eds no sube, o sea, no le est\u00e1 yendo bien. Ojal\u00e1 y cambien su estrategia, porque incluso a partir de que asumi\u00f3 esa postura le ha ido mal, si vemos las encuestas, est\u00e1 m\u00e1s bajo de cuando inici\u00f3, porque la gente no ve bien eso. Entonces, vamos a seguir nosotros defendiendo a los migrantes y vamos a pedirle a Alicia que explique sobre esas disposiciones legales de Florida. Muchas gracias, presidente. Muy bien. Ahora s\u00ed, ya nos vamos. \u00bfTe quedas t\u00fa para ma\u00f1ana? Vamos ya.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 minutes ago",
    "retrieved_time": "2023-10-23 15:58:01.472094"
}