{
    "video_id": "ucKbqlfMemo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ucKbqlfMemo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCD-94Sg4PQHM7Y1cJTNYHInznwXQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ucKbqlfMemo",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico reafirma compromiso de erradicar robo de combustible. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5732,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 660.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 664.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos da much\u00edsimo gusto estar el d\u00eda de hoy en Puebla,",
            "start": 668.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en este d\u00eda hist\u00f3rico de conmemoraci\u00f3n de la hist\u00f3rica batalla de Puebla para defender a nuestra patria.",
            "start": 676.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Vamos a participar en el desfile del d\u00eda de hoy en todo el programa de conmemoraci\u00f3n.",
            "start": 692.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Por eso no vamos a tardar mucho porque tambi\u00e9n hoy mismo salimos a una gira desde Puebla a Centroam\u00e9rica, vamos a Guatemala,",
            "start": 708.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " vamos a estar tambi\u00e9n en El Salvador, en Honduras, en Belice y en Cuba.",
            "start": 728.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es una gira con nuestros hermanos centroamericanos y del Caribe.",
            "start": 736.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El programa de ahora consiste en la intervenci\u00f3n del gobernador Miguel Barbosa.",
            "start": 746.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Estamos muy contentos, muy satisfechos con el trabajo que est\u00e1 haciendo el gobernador Miguel Barbosa en Puebla.",
            "start": 760.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El gobernador, \u00e9l va a informar y posteriormente el general secretario va a informarnos,",
            "start": 772.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a informarnos sobre la situaci\u00f3n de seguridad en Puebla,",
            "start": 786.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo vamos en este estado, en esta materia y posteriormente vamos, como lo hacemos todos los jueves,",
            "start": 796.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " se va a dar un informe sobre delitos que se cometen y se act\u00faa de inmediato, se castiga a los responsables.",
            "start": 810.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " No hay impunidad, esta secci\u00f3n se llama as\u00ed, cero impunidad y est\u00e1 a cargo del subsecretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana,",
            "start": 830.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ricardo Mej\u00eda Verdeja.",
            "start": 842.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l va a informarles de todo lo que se hace en una semana para atender delitos, sobre todo que tienen que ver con homicidios",
            "start": 845.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y c\u00f3mo se act\u00faa para que no haya impunidad.",
            "start": 861.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De modo que comenzamos con el gobernador Miguel Barbosa.",
            "start": 870.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Primero, buenos d\u00edas a todos los medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 876.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Muy complacido con la presencia del presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, siempre es motivo de \u00e1nimo y de inspiraci\u00f3n para nosotros,",
            "start": 898.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de los secretarios del gabinete, secretario de Gobernaci\u00f3n, la secretaria de Seguridad P\u00fablica y todos los que est\u00e1n en este momento en esta conferencia ma\u00f1anera.",
            "start": 909.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Decirle, presidente, que mantenemos en el gobierno cuando faltan aproximadamente 30 meses para su conclusi\u00f3n una perfectamente claridad de las metas.",
            "start": 919.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que tener un combate permanente a la inseguridad y en Puebla se mantiene un nivel de seguridad suficiente para que la gente viva",
            "start": 933.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " con la perspectiva de plenitud social, personal, familiar.",
            "start": 945.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No dejamos de tener m\u00faltiples problemas, pero lo resolvemos. No hay impunidad.",
            "start": 952.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed se lo establezco convencido y con la frente en alto.",
            "start": 959.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mantenemos una atenci\u00f3n al derecho a la salud en todo el estado.",
            "start": 966.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mantenemos combate a la corrupci\u00f3n con muestras claras, creyendo que la combate a la corrupci\u00f3n se combate con un fortalecimiento institucional,",
            "start": 973.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " con una f\u00e9rrea voluntad desde quienes ejercen las funciones p\u00fablicas del poder,",
            "start": 987.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " entendiendo al poder como la aplicaci\u00f3n de la ley y el cumplimiento de la ley.",
            "start": 993.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y tercero, con la contenci\u00f3n que se hace para que las acciones de gobierno y el desempe\u00f1o del servicio p\u00fablico no se deterioren, no se desv\u00eden.",
            "start": 1001.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y de ah\u00ed mantenemos atenci\u00f3n a la educaci\u00f3n en una coordinaci\u00f3n muy grande con la Federaci\u00f3n y todo lo que implica a las \u00e1reas gubernamentales.",
            "start": 1015.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces puedo decirle, presidente, que en Puebla nos dedicamos a gobernar sin distracciones, sin distracciones.",
            "start": 1025.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es que feliz de que est\u00e9 usted aqu\u00ed en este d\u00eda tan significativo.",
            "start": 1035.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Cinco de mayo es Puebla ante la historia, ante el mundo. Cinco de mayo es Puebla y todo lo que significa en la historia cuando ese hecho estelar de nuestra historia se da.",
            "start": 1041.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente, por su presencia. Nos provoca un gran \u00e1nimo.",
            "start": 1058.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya nos hac\u00eda falta que a Puebla le lloviera en su lujita y le est\u00e1 lloviendo. Gracias, presidente, bienvenido. Gracias, se\u00f1ores de la Presa.",
            "start": 1065.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas. Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Puebla.",
            "start": 1086.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor. Un estado con 6.5 millones de habitantes, 217 municipios, concentra el 33% en lo que es Puebla, Tehuac\u00e1n y San Mart\u00edn, Texmelucan, 2.17 millones, pero en la zona conurbada aqu\u00ed a Puebla,",
            "start": 1094.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " pues solamente cuatro millones de habitantes considerando esos municipios que est\u00e1n conurbados a Puebla.",
            "start": 1115.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a asistencia del gobernador a las sesiones de la mesa de seguridad, considerando del 4 de mayo del 21 al 4 de mayo del 22,",
            "start": 1123.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " se han realizado 246 sesiones. En todas ellas el gobernador ha estado presente. 100% de esas sesiones han sido presididas por el gobernador y coordinan todos los esfuerzos en el \u00e1mbito de la seguridad que se realizan aqu\u00ed en el estado por los tres \u00f3rdenes de gobierno.",
            "start": 1136.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a asistencia delictiva en el periodo del 2018 a marzo del 22, esta informaci\u00f3n es la informaci\u00f3n que tiene recopilada el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica hasta marzo, es el \u00faltimo mes que lo tiene consolidado.",
            "start": 1157.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " El robo de veh\u00edculos, el sexto lugar con una tendencia hacia la baja. En trata de personas, el doce lugar con una tendencia hacia la alza y con una tendencia hacia la baja en lo que es secuestro, el que tiene el 19 lugar.",
            "start": 1191.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " En 20 lugar el robo a casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n, tendencia a la baja, homicidios dolosos, el 21 lugar con tendencia a la baja, en extorsiones el 22 lugar con tendencia a la baja y reunidos todos los delitos, los delitos de impacto.",
            "start": 1210.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Este tiene el 19 lugar a nivel nacional y su tendencia es hacia la baja.",
            "start": 1227.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vamos a ver cada una de las gr\u00e1ficas de estos delitos.",
            "start": 1234.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos robo de transporte, 189 delitos en marzo, su tendencia es hacia la alza, tiene el cuarto lugar.",
            "start": 1239.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica como ha ido subiendo a trav\u00e9s del a\u00f1o el robo de veh\u00edculos, 492.",
            "start": 1249.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La siguiente por favor.",
            "start": 1259.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Robo de veh\u00edculos, 492 eventos en marzo, su tendencia es hacia la baja, tiene el sexto lugar.",
            "start": 1261.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed la gr\u00e1fica observamos c\u00f3mo es esa tendencia y tambi\u00e9n aqu\u00ed en el acumulado anual podemos observar los n\u00fameros como han ido hacia la baja.",
            "start": 1271.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En trata de personas tres delitos de esta naturaleza en el estado, ocupa el 12 lugar a nivel nacional.",
            "start": 1281.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos en la gr\u00e1fica c\u00f3mo ha ido subiendo, en el 2021 tuvieron 49, pero en lo que va del a\u00f1o solamente 10.",
            "start": 1290.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En secuestros no hubo este delito en el mes de marzo en el estado, tiene el 19 lugar y aqu\u00ed est\u00e1 la tendencia, aqu\u00ed se ve en la gr\u00e1fica la tendencia hacia la baja.",
            "start": 1299.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros del acumulado.",
            "start": 1312.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el 20 tiene 27 registrados, 19 en el 21 y solamente cuatro en lo que va del 2022.",
            "start": 1314.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En robo a casa habitaci\u00f3n 224 delitos, su tendencia es a la baja, tiene el 20 lugar a 581 en lo que va del a\u00f1o.",
            "start": 1325.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En lo que es homicidios dolosos, 75 homicidios dolosos con un 21 lugar con una tendencia hacia la baja.",
            "start": 1339.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En el 21 han tenido 797 homicidios dolosos, hoy en d\u00eda tienen 222.",
            "start": 1349.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En extorsiones 17 eventos de esta naturaleza en marzo, su tendencia es a la baja, tiene el 22 lugar a nivel nacional.",
            "start": 1357.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y en total de delitos de impacto 3.457 en marzo, su tendencia general es hacia la baja.",
            "start": 1367.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica como tiene 36.896 en el 21 y en el 22 llevan un acumulado de 9.181.",
            "start": 1379.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En homicidios dolosos por entidad federativa durante toda la administraci\u00f3n y hasta marzo, que como mencion\u00e9 es la \u00faltima informaci\u00f3n que tiene el secretariado,",
            "start": 1391.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tiene el 12 lugar a nivel nacional, un poco arriba nada m\u00e1s de la media, tiene 3.011 homicidios, la media nacional es de 2.906.",
            "start": 1401.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y estos homicidios dolosos por cada 100 mil habitantes tiene el 21 lugar a nivel nacional, tiene 46 eventos, la media es 79 a nivel nacional.",
            "start": 1413.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Considerando los homicidios dolosos, robo de veh\u00edculos y narcomenudeo, tres delitos importantes,",
            "start": 1426.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se concentran estos tres delitos en cuatro municipios, en Puebla, Tehuac\u00e1n, San Mart\u00edn, Tezcalucan y Tecamachalco.",
            "start": 1434.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estos cuatro municipios tienen un total de 19 mil 867 eventos delictivos, representan el 55.9 por ciento del total del estado que tiene 35 mil 514.",
            "start": 1443.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a efectivos del personal de seguridad p\u00fablica, hablando de la polic\u00eda del estado, tiene un efectivo de 7 mil 636 elementos,",
            "start": 1460.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de ellos son 6 mil 935 operativos, la polic\u00eda municipal 9 mil 155 elementos, de ellos 8 mil 529 son operativos.",
            "start": 1473.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " De tal manera que el total de personal operativo que dispone en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica son 15 mil 464 elementos.",
            "start": 1487.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y compar\u00e1ndolo con el promedio que maneja la ONU, tiene un d\u00e9ficit el estado de un 15 por ciento de efectivos de seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1500.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a fuerzas de seguridad, tenemos el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea con 4 mil 153 elementos, de ellos 3 mil 738 operativos,",
            "start": 1511.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Marina 180, de ellos 131 operativos, la Guardia Nacional 1542 mil 388 operativos,",
            "start": 1524.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " haciendo un total de 5 mil 875 elementos de fuerzas federales y de ellas 5 mil 257, que sumados a las fuerzas de seguridad estatales y municipales,",
            "start": 1536.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " hacen un efectivo de 20 mil 721 elementos operativos trabajando de manera coordinada aqu\u00ed en el estado.",
            "start": 1552.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a las coordinaciones regionales de la Guardia Nacional, son 10 coordinaciones en las que se divide el estado para realizar esa actividad en beneficio de la sociedad en cuanto a seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1564.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Las coordinaciones est\u00e1n en Zacatl\u00e1n, Atempan, Puebla, Tepeaca, Selchicomula, Tecamachalco, Atlisco, Atatl\u00e1n, Tehuac\u00e1n, Jalpan, son las 10 coordinaciones.",
            "start": 1579.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la Guardia Nacional, donde se aloja el personal de la Guardia y de ah\u00ed tiene la posibilidad de desplegar,",
            "start": 1593.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tenemos que en el 2020 se construy\u00f3 una en Atempan, en el 21 se construyeron cuatro, tenemos en Tecamachalco, Atatl\u00e1n, San Mart\u00edn, Texmelucan y Huachinango.",
            "start": 1603.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hay cuatro compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n empleando las instalaciones de la sexta brigada de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito, ah\u00ed est\u00e1n instaladas.",
            "start": 1619.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Tenemos consideradas para el 2023 18 compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional aqu\u00ed en el estado.",
            "start": 1630.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Considerando que a nivel nacional algunos estados no han podido proporcionarnos los terrenos para la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas, aqu\u00ed el estado de Puebla nos dio de estos considerados para el 23.",
            "start": 1639.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Hay cinco que ya tiene disponibles, que son Acazzingo, Amoosoc, Chalchicomula, Coetzalan y Zacatl\u00e1n.",
            "start": 1654.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estos terrenos ya est\u00e1n listos, ya los incorporaremos en el programa del 2022, adelantaremos lo proyectado para el 23.",
            "start": 1662.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Desde tal manera que en el 23 tendr\u00e1 27 instalaciones de compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional el estado para accionar todos los efectivos que participan en la seguridad respecto a la Guardia Nacional.",
            "start": 1674.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica, lo que es en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos.",
            "start": 1688.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y en el fortalecimiento de municipios y de marcaciones territoriales recibe 4876.4 millones de pesos.",
            "start": 1702.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a aseguramientos en el estado de Puebla, en lo que va de la administraci\u00f3n, aqu\u00ed mencionar\u00e9 los m\u00e1s destacados.",
            "start": 1712.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos.",
            "start": 1722.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos.",
            "start": 1729.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1739.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1750.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1780.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1790.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1800.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1813.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1823.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1953.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1973.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos.",
            "start": 1993.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2018.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Gracias, con su permiso, se\u00f1or presidente, secretaria Rosisela Rodr\u00edguez, secretarios.",
            "start": 2034.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a dar cuenta del informe de cero impunidad donde participan la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 2040.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se le habr\u00e1n de ejecutar \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por homicidio y extorsi\u00f3n.",
            "start": 2096.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Habr\u00eda que recordar que adem\u00e1s de todos los eventos criminales en los cuales estuvo involucrado este sujeto,",
            "start": 2102.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l fue quien estuvo atr\u00e1s de aquel evento en La Barona, en Cuernavaca, donde fueron asesinados en un velorio ocho personas,",
            "start": 2110.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " que fue un evento que ocurri\u00f3 en septiembre de 2020. Como lo ha dicho el presidente, no hay impunidad,",
            "start": 2122.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " se sigui\u00f3 con las investigaciones y ya est\u00e1 detenido Francisco N., alias el se\u00f1or\u00f3n o el colombiano.",
            "start": 2128.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Otro evento importante y dando seguimiento al caso Ayotzinapa, que ha sido un indicaci\u00f3n presidencial desde el primer d\u00eda de su mandato,",
            "start": 2136.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " fue detenido Salvador N., quien es presunto operador del Grupo Guerreros Unidos y que es parte del brazo armado conocido como los peques o los tilos,",
            "start": 2145.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " vinculado a la desaparici\u00f3n forzada de los 43 estudiantes normalistas de Ayotzinapa de septiembre de 2014.",
            "start": 2157.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esta persona contaba con orden de aprehensi\u00f3n por delincuencia organizada y desaparici\u00f3n forzada,",
            "start": 2165.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s es parte de una red de extorsi\u00f3n y secuestro en Iguala, Guerrero. Ya se solicit\u00f3 su vinculaci\u00f3n a proceso penal.",
            "start": 2171.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En el caso del tema de Babispe, que ha sido una investigaci\u00f3n coordinada por la Polic\u00eda Federal Ministerial de Sedena,",
            "start": 2180.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se detuvo en Ascenci\u00f3n Chihuahua en una operaci\u00f3n de Sedena Guardia Nacional y CNI en coordinaci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "start": 2192.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a Ricardo Alonso N., alias el coma Bobilarios, que es la persona que intervino junto con otros sujetos en el hecho criminal de noviembre de 2019,",
            "start": 2202.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " donde hab\u00edan sido asesinados mujeres y menores pertenecientes a las familias Lamford, Miller y LeBar\u00f3n.",
            "start": 2215.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esta persona es la n\u00famero 30 de las personas vinculadas al caso que han sido detenidas,",
            "start": 2224.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " restan por ejecutar ocho \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y ya est\u00e1 en proceso su vinculaci\u00f3n a la parte penal.",
            "start": 2231.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esta es otra detenci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico, es una banda dedicada al tr\u00e1fico de drogas, extorsi\u00f3n y extracci\u00f3n ilegal de hidrocarburos, el Huachicol.",
            "start": 2241.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Fue una operaci\u00f3n que se realiz\u00f3 en el municipio de Catepec por parte de la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 2252.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A la cabeza de este grupo criminal est\u00e1 Sino\u00e9 Enes, alias el \u00c1guila o el Pel\u00f3n, que es parte de una banda que opera en Texcoco, a Colman, en Catepec y en los estados de Hidalgo y de Tlaxcala.",
            "start": 2262.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ya se hizo la solicitud para su vinculaci\u00f3n a proceso penal en su contra.",
            "start": 2277.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta es otra detenci\u00f3n tambi\u00e9n de huachicoleros en el Estado de M\u00e9xico, fue una operaci\u00f3n coordinada por la Guardia Nacional.",
            "start": 2284.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se detuvieron ocho camiones con 34.216 litros de gas LP irregular y todas las personas que intervinieron en este hecho criminal ya est\u00e1n vinculados a proceso.",
            "start": 2293.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Este es el caso tambi\u00e9n de la detenci\u00f3n y vinculaci\u00f3n a proceso de Mois\u00e9s G. del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en Puerto Vallarta.",
            "start": 2305.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se dio cuenta con anterioridad de la detenci\u00f3n y posterior fallecimiento de Sa\u00fal Alejandro, alias el Chopa, uno de los principales cabezas del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n.",
            "start": 2316.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En esa operaci\u00f3n que fue coordinada por la Guardia Nacional y la Sedena y con el apoyo de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se detuvo tambi\u00e9n a Mois\u00e9s G.",
            "start": 2328.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que es uno tambi\u00e9n de los principales operadores del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en Puerto Vallarta.",
            "start": 2339.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l habr\u00eda intervenido en el fuego cruzado y despu\u00e9s habr\u00eda atropellado a Sa\u00fal N. alias el Chopa al intentar darse a la fuga.",
            "start": 2346.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ya fue vinculado a proceso penal por delitos contra la salud, portaci\u00f3n de arma de uso exclusivo del Ej\u00e9rcito y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita.",
            "start": 2357.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Continuando con las operaciones que derivaron del evento de San Jos\u00e9 de Gracia en Michoac\u00e1n,",
            "start": 2370.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " donde elementos del grupo P\u00e1jaro Sierra vinculado al C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que fue en San Jos\u00e9 de Gracia,",
            "start": 2379.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " hay un despliegue permanente de la Guardia Nacional y de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional que ha logrado permanentes detenciones en la regi\u00f3n",
            "start": 2387.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y entre el 2 de mayo y 4 de mayo se detuvo a ocho personas con distinto material de armas, cartuchos, chalecos t\u00e1cticos y dem\u00e1s,",
            "start": 2396.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y de armamento y de situaci\u00f3n fueron detenidos ocho y se contin\u00faa con las operaciones en toda esta parte de Michoac\u00e1n y Jalisco con muy buenos resultados.",
            "start": 2410.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n para comentar un aseguramiento hist\u00f3rico de armamento que se realiz\u00f3 el 1 de marzo por personal de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional y la Guardia Nacional",
            "start": 2426.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " con apoyo en la parte legal de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se practicaron cuatro cateos en Navajoa, en Sonora,",
            "start": 2441.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y se logr\u00f3 un aseguramiento hist\u00f3rico de armamento y cartuchos que aqu\u00ed se puede ver en las gr\u00e1ficas, pero la cantidad es sin precedente.",
            "start": 2449.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En el caso de cartuchos se aseguraron 2.829.950 cartuchos de diferentes calibres, es el m\u00e1ximo aseguramiento hist\u00f3rico en materia de armamento en la historia del pa\u00eds.",
            "start": 2462.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Se aseguraron tambi\u00e9n 120 armas largas, 38 armas cortas, 19 ametralladoras, 6 fusiles 50 Barrett, entre otros armamentos y explosivos, y esto deriv\u00f3 de cuatro cateos.",
            "start": 2477.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el tema de armas, un aseguramiento tambi\u00e9n muy relevante de armas y drogas operado por la Secretar\u00eda de la Marina y la Fiscal\u00eda General de Justicia de Chihuahua.",
            "start": 2494.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Al detener a dos presuntos integrantes del grupo Los Salazar, se asegur\u00f3 tambi\u00e9n una cantidad muy importante de droga y armamento.",
            "start": 2506.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entre otros, se aseguraron goma de opio por una cantidad equivalente a 26.250.000 pesos.",
            "start": 2516.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se aseguraron 65 armas largas, 16 armas cortas y diferentes aditamentos en lanza granada, adem\u00e1s de dos integrantes de esta c\u00e9lula delictiva.",
            "start": 2526.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Para dar idea de todo el esfuerzo que se ha hecho en este gobierno en materia de armas, decir que en este rubro, en la actual administraci\u00f3n, se han asegurado 29.680 armas de fuego,",
            "start": 2541.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " que es una cifra mayor en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del anterior gobierno, que fue de 17.661 armas.",
            "start": 2556.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Investigaciones de la Agencia de Tabaco, Alcol, Armamento y Explosivos de Estados Unidos, en coordinaci\u00f3n con el gobierno mexicano,",
            "start": 2566.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alan que el 70% de estas armas provienen de Estados Unidos y el 30% restantes de otros pa\u00edses, fundamentalmente de Europa.",
            "start": 2578.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Para ilustrar lo anterior, aqu\u00ed se puede ver esta gr\u00e1fica, que denota claramente el esfuerzo que se ha llevado a cabo en esta administraci\u00f3n en materia de armamento,",
            "start": 2588.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en materia de aseguramiento de armas, hay un 67% de armas aseguradas, m\u00e1s que la administraci\u00f3n anterior, en un esfuerzo donde resalta el trabajo de Sedena, la Secretar\u00eda de la Marina y la Guardia Nacional.",
            "start": 2599.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Siguiente. Continuando con los casos de Quintana Roo, se\u00f1alar que sobre el caso de Escaret hubo una nueva detenci\u00f3n,",
            "start": 2614.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " este es el caso del homicidio de dos personas canadienses de origen vietnamita y otra persona herida, que fue el pasado 21 de enero.",
            "start": 2625.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La \u00faltima detenci\u00f3n fue el d\u00eda 30 de abril en la Ciudad de M\u00e9xico, fue de Oscar B., que fue el operador log\u00edstico del homicidio que se dio en Escaret.",
            "start": 2637.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Siguiente. Con esto van tres personas detenidas, dos c\u00f3mplices, el autor intelectual, y est\u00e1 pendiente el sicario, donde ya tiene orden de aprehensi\u00f3n y se est\u00e1 en su b\u00fasqueda, y estas fueron las dos v\u00edctimas.",
            "start": 2648.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 2661.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n un hecho que fue difundido ampliamente en redes sociales del robo de unas patrullas en Sonora, se\u00f1alar que es importante decir en qu\u00e9 acab\u00f3 esta historia,",
            "start": 2662.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " porque efectivamente se despoj\u00f3 moment\u00e1neamente de cuatro patrullas a la Polic\u00eda Estatal en Caborca, sin embargo en una operaci\u00f3n coordinada por la Sedena Guardia Nacional y la propia Polic\u00eda Estatal,",
            "start": 2677.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " se recuperaron las cuatro patrullas y se detuvo a tres sujetos vinculados a este robo y que pertenecen a una c\u00e9lula criminal.",
            "start": 2690.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 2698.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Devany, en Nuevo Le\u00f3n, la instrucci\u00f3n presidencial y de la Secretaria de Seguridad, Rosa Isabel, ha sido estar muy en contacto, seguimiento.",
            "start": 2699.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Hay un grupo interinstitucional que contin\u00faa de manera permanente, que est\u00e1 en sitio con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n y con el gobierno del Estado.",
            "start": 2711.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Se participan \u00e1reas de judicializaci\u00f3n, an\u00e1lisis t\u00e9cnico y forencia.",
            "start": 2722.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay un apoyo permanente a la familia y hay una comunicaci\u00f3n con ellos.",
            "start": 2727.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se ha estado presente en reuniones con la familia y con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n y se est\u00e1 compartiendo con la Secrec\u00eda y el debido proceso, informaci\u00f3n relativa, \u00e1reas periciales, video y telefon\u00eda, para poder esclarecer este evento.",
            "start": 2733.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Se ha insistido en la instrucci\u00f3n del gobierno federal en agotar todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sin descartar, desde luego, la posibilidad de un feminicidio.",
            "start": 2750.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 2760.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en el caso del tema de periodistas, se\u00f1alar que el pasado 28 de abril fue privado de la libertad el comunicador Esteban Cruz Rosas, que es director general de la Radio Ind\u00edgena de Okumicho, en Michoac\u00e1n.",
            "start": 2762.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, despu\u00e9s de una operaci\u00f3n coordinada por la Fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y la Sedena, fue localizado con vida, con bien y ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n criminal correspondiente.",
            "start": 2782.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 2799.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, decir que hacemos nuevamente el recuento en el caso de periodistas, que es un tema que el presidente ha estado particularmente insistente.",
            "start": 2800.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ha habido seis casos este a\u00f1o, hay 19 detenidos o buscados y 16 vinculados a proceso penal.",
            "start": 2811.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 2819.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a secuestros, decir que en el mes de abril se obtuvieron 55 sentencias condenatorias por el delito de secuestro, con penas que van de 10 a 150 a\u00f1os de prisi\u00f3n, destacando el caso de Veracruz con 10 sentencias condenatorias.",
            "start": 2850.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda cu\u00e1nto?",
            "start": 2867.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuatro.",
            "start": 2880.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ella tambi\u00e9n.",
            "start": 2887.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero.",
            "start": 2890.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 2893.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 2894.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tania Dami\u00e1n, del portal de Noticias \u00c1ngulos 7.",
            "start": 2895.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero, gracias por venir a Puebla.",
            "start": 2898.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre la construcci\u00f3n del nuevo nosocomio que sustituye al Hospital de San Alejandro, que fue afectado por el sismo del 17 y ah\u00ed se atend\u00eda principalmente a mujeres.",
            "start": 2900.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ya la Sedena pr\u00e1cticamente demoli\u00f3 ese hospital, pero bueno, s\u00ed hay una demanda de poblanos porque el hospital de La Margarita, que no est\u00e1 muy lejos de ac\u00e1, pues tiene una saturaci\u00f3n.",
            "start": 2916.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Quisiera preguntarle pues qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de cu\u00e1ndo se iniciar\u00e1 la obra.",
            "start": 2928.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entiendo que ser\u00edan dos hospitales que sustituir\u00edan.",
            "start": 2933.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Primero ser\u00eda uno, si nos pudiese comentar un poquito.",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya est\u00e1, la autorizaci\u00f3n corresponde al Seguro Social y va a concluirse esa obra.",
            "start": 2941.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Tengo entendido que est\u00e1 en proceso de licitaci\u00f3n.",
            "start": 2954.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s tarde vamos a tener el informe de Zo\u00e9 Robledo, director del Seguro Social, para informar bien.",
            "start": 2958.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, en Puebla Capital hay una empresa que se llama Agua de Puebla, que tiene la concesi\u00f3n del servicio, bueno, esta fue dada por Moreno Valle.",
            "start": 2969.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, pues poblanos se quejan de, pues que o tienen mala calidad de agua o hay poco suministro.",
            "start": 2979.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se puede apoyar al gobierno del Estado? \u00bfC\u00f3mo puede asesorar la federaci\u00f3n?",
            "start": 2989.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, usted ha comentado que los servicios de agua potable es mucho mejor que estuvieran en el sector p\u00fablico, porque se tiene que invertir en infraestructura hidr\u00e1ulica y muchas cosas.",
            "start": 2994.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo, el diputado Carvajal comentaba que la federaci\u00f3n tendr\u00eda que apoyar tambi\u00e9n con recursos?",
            "start": 3006.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque ese contrato leonino que lo ha comentado el gobernador, pues pide una indemnizaci\u00f3n.",
            "start": 3011.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda apoyar al Estado para ver ese tema de la desprivatizaci\u00f3n del agua potable en Puebla Capital?",
            "start": 3017.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues eso es un asunto de Miguel Barbosa.",
            "start": 3027.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos hablado de que es muy buena la coordinaci\u00f3n, estamos trabajando de manera conjunta y si es necesario y hace falta apoyo de la federaci\u00f3n,",
            "start": 3033.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " el gobierno del Estado cuenta con nosotros, siempre va a tener apoyo de la poblaci\u00f3n de este importante Estado,",
            "start": 3052.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que es de los Estados m\u00e1s productivos, progresistas, de gente buena, de gente trabajadora.",
            "start": 3069.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, el presupuesto federal est\u00e1 disponible para apoyar al gobierno de Puebla.",
            "start": 3081.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es tambi\u00e9n importante mencionar, no s\u00f3lo por Puebla, sino por todo el pa\u00eds, que hemos tenido mucho cuidado para que los Estados y los municipios",
            "start": 3095.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " reciban su presupuesto, que la federaci\u00f3n les entregue sus participaciones a las que por ley tienen derecho, sin demora y sin recortes.",
            "start": 3113.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Estamos al corriente, presidente.",
            "start": 3134.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos al corriente, exactamente. Estamos al d\u00eda de no se le debe nada a los municipios del pa\u00eds y a los gobiernos estatales, como aqu\u00ed lo menciona Miguel, estamos al corriente.",
            "start": 3135.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " El presidente, \u00e9l puede dar una respuesta a tu planteamiento si no es ahora, posteriormente, y s\u00ed dejar de manifiesto que en este asunto del agua y en otros",
            "start": 3156.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando de manera coordinada y si es necesario que apoye con agua, que apoye la federaci\u00f3n, se va a tener esa participaci\u00f3n.",
            "start": 3176.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3190.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego quedamos.",
            "start": 3191.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, gobernador, secretarias, secretarios, y bol\u00edas de Tavasco, Campecho, Quintana Roo y Diario Basta del Grupo Cant\u00f3n.",
            "start": 3207.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, a v\u00edsperas de unas horas de que usted haga su primera gira por Centroam\u00e9rica, en este caso a los pa\u00edses que ha mencionado y muy pol\u00e9micamente para Cuba,",
            "start": 3218.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " preguntarle, presidente, cu\u00e1l es la impresi\u00f3n que usted tendr\u00eda de esta gira, cu\u00e1les son sus perspectivas, y tambi\u00e9n preguntarle, presidente,",
            "start": 3229.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " si va a retomar en su gira por estos pa\u00edses el mensaje que ha hecho y que hizo en el castillo de Chapultepec con motivo del natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar sobre una reunificaci\u00f3n de las Am\u00e9ricas",
            "start": 3240.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n sobre este llamado a retomar un nuevo alineamiento para la organizaci\u00f3n de Estados Americanos. Gracias, presidente.",
            "start": 3253.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pues b\u00e1sicamente es expresar nuestra solidaridad con pueblos hermanos, vecinos de Centroam\u00e9rica y del Caribe.",
            "start": 3263.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En todos los casos hay cooperaci\u00f3n, la pol\u00edtica exterior del actual gobierno busca mantener buenas relaciones con todos los pueblos, con todos los gobiernos del mundo,",
            "start": 3276.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y cooperar, actuar de manera solidaria. Nos faltan recursos y hay muchas necesidades en M\u00e9xico, pero debemos de ser siempre solidarios.",
            "start": 3295.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Hay que llevar a la pr\u00e1ctica la fraternidad universal y hay que atender a todos, hay que escuchar a todos, hay que respetar a todos,",
            "start": 3317.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " hay que darles siempre preferencia a los m\u00e1s pobres, a los m\u00e1s humildes, a los m\u00e1s necesitados.",
            "start": 3333.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La justicia es eso, darle m\u00e1s al que tiene menos, no puede haber trato igual entre desiguales y esto va m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras.",
            "start": 3345.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico tiene que ser un pa\u00eds siempre solidario, siempre apoyando a pueblos pobres, a pueblos marginados.",
            "start": 3362.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y ya lo estamos haciendo con todos los pa\u00edses, siempre ha habido cooperaci\u00f3n, apoyo de M\u00e9xico cuando nos solicitan esos apoyos en momentos dif\u00edciles,",
            "start": 3379.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " cuando la pandemia ayudamos, estamos cooperando para que se apliquen en Centroam\u00e9rica dos programas que se aplican en M\u00e9xico,",
            "start": 3396.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " el Sembrando Vida y el de J\u00f3venes Construyendo el Futuro con muy buenos resultados y vamos a eso, a evaluar y vamos a buscar el seguir uni\u00e9ndonos,",
            "start": 3414.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " herman\u00e1ndonos en Am\u00e9rica Central, en el Caribe, en toda Am\u00e9rica.",
            "start": 3435.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y yo pienso que hacia all\u00e1 tenemos que ir, a buscar la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica, de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica con respeto a las soberan\u00edas de cada pa\u00eds.",
            "start": 3444.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Siempre pongo de ejemplo lo que sucedi\u00f3 en Europa, empezaron con la comunidad europea y dieron otro paso, es la Uni\u00f3n Europea.",
            "start": 3464.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos que ir hacia all\u00e1 para unirnos, complementarnos, fortalecernos como regi\u00f3n en el mundo.",
            "start": 3482.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Am\u00e9rica tiene muchos recursos naturales, es de las regiones m\u00e1s ricas del mundo en cuanto a recursos naturales.",
            "start": 3499.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Tenemos fuerza de trabajo, mano de obra, hay tecnolog\u00eda, se tiene capital, inversiones y hay mercado.",
            "start": 3516.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y hay otros elementos que nos dan ventaja comparativa, por ejemplo las distancias.",
            "start": 3530.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ahora con los descontroles que se han originado en la econom\u00eda mundial por la pandemia, por la guerra de Rusia y Ucrania,",
            "start": 3540.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " hay un problema serio de transporte de mercanc\u00edas, est\u00e1n saturados los puertos, se han incrementado much\u00edsimo los costos de fletes, de embarcaciones.",
            "start": 3556.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros tenemos un mercado en Am\u00e9rica importante y no necesitamos traslados largos para llevar mercanc\u00edas de un lugar a otro.",
            "start": 3577.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Estamos insistiendo mucho en que haya inversi\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte, integrarnos bien en Am\u00e9rica del Norte.",
            "start": 3603.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Esto va a requerir que se pueda ordenar el flujo migratorio, porque es una paradoja, es una contradicci\u00f3n.",
            "start": 3617.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Hace falta fuerza de trabajo, mano de obra en Estados Unidos, en Canad\u00e1, se tiene en M\u00e9xico, se tiene en Centroam\u00e9rica, pero se contiende, se rechaza, se evita que lleguen.",
            "start": 3634.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego tiene que ser un flujo ordenado, pero lo podemos lograr, lo podemos llevar a cabo.",
            "start": 3658.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ahora que habl\u00e9 con el presidente Biden, \u00e9l me comentaba que tiene muy buenas relaciones con las organizaciones sindicales de Estados Unidos y que esto facilita el que puedan aceptar esos sindicatos de Estados Unidos",
            "start": 3671.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " que puedan ir a trabajar temporalmente, pues mexicanos y centroamericanos, y se pueden ampliar las visas temporales de trabajo.",
            "start": 3695.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es posible, porque es un hecho de que no tienen fuerza de trabajo.",
            "start": 3712.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed podemos resolver lo del flujo migratorio ordenado.",
            "start": 3723.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s de Am\u00e9rica, del norte y de Centroam\u00e9rica, pensar en toda Am\u00e9rica, en todo el continente americano, y esto va a demandar tambi\u00e9n un cambio de pol\u00edtica en Am\u00e9rica, ya no la misma pol\u00edtica hegem\u00f3nica de hace dos siglos.",
            "start": 3736.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Ya no las confrontaciones, buscar la unidad, la hermandad y poner por delante el inter\u00e9s general, el inter\u00e9s de los pueblos, porque resulta que hay intereses partidistas o intereses de grupos,",
            "start": 3766.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " intereses pol\u00edticos, econ\u00f3micos, que son los que tienen influencia y como ellos sacan provecho de esa pol\u00edtica excluyente de castigo, de bloqueos,",
            "start": 3791.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " de discriminaci\u00f3n, como estos grupos minoritarios sacan raja, sacan provecho, trafican con el dolor de los pueblos,",
            "start": 3821.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " pues por eso no cambian esas viejas pol\u00edticas anacr\u00f3nicas.",
            "start": 3838.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que atreverse y ya dejar de estar haciendo politiquer\u00eda, que viene una",
            "start": 3848.0,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " elecci\u00f3n en Estados Unidos y a ver, lo que nos va a dar votos es hablar mal de los migrantes.",
            "start": 3866.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed va toda la campa\u00f1a en contra de los migrantes, en contra de los mexicanos.",
            "start": 3875.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La xenofobia, gobernador de Texas diciendo que va a declarar que est\u00e1n siendo invadidos por los migrantes, por los mexicanos.",
            "start": 3884.88,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Es una exageraci\u00f3n, es muy deshonesto, es una desproporci\u00f3n.",
            "start": 3907.88,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Yo entiendo que quieran los votos, pero alguna de esas ni siquiera van a tener votos, porque nosotros no vamos a permitir que se ofenda a los mexicanos que han ido a Estados Unidos a vivir y a trabajar honradamente.",
            "start": 3920.88,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " No vamos a permitir que a los poblanos que est\u00e1n en Nueva York se les ofenda si ellos tienen todo el derecho de buscarse la vida.",
            "start": 3945.88,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo surgi\u00f3 esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos, que son nuestros vecinos, que llevamos relaciones de amistad con el gobierno del presidente Biden?",
            "start": 3967.88,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo surge? Bueno, pues con la llegada de migrantes de todo el mundo, toda la humanidad tiene que ver con la migraci\u00f3n, todos.",
            "start": 3989.88,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, nos remontamos a nuestros or\u00edgenes desde que se conoce la existencia del hombre, del ser humano en la tierra.",
            "start": 4006.88,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde venimos? Todos somos viajeros, caminantes, migrantes, que hay que respetar.",
            "start": 4026.88,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hace dos d\u00edas habl\u00e9, porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n eso, de la declaraci\u00f3n del ciudadano gobernador, y lo respeto, pero creo que est\u00e1 mal en su pol\u00edtica.",
            "start": 4040.88,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Habl\u00e9 del corrido de los tigres del norte que dice palabras m\u00e1s, palabras menos.",
            "start": 4056.88,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3.",
            "start": 4072.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Me cruz\u00f3.",
            "start": 4077.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos. Vamos a ponerla, vamos a ponerla.",
            "start": 4084.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque esto ayuda a entender bien las cosas. Es como una clase.",
            "start": 4090.88,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y todas estas conferencias tienen que ver con la comunicaci\u00f3n, son mensajes de ida y vuelta, y es ense\u00f1anza.",
            "start": 4110.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y esta conferencia la ven muchos paisanos, que los queremos as\u00ed, much\u00edsimos, los queremos porque son un ejemplo de trabajo y de fraternidad y humanismo.",
            "start": 4120.88,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Porque son de los migrantes que m\u00e1s apoyan a sus familiares, de todos los migrantes, son los que env\u00edan m\u00e1s remesas a sus familias.",
            "start": 4144.88,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Lo tienen. Ah\u00ed le pedimos permiso a los tigres.",
            "start": 4164.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a continuar, vamos a tener al escenario una persona que lucha y pelea por todos los derechos de todos nosotros.",
            "start": 4170.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ella se llama Zack de la Rocha.",
            "start": 4180.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n me he dedicado a los migrantes poblanos.",
            "start": 4195.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hola, hola.",
            "start": 4199.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3, 4.",
            "start": 4222.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "start": 4348.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente la historia,",
            "start": 4399.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed se sent\u00f3 en la gloria",
            "start": 4403.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la poderosa naci\u00f3n.",
            "start": 4406.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hombres guerreros valientes,",
            "start": 4417.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os de dos continentes,",
            "start": 4420.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " clavados con espa\u00f1ol.",
            "start": 4423.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y si a los siglos nos vamos,",
            "start": 4427.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " somos m\u00e1s americanos.",
            "start": 4430.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos que el hijo de Andros Amor.",
            "start": 4435.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Una pregunta m\u00e1s porque ya nos vamos.",
            "start": 4450.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A la compa\u00f1era.",
            "start": 4453.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, gracias, buenos d\u00edas para todos.",
            "start": 4460.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido, presidente, a Puebla, lo queremos en Puebla.",
            "start": 4463.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Presidente, tambi\u00e9n preguntarle respecto,",
            "start": 4467.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay un proyecto del gobernador Miguel Barbosa",
            "start": 4470.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para convertir al aeropuerto hermano Cerd\u00e1n",
            "start": 4473.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en un aeropuerto de carga.",
            "start": 4478.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle qu\u00e9 respaldo le dar\u00eda al Gobierno del Estado",
            "start": 4480.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n al gobernador Miguel Barbosa sobre este proyecto.",
            "start": 4484.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n preguntarle, ya nos acaba de dar cifra",
            "start": 4488.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " respecto al tema del robo de combustible,",
            "start": 4492.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero quisiera abundar m\u00e1s en este tema.",
            "start": 4495.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 estrategia espec\u00edficamente se tendr\u00eda que hacer",
            "start": 4498.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque Puebla ya atraves\u00f3 por dos graves incidentes?",
            "start": 4501.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Uno en San Mart\u00edn Texmelucan que fue en 2010",
            "start": 4506.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y recientemente el a\u00f1o pasado en San Pablo Xochimahuaac\u00e1n",
            "start": 4511.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y esto fue producto de tomas clandestinas.",
            "start": 4515.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si bien ya nos acaban de exponer el tema o el panorama",
            "start": 4518.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo est\u00e1, preguntarle, presidente,",
            "start": 4522.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 estrategias espec\u00edficamente para combatir",
            "start": 4525.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " este robo de combustible?",
            "start": 4530.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Soy Jasmine Curiel, reportera de Sucesos Puebla y Parab\u00f3lica MX.",
            "start": 4533.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4539.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso del aeropuerto es lo mismo si el Gobierno del Estado",
            "start": 4540.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " decide apoyar para que se utilice m\u00e1s el aeropuerto",
            "start": 4547.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y se utilice con prop\u00f3sitos de carga, nosotros tambi\u00e9n ayudamos.",
            "start": 4557.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y en cuanto al robo de combustible estamos todos los d\u00edas atendiendo el problema.",
            "start": 4567.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En el caso de los incendios, de las explosiones que hubieron",
            "start": 4575.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hace relativamente poco, ya se detuvo a los responsables.",
            "start": 4582.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estamos trabajando Guardia Nacional, la Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "start": 4590.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " para seguir combatiendo el llamado Huachicol,",
            "start": 4600.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tanto el robo de gasolinas como el gas.",
            "start": 4607.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Puebla nos informaba el gobernador que aqu\u00ed hay m\u00e1s",
            "start": 4612.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " inclinaci\u00f3n al robo de gas, que tiene que ver con grandes empresas,",
            "start": 4619.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " desde luego ilegales, influyentes, que piensan que van a actuar con impunidad,",
            "start": 4628.88,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en un error porque en el gobierno que encabez\u00f3 y as\u00ed es en Puebla",
            "start": 4642.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " no hay impunidad, es cero impunidad.",
            "start": 4653.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya no es el tiempo de antes que autoridades municipales, autoridades estatales,",
            "start": 4658.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " autoridades federales proteg\u00edan a huachicoleros y a corruptos en general.",
            "start": 4668.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Eso ya no sucede.",
            "start": 4679.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y pueden estar utilizando nuevas pr\u00e1cticas, es tambi\u00e9n importante seguir llamando al pueblo",
            "start": 4682.88,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " para que no respalde estas actividades il\u00edcitas, que adem\u00e1s son muy riesgosas,",
            "start": 4699.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque cuando llegamos al gobierno lo que predominaba era el hecho de que estas bandas",
            "start": 4710.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edan como bases sociales, porque les dejaban recoger gasolina con bidones.",
            "start": 4720.88,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Por eso la desgracia en Hidalgo, una explosi\u00f3n que caus\u00f3 la p\u00e9rdida de muchas vidas,",
            "start": 4736.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " es lo que m\u00e1s nos duele.",
            "start": 4746.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, que la gente no apoye a estos delincuentes, porque hay veces que si no les dejan que recojan",
            "start": 4751.88,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " y ellos se llevan trailers o pipas de gasolina robada, les reparten despensas.",
            "start": 4769.88,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Decirle a la gente que nosotros los representamos y que el que tenga necesidad de alimentos,",
            "start": 4784.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que tenga necesidad de trabajo. Los j\u00f3venes est\u00e1n ahora siendo contratados en el programa",
            "start": 4795.88,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " J\u00f3venes Construyendo el Futuro, se les contrata como aprendices y se les paga un salario m\u00ednimo",
            "start": 4807.88,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " del que necesite el trabajo, lo ayudamos, pero que no sirva como base de apoyo a la",
            "start": 4820.88,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " delincuencia.",
            "start": 4838.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a continuar combatiendo la delincuencia. Estamos revisando constantemente el programa,",
            "start": 4839.88,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " porque \u00faltimamente ha habido un incremento, cuando llegamos se robaban 80 mil barriles",
            "start": 4853.88,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " diarios, era una barbaridad.",
            "start": 4866.56,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Pasaba uno por la carretera de Orizaba a Puebla o de Orizaba a la Ciudad de M\u00e9xico, por esta",
            "start": 4872.8,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " carretera tan importante y en las noches foquitos, donde se\u00f1alaban que estaban vendiendo guachicol.",
            "start": 4882.360000000001,
            "duration": 12.519999999999527
        },
        {
            "text": " Y era una cosa normal, por eso 80 mil barriles diarios, imag\u00ednense, lo bajamos a cuatro",
            "start": 4894.88,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " mil, lo tenemos en promedio en cinco mil, no lo hemos podido bajar m\u00e1s porque estaba",
            "start": 4907.8,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " bien arraigado, bueno, estaba tolerado, lo manejaban desde la Torre de Pemex, todo un",
            "start": 4919.92,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " piso de la Torre de Pemex estaba dedicado a eso, porque claro que hay asociaci\u00f3n delictuosa,",
            "start": 4931.04,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " y eso es lo que estamos y vamos a seguir impidiendo.",
            "start": 4942.320000000001,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora en estos \u00faltimos meses, que siempre estamos, como dir\u00eda el finado Aurelio",
            "start": 4950.56,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " R\u00f3pez, el de Camachalco, el buitre, pues as\u00ed le llegaba la piedra, los estamos fildeando,",
            "start": 4965.76,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " los estamos fildeando y ha habido incrementos, sobre todo en Hidalgo, pero ayer por ejemplo",
            "start": 4984.4400000000005,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " vieron detenciones en Hidalgo de una banda que tambi\u00e9n se sent\u00edan muy importantes",
            "start": 4995.0,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " y ya se detuvieron.",
            "start": 5006.68,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en Puebla, vamos a reforzar toda la estrategia.",
            "start": 5009.24,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos porque \u00bfsaben qu\u00e9?",
            "start": 5017.44,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Una pregunta sobre el tema de la colunci\u00f3n, de lo que est\u00e1 hablando, una sola pregunta.",
            "start": 5021.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A ver, porque nos vamos al acto, les invitamos, es muy importante recordar lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5026.32,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " en Puebla en mil 862, 5 de mayo de mil 862, lunes 5 de mayo de mil 862.",
            "start": 5038.8,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " Presidente y gobernador y funcionarios que lo acompa\u00f1an, buenos d\u00edas, Ram\u00f3n Flores",
            "start": 5055.0,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " del Sentinela informa, The Humanoid de Inglaterra.",
            "start": 5058.64,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " Presidente, usted siempre ha dicho que a usted no le gusta la politiquer\u00eda barata, el art\u00edculo",
            "start": 5062.16,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " el origen opaco de sus bienes y recursos, as\u00ed como sus venganzas y asuntos personales",
            "start": 5093.24,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " con el uso discrecional de la Fiscal\u00eda son delitos que solo usted est\u00e1 facultado para",
            "start": 5099.0,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " su remoci\u00f3n en t\u00e9rminos del art\u00edculo 102 constitucional, fracci\u00f3n 4, pero la ley no",
            "start": 5102.84,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " establece que son las causas graves.",
            "start": 5108.44,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " A usted le parece correcto que la Fiscal\u00eda act\u00fae as\u00ed con base en el expediente que",
            "start": 5110.24,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " le voy a entregar, ahorita se lo voy a hacer llegar, nosotros hicimos una investigaci\u00f3n",
            "start": 5115.5199999999995,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " amplia, este expediente que le estoy mostrando aqu\u00ed, me gustar\u00eda entreg\u00e1rselo a Jes\u00fas",
            "start": 5119.92,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ram\u00edrez para que su equipo jur\u00eddico lo analice, es un expediente amplio, le estoy trayendo",
            "start": 5125.64,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " lo que es el flujo financiero de la Universidad de las Am\u00e9ricas, le traigo las transferencias",
            "start": 5131.4,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " SPAY, nosotros no lo quisimos publicar porque el fiscal ya se fue encima de un reportero",
            "start": 5136.16,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " porque dice que filtr\u00f3 las conversaciones que sostuvo con un ministro.",
            "start": 5143.32,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " Este expediente, se\u00f1or presidente, si usted como siempre lo ha dicho que no tolera a nadie",
            "start": 5149.56,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " en la corrupci\u00f3n, m\u00e1s que solamente defiende a su hijo por ser menor de edad, con base",
            "start": 5153.88,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en este expediente, \u00bfusted ordenar\u00eda que investiguen al fiscal en una comisi\u00f3n especial",
            "start": 5160.04,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " en el Senado, se\u00f1or presidente?",
            "start": 5165.26,
            "duration": 1.8200000000006185
        },
        {
            "text": " S\u00ed, d\u00e9jame los documentos, ya tengo informaci\u00f3n sobre algo parecido, sin embargo, en la informaci\u00f3n",
            "start": 5167.080000000001,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " que lleg\u00f3 a mis manos, no hay elementos para poder presumir de que hay actos de corrupci\u00f3n.",
            "start": 5178.8,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " De todas maneras, vamos a ver lo que t\u00fa est\u00e1s planteando.",
            "start": 5192.400000000001,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Sobre unas transferencias de recursos, el licenciado Hertz desde hace mucho tiempo es",
            "start": 5199.6,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " ese due\u00f1o, esa es la palabra, de una universidad desde hace mucho tiempo, as\u00ed como la Universidad",
            "start": 5212.0,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " de las Am\u00e9ricas de Puebla, creo que \u00e9l originalmente estaba en la Universidad de las Am\u00e9ricas y",
            "start": 5227.64,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " luego se dividieron y \u00e9l se hizo cargo de la Universidad de las Am\u00e9ricas de la Ciudad",
            "start": 5236.12,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico desde hace bastante tiempo.",
            "start": 5245.68,
            "duration": 3.759999999999309
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto hay que verlo con cuidado, porque hay diferencias que son p\u00fablicas y",
            "start": 5249.44,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " son notorias, hay confrontaciones y hay que actuar con mucha responsabilidad.",
            "start": 5264.160000000001,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y con todo respeto tambi\u00e9n, cuando hay pleito de abogados, \u00bfson pleitos?",
            "start": 5270.4800000000005,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 b\u00e1rbaro.",
            "start": 5285.280000000001,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfEntre abogados?",
            "start": 5288.320000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 5290.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero nosotros lo que hacemos es que actuamos con justicia, con rectitud, y no nos dejamos llevar.",
            "start": 5292.08,
            "duration": 22.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Julio Serra present\u00f3 tambi\u00e9n una denuncia?",
            "start": 5315.04,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, porque son abogados y todos, adem\u00e1s todos tienen derecho y yo estimo mucho a Julio",
            "start": 5319.6,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " y estimo mucho a varios abogados.",
            "start": 5325.72,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Me han ayudado, el otro d\u00eda fui a verme el abogado Quijano y varios abogados, pero",
            "start": 5333.48,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " tienen una concepci\u00f3n, pues como nosotros, como los polit\u00f3logos, como los m\u00e9dicos,",
            "start": 5351.679999999999,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " se les llama a eso de manera no tan elegante, deformaciones profesionales.",
            "start": 5361.64,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, yo me acuerdo de cuando el desafuero, lo que me recomendaban los abogados, ampar",
            "start": 5369.4400000000005,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " ese, no, \u00bfc\u00f3mo voy a amparar?",
            "start": 5379.8,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hasta los de un partido que ahora ya no puedo mencionar, me pagaron el amparo, perd\u00f3n,",
            "start": 5385.4800000000005,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " la fianza, que yo me amparara y me acordaba, por eso es importante la historia, que es",
            "start": 5394.52,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " la maestra de la vida, me acordaba de c\u00f3mo persegu\u00edan y quer\u00edan ridiculizar a Luther",
            "start": 5408.76,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " King.",
            "start": 5424.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lo acusaban de que se pasara un sem\u00e1foro y al bote, y de inmediato llegaron",
            "start": 5425.04,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " a ofrecer la fianza, y \u00e9l dec\u00eda, no, aqu\u00ed me quedo, y esa es la resistencia civil,",
            "start": 5435.48,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " pac\u00edfica, la desobediencia civil, pero en la l\u00f3gica del abogado, es decir, no, yo",
            "start": 5449.919999999999,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " quiero que mi cliente no vaya a la c\u00e1rcel o si llega sacarlo.",
            "start": 5463.28,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 5469.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya vemos, los mecanismos.",
            "start": 5470.24,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Entonces, es algo especial de los abogados, denuncia y denuncia.",
            "start": 5474.56,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Yo, ahora una senadora tambi\u00e9n de ese partido conservador, me denunci\u00f3, creo que alegando",
            "start": 5480.92,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " de que hay conflicto de intereses porque nos est\u00e1 ayudando como asesor honorario Daniel",
            "start": 5500.52,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Ch\u00e1vez y una senadora de un partido conservador, s\u00ed, me denunci\u00f3, pues es normal.",
            "start": 5514.52,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " Otra, tambi\u00e9n de ese partido, es un diputado, creo, que yo justificara, eso es interesante",
            "start": 5529.44,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " eso, que justificara por qu\u00e9 hablaba yo de que eran traidores a la patria.",
            "start": 5544.12,
            "duration": 8.759999999999309
        },
        {
            "text": " Y ya la consejera jur\u00eddica me estaba recomendando que no contest\u00e1ramos nada.",
            "start": 5553.84,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Digo, no, no, no, no, s\u00ed quiero contestar.",
            "start": 5559.68,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Claro que voy a contestar, lo voy a fundar, empezando porque ese partido, que no quiero",
            "start": 5562.8,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " mencionar, se fund\u00f3 en 1939, un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera, porque no",
            "start": 5575.92,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " les gust\u00f3 que el general C\u00e1rdenas recuperara el petr\u00f3leo que estaba en manos de extranjeros",
            "start": 5588.56,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " para beneficio de los mexicanos y desde entonces act\u00faan en defensa de empresas y de intereses",
            "start": 5599.88,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " extranjeros.",
            "start": 5618.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y esto \u00faltimo que hicieron fue apoyar a Iberdrola, sin duda, nada m\u00e1s para que tengan una idea.",
            "start": 5622.04,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " En Nuevo Le\u00f3n, haciendo a un lado el consumo dom\u00e9stico, el 95 por ciento del abasto de",
            "start": 5639.32,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " energ\u00eda el\u00e9ctrica lo venden empresas extranjeras y la que tiene el monopolio de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 5656.76,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " de la venta de la energ\u00eda el\u00e9ctrica es Iberdrola.",
            "start": 5670.4400000000005,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es mucho m\u00e1s fuerte Iberdrola en Nuevo Le\u00f3n que la Comisi\u00f3n Federal de la Eficidad.",
            "start": 5675.92,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y a qui\u00e9nes defendieron los legisladores, a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o a",
            "start": 5683.76,
            "duration": 8.759999999999309
        },
        {
            "text": " Iberdrola.",
            "start": 5692.5199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY de d\u00f3nde es Iberdrola?",
            "start": 5693.5199999999995,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed son los abogados, son muy buenos, adem\u00e1s los abrazo y les mando un saludo a",
            "start": 5699.32,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " todos.",
            "start": 5712.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya, ya es que si no, no llegamos, no llegamos, nos vamos a traspasar.",
            "start": 5713.0,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 5723.32,
            "duration": 0.7600000000002183
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas. Bueno, nos da much\u00edsimo gusto estar el d\u00eda de hoy en Puebla, en este d\u00eda hist\u00f3rico de conmemoraci\u00f3n de la hist\u00f3rica batalla de Puebla para defender a nuestra patria. Vamos a participar en el desfile del d\u00eda de hoy en todo el programa de conmemoraci\u00f3n. Por eso no vamos a tardar mucho porque tambi\u00e9n hoy mismo salimos a una gira desde Puebla a Centroam\u00e9rica, vamos a Guatemala, vamos a estar tambi\u00e9n en El Salvador, en Honduras, en Belice y en Cuba. Es una gira con nuestros hermanos centroamericanos y del Caribe. El programa de ahora consiste en la intervenci\u00f3n del gobernador Miguel Barbosa. Estamos muy contentos, muy satisfechos con el trabajo que est\u00e1 haciendo el gobernador Miguel Barbosa en Puebla. El gobernador, \u00e9l va a informar y posteriormente el general secretario va a informarnos, el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a informarnos sobre la situaci\u00f3n de seguridad en Puebla, c\u00f3mo vamos en este estado, en esta materia y posteriormente vamos, como lo hacemos todos los jueves, se va a dar un informe sobre delitos que se cometen y se act\u00faa de inmediato, se castiga a los responsables. No hay impunidad, esta secci\u00f3n se llama as\u00ed, cero impunidad y est\u00e1 a cargo del subsecretario de Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, Ricardo Mej\u00eda Verdeja. \u00c9l va a informarles de todo lo que se hace en una semana para atender delitos, sobre todo que tienen que ver con homicidios y c\u00f3mo se act\u00faa para que no haya impunidad. De modo que comenzamos con el gobernador Miguel Barbosa. Primero, buenos d\u00edas a todos los medios de informaci\u00f3n. Muy complacido con la presencia del presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, siempre es motivo de \u00e1nimo y de inspiraci\u00f3n para nosotros, de los secretarios del gabinete, secretario de Gobernaci\u00f3n, la secretaria de Seguridad P\u00fablica y todos los que est\u00e1n en este momento en esta conferencia ma\u00f1anera. Decirle, presidente, que mantenemos en el gobierno cuando faltan aproximadamente 30 meses para su conclusi\u00f3n una perfectamente claridad de las metas. Tenemos que tener un combate permanente a la inseguridad y en Puebla se mantiene un nivel de seguridad suficiente para que la gente viva con la perspectiva de plenitud social, personal, familiar. No dejamos de tener m\u00faltiples problemas, pero lo resolvemos. No hay impunidad. As\u00ed se lo establezco convencido y con la frente en alto. Mantenemos una atenci\u00f3n al derecho a la salud en todo el estado. Mantenemos combate a la corrupci\u00f3n con muestras claras, creyendo que la combate a la corrupci\u00f3n se combate con un fortalecimiento institucional, con una f\u00e9rrea voluntad desde quienes ejercen las funciones p\u00fablicas del poder, entendiendo al poder como la aplicaci\u00f3n de la ley y el cumplimiento de la ley. Y tercero, con la contenci\u00f3n que se hace para que las acciones de gobierno y el desempe\u00f1o del servicio p\u00fablico no se deterioren, no se desv\u00eden. Y de ah\u00ed mantenemos atenci\u00f3n a la educaci\u00f3n en una coordinaci\u00f3n muy grande con la Federaci\u00f3n y todo lo que implica a las \u00e1reas gubernamentales. Entonces puedo decirle, presidente, que en Puebla nos dedicamos a gobernar sin distracciones, sin distracciones. As\u00ed es que feliz de que est\u00e9 usted aqu\u00ed en este d\u00eda tan significativo. Cinco de mayo es Puebla ante la historia, ante el mundo. Cinco de mayo es Puebla y todo lo que significa en la historia cuando ese hecho estelar de nuestra historia se da. Gracias, presidente, por su presencia. Nos provoca un gran \u00e1nimo. Ya nos hac\u00eda falta que a Puebla le lloviera en su lujita y le est\u00e1 lloviendo. Gracias, presidente, bienvenido. Gracias, se\u00f1ores de la Presa. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas. Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Puebla. Adelante, por favor. Un estado con 6.5 millones de habitantes, 217 municipios, concentra el 33% en lo que es Puebla, Tehuac\u00e1n y San Mart\u00edn, Texmelucan, 2.17 millones, pero en la zona conurbada aqu\u00ed a Puebla, pues solamente cuatro millones de habitantes considerando esos municipios que est\u00e1n conurbados a Puebla. En cuanto a asistencia del gobernador a las sesiones de la mesa de seguridad, considerando del 4 de mayo del 21 al 4 de mayo del 22, se han realizado 246 sesiones. En todas ellas el gobernador ha estado presente. 100% de esas sesiones han sido presididas por el gobernador y coordinan todos los esfuerzos en el \u00e1mbito de la seguridad que se realizan aqu\u00ed en el estado por los tres \u00f3rdenes de gobierno. En cuanto a asistencia delictiva en el periodo del 2018 a marzo del 22, esta informaci\u00f3n es la informaci\u00f3n que tiene recopilada el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica hasta marzo, es el \u00faltimo mes que lo tiene consolidado. El robo de veh\u00edculos, el sexto lugar con una tendencia hacia la baja. En trata de personas, el doce lugar con una tendencia hacia la alza y con una tendencia hacia la baja en lo que es secuestro, el que tiene el 19 lugar. En 20 lugar el robo a casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n, tendencia a la baja, homicidios dolosos, el 21 lugar con tendencia a la baja, en extorsiones el 22 lugar con tendencia a la baja y reunidos todos los delitos, los delitos de impacto. Este tiene el 19 lugar a nivel nacional y su tendencia es hacia la baja. Aqu\u00ed vamos a ver cada una de las gr\u00e1ficas de estos delitos. Aqu\u00ed tenemos robo de transporte, 189 delitos en marzo, su tendencia es hacia la alza, tiene el cuarto lugar. Aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica como ha ido subiendo a trav\u00e9s del a\u00f1o el robo de veh\u00edculos, 492. La siguiente por favor. Robo de veh\u00edculos, 492 eventos en marzo, su tendencia es hacia la baja, tiene el sexto lugar. Aqu\u00ed la gr\u00e1fica observamos c\u00f3mo es esa tendencia y tambi\u00e9n aqu\u00ed en el acumulado anual podemos observar los n\u00fameros como han ido hacia la baja. En trata de personas tres delitos de esta naturaleza en el estado, ocupa el 12 lugar a nivel nacional. Aqu\u00ed vemos en la gr\u00e1fica c\u00f3mo ha ido subiendo, en el 2021 tuvieron 49, pero en lo que va del a\u00f1o solamente 10. En secuestros no hubo este delito en el mes de marzo en el estado, tiene el 19 lugar y aqu\u00ed est\u00e1 la tendencia, aqu\u00ed se ve en la gr\u00e1fica la tendencia hacia la baja. Aqu\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros del acumulado. En el 20 tiene 27 registrados, 19 en el 21 y solamente cuatro en lo que va del 2022. En robo a casa habitaci\u00f3n 224 delitos, su tendencia es a la baja, tiene el 20 lugar a 581 en lo que va del a\u00f1o. En lo que es homicidios dolosos, 75 homicidios dolosos con un 21 lugar con una tendencia hacia la baja. En el 21 han tenido 797 homicidios dolosos, hoy en d\u00eda tienen 222. En extorsiones 17 eventos de esta naturaleza en marzo, su tendencia es a la baja, tiene el 22 lugar a nivel nacional. Y en total de delitos de impacto 3.457 en marzo, su tendencia general es hacia la baja. Aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica como tiene 36.896 en el 21 y en el 22 llevan un acumulado de 9.181. En homicidios dolosos por entidad federativa durante toda la administraci\u00f3n y hasta marzo, que como mencion\u00e9 es la \u00faltima informaci\u00f3n que tiene el secretariado, tiene el 12 lugar a nivel nacional, un poco arriba nada m\u00e1s de la media, tiene 3.011 homicidios, la media nacional es de 2.906. Y estos homicidios dolosos por cada 100 mil habitantes tiene el 21 lugar a nivel nacional, tiene 46 eventos, la media es 79 a nivel nacional. Considerando los homicidios dolosos, robo de veh\u00edculos y narcomenudeo, tres delitos importantes, se concentran estos tres delitos en cuatro municipios, en Puebla, Tehuac\u00e1n, San Mart\u00edn, Tezcalucan y Tecamachalco. Estos cuatro municipios tienen un total de 19 mil 867 eventos delictivos, representan el 55.9 por ciento del total del estado que tiene 35 mil 514. En cuanto a efectivos del personal de seguridad p\u00fablica, hablando de la polic\u00eda del estado, tiene un efectivo de 7 mil 636 elementos, de ellos son 6 mil 935 operativos, la polic\u00eda municipal 9 mil 155 elementos, de ellos 8 mil 529 son operativos. De tal manera que el total de personal operativo que dispone en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica son 15 mil 464 elementos. Y compar\u00e1ndolo con el promedio que maneja la ONU, tiene un d\u00e9ficit el estado de un 15 por ciento de efectivos de seguridad p\u00fablica. En cuanto a fuerzas de seguridad, tenemos el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea con 4 mil 153 elementos, de ellos 3 mil 738 operativos, la Secretar\u00eda de Marina 180, de ellos 131 operativos, la Guardia Nacional 1542 mil 388 operativos, haciendo un total de 5 mil 875 elementos de fuerzas federales y de ellas 5 mil 257, que sumados a las fuerzas de seguridad estatales y municipales, hacen un efectivo de 20 mil 721 elementos operativos trabajando de manera coordinada aqu\u00ed en el estado. En cuanto a las coordinaciones regionales de la Guardia Nacional, son 10 coordinaciones en las que se divide el estado para realizar esa actividad en beneficio de la sociedad en cuanto a seguridad p\u00fablica. Las coordinaciones est\u00e1n en Zacatl\u00e1n, Atempan, Puebla, Tepeaca, Selchicomula, Tecamachalco, Atlisco, Atatl\u00e1n, Tehuac\u00e1n, Jalpan, son las 10 coordinaciones. En cuanto a construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la Guardia Nacional, donde se aloja el personal de la Guardia y de ah\u00ed tiene la posibilidad de desplegar, tenemos que en el 2020 se construy\u00f3 una en Atempan, en el 21 se construyeron cuatro, tenemos en Tecamachalco, Atatl\u00e1n, San Mart\u00edn, Texmelucan y Huachinango. Tambi\u00e9n hay cuatro compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n empleando las instalaciones de la sexta brigada de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito, ah\u00ed est\u00e1n instaladas. Tenemos consideradas para el 2023 18 compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional aqu\u00ed en el estado. Considerando que a nivel nacional algunos estados no han podido proporcionarnos los terrenos para la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas, aqu\u00ed el estado de Puebla nos dio de estos considerados para el 23. Hay cinco que ya tiene disponibles, que son Acazzingo, Amoosoc, Chalchicomula, Coetzalan y Zacatl\u00e1n. Estos terrenos ya est\u00e1n listos, ya los incorporaremos en el programa del 2022, adelantaremos lo proyectado para el 23. Desde tal manera que en el 23 tendr\u00e1 27 instalaciones de compa\u00f1\u00edas de Guardia Nacional el estado para accionar todos los efectivos que participan en la seguridad respecto a la Guardia Nacional. En cuanto a recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica, lo que es en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos. Y en el fortalecimiento de municipios y de marcaciones territoriales recibe 4876.4 millones de pesos. En cuanto a aseguramientos en el estado de Puebla, en lo que va de la administraci\u00f3n, aqu\u00ed mencionar\u00e9 los m\u00e1s destacados. En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos. En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.3 millones de pesos. En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a las medidas de seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a los efectos de la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. En cuanto a la seguridad p\u00fablica, el estado recibe 326.4 millones de pesos. Gracias, se\u00f1or presidente. Gracias, con su permiso, se\u00f1or presidente, secretaria Rosisela Rodr\u00edguez, secretarios. Vamos a dar cuenta del informe de cero impunidad donde participan la Secretar\u00eda de la Defensa Tambi\u00e9n se le habr\u00e1n de ejecutar \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por homicidio y extorsi\u00f3n. Habr\u00eda que recordar que adem\u00e1s de todos los eventos criminales en los cuales estuvo involucrado este sujeto, \u00e9l fue quien estuvo atr\u00e1s de aquel evento en La Barona, en Cuernavaca, donde fueron asesinados en un velorio ocho personas, que fue un evento que ocurri\u00f3 en septiembre de 2020. Como lo ha dicho el presidente, no hay impunidad, se sigui\u00f3 con las investigaciones y ya est\u00e1 detenido Francisco N., alias el se\u00f1or\u00f3n o el colombiano. Otro evento importante y dando seguimiento al caso Ayotzinapa, que ha sido un indicaci\u00f3n presidencial desde el primer d\u00eda de su mandato, fue detenido Salvador N., quien es presunto operador del Grupo Guerreros Unidos y que es parte del brazo armado conocido como los peques o los tilos, vinculado a la desaparici\u00f3n forzada de los 43 estudiantes normalistas de Ayotzinapa de septiembre de 2014. Esta persona contaba con orden de aprehensi\u00f3n por delincuencia organizada y desaparici\u00f3n forzada, y adem\u00e1s es parte de una red de extorsi\u00f3n y secuestro en Iguala, Guerrero. Ya se solicit\u00f3 su vinculaci\u00f3n a proceso penal. En el caso del tema de Babispe, que ha sido una investigaci\u00f3n coordinada por la Polic\u00eda Federal Ministerial de Sedena, se detuvo en Ascenci\u00f3n Chihuahua en una operaci\u00f3n de Sedena Guardia Nacional y CNI en coordinaci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica a Ricardo Alonso N., alias el coma Bobilarios, que es la persona que intervino junto con otros sujetos en el hecho criminal de noviembre de 2019, donde hab\u00edan sido asesinados mujeres y menores pertenecientes a las familias Lamford, Miller y LeBar\u00f3n. Esta persona es la n\u00famero 30 de las personas vinculadas al caso que han sido detenidas, restan por ejecutar ocho \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y ya est\u00e1 en proceso su vinculaci\u00f3n a la parte penal. Esta es otra detenci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico, es una banda dedicada al tr\u00e1fico de drogas, extorsi\u00f3n y extracci\u00f3n ilegal de hidrocarburos, el Huachicol. Fue una operaci\u00f3n que se realiz\u00f3 en el municipio de Catepec por parte de la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico. A la cabeza de este grupo criminal est\u00e1 Sino\u00e9 Enes, alias el \u00c1guila o el Pel\u00f3n, que es parte de una banda que opera en Texcoco, a Colman, en Catepec y en los estados de Hidalgo y de Tlaxcala. Ya se hizo la solicitud para su vinculaci\u00f3n a proceso penal en su contra. Esta es otra detenci\u00f3n tambi\u00e9n de huachicoleros en el Estado de M\u00e9xico, fue una operaci\u00f3n coordinada por la Guardia Nacional. Se detuvieron ocho camiones con 34.216 litros de gas LP irregular y todas las personas que intervinieron en este hecho criminal ya est\u00e1n vinculados a proceso. Este es el caso tambi\u00e9n de la detenci\u00f3n y vinculaci\u00f3n a proceso de Mois\u00e9s G. del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en Puerto Vallarta. Aqu\u00ed se dio cuenta con anterioridad de la detenci\u00f3n y posterior fallecimiento de Sa\u00fal Alejandro, alias el Chopa, uno de los principales cabezas del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n. En esa operaci\u00f3n que fue coordinada por la Guardia Nacional y la Sedena y con el apoyo de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se detuvo tambi\u00e9n a Mois\u00e9s G. que es uno tambi\u00e9n de los principales operadores del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en Puerto Vallarta. \u00c9l habr\u00eda intervenido en el fuego cruzado y despu\u00e9s habr\u00eda atropellado a Sa\u00fal N. alias el Chopa al intentar darse a la fuga. Ya fue vinculado a proceso penal por delitos contra la salud, portaci\u00f3n de arma de uso exclusivo del Ej\u00e9rcito y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita. Continuando con las operaciones que derivaron del evento de San Jos\u00e9 de Gracia en Michoac\u00e1n, donde elementos del grupo P\u00e1jaro Sierra vinculado al C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que fue en San Jos\u00e9 de Gracia, hay un despliegue permanente de la Guardia Nacional y de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional que ha logrado permanentes detenciones en la regi\u00f3n y entre el 2 de mayo y 4 de mayo se detuvo a ocho personas con distinto material de armas, cartuchos, chalecos t\u00e1cticos y dem\u00e1s, y de armamento y de situaci\u00f3n fueron detenidos ocho y se contin\u00faa con las operaciones en toda esta parte de Michoac\u00e1n y Jalisco con muy buenos resultados. Tambi\u00e9n para comentar un aseguramiento hist\u00f3rico de armamento que se realiz\u00f3 el 1 de marzo por personal de la Secretar\u00eda de Defensa Nacional y la Guardia Nacional con apoyo en la parte legal de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, se practicaron cuatro cateos en Navajoa, en Sonora, y se logr\u00f3 un aseguramiento hist\u00f3rico de armamento y cartuchos que aqu\u00ed se puede ver en las gr\u00e1ficas, pero la cantidad es sin precedente. En el caso de cartuchos se aseguraron 2.829.950 cartuchos de diferentes calibres, es el m\u00e1ximo aseguramiento hist\u00f3rico en materia de armamento en la historia del pa\u00eds. Se aseguraron tambi\u00e9n 120 armas largas, 38 armas cortas, 19 ametralladoras, 6 fusiles 50 Barrett, entre otros armamentos y explosivos, y esto deriv\u00f3 de cuatro cateos. Tambi\u00e9n el tema de armas, un aseguramiento tambi\u00e9n muy relevante de armas y drogas operado por la Secretar\u00eda de la Marina y la Fiscal\u00eda General de Justicia de Chihuahua. Al detener a dos presuntos integrantes del grupo Los Salazar, se asegur\u00f3 tambi\u00e9n una cantidad muy importante de droga y armamento. Entre otros, se aseguraron goma de opio por una cantidad equivalente a 26.250.000 pesos. Tambi\u00e9n se aseguraron 65 armas largas, 16 armas cortas y diferentes aditamentos en lanza granada, adem\u00e1s de dos integrantes de esta c\u00e9lula delictiva. Para dar idea de todo el esfuerzo que se ha hecho en este gobierno en materia de armas, decir que en este rubro, en la actual administraci\u00f3n, se han asegurado 29.680 armas de fuego, que es una cifra mayor en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del anterior gobierno, que fue de 17.661 armas. Investigaciones de la Agencia de Tabaco, Alcol, Armamento y Explosivos de Estados Unidos, en coordinaci\u00f3n con el gobierno mexicano, se\u00f1alan que el 70% de estas armas provienen de Estados Unidos y el 30% restantes de otros pa\u00edses, fundamentalmente de Europa. Para ilustrar lo anterior, aqu\u00ed se puede ver esta gr\u00e1fica, que denota claramente el esfuerzo que se ha llevado a cabo en esta administraci\u00f3n en materia de armamento, en materia de aseguramiento de armas, hay un 67% de armas aseguradas, m\u00e1s que la administraci\u00f3n anterior, en un esfuerzo donde resalta el trabajo de Sedena, la Secretar\u00eda de la Marina y la Guardia Nacional. Siguiente. Continuando con los casos de Quintana Roo, se\u00f1alar que sobre el caso de Escaret hubo una nueva detenci\u00f3n, este es el caso del homicidio de dos personas canadienses de origen vietnamita y otra persona herida, que fue el pasado 21 de enero. La \u00faltima detenci\u00f3n fue el d\u00eda 30 de abril en la Ciudad de M\u00e9xico, fue de Oscar B., que fue el operador log\u00edstico del homicidio que se dio en Escaret. Siguiente. Con esto van tres personas detenidas, dos c\u00f3mplices, el autor intelectual, y est\u00e1 pendiente el sicario, donde ya tiene orden de aprehensi\u00f3n y se est\u00e1 en su b\u00fasqueda, y estas fueron las dos v\u00edctimas. Siguiente. Tambi\u00e9n un hecho que fue difundido ampliamente en redes sociales del robo de unas patrullas en Sonora, se\u00f1alar que es importante decir en qu\u00e9 acab\u00f3 esta historia, porque efectivamente se despoj\u00f3 moment\u00e1neamente de cuatro patrullas a la Polic\u00eda Estatal en Caborca, sin embargo en una operaci\u00f3n coordinada por la Sedena Guardia Nacional y la propia Polic\u00eda Estatal, se recuperaron las cuatro patrullas y se detuvo a tres sujetos vinculados a este robo y que pertenecen a una c\u00e9lula criminal. Siguiente. En el caso de Devany, en Nuevo Le\u00f3n, la instrucci\u00f3n presidencial y de la Secretaria de Seguridad, Rosa Isabel, ha sido estar muy en contacto, seguimiento. Hay un grupo interinstitucional que contin\u00faa de manera permanente, que est\u00e1 en sitio con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n y con el gobierno del Estado. Se participan \u00e1reas de judicializaci\u00f3n, an\u00e1lisis t\u00e9cnico y forencia. Hay un apoyo permanente a la familia y hay una comunicaci\u00f3n con ellos. Se ha estado presente en reuniones con la familia y con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n y se est\u00e1 compartiendo con la Secrec\u00eda y el debido proceso, informaci\u00f3n relativa, \u00e1reas periciales, video y telefon\u00eda, para poder esclarecer este evento. Se ha insistido en la instrucci\u00f3n del gobierno federal en agotar todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sin descartar, desde luego, la posibilidad de un feminicidio. Siguiente. Por \u00faltimo, en el caso del tema de periodistas, se\u00f1alar que el pasado 28 de abril fue privado de la libertad el comunicador Esteban Cruz Rosas, que es director general de la Radio Ind\u00edgena de Okumicho, en Michoac\u00e1n. Afortunadamente, despu\u00e9s de una operaci\u00f3n coordinada por la Fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y la Sedena, fue localizado con vida, con bien y ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n criminal correspondiente. Siguiente. Por \u00faltimo, decir que hacemos nuevamente el recuento en el caso de periodistas, que es un tema que el presidente ha estado particularmente insistente. Ha habido seis casos este a\u00f1o, hay 19 detenidos o buscados y 16 vinculados a proceso penal. Siguiente. En cuanto a secuestros, decir que en el mes de abril se obtuvieron 55 sentencias condenatorias por el delito de secuestro, con penas que van de 10 a 150 a\u00f1os de prisi\u00f3n, destacando el caso de Veracruz con 10 sentencias condenatorias. \u00bfSer\u00eda cu\u00e1nto? Cuatro. Ella tambi\u00e9n. Primero. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, presidente. Tania Dami\u00e1n, del portal de Noticias \u00c1ngulos 7. Primero, gracias por venir a Puebla. Presidente, preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre la construcci\u00f3n del nuevo nosocomio que sustituye al Hospital de San Alejandro, que fue afectado por el sismo del 17 y ah\u00ed se atend\u00eda principalmente a mujeres. Ya la Sedena pr\u00e1cticamente demoli\u00f3 ese hospital, pero bueno, s\u00ed hay una demanda de poblanos porque el hospital de La Margarita, que no est\u00e1 muy lejos de ac\u00e1, pues tiene una saturaci\u00f3n. Quisiera preguntarle pues qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de cu\u00e1ndo se iniciar\u00e1 la obra. Entiendo que ser\u00edan dos hospitales que sustituir\u00edan. Primero ser\u00eda uno, si nos pudiese comentar un poquito. S\u00ed, ya est\u00e1, la autorizaci\u00f3n corresponde al Seguro Social y va a concluirse esa obra. Tengo entendido que est\u00e1 en proceso de licitaci\u00f3n. M\u00e1s tarde vamos a tener el informe de Zo\u00e9 Robledo, director del Seguro Social, para informar bien. Y bueno, en Puebla Capital hay una empresa que se llama Agua de Puebla, que tiene la concesi\u00f3n del servicio, bueno, esta fue dada por Moreno Valle. Sin embargo, pues poblanos se quejan de, pues que o tienen mala calidad de agua o hay poco suministro. \u00bfC\u00f3mo se puede apoyar al gobierno del Estado? \u00bfC\u00f3mo puede asesorar la federaci\u00f3n? Bueno, usted ha comentado que los servicios de agua potable es mucho mejor que estuvieran en el sector p\u00fablico, porque se tiene que invertir en infraestructura hidr\u00e1ulica y muchas cosas. \u00bfC\u00f3mo, el diputado Carvajal comentaba que la federaci\u00f3n tendr\u00eda que apoyar tambi\u00e9n con recursos? Porque ese contrato leonino que lo ha comentado el gobernador, pues pide una indemnizaci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda apoyar al Estado para ver ese tema de la desprivatizaci\u00f3n del agua potable en Puebla Capital? Bueno, pues eso es un asunto de Miguel Barbosa. Ya hemos hablado de que es muy buena la coordinaci\u00f3n, estamos trabajando de manera conjunta y si es necesario y hace falta apoyo de la federaci\u00f3n, el gobierno del Estado cuenta con nosotros, siempre va a tener apoyo de la poblaci\u00f3n de este importante Estado, que es de los Estados m\u00e1s productivos, progresistas, de gente buena, de gente trabajadora. Entonces, el presupuesto federal est\u00e1 disponible para apoyar al gobierno de Puebla. Es tambi\u00e9n importante mencionar, no s\u00f3lo por Puebla, sino por todo el pa\u00eds, que hemos tenido mucho cuidado para que los Estados y los municipios reciban su presupuesto, que la federaci\u00f3n les entregue sus participaciones a las que por ley tienen derecho, sin demora y sin recortes. Estamos al corriente, presidente. Estamos al corriente, exactamente. Estamos al d\u00eda de no se le debe nada a los municipios del pa\u00eds y a los gobiernos estatales, como aqu\u00ed lo menciona Miguel, estamos al corriente. El presidente, \u00e9l puede dar una respuesta a tu planteamiento si no es ahora, posteriormente, y s\u00ed dejar de manifiesto que en este asunto del agua y en otros Estamos trabajando de manera coordinada y si es necesario que apoye con agua, que apoye la federaci\u00f3n, se va a tener esa participaci\u00f3n. Muchas gracias. Luego quedamos. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, gobernador, secretarias, secretarios, y bol\u00edas de Tavasco, Campecho, Quintana Roo y Diario Basta del Grupo Cant\u00f3n. Se\u00f1or presidente, a v\u00edsperas de unas horas de que usted haga su primera gira por Centroam\u00e9rica, en este caso a los pa\u00edses que ha mencionado y muy pol\u00e9micamente para Cuba, preguntarle, presidente, cu\u00e1l es la impresi\u00f3n que usted tendr\u00eda de esta gira, cu\u00e1les son sus perspectivas, y tambi\u00e9n preguntarle, presidente, si va a retomar en su gira por estos pa\u00edses el mensaje que ha hecho y que hizo en el castillo de Chapultepec con motivo del natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar sobre una reunificaci\u00f3n de las Am\u00e9ricas y tambi\u00e9n sobre este llamado a retomar un nuevo alineamiento para la organizaci\u00f3n de Estados Americanos. Gracias, presidente. Pues b\u00e1sicamente es expresar nuestra solidaridad con pueblos hermanos, vecinos de Centroam\u00e9rica y del Caribe. En todos los casos hay cooperaci\u00f3n, la pol\u00edtica exterior del actual gobierno busca mantener buenas relaciones con todos los pueblos, con todos los gobiernos del mundo, y cooperar, actuar de manera solidaria. Nos faltan recursos y hay muchas necesidades en M\u00e9xico, pero debemos de ser siempre solidarios. Hay que llevar a la pr\u00e1ctica la fraternidad universal y hay que atender a todos, hay que escuchar a todos, hay que respetar a todos, hay que darles siempre preferencia a los m\u00e1s pobres, a los m\u00e1s humildes, a los m\u00e1s necesitados. La justicia es eso, darle m\u00e1s al que tiene menos, no puede haber trato igual entre desiguales y esto va m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras. M\u00e9xico tiene que ser un pa\u00eds siempre solidario, siempre apoyando a pueblos pobres, a pueblos marginados. Y ya lo estamos haciendo con todos los pa\u00edses, siempre ha habido cooperaci\u00f3n, apoyo de M\u00e9xico cuando nos solicitan esos apoyos en momentos dif\u00edciles, cuando la pandemia ayudamos, estamos cooperando para que se apliquen en Centroam\u00e9rica dos programas que se aplican en M\u00e9xico, el Sembrando Vida y el de J\u00f3venes Construyendo el Futuro con muy buenos resultados y vamos a eso, a evaluar y vamos a buscar el seguir uni\u00e9ndonos, herman\u00e1ndonos en Am\u00e9rica Central, en el Caribe, en toda Am\u00e9rica. Y yo pienso que hacia all\u00e1 tenemos que ir, a buscar la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica, de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica con respeto a las soberan\u00edas de cada pa\u00eds. Siempre pongo de ejemplo lo que sucedi\u00f3 en Europa, empezaron con la comunidad europea y dieron otro paso, es la Uni\u00f3n Europea. Nosotros tenemos que ir hacia all\u00e1 para unirnos, complementarnos, fortalecernos como regi\u00f3n en el mundo. Am\u00e9rica tiene muchos recursos naturales, es de las regiones m\u00e1s ricas del mundo en cuanto a recursos naturales. Tenemos fuerza de trabajo, mano de obra, hay tecnolog\u00eda, se tiene capital, inversiones y hay mercado. Y hay otros elementos que nos dan ventaja comparativa, por ejemplo las distancias. Ahora con los descontroles que se han originado en la econom\u00eda mundial por la pandemia, por la guerra de Rusia y Ucrania, hay un problema serio de transporte de mercanc\u00edas, est\u00e1n saturados los puertos, se han incrementado much\u00edsimo los costos de fletes, de embarcaciones. Entonces, nosotros tenemos un mercado en Am\u00e9rica importante y no necesitamos traslados largos para llevar mercanc\u00edas de un lugar a otro. Estamos insistiendo mucho en que haya inversi\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte, integrarnos bien en Am\u00e9rica del Norte. Esto va a requerir que se pueda ordenar el flujo migratorio, porque es una paradoja, es una contradicci\u00f3n. Hace falta fuerza de trabajo, mano de obra en Estados Unidos, en Canad\u00e1, se tiene en M\u00e9xico, se tiene en Centroam\u00e9rica, pero se contiende, se rechaza, se evita que lleguen. Y desde luego tiene que ser un flujo ordenado, pero lo podemos lograr, lo podemos llevar a cabo. Ahora que habl\u00e9 con el presidente Biden, \u00e9l me comentaba que tiene muy buenas relaciones con las organizaciones sindicales de Estados Unidos y que esto facilita el que puedan aceptar esos sindicatos de Estados Unidos que puedan ir a trabajar temporalmente, pues mexicanos y centroamericanos, y se pueden ampliar las visas temporales de trabajo. Entonces, eso es posible, porque es un hecho de que no tienen fuerza de trabajo. Entonces, s\u00ed podemos resolver lo del flujo migratorio ordenado. Y adem\u00e1s de Am\u00e9rica, del norte y de Centroam\u00e9rica, pensar en toda Am\u00e9rica, en todo el continente americano, y esto va a demandar tambi\u00e9n un cambio de pol\u00edtica en Am\u00e9rica, ya no la misma pol\u00edtica hegem\u00f3nica de hace dos siglos. Ya no las confrontaciones, buscar la unidad, la hermandad y poner por delante el inter\u00e9s general, el inter\u00e9s de los pueblos, porque resulta que hay intereses partidistas o intereses de grupos, intereses pol\u00edticos, econ\u00f3micos, que son los que tienen influencia y como ellos sacan provecho de esa pol\u00edtica excluyente de castigo, de bloqueos, de discriminaci\u00f3n, como estos grupos minoritarios sacan raja, sacan provecho, trafican con el dolor de los pueblos, pues por eso no cambian esas viejas pol\u00edticas anacr\u00f3nicas. Entonces, hay que atreverse y ya dejar de estar haciendo politiquer\u00eda, que viene una elecci\u00f3n en Estados Unidos y a ver, lo que nos va a dar votos es hablar mal de los migrantes. Y ah\u00ed va toda la campa\u00f1a en contra de los migrantes, en contra de los mexicanos. La xenofobia, gobernador de Texas diciendo que va a declarar que est\u00e1n siendo invadidos por los migrantes, por los mexicanos. Es una exageraci\u00f3n, es muy deshonesto, es una desproporci\u00f3n. Yo entiendo que quieran los votos, pero alguna de esas ni siquiera van a tener votos, porque nosotros no vamos a permitir que se ofenda a los mexicanos que han ido a Estados Unidos a vivir y a trabajar honradamente. No vamos a permitir que a los poblanos que est\u00e1n en Nueva York se les ofenda si ellos tienen todo el derecho de buscarse la vida. Adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo surgi\u00f3 esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos, que son nuestros vecinos, que llevamos relaciones de amistad con el gobierno del presidente Biden? \u00bfC\u00f3mo surge? Bueno, pues con la llegada de migrantes de todo el mundo, toda la humanidad tiene que ver con la migraci\u00f3n, todos. S\u00ed, nos remontamos a nuestros or\u00edgenes desde que se conoce la existencia del hombre, del ser humano en la tierra. \u00bfDe d\u00f3nde venimos? Todos somos viajeros, caminantes, migrantes, que hay que respetar. Hace dos d\u00edas habl\u00e9, porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n eso, de la declaraci\u00f3n del ciudadano gobernador, y lo respeto, pero creo que est\u00e1 mal en su pol\u00edtica. Habl\u00e9 del corrido de los tigres del norte que dice palabras m\u00e1s, palabras menos. Yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3. Me cruz\u00f3. Somos m\u00e1s americanos. Vamos a ponerla, vamos a ponerla. Porque esto ayuda a entender bien las cosas. Es como una clase. Y todas estas conferencias tienen que ver con la comunicaci\u00f3n, son mensajes de ida y vuelta, y es ense\u00f1anza. Y esta conferencia la ven muchos paisanos, que los queremos as\u00ed, much\u00edsimos, los queremos porque son un ejemplo de trabajo y de fraternidad y humanismo. Porque son de los migrantes que m\u00e1s apoyan a sus familiares, de todos los migrantes, son los que env\u00edan m\u00e1s remesas a sus familias. Lo tienen. Ah\u00ed le pedimos permiso a los tigres. Vamos a continuar, vamos a tener al escenario una persona que lucha y pelea por todos los derechos de todos nosotros. Ella se llama Zack de la Rocha. Tambi\u00e9n me he dedicado a los migrantes poblanos. Hola, hola. 1, 2, 3, 4. \u00a1Aplausos! Y finalmente la historia, aqu\u00ed se sent\u00f3 en la gloria la poderosa naci\u00f3n. Hombres guerreros valientes, ni\u00f1os de dos continentes, clavados con espa\u00f1ol. Y si a los siglos nos vamos, somos m\u00e1s americanos. Somos m\u00e1s americanos que el hijo de Andros Amor. Una pregunta m\u00e1s porque ya nos vamos. A la compa\u00f1era. Presidente, gracias, buenos d\u00edas para todos. Bienvenido, presidente, a Puebla, lo queremos en Puebla. Presidente, tambi\u00e9n preguntarle respecto, hay un proyecto del gobernador Miguel Barbosa para convertir al aeropuerto hermano Cerd\u00e1n en un aeropuerto de carga. Preguntarle qu\u00e9 respaldo le dar\u00eda al Gobierno del Estado y tambi\u00e9n al gobernador Miguel Barbosa sobre este proyecto. Tambi\u00e9n preguntarle, ya nos acaba de dar cifra respecto al tema del robo de combustible, pero quisiera abundar m\u00e1s en este tema. \u00bfQu\u00e9 estrategia espec\u00edficamente se tendr\u00eda que hacer porque Puebla ya atraves\u00f3 por dos graves incidentes? Uno en San Mart\u00edn Texmelucan que fue en 2010 y recientemente el a\u00f1o pasado en San Pablo Xochimahuaac\u00e1n y esto fue producto de tomas clandestinas. Si bien ya nos acaban de exponer el tema o el panorama de c\u00f3mo est\u00e1, preguntarle, presidente, \u00bfqu\u00e9 estrategias espec\u00edficamente para combatir este robo de combustible? Soy Jasmine Curiel, reportera de Sucesos Puebla y Parab\u00f3lica MX. Gracias. En el caso del aeropuerto es lo mismo si el Gobierno del Estado decide apoyar para que se utilice m\u00e1s el aeropuerto y se utilice con prop\u00f3sitos de carga, nosotros tambi\u00e9n ayudamos. Y en cuanto al robo de combustible estamos todos los d\u00edas atendiendo el problema. En el caso de los incendios, de las explosiones que hubieron hace relativamente poco, ya se detuvo a los responsables. Y estamos trabajando Guardia Nacional, la Secretar\u00eda de la Defensa, para seguir combatiendo el llamado Huachicol, tanto el robo de gasolinas como el gas. En el caso de Puebla nos informaba el gobernador que aqu\u00ed hay m\u00e1s inclinaci\u00f3n al robo de gas, que tiene que ver con grandes empresas, desde luego ilegales, influyentes, que piensan que van a actuar con impunidad, est\u00e1n en un error porque en el gobierno que encabez\u00f3 y as\u00ed es en Puebla no hay impunidad, es cero impunidad. Ya no es el tiempo de antes que autoridades municipales, autoridades estatales, autoridades federales proteg\u00edan a huachicoleros y a corruptos en general. Eso ya no sucede. Y pueden estar utilizando nuevas pr\u00e1cticas, es tambi\u00e9n importante seguir llamando al pueblo para que no respalde estas actividades il\u00edcitas, que adem\u00e1s son muy riesgosas, porque cuando llegamos al gobierno lo que predominaba era el hecho de que estas bandas ten\u00edan como bases sociales, porque les dejaban recoger gasolina con bidones. Por eso la desgracia en Hidalgo, una explosi\u00f3n que caus\u00f3 la p\u00e9rdida de muchas vidas, es lo que m\u00e1s nos duele. Entonces, que la gente no apoye a estos delincuentes, porque hay veces que si no les dejan que recojan y ellos se llevan trailers o pipas de gasolina robada, les reparten despensas. Decirle a la gente que nosotros los representamos y que el que tenga necesidad de alimentos, que tenga necesidad de trabajo. Los j\u00f3venes est\u00e1n ahora siendo contratados en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, se les contrata como aprendices y se les paga un salario m\u00ednimo del que necesite el trabajo, lo ayudamos, pero que no sirva como base de apoyo a la delincuencia. Y vamos a continuar combatiendo la delincuencia. Estamos revisando constantemente el programa, porque \u00faltimamente ha habido un incremento, cuando llegamos se robaban 80 mil barriles diarios, era una barbaridad. Pasaba uno por la carretera de Orizaba a Puebla o de Orizaba a la Ciudad de M\u00e9xico, por esta carretera tan importante y en las noches foquitos, donde se\u00f1alaban que estaban vendiendo guachicol. Y era una cosa normal, por eso 80 mil barriles diarios, imag\u00ednense, lo bajamos a cuatro mil, lo tenemos en promedio en cinco mil, no lo hemos podido bajar m\u00e1s porque estaba bien arraigado, bueno, estaba tolerado, lo manejaban desde la Torre de Pemex, todo un piso de la Torre de Pemex estaba dedicado a eso, porque claro que hay asociaci\u00f3n delictuosa, y eso es lo que estamos y vamos a seguir impidiendo. Entonces, ahora en estos \u00faltimos meses, que siempre estamos, como dir\u00eda el finado Aurelio R\u00f3pez, el de Camachalco, el buitre, pues as\u00ed le llegaba la piedra, los estamos fildeando, los estamos fildeando y ha habido incrementos, sobre todo en Hidalgo, pero ayer por ejemplo vieron detenciones en Hidalgo de una banda que tambi\u00e9n se sent\u00edan muy importantes y ya se detuvieron. Y lo mismo en Puebla, vamos a reforzar toda la estrategia. Ya nos vamos porque \u00bfsaben qu\u00e9? Una pregunta sobre el tema de la colunci\u00f3n, de lo que est\u00e1 hablando, una sola pregunta. A ver, porque nos vamos al acto, les invitamos, es muy importante recordar lo que sucedi\u00f3 en Puebla en mil 862, 5 de mayo de mil 862, lunes 5 de mayo de mil 862. Presidente y gobernador y funcionarios que lo acompa\u00f1an, buenos d\u00edas, Ram\u00f3n Flores del Sentinela informa, The Humanoid de Inglaterra. Presidente, usted siempre ha dicho que a usted no le gusta la politiquer\u00eda barata, el art\u00edculo el origen opaco de sus bienes y recursos, as\u00ed como sus venganzas y asuntos personales con el uso discrecional de la Fiscal\u00eda son delitos que solo usted est\u00e1 facultado para su remoci\u00f3n en t\u00e9rminos del art\u00edculo 102 constitucional, fracci\u00f3n 4, pero la ley no establece que son las causas graves. A usted le parece correcto que la Fiscal\u00eda act\u00fae as\u00ed con base en el expediente que le voy a entregar, ahorita se lo voy a hacer llegar, nosotros hicimos una investigaci\u00f3n amplia, este expediente que le estoy mostrando aqu\u00ed, me gustar\u00eda entreg\u00e1rselo a Jes\u00fas Ram\u00edrez para que su equipo jur\u00eddico lo analice, es un expediente amplio, le estoy trayendo lo que es el flujo financiero de la Universidad de las Am\u00e9ricas, le traigo las transferencias SPAY, nosotros no lo quisimos publicar porque el fiscal ya se fue encima de un reportero porque dice que filtr\u00f3 las conversaciones que sostuvo con un ministro. Este expediente, se\u00f1or presidente, si usted como siempre lo ha dicho que no tolera a nadie en la corrupci\u00f3n, m\u00e1s que solamente defiende a su hijo por ser menor de edad, con base en este expediente, \u00bfusted ordenar\u00eda que investiguen al fiscal en una comisi\u00f3n especial en el Senado, se\u00f1or presidente? S\u00ed, d\u00e9jame los documentos, ya tengo informaci\u00f3n sobre algo parecido, sin embargo, en la informaci\u00f3n que lleg\u00f3 a mis manos, no hay elementos para poder presumir de que hay actos de corrupci\u00f3n. De todas maneras, vamos a ver lo que t\u00fa est\u00e1s planteando. Sobre unas transferencias de recursos, el licenciado Hertz desde hace mucho tiempo es ese due\u00f1o, esa es la palabra, de una universidad desde hace mucho tiempo, as\u00ed como la Universidad de las Am\u00e9ricas de Puebla, creo que \u00e9l originalmente estaba en la Universidad de las Am\u00e9ricas y luego se dividieron y \u00e9l se hizo cargo de la Universidad de las Am\u00e9ricas de la Ciudad de M\u00e9xico desde hace bastante tiempo. Entonces, todo esto hay que verlo con cuidado, porque hay diferencias que son p\u00fablicas y son notorias, hay confrontaciones y hay que actuar con mucha responsabilidad. Y con todo respeto tambi\u00e9n, cuando hay pleito de abogados, \u00bfson pleitos? Qu\u00e9 b\u00e1rbaro. \u00bfEntre abogados? No. S\u00ed, pero nosotros lo que hacemos es que actuamos con justicia, con rectitud, y no nos dejamos llevar. \u00bfPor qu\u00e9 Julio Serra present\u00f3 tambi\u00e9n una denuncia? Pues s\u00ed, porque son abogados y todos, adem\u00e1s todos tienen derecho y yo estimo mucho a Julio y estimo mucho a varios abogados. Me han ayudado, el otro d\u00eda fui a verme el abogado Quijano y varios abogados, pero tienen una concepci\u00f3n, pues como nosotros, como los polit\u00f3logos, como los m\u00e9dicos, se les llama a eso de manera no tan elegante, deformaciones profesionales. Entonces, yo me acuerdo de cuando el desafuero, lo que me recomendaban los abogados, ampar ese, no, \u00bfc\u00f3mo voy a amparar? S\u00ed, hasta los de un partido que ahora ya no puedo mencionar, me pagaron el amparo, perd\u00f3n, la fianza, que yo me amparara y me acordaba, por eso es importante la historia, que es la maestra de la vida, me acordaba de c\u00f3mo persegu\u00edan y quer\u00edan ridiculizar a Luther King. Entonces, lo acusaban de que se pasara un sem\u00e1foro y al bote, y de inmediato llegaron a ofrecer la fianza, y \u00e9l dec\u00eda, no, aqu\u00ed me quedo, y esa es la resistencia civil, pac\u00edfica, la desobediencia civil, pero en la l\u00f3gica del abogado, es decir, no, yo quiero que mi cliente no vaya a la c\u00e1rcel o si llega sacarlo. \u00bfC\u00f3mo? Ya vemos, los mecanismos. Entonces, es algo especial de los abogados, denuncia y denuncia. Yo, ahora una senadora tambi\u00e9n de ese partido conservador, me denunci\u00f3, creo que alegando de que hay conflicto de intereses porque nos est\u00e1 ayudando como asesor honorario Daniel Ch\u00e1vez y una senadora de un partido conservador, s\u00ed, me denunci\u00f3, pues es normal. Otra, tambi\u00e9n de ese partido, es un diputado, creo, que yo justificara, eso es interesante eso, que justificara por qu\u00e9 hablaba yo de que eran traidores a la patria. Y ya la consejera jur\u00eddica me estaba recomendando que no contest\u00e1ramos nada. Digo, no, no, no, no, s\u00ed quiero contestar. Claro que voy a contestar, lo voy a fundar, empezando porque ese partido, que no quiero mencionar, se fund\u00f3 en 1939, un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera, porque no les gust\u00f3 que el general C\u00e1rdenas recuperara el petr\u00f3leo que estaba en manos de extranjeros para beneficio de los mexicanos y desde entonces act\u00faan en defensa de empresas y de intereses extranjeros. Y esto \u00faltimo que hicieron fue apoyar a Iberdrola, sin duda, nada m\u00e1s para que tengan una idea. En Nuevo Le\u00f3n, haciendo a un lado el consumo dom\u00e9stico, el 95 por ciento del abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica lo venden empresas extranjeras y la que tiene el monopolio de Nuevo Le\u00f3n de la venta de la energ\u00eda el\u00e9ctrica es Iberdrola. Es mucho m\u00e1s fuerte Iberdrola en Nuevo Le\u00f3n que la Comisi\u00f3n Federal de la Eficidad. Y a qui\u00e9nes defendieron los legisladores, a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o a Iberdrola. \u00bfY de d\u00f3nde es Iberdrola? Pero s\u00ed son los abogados, son muy buenos, adem\u00e1s los abrazo y les mando un saludo a todos. Ya, ya es que si no, no llegamos, no llegamos, nos vamos a traspasar. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 07:53:20.923367"
}
