{
    "video_id": "udCqi0J_hb4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/udCqi0J_hb4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLATquOs8rzFwXmgq80ziBZ_4I3dsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=udCqi0J_hb4",
    "video_title": "Poder Judicial fomenta corrupci\u00f3n por liberaciones en fines de semana. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10268,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al e",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1521.02,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1526.89,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1532.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1537.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1550.95,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1559.87,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 1585.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1o",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues hoy vamos",
            "start": 1591.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a tratar lo relacionado con la seguridad",
            "start": 1594.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "como lo hacemos cada 15",
            "start": 1598.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas nos van a informar los integrantes",
            "start": 1601.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del gabinete de",
            "start": 1604.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "seguridad y luego vamos a responder a",
            "start": 1608.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1613.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "preguntas de",
            "start": 1613.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ustedes para llevar a cabo el di\u00e1logo",
            "start": 1616.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "circular del d\u00eda de",
            "start": 1619.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hoy vamos",
            "start": 1626.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 1628.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 1630.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1633.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el general Eh",
            "start": 1637.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bucio As\u00ed es verdad el",
            "start": 1642.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "orden este mientras",
            "start": 1645.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vienen los otros integrantes es que se",
            "start": 1648.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nos hizo tarde no se durmi\u00f3 el gallo es",
            "start": 1652.32,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "que hay bastantes cosas que tratar",
            "start": 1656.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "adelante con su promiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1661.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas voy a permitir informar",
            "start": 1664.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del avance de cero impunidad del 8 de",
            "start": 1667.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "julio del 8 al 22 de Julio adelante",
            "start": 1670.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos seis extradiciones realizadas",
            "start": 1674.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de la p\u00fablica a",
            "start": 1676.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1679.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh jurados cortes de los Estados Unidos",
            "start": 1680.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estas tres son Conrado Rodrigo y Sergio",
            "start": 1684.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "son requeridos por cortes en el estado",
            "start": 1689.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Arizona en el distrito de de Arizona",
            "start": 1692.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh Conrado por abuso sexual Rodrigo por",
            "start": 1695.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud",
            "start": 1699.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y Sergio por homicidio y agresi\u00f3n sexual",
            "start": 1702.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1705.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh los siguientes este tambi\u00e9n es",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "requerido en en Arizona Francisco eh Por",
            "start": 1709.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abuso sexual y violaci\u00f3n en contra de",
            "start": 1713.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una menor Francisco por una corte en el",
            "start": 1715.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estado de California por abuso sexual y",
            "start": 1719.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pedro requerido tambi\u00e9n por una corte en",
            "start": 1722.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el estado de California por homicidio en",
            "start": 1725.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agravio de una persona",
            "start": 1727.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "adelante detenciones relevantes en esta",
            "start": 1729.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n tenemos esta de saul Ad\u00e1n",
            "start": 1732.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el el alumno en Escuela Normal Rural",
            "start": 1735.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo o conocida como",
            "start": 1740.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la normal de tener\u00eda que en el Estado de",
            "start": 1742.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue detenido por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1746.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono",
            "start": 1748.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conace Y la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1751.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estatal tras cementar una orden de",
            "start": 1754.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por delito de homicidio",
            "start": 1756.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "calificado en agravio de Brian Isidro",
            "start": 1758.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "otro estudiante del mismo plantel hecho",
            "start": 1760.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ocurrido el 2 de julio del presente a\u00f1o",
            "start": 1763.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en el municipio de Tenancingo de acuerdo",
            "start": 1765.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con las investigaciones el hoy detenido",
            "start": 1768.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y tres individuos m\u00e1s presuntamente",
            "start": 1771.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lesionaron con palos y tubos a la",
            "start": 1773.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "v\u00edctima hasta causarle la muerte \u00e9l era",
            "start": 1776.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "considerado una persona al interior de",
            "start": 1779.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la normal como una persona violenta",
            "start": 1780.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante siguiente detenci\u00f3n Sergio",
            "start": 1784.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Daniel \u00e9l fue detenido en Ciudad Obreg\u00f3n",
            "start": 1786.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sonora por la fiscal\u00eda de sonora en",
            "start": 1789.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda de Baja",
            "start": 1792.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "California por su probable",
            "start": 1794.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 1796.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "feminicidio cometido en agravio de Paola",
            "start": 1798.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Andrea esto hecho ocurrido el 8 de julio",
            "start": 1801.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en Mexicali Baja California",
            "start": 1805.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones el",
            "start": 1808.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda 7 de julio por la tarde Paola sali\u00f3",
            "start": 1810.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de su casa para encontrarse con algunas",
            "start": 1814.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "amigas en un bar de",
            "start": 1817.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mexicali durante la madrugada del d\u00eda",
            "start": 1819.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente el 8 de julio Paola solicita",
            "start": 1821.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un servicio de taxi de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1824.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Didi abordando una unidad la unidad que",
            "start": 1826.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conduc\u00eda el hoy detenido para regresar a",
            "start": 1829.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "su domicilio sin embargo el d\u00eda jueves",
            "start": 1831.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh Paola Andrea ya jueves 11 de Julio",
            "start": 1835.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Paola Andrea fue hallada sin vida en un",
            "start": 1838.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "terreno en las afueras de Mexicali eh",
            "start": 1840.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Sergio Daniel habr\u00eda huido a Ciudad",
            "start": 1843.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n Sonora donde fue detenido",
            "start": 1845.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adelante eh estas cuatro detenciones",
            "start": 1847.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh fueron hechas por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1852.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la cono conace la",
            "start": 1855.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional particip\u00f3 tambi\u00e9n y la",
            "start": 1858.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Estatal tras",
            "start": 1860.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en",
            "start": 1862.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "su contra por el delito de homicidio",
            "start": 1864.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "calificado Perd\u00f3n en agravio de dos",
            "start": 1866.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "menores de edad el ocurrido el 19 de",
            "start": 1869.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "junio en del 2024 en guisquilucan estado",
            "start": 1872.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico aqu\u00ed de acuerdo con las",
            "start": 1875.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "investigaciones los dos menores",
            "start": 1877.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caminaban sobre las la las calles en la",
            "start": 1879.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Colonia Las canteras al salir de la",
            "start": 1882.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1884.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secundaria lugar donde fueron Fueron",
            "start": 1886.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "interceptados por estas cuatro personas",
            "start": 1888.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que viajaban a bordo de un veh\u00edculo al",
            "start": 1890.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "parecer pretend\u00edan cobrarle a uno de los",
            "start": 1892.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menores el dinero por la venta de droga",
            "start": 1895.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ellos mismos le hab\u00edan distribuido Y",
            "start": 1898.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ante la negativa del menor",
            "start": 1901.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh dos de los dos de ellos dispararon",
            "start": 1902.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "contra los menores provoc\u00e1ndoles la",
            "start": 1905.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muerte eh Estas personas la fiscal\u00eda",
            "start": 1907.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "general de justicia de del Estado m\u00e9dico",
            "start": 1910.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los identifica como distribuidores de",
            "start": 1913.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "droga y generaciones de violencia los",
            "start": 1915.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipios de Tultitl\u00e1n Tlanepantla",
            "start": 1918.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Naucalpan Y huisquilucan adem\u00e1s",
            "start": 1919.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "relacionados con diversos homicidios y",
            "start": 1922.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extorsiones adelante esta otra detenci\u00f3n",
            "start": 1925.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Eduardo n \u00e9l fue aprendido en",
            "start": 1928.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n por la fiscal\u00eda del estado de",
            "start": 1932.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Sonora por el delito de homicidio",
            "start": 1934.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "calificado en grado de tentativa y",
            "start": 1936.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa en perjuicio del",
            "start": 1938.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunicador Federico n alias Hans el",
            "start": 1940.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gerero Hans ocurrido esto el 17 de julio",
            "start": 1943.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Caborca Sonora de acuerdo con las",
            "start": 1947.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigaciones eh la v\u00edctima el woan",
            "start": 1949.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sal\u00eda de su domicilio Cuando personas a",
            "start": 1952.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bordo de un veh\u00edculo Nissan color blanco",
            "start": 1955.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entre las cuales se encontraba",
            "start": 1957.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "precisamente Jes\u00fas Eduardo arribaron al",
            "start": 1958.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lugar y dispararon contra Federico",
            "start": 1961.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lesion\u00e1ndose",
            "start": 1964.12,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "largas la fiscal\u00eda Estatal identific\u00f3",
            "start": 1978.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que una de las armas aseguradas hab\u00eda",
            "start": 1980.519,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sido utilizada en la agresi\u00f3n contra el",
            "start": 1982.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gerero Hans y por ello le",
            "start": 1984.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh solicit\u00f3 Y cumpliment\u00f3 la orden de",
            "start": 1986.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n",
            "start": 1990.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso se",
            "start": 1992.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trata de Luis Alberto n \u00e9l es vinculado",
            "start": 1995.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n",
            "start": 1998.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preventiva justificada por su presunta",
            "start": 2000.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el homicidio de un",
            "start": 2002.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adolescente quien fue agredido por",
            "start": 2004.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "disparos de armas fuego cuando viajaba",
            "start": 2006.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "junto con su padre a bordo de un",
            "start": 2008.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo de carga en la autopista en",
            "start": 2010.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pachuca esto el 28 de junio",
            "start": 2013.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pasado a la altura del poblado de",
            "start": 2016.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tecamac de acuerdo con las",
            "start": 2018.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 2020.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh la v\u00edctima y su padre circulaban a",
            "start": 2022.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bordo de un veh\u00edculo de carga cuando",
            "start": 2025.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fueron interceptados por tripulantes de",
            "start": 2027.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un Jetta color negro quienes",
            "start": 2029.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "identificaron como",
            "start": 2031.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "polic\u00edas una vez detenido el veh\u00edculo",
            "start": 2034.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las cuatro personas de descendieron del",
            "start": 2036.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Jetta y se aproximaron a la v\u00edctima y su",
            "start": 2038.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "padre con la intenci\u00f3n de de asaltarlos",
            "start": 2040.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sin embargo al percatarse que estaban",
            "start": 2042.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "siendo grabados desistieron del asalto y",
            "start": 2045.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se abordaron de nuevo su veh\u00edculo Pero",
            "start": 2047.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante los tripulantes del Jetta",
            "start": 2051.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dieron alcance a las v\u00edctimas y les",
            "start": 2053.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dispararon provoc\u00e1ndole la muerte al",
            "start": 2055.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adolescente que iba como copiloto y que",
            "start": 2057.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era el que estaba grabando \u00e9l fue",
            "start": 2059.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "detenido por la",
            "start": 2062.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del del Estado de M\u00e9xico con",
            "start": 2063.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "apoyo de mar y la secretar\u00eda de",
            "start": 2067.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica Estatal",
            "start": 2069.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante sentencias tenemos esta de 15",
            "start": 2072.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Jos\u00e9 N \u00e9l",
            "start": 2075.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1aba como reportero de Nota",
            "start": 2078.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Roja en Papantla e sentenciado a 15 a\u00f1os",
            "start": 2080.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n tras acreditar su",
            "start": 2084.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el delito de homicidio",
            "start": 2085.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "doloso calificado cometido en agravio de",
            "start": 2087.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la periodista Mar\u00eda Elena ferral",
            "start": 2090.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez ella fue agredida el 30 de",
            "start": 2092.879,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "marzo de 2020 a salir de una notar\u00eda en",
            "start": 2095.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Papantla Veracruz y muri\u00f3 horas despu\u00e9s",
            "start": 2097.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en un hospital de posa rica por estos",
            "start": 2100.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hechos tambi\u00e9n ya han sido sentenciadas",
            "start": 2103.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otras cuatro personas que est\u00e1n aqu\u00ed a",
            "start": 2105.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os de prisi\u00f3n adelante esta otra",
            "start": 2107.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sentencia de 346 a\u00f1os y 8 meses de",
            "start": 2111.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n en contra de Leonardo per tras",
            "start": 2114.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acreditar su participaci\u00f3n en el delito",
            "start": 2117.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de homicidio calificado de ocho personas",
            "start": 2119.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y homicidio en grado de tentativa en",
            "start": 2122.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agravio de dos menores de edad en",
            "start": 2124.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chimalhuac\u00e1n Estado de M\u00e9xico el 22 de",
            "start": 2126.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enero del 23 eh de acuerdo con las",
            "start": 2129.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaciones eh las v\u00edctimas se",
            "start": 2132.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "encontraban una celebraci\u00f3n en un",
            "start": 2134.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inmueble en el barrio fundidores del",
            "start": 2136.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "municipio de Chimalhuac\u00e1n lugar al que",
            "start": 2139.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "arribaron ocho personas entre ellos el",
            "start": 2141.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hoy sentenciado a bordo de cuatro",
            "start": 2143.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "motocicletas con la intenci\u00f3n de",
            "start": 2146.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "asesinar a una de las personas",
            "start": 2148.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asistentes a la fiesta dedicada a la",
            "start": 2150.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "santer\u00eda sin embargo los implicados",
            "start": 2152.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "realizaron disparos con armas de fuego",
            "start": 2155.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en contra de los asistentes de forma",
            "start": 2158.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "indiscriminada provocando la muerte de",
            "start": 2160.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ocho personas y lesionando de gravedad a",
            "start": 2162.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dos menores",
            "start": 2164.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 20 a\u00f1os y 4",
            "start": 2167.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "meses de de prisi\u00f3n en contra de \u00d3scar",
            "start": 2170.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Lenin eh tras acreditar su",
            "start": 2172.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de robo de",
            "start": 2175.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con violencia este veh\u00edculo",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos el 10 de junio en",
            "start": 2180.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naucalpa en estado de M\u00e9xico eh estos",
            "start": 2182.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hechos quedaron grabados en una c\u00e1mara",
            "start": 2185.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al interior del veh\u00edculo y se difundi\u00f3",
            "start": 2187.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en difundi\u00e9ndose mucho en redes sociales",
            "start": 2189.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones \u00d3scar",
            "start": 2192.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Lenin En complicidad con otra persona",
            "start": 2195.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Oscar Lenin Esa es la otra persona que",
            "start": 2198.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "iba con \u00e9l eh sometieron Y despojaron al",
            "start": 2199.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conductor de un veh\u00edculo Toyota mientras",
            "start": 2203.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "circulaba por las calles de la colonia",
            "start": 2205.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la unidad San Esteban despu\u00e9s huyen a",
            "start": 2207.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bordo del veh\u00edculo el cual contaba como",
            "start": 2210.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "decimos con c\u00e1maras que capt\u00f3 los",
            "start": 2212.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detalles del asalto",
            "start": 2214.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante y en jueces que favorecen a",
            "start": 2217.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes tenemos este caso",
            "start": 2221.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh es un Amparo otorgado al exalcalde de",
            "start": 2224.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Iguala en contra de la prisi\u00f3n",
            "start": 2227.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preventiva justificada Jos\u00e9 Luis n fue",
            "start": 2229.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue sentenciado a 92 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 2234.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por el secuestro de seis activistas y se",
            "start": 2236.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le relaciona con la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2238.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "43 estudiantes de la normal de de",
            "start": 2240.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa aqu\u00ed el juez Everardo maya le",
            "start": 2243.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "otorga un Amparo a Jos\u00e9 Luis n para que",
            "start": 2247.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el juzgado tercero de distrito de",
            "start": 2251.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "procesos penales federales que est\u00e1 en",
            "start": 2253.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Toluca deje sin efecto su resoluci\u00f3n de",
            "start": 2255.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Fecha del 14 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 2258.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "anterior en la que se le neg\u00f3 al",
            "start": 2260.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exalcalde la sustituci\u00f3n de prisi\u00f3n",
            "start": 2263.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "preventiva por otra medida no privativa",
            "start": 2265.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de libertad en reclusi\u00f3n lo anterior",
            "start": 2267.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debido a que en su solicitud de Amparo",
            "start": 2269.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis n hab\u00eda manifestado problemas",
            "start": 2272.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de salud por ello se instruy\u00f3 al juez",
            "start": 2275.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tercero de procesos penales que ordene",
            "start": 2278.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oficiosamente las pruebas necesarias",
            "start": 2281.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para ver si se trata de una enfermedad",
            "start": 2283.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mortal de una grave de una enfermedad",
            "start": 2285.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminal o cr\u00f3nico degenerativa compleja",
            "start": 2288.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o no la que padece el expresidente",
            "start": 2291.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "municipal de Iguala",
            "start": 2293.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh Y una vez hecho lo anterior el juez",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tercero de procesos penales debe emitir",
            "start": 2299.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una nueva resoluci\u00f3n en la que",
            "start": 2301.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "establezca si Jos\u00e9 Luis n puede ser",
            "start": 2303.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "beneficiado con la excepci\u00f3n de la",
            "start": 2305.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventa en reclusi\u00f3n",
            "start": 2306.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "considerada en el c\u00f3digo Nacional de",
            "start": 2308.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Procedimientos Penales",
            "start": 2310.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante este caso es un cambio de",
            "start": 2312.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 2315.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cautelar a presunto l\u00edder de c\u00e9lula",
            "start": 2316.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delictiva a fin al c\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 2319.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n son m\u00e1s bien son dos F shen y",
            "start": 2323.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Ulises aqu\u00ed el juez Samuel Ventura Ramos",
            "start": 2326.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en audiencia inicial del 9 de julio",
            "start": 2330.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la libertad a fen alias el guacho",
            "start": 2333.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el comandante y a Ulises tras imponerles",
            "start": 2336.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una medida cautelar no restrictiva de",
            "start": 2340.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertad por la de firma peri\u00f3dica y una",
            "start": 2342.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garant\u00eda econ\u00f3mica de 5000 pesos a cada",
            "start": 2345.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "uno de acuerdo con el juez Ventura Ramos",
            "start": 2347.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el hecho delictivo que se les imputa aun",
            "start": 2350.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando tiene que ver con armas y drogas",
            "start": 2353.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no es suficiente para imponerles prisi\u00f3n",
            "start": 2355.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "preventiva justificada ya que su",
            "start": 2357.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n existen otras medidas que",
            "start": 2359.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "garantizar\u00edan la asistencia de los",
            "start": 2361.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procesados al procedimiento aqu\u00ed incluso",
            "start": 2363.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no considera el riesgo para las v\u00edctimas",
            "start": 2367.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y los Testigos y fanen es considerado",
            "start": 2370.119,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "uno del los un presunto l\u00edder de la car",
            "start": 2374.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de una c\u00e9lula delictiva AF fin al c\u00e1rtel",
            "start": 2378.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Jalisco nueva generaci\u00f3n en el sur de",
            "start": 2380.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tabasco y norte de Chiapas ser\u00eda Cu\u00e1nto",
            "start": 2382.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "por cero cero impunidad Me permito ceder",
            "start": 2386.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono al comandante de la guardia",
            "start": 2390.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2392.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 2398.359,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "okay eh A continuaci\u00f3n a continuaci\u00f3n me",
            "start": 2401.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voy a permitir exponer el caso de los",
            "start": 2405.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "jueces que de alguna manera eh facilitan",
            "start": 2408.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la salida de personas privadas de su",
            "start": 2412.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertad en fines de semana",
            "start": 2414.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "adelante tenemos esta estos datos desde",
            "start": 2418.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2018 hasta el",
            "start": 2422.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2024 vemos Que en fines de semana",
            "start": 2425.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos registrados 192 ppls que se les",
            "start": 2429.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ha otorgado su libertad en entre el",
            "start": 2433.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "viernes y domingo mientras que de lunes",
            "start": 2436.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a jueves solamente 58 ppl han tenido se",
            "start": 2440.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "les ha otorgado Libertad en entre semana",
            "start": 2445.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de manera que el total que tenemos es de",
            "start": 2449.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "250 ppls si observamos eh",
            "start": 2452.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la numeralia pues",
            "start": 2457.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh vemos Que eh Incluso en el a\u00f1o 2019",
            "start": 2459.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "por alg\u00fan motivo fueron 89 los los ppls",
            "start": 2464.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favorecidos con esta",
            "start": 2468.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eh con este tipo de de libertades eh",
            "start": 2470.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en los primeros a\u00f1os del sexenio no",
            "start": 2476.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ppl liberados entre semana todos",
            "start": 2479.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eran en en fin de",
            "start": 2483.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "semana s\u00ed",
            "start": 2485.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso son ppls de de penales federales y",
            "start": 2488.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por delitos federales los que tenemos",
            "start": 2491.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este el registro es de ppls eh de nivel",
            "start": 2494.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh del fuero",
            "start": 2498.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "federal observamos que por la alg\u00fan",
            "start": 2501.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "motivo que puede ser ya la presi\u00f3n en",
            "start": 2505.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contra de precisamente este tipo de",
            "start": 2507.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conductas empieza cambiar",
            "start": 2510.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de ppls que son liberados",
            "start": 2513.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entre semana incluso ya en 2024 ya son",
            "start": 2516.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "menos los de fin de semana que los de",
            "start": 2520.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entre semana ah\u00ed queda claro pues que en",
            "start": 2523.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "el poder judicial algo algo pasa y Todos",
            "start": 2528.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quieren o todos los",
            "start": 2532.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2535.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los las liberaciones pues se acostumbran",
            "start": 2536.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a ser en eh Precisamente en fin de",
            "start": 2540.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "semana que es cuando eh de alguna manera",
            "start": 2545.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pues eh Por ejemplo no no no se puede en",
            "start": 2548.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el eh revisar r\u00e1pidamente si alguno de",
            "start": 2552.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los liberados tiene en alguna fiscal\u00eda",
            "start": 2555.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Estatal otra eh causa otra carpeta de",
            "start": 2558.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces pues est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 2563.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "claro esta esta numeralia no eh A",
            "start": 2566.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n voy a explicar eh 25 casos",
            "start": 2569.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "relevantes precisamente de estos 192",
            "start": 2573.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que han sido liberados en eh entre",
            "start": 2577.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "viernes y domingo",
            "start": 2581.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "iniciamos el primero Bueno el el juez",
            "start": 2584.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "facilitador aqu\u00ed fue Gregorio Salazar",
            "start": 2587.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez la persona beneficiada Janet",
            "start": 2589.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Miriam colaboradora de Genaro n el",
            "start": 2592.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exsecretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2596.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ciudadana ella era la titular de de lo",
            "start": 2598.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que ahora es",
            "start": 2601.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pierce el motivo de egreso cambio de",
            "start": 2602.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medida cautelar por los delitos de",
            "start": 2605.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "peculado y delincuencia organizada se le",
            "start": 2607.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "notifica el viernes 14 de junio su el",
            "start": 2610.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "egreso sale el viernes 14 Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 2613.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ella egresa directamente desde el Centro",
            "start": 2617.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Justicia es decir ella ni siquiera",
            "start": 2619.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 ya a su celda adelante",
            "start": 2622.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este eh juez facilitador es el",
            "start": 2626.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Escamilla Gonz\u00e1lez el",
            "start": 2629.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favorecido es Vicente Javier eh de un",
            "start": 2632.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "grupo de secuestradores encabezados por",
            "start": 2635.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el cu\u00f1ado Abigail alias el cuini cu\u00f1ado",
            "start": 2638.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de Nemesio alias",
            "start": 2643.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mencho el motivo de su egreso es",
            "start": 2646.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sentencia absolutoria por estos delitos",
            "start": 2648.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "robo con violencia homicidio calificado",
            "start": 2651.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n delictuosa y privaci\u00f3n de la",
            "start": 2653.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "libertad le notifican el viernes 3 de",
            "start": 2655.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "febrero que salga",
            "start": 2658.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "inmediatamente Pero \u00e9l sale el domingo 5",
            "start": 2660.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 2663.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adelante el sigiente juez es licenciado",
            "start": 2665.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Enrique Hern\u00e1ndez Miranda favorece a",
            "start": 2668.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Juan Luis n alias la yegua \u00e9l es de un",
            "start": 2671.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel se autodenomina c\u00e1rtel del mar",
            "start": 2676.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque se dedican a traficar totoaba en",
            "start": 2679.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el alto Golfo de California el motivo de",
            "start": 2682.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "su egreso fue cese de la medida cautelar",
            "start": 2685.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y por delitos de delincuencia organizada",
            "start": 2688.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en su modalidad de cometer delitos",
            "start": 2690.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contra el ambiente se le notifica el",
            "start": 2692.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 27 de mayo que salga",
            "start": 2694.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inmediatamente y eh sale precisamente",
            "start": 2697.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el s\u00e1bado 27 de mayo contin\u00faa su",
            "start": 2700.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proceso precisamente con otra medida",
            "start": 2704.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "cautelar",
            "start": 2706.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adelante siguiente juez",
            "start": 2707.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "facilitadores Adri\u00e1n leobardo R\u00edos",
            "start": 2710.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez favorece a Jos\u00e9",
            "start": 2713.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Eliseo \u00e9l es del grupo de losas sicario",
            "start": 2716.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que operaba en en Nuevo Le\u00f3n el motivo",
            "start": 2719.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de su egreso es sentencia absolutoria",
            "start": 2722.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por homicidio calificado y equiparable",
            "start": 2724.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al robo se le notifica el viernes 30 de",
            "start": 2727.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "junio que salga inmediatamente y sale el",
            "start": 2730.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado primero de julio del 2023",
            "start": 2733.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante siguiente juez es el maestro",
            "start": 2737.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Miguel Moreno Castillo eh facilita",
            "start": 2739.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la salida de Mart\u00edn n \u00e9l es del C\u00e1rtel",
            "start": 2743.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del noreste el cambio es el motivo de",
            "start": 2747.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "egreso es cambio de medida cautelar por",
            "start": 2750.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa y extorsi\u00f3n \u00e9l le",
            "start": 2752.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "notifican un viernes 15 de diciembre que",
            "start": 2755.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "salga inmediatamente y sale el s\u00e1bado 16",
            "start": 2758.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2023",
            "start": 2761.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelante siguiente juez es el licenciado",
            "start": 2765.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Arturo Cipriano Garza de Le\u00f3n eh",
            "start": 2768.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "favorece eh facilita la",
            "start": 2771.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh salida de prisi\u00f3n de Alan herbey",
            "start": 2774.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alias comandante Cano \u00e9l es del C\u00e1rtel",
            "start": 2778.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Sinaloa que operaba en el estado de",
            "start": 2780.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n el motivo de egreso",
            "start": 2782.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Sentencia absolutoria por secuestro",
            "start": 2785.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agravado se le notifica el viernes 12 de",
            "start": 2787.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enero que sal del 24 que sal el plazo es",
            "start": 2790.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "inmediato y \u00e9 saldr\u00eda el s\u00e1bado 13 de",
            "start": 2794.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "enero pero contin\u00faa procesado por",
            "start": 2798.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "homicidio calificado se l\u00f3 otro delito",
            "start": 2800.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed la jueza facilitadora es",
            "start": 2803.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "edges jaid de Santiago wong eh facilita",
            "start": 2806.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la salida de Jorge Ricardo de La",
            "start": 2810.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pandilla de los mexicles el motivo es",
            "start": 2812.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condena condicional por por el delito de",
            "start": 2815.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego se le",
            "start": 2817.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "notifica el viernes 9 de febrero que",
            "start": 2819.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salga inmediatamente y sale el s\u00e1bado 10",
            "start": 2822.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de febrero del 24",
            "start": 2826.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante siguiente juez Francisco Reyes",
            "start": 2828.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Contreras facilita la salida de Jorge",
            "start": 2831.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Fabi\u00e1n alias El tigre",
            "start": 2834.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l era Era integrante de una banda de",
            "start": 2837.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secuestradores y era alcalde electo en",
            "start": 2840.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Lerdo de Tejada Veracruz en el a\u00f1o 2020",
            "start": 2843.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "2 el motivo de egreso medida cautelar",
            "start": 2847.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por secuestro agravado le notifican un",
            "start": 2850.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "jueves 9 de mayo que salga",
            "start": 2852.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmediatamente sale el viernes 10 de",
            "start": 2855.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo pero contin\u00faa en prisi\u00f3n por Delito",
            "start": 2857.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de amenazas aqu\u00ed imputado por la",
            "start": 2860.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de Veracruz",
            "start": 2863.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante Este es el caso de la maestra",
            "start": 2867.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ang\u00e9lica S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez jueza",
            "start": 2870.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "facilitadora de la salida de itiel alias",
            "start": 2873.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 2876.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "playa afina al c\u00e1rtel o parte del C\u00e1rtel",
            "start": 2877.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n acusado de",
            "start": 2880.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "homicidio de un diputado local en el",
            "start": 2882.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz en el a\u00f1o 2019 no lo",
            "start": 2885.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vinculan a proceso por ese por ese",
            "start": 2888.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "homicidio le notifican la salida el",
            "start": 2891.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 3 de junio del 2023 le dan una",
            "start": 2893.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hora una hora para que salga y debi\u00f3",
            "start": 2896.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "haber salido el s\u00e1bado 4 de junio pero",
            "start": 2901.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contin\u00faa procesado por otros dos hom",
            "start": 2904.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "idos",
            "start": 2906.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso es el el juez",
            "start": 2908.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "facilitadores Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz",
            "start": 2911.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Villarreal facilit\u00f3 la salida de Abraham",
            "start": 2914.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alias Rodo del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 2917.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n hermano de Nemesio alias",
            "start": 2920.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mencho \u00e9l no lo vinculan a proceso por",
            "start": 2923.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego ni contra la",
            "start": 2926.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud le notifican la salida del domingo",
            "start": 2929.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "28 de abril aqu\u00ed le dan 3 horas al",
            "start": 2932.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "director del penal para que salga y pues",
            "start": 2935.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sale el mismo domingo 28 de abril",
            "start": 2937.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso el juez",
            "start": 2941.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "facilitador es Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a",
            "start": 2943.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "facilita la salida de Ang\u00e9lica n ella es",
            "start": 2946.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel Santa Rosa de Lima es cu\u00f1ada",
            "start": 2949.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y operadora financiera de eh alias de",
            "start": 2952.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio alias cmro aqu\u00ed fue por",
            "start": 2955.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cambio de medida cautelar por",
            "start": 2959.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada le notifican el",
            "start": 2960.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Viernes 28 de abril eh del 23 dan un",
            "start": 2963.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "plazo de 12 horas para su Liberaci\u00f3n y",
            "start": 2967.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sale el s\u00e1bado 29 de abril Pero bueno",
            "start": 2969.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contin\u00faa su proceso con otra medida",
            "start": 2973.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cautelar como se fue el motivo del",
            "start": 2975.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "egreso",
            "start": 2977.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso es la licenciada",
            "start": 2979.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda antares N\u00fa\u00f1ez atrian facilita la",
            "start": 2982.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "salida de Daniel Eduardo alias el tiguer",
            "start": 2985.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de \u00e9l es de la uni\u00f3n Tepito eh se",
            "start": 2988.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encargaba de la log\u00edstica y distribuci\u00f3n",
            "start": 2991.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de drogas as y como extorsiones el",
            "start": 2993.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "motivo del egreso es libertad anticipada",
            "start": 2996.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por operaciones con recursos de",
            "start": 2998.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita contra la salud \u00e9l",
            "start": 3000.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "notifica en la salida el viernes 16 de",
            "start": 3003.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "febrero le dan 12 horas para su",
            "start": 3006.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 17 de",
            "start": 3008.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "febrero adelante siguiente juez es el",
            "start": 3012.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "licenciado Rey David Olgu\u00edn olarte",
            "start": 3015.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "facilita la salida de Luis Santiago \u00e9l",
            "start": 3018.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es de La Pandilla de de los mexicles un",
            "start": 3021.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sicario el motivo es el cambio de medida",
            "start": 3024.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cautelar por portaci\u00f3n de arma de fuego",
            "start": 3028.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le notifican la salida un viernes 6 de",
            "start": 3030.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enero del 23 dan 24 horas para que lo",
            "start": 3033.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "liberen y sale el s\u00e1bado 7 de enero",
            "start": 3037.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9l contin\u00faa su proceso",
            "start": 3040.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precisamente con otra medida cautelar",
            "start": 3042.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adelante este magistrado es Tereso Ramos",
            "start": 3045.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez facilita la salida de Juan",
            "start": 3049.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Manuel n alias e Luis \u00e9l pertenec\u00eda a",
            "start": 3052.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los Caballeros Templarios era un",
            "start": 3055.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secuestrador de ese grupo el motivo de",
            "start": 3057.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "egreso es Libertad bajo protesta por",
            "start": 3059.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego y contra la",
            "start": 3062.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "salud le notifican salida un s\u00e1bado 4 de",
            "start": 3065.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Febrero le dan 24 horas para su",
            "start": 3068.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n y sale el lunes 6 de febrero",
            "start": 3070.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante siguiente juez es el licenciado",
            "start": 3074.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Juan Pablo Cort\u00e9s Torres facilita la",
            "start": 3077.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salida de David n \u00e9l era del grupo",
            "start": 3079.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Guerreros Unidos eh \u00e9l era bombero en en",
            "start": 3083.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Iguala y fung\u00eda tambi\u00e9n como alc\u00f3n del",
            "start": 3087.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grupo criminal Guerreros Unidos el",
            "start": 3090.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "motivo de su egreso fue sentencia",
            "start": 3093.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "absolutoria por delincuencia organizada",
            "start": 3095.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh le notifican la salida el viernes 12",
            "start": 3097.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de mayo dan 24 horas pero \u00e9l sale el d\u00eda",
            "start": 3101.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "martes 16 de mayo",
            "start": 3106.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso la jueza",
            "start": 3109.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "licenciada Perla Fabiola Estrada Ayala",
            "start": 3113.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "facilita la salida de Pedro Antonio \u00c9l",
            "start": 3116.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "era del grupo de los zas presunto",
            "start": 3119.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alc\u00f3n el motivo es sentencia absolutoria",
            "start": 3122.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por delincuencia organizada le comunican",
            "start": 3125.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "un viernes 9 de junio del 23 le dan 24",
            "start": 3128.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "horas para su salida y sale el s\u00e1bado 10",
            "start": 3131.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 3133.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso es la jueza",
            "start": 3135.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "licenciada Diana Monserrat partida",
            "start": 3138.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbulo eh facilita la salida de",
            "start": 3141.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Marcelino alias el fantasma \u00e9 era del",
            "start": 3144.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Sinaloa presunto jefe de",
            "start": 3148.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguridad de Joaqu\u00edn El Chapo Guzm\u00e1n el",
            "start": 3150.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "motivo de egreso es libertad anticipada",
            "start": 3152.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por delitos contra la salud y portaci\u00f3n",
            "start": 3156.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de arma de fuego le notifican su salida",
            "start": 3158.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el Viernes 28 de junio le dan 24 horas",
            "start": 3161.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para la liberaci\u00f3n y sale el martes 2 de",
            "start": 3165.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "julio del 24 adelante siguiente caso es",
            "start": 3168.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3173.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "juez Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez herz facilita",
            "start": 3174.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la salida de Guillermo n del grupo",
            "start": 3177.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delictivo fuerza anti Uni\u00f3n Tepito el",
            "start": 3181.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "motivo es libertad anticipada por",
            "start": 3185.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud y posesi\u00f3n de",
            "start": 3188.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "armas de fuego le notifican su salida el",
            "start": 3190.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "viernes 4 de agosto le dan 24 horas para",
            "start": 3193.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "su Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 5 de",
            "start": 3196.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agosto del 23",
            "start": 3199.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso es la jueza",
            "start": 3202.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guillermina Mat\u00edas gardu\u00f1o que facilita",
            "start": 3205.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la salida de Mireya tambi\u00e9n del grupo",
            "start": 3208.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuerza anti Uni\u00f3n Tepito era la presunta",
            "start": 3211.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operadora",
            "start": 3214.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "administrativa el motivo de egreso",
            "start": 3216.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "condena condicional por delitos contra",
            "start": 3218.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la salud posici\u00f3n de arma de posici\u00f3n de",
            "start": 3221.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "arma de fuego y cartuchos le notifican",
            "start": 3223.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su salida el viernes primero de",
            "start": 3226.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "septiembre del 23 dan otorgan un plazo",
            "start": 3227.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de 24 horas para su salida y sale el",
            "start": 3231.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 2 de septiembre",
            "start": 3234.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "adelante el siguiente caso la neidad",
            "start": 3237.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Teresa de Jes\u00fas L\u00f3pez Ram\u00edrez facilita",
            "start": 3241.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la salida de Sa\u00fal n l del grupo de los",
            "start": 3244.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Bucanas una organizaci\u00f3n dedicada al",
            "start": 3247.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secuestro y extorsi\u00f3n el motivo de su",
            "start": 3250.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "egreso es sentencia absolutoria por",
            "start": 3253.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y privaci\u00f3n",
            "start": 3255.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ilegal de la libertad le notifican sus",
            "start": 3257.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "salida el s\u00e1bado 11 de noviembre del 23",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n y",
            "start": 3263.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sale Incluso el mismo s\u00e1bado",
            "start": 3266.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adelante siguiente caso la licenciada",
            "start": 3270.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Gabriela eliset Almaz\u00e1n Hern\u00e1ndez",
            "start": 3272.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "facilita la salida de Jes\u00fas n \u00e9l eh \u00e9l",
            "start": 3275.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicado al tr\u00e1fico de migrantes y",
            "start": 3280.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "era el conductor de un tr\u00e1iler que",
            "start": 3282.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "transportaba 89 migrantes esto en",
            "start": 3284.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Veracruz el motivo de egreso remisi\u00f3n",
            "start": 3288.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "parcial de la pena precisamente por",
            "start": 3290.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de indocumentados agravado",
            "start": 3292.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "notifican el egreso el viernes primero",
            "start": 3296.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de diciembre le dan 24 horas para su",
            "start": 3299.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 2 de",
            "start": 3301.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diciembre adelante el siguiente caso el",
            "start": 3304.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el licenciado Enrique Beltr\u00e1n santes eh",
            "start": 3308.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "facilita la salida de Ismael eh alias",
            "start": 3311.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "naro \u00e9l pertenece o es parte del grupo",
            "start": 3315.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel Santa Rosa de Lima el motivo de",
            "start": 3319.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "su egreso sentencia absolutoria por los",
            "start": 3322.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud portaci\u00f3n de",
            "start": 3324.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "arma de fuego y delincuencia organizada",
            "start": 3326.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le notifican su salida el viernes 5 de",
            "start": 3328.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "abril del 24 le dan 24 horas pero sale",
            "start": 3330.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el martes 30 de abril adelante",
            "start": 3334.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh este es la licenciada la jueza",
            "start": 3338.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "facilitadora aqu\u00ed es la lenada Karina",
            "start": 3342.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Castillo flores facilita la salida de",
            "start": 3344.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Mireya n del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 3347.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n presunta sicaria ella Este eh",
            "start": 3349.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "le dan beneficio de libertad con",
            "start": 3354.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "condicional su delito era participar en",
            "start": 3356.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el atentado contra el entonces",
            "start": 3359.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "secretario de Seguridad Ciudadana en la",
            "start": 3361.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3363.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el le notifican la salida el viernes 15",
            "start": 3364.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de diciembre le dan 24 horas y sale al",
            "start": 3369.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente aunque contin\u00faa procesada",
            "start": 3372.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actualmente por otro delito",
            "start": 3374.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante Esta es su hermana",
            "start": 3377.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Miriam igual del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 3379.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n la jueza es la misma la",
            "start": 3382.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "licenciada Castillo flores el mismo",
            "start": 3385.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "motivo de egreso beneficio de libertad",
            "start": 3388.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "condicional igual por participar en el",
            "start": 3389.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atentado contra el entonces secretario",
            "start": 3392.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de seguridad eh ciudadana en la Ciudad",
            "start": 3393.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico igual le dan su notificaci\u00f3n",
            "start": 3396.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de egreso el viernes 15 de",
            "start": 3399.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diciembre le dan 24 horas para su",
            "start": 3403.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n saldr\u00eda el s\u00e1bado 16 de",
            "start": 3405.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diciembre pero est\u00e1 procesada por otro",
            "start": 3408.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "delito adelante",
            "start": 3410.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh Este es el juez eh eucario Adame",
            "start": 3413.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez facilita la salida de \u00c1ngel",
            "start": 3417.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Francisco n el es integrante o era",
            "start": 3419.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "integrante del C\u00e1rtel del Golfo el",
            "start": 3423.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "motivo de egreso es libertad anticipada",
            "start": 3424.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Por portaci\u00f3n de arma de fuego y",
            "start": 3427.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cartuchos le notifican el egreso el",
            "start": 3430.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "viernes 17 de marzo del 23 aqu\u00ed le dan",
            "start": 3434.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "TR d\u00edas para su liberaci\u00f3n Es el \u00fanico",
            "start": 3437.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s d\u00edas y egresa el s\u00e1bado 18",
            "start": 3441.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de marzo O sea al d\u00eda al d\u00eda siguiente",
            "start": 3445.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Eh pues esos ser\u00edan los los casos de los",
            "start": 3447.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "25 eh casos relevantes de jueces o de s\u00ed",
            "start": 3450.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de ppls que son liberados en fin de",
            "start": 3455.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana y si me permite doy el del",
            "start": 3458.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Guanajuato los polic\u00edas adelante Tenemos",
            "start": 3461.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Como eh instruy\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 3464.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente que informemos sobre eh las",
            "start": 3468.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agresiones que han sufrido",
            "start": 3471.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh elementos de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 3472.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estado de de",
            "start": 3475.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato principalmente en Celaya como",
            "start": 3477.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vamos a ver a continuaci\u00f3n",
            "start": 3480.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh este nada m\u00e1s de este a\u00f1o los datos",
            "start": 3483.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se muestran aqu\u00ed o sea de enero a la",
            "start": 3487.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fecha han sido V\u00edctimas de ataques 68",
            "start": 3490.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "polic\u00edas en los 17 municipios solamente",
            "start": 3493.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en estos municipios de los 46 que tiene",
            "start": 3497.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el Estado de Guanajuato y de ese total",
            "start": 3500.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 3504.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "68 8.5 eran elementos de la polic\u00eda de",
            "start": 3505.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Celaya como vemos aqu\u00ed s\u00ed Celaya tiene",
            "start": 3509.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "28 Perd\u00f3n 15 15 lesionados y 18",
            "start": 3513.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fallecidos luego seguir\u00eda Irapuato con",
            "start": 3518.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuatro fallecidos Salamanca con cinco",
            "start": 3521.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lesionados dos fallecidos y el resto de",
            "start": 3524.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los municipios uno o dos este fallecidos",
            "start": 3526.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "o lesionados ha un total de 28",
            "start": 3530.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lesionados y 40",
            "start": 3532.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fallecidos adelante",
            "start": 3535.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda de los homicidios esos 40",
            "start": 3538.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ocurrieron este en el mes de febrero",
            "start": 3542.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como vemos aqu\u00ed entonces en enero 6",
            "start": 3545.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "febrero 13 m\u00e1s del doble de enero marzo",
            "start": 3548.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "3 abril 8 mayo 4 junio 2 y Julio 4",
            "start": 3552.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n un dato importante",
            "start": 3557.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que hay que tomar en cuenta es que de",
            "start": 3561.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "los 40",
            "start": 3563.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fallecidos 13 no ten\u00edan armas de fuego",
            "start": 3565.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es decir estaban desarmados en el",
            "start": 3567.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "momento en que estaban en que fueron",
            "start": 3569.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "agredidos e incluso de esos siete fueron",
            "start": 3571.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ultimados fueron atacados en su d\u00eda de",
            "start": 3574.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descanso por eso pues no ten\u00edan arma y",
            "start": 3578.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n cuatro en Celaya cuatro en",
            "start": 3580.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Irapuato son los municipios m\u00e1s con",
            "start": 3583.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de de personas de polic\u00edas",
            "start": 3585.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que Perdieron su vida sin estando",
            "start": 3588.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desarmados y le siguen Yuridia luego",
            "start": 3591.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Abasolo Tarimoro y villagran con uno",
            "start": 3594.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pues ser\u00eda cu\u00e1nto Se\u00f1or",
            "start": 3596.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 3606.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy Se",
            "start": 3608.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "informa el informe de Ciudad conjunto",
            "start": 3611.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del periodo del 9 al 22 de julio del",
            "start": 3613.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o en eh los efectivos",
            "start": 3616.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desplegados en el estrategia nacional",
            "start": 3619.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "son de",
            "start": 3621.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "11,723 elementos de la guardia nacional",
            "start": 3623.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "11337 de fuerzas armadas lo que hace un",
            "start": 3626.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 3630.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "23203 elementos en el asiento de armas",
            "start": 3631.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de fuego en el periodo se han asegurado",
            "start": 3634.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 3637.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "476 armas en la administraci\u00f3n llevamos",
            "start": 3638.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "un llevamos",
            "start": 3642.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "52,71 armas de fuego aseguradas en",
            "start": 3644.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "granadas se aseguraron 11 en el periodo",
            "start": 3647.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n llevamos aseguradas",
            "start": 3650.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "3526 por lo que respecta cartuchos",
            "start": 3654.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "paramas de fuego en el periodo se",
            "start": 3656.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 3658.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "74,81 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 3660.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "19,74 453 cartuchos en detenidos en el",
            "start": 3664.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3669.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "634 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 3670.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "89,65 personas detenidas por lo que",
            "start": 3673.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respecta a veh\u00edculos asegurados en el",
            "start": 3676.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "periodo c fueron 488 y en la",
            "start": 3679.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3682.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "98700 veh\u00edculos asegurados",
            "start": 3684.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en fentanilo 3.9 kg en el periodo",
            "start": 3687.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3694.01,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "834.651",
            "start": 3700.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kg y en la administraci\u00f3n son",
            "start": 3702.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "7272 41 kg de metanfetaminas aseguradas",
            "start": 3706.48,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "en coca\u00edna 137 kg en el periodo 200",
            "start": 3711.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3719.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "25.683900 kg en el periodo y en la",
            "start": 3722.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3727.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "7795 120 kg de marihuana en la hero\u00edna",
            "start": 3729.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "5.6 kg en el periodo 1614 en la",
            "start": 3734.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en goma de opio 3 kg en",
            "start": 3737.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el periodo en la administraci\u00f3n",
            "start": 3741.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "1297 kg",
            "start": 3744.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3745.97,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "por lo que respecta aseguramiento en",
            "start": 3747.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "moneda nacional en el periodo se asegur\u00f3",
            "start": 3749.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "5.3 millones de pesos en la",
            "start": 3752.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3755.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3758.7,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3771.97,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "746.780 y destruyeron 345 plantill en",
            "start": 3774.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "31.8 haas en la administraci\u00f3n han sido",
            "start": 3779.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 3782.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "82,83 plantios en",
            "start": 3783.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "11261 p8 haas por lo que respecta a",
            "start": 3787.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Amapola se localizar y destruyeron 467",
            "start": 3791.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en 41.8 haas en la",
            "start": 3794.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n han sido",
            "start": 3797.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "46238 plant\u00edos localizados y destruidos",
            "start": 3800.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en 66",
            "start": 3804.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 3806.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "heas aseguramiento de Laboratorios",
            "start": 3807.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "clandestinos de mentafetaminas en el",
            "start": 3810.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "periodo se localizaron 15 laboratorios",
            "start": 3812.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se asegur\u00f3 65 toneladas de",
            "start": 3814.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mentafetaminas",
            "start": 3816.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "41.5 de sustancias qu\u00edmicas lo cual",
            "start": 3817.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 31.7",
            "start": 3820.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas con una",
            "start": 3823.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica para la",
            "start": 3826.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "delincuencia de m\u00e1s de 10 de",
            "start": 3827.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "10,395 millones de pesos por otra parte",
            "start": 3829.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n se han asegurado 2",
            "start": 3832.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "laboratorios obteni\u00e9ndose",
            "start": 3836.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "694.3 toneladas de metanfetaminas",
            "start": 3840.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aseguradas",
            "start": 3842.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "36318 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 3844.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de",
            "start": 3847.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "8682 197 toneladas de metanfetaminas con",
            "start": 3850.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n al crimen organizado de",
            "start": 3854.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 billones de pesos en la",
            "start": 3855.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "operaciones para el combate combate del",
            "start": 3859.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mercado il\u00edcito de combustibles se",
            "start": 3861.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantienen desplegados 34 92 efectivos en",
            "start": 3864.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el periodo se aseguraron",
            "start": 3866.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2,269 40 l de combustible en la",
            "start": 3868.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado",
            "start": 3871.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "6953",
            "start": 3874.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "5274",
            "start": 3876.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "l en apoyo este que brinda la guardia",
            "start": 3877.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad en aduanas tenemos",
            "start": 3882.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "21 aduanas fronterizas en 11 interiores",
            "start": 3884.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en aeropuertos se han llevado a cabo",
            "start": 3887.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3889.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "14542 operaciones de revisi\u00f3n en 73",
            "start": 3891.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos empleando un",
            "start": 3894.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "total de 2,974 efectivos hemos",
            "start": 3897.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trasladado 38 a 48 internos en 38",
            "start": 3900.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "traslados entre centros federales y",
            "start": 3904.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estatales de reinserci\u00f3n Social para ese",
            "start": 3906.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "efecto empleamos",
            "start": 3908.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "2,599",
            "start": 3910.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "efectivos el el resultado del esfuerzo",
            "start": 3912.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nacional con mayor aportaci\u00f3n de la",
            "start": 3914.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional eso es importante",
            "start": 3916.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que es en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 3917.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en los en los rubros",
            "start": 3920.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes que que son el rescate",
            "start": 3922.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 3924.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hemos aportado el 88 es decir se ha",
            "start": 3926.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rescatado",
            "start": 3929.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "4262 personas por lo que se refiere a",
            "start": 3931.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres hemos asegurado",
            "start": 3934.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "54,9 595 que representa el 55",
            "start": 3936.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "por. en cartuchos hemos asegurado",
            "start": 3941.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "11,532 641 que es el 58 por y en moneda",
            "start": 3945.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "nacional 46,88",
            "start": 3950.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presenta el 62 por del total general en",
            "start": 3955.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 3960.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en afectaci\u00f3n a grupos",
            "start": 3961.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "delictivos con uso de la inteligencia se",
            "start": 3963.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "detuvo a 14 integrantes de tres grupos",
            "start": 3966.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "delictivos y dos c\u00e9lulas",
            "start": 3968.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "independientes participando personal del",
            "start": 3970.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano Guardia nacional",
            "start": 3972.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la",
            "start": 3974.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fendo seni",
            "start": 3976.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "CNI Eso es todo muchas gracias",
            "start": 3977.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 3987.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todas y a",
            "start": 3989.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos presentar\u00e9 una parte hoy del",
            "start": 3991.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "informe quincenal y solamente el tema",
            "start": 3995.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del programa de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 4000.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de procedencia extranjera",
            "start": 4002.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh los resultados de este programa que",
            "start": 4006.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 19 de marzo de",
            "start": 4009.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2022 y",
            "start": 4011.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que cierra o tenemos las cifras hasta el",
            "start": 4013.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "22 de julio de",
            "start": 4017.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed a la fecha en los 174 m\u00f3dulos",
            "start": 4019.2,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "instalados se ha regularizado",
            "start": 4024.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2,406",
            "start": 4030.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "837 veh\u00edculos que son de procedencia",
            "start": 4032.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "extranjera y que est\u00e1n en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 4036.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que son modelos 18 a y anteriores o sea",
            "start": 4040.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dos 2018 y anteriores es la",
            "start": 4045.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n a la fecha se han",
            "start": 4049.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obtenido m\u00e1s de",
            "start": 4051.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 4054.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "17,92 500 pesos Qu\u00e9 significa esto que",
            "start": 4057.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se tienen que pagar por la",
            "start": 4061.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de cada veh\u00edculo 2500",
            "start": 4063.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pesos y",
            "start": 4066.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e estos recursos van a dar a la",
            "start": 4068.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n y la",
            "start": 4072.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n regresa a",
            "start": 4074.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cada estado",
            "start": 4078.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh el n\u00famero de recursos obtenidos de la",
            "start": 4080.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n Y estos recursos que",
            "start": 4084.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos son m\u00e1s de 6000 millones de",
            "start": 4088.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "pesos van a dar a eh las \u00e1reas de obras",
            "start": 4091.48,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "y servicios porque servir\u00e1n se utilizan",
            "start": 4096.64,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "para pavimentar las calles las avenidas",
            "start": 4101.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "para tapar baches y esta instrucci\u00f3n fue",
            "start": 4105.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la que dio directamente el presidente",
            "start": 4109.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador precisamente para",
            "start": 4111.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh ayudar a las entidades a los",
            "start": 4115.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "municipios para dar un buen servicio eh",
            "start": 4118.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 4122.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh todo lo que tiene que ver con mejorar",
            "start": 4124.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la movilidad entonces aqu\u00ed Chihuahua con",
            "start": 4128.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sus 21 m\u00f3dulos tiene tiene",
            "start": 4133.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "423000 veh\u00edculos regularizados y tiene",
            "start": 4138.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1058 recursos que han llegado a sus",
            "start": 4141.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "arcas y tambi\u00e9n en el caso de Tamaulipas",
            "start": 4145.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 4148.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "423,000 eh veh\u00edculos regularizados y",
            "start": 4149.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4153.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1557 millones de pesos y el tercer lugar",
            "start": 4156.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Baja California con",
            "start": 4160.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "380,000 regularizaciones y va",
            "start": 4162.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "952 m 381 pes estos tres estatos",
            "start": 4168.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "destacan concentran el 51 por del total",
            "start": 4173.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y pues adelante invitar a todos a",
            "start": 4177.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "participar los que tienen en estas 17",
            "start": 4181.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entidades veh\u00edculos que no han",
            "start": 4185.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "regularizado y decirles que son",
            "start": 4187.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "5,216 m cu los que han reportado los",
            "start": 4193.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estados participantes que hasta la fecha",
            "start": 4197.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se han podido",
            "start": 4199.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh mejorar las avenidas en en estos",
            "start": 4201.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplos que ponemos aqu\u00ed de tamaulipa",
            "start": 4204.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sonora Michoac\u00e1n y baja California sur",
            "start": 4206.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "producto de estos recursos pues esto eh",
            "start": 4209.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ser\u00eda solamente recordarles a los",
            "start": 4213.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "usuarios de este de este servicio que el",
            "start": 4216.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programa concluye el pr\u00f3ximo 30 de",
            "start": 4219.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "septiembre y que acudan son muy eh eh",
            "start": 4221.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "solamente necesitan eh pagar eh este",
            "start": 4226.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recargo de 2,500 pesos por veh\u00edculo y",
            "start": 4230.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pues se le regulariza y con ello tendr\u00e1n",
            "start": 4233.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica en su patrimonio pero",
            "start": 4237.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante ayudan a que",
            "start": 4240.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos los veh\u00edculos que sean",
            "start": 4245.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regularizados pues ya no podr\u00e1n ser",
            "start": 4246.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "usados este en cualquier delito que se",
            "start": 4250.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que puede ocurrir en estos municipios",
            "start": 4254.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda",
            "start": 4257.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "presidente a ver a ver a ver",
            "start": 4266.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Cont\u00e9stale del",
            "start": 4269.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proceso S\u00ed hay una investigaci\u00f3n",
            "start": 4273.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "importante que est\u00e1 encabezada por la",
            "start": 4277.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico este hay",
            "start": 4280.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n por parte de las",
            "start": 4285.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autoridades la",
            "start": 4289.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y la polic\u00eda de la ciudad de",
            "start": 4292.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed como tambi\u00e9n de la secretar\u00eda",
            "start": 4295.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de seguridad del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 4298.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Federal as\u00ed",
            "start": 4302.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como por parte del CNI Entonces",
            "start": 4305.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "todos estamos colaborando en la",
            "start": 4310.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para que se aclare lo m\u00e1s",
            "start": 4314.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pronto posible evidentemente que por",
            "start": 4317.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "razones eh de la propia investigaci\u00f3n se",
            "start": 4321.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a conocer en su momento eh Cu\u00e1l es",
            "start": 4325.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el avance y pues no queremos ning\u00fan",
            "start": 4329.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "detalle que vaya a salir ninguna",
            "start": 4332.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n ni nada porque lo que",
            "start": 4336.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "queremos es que haya un castigo a los",
            "start": 4338.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "responsables y eh que no haya unidad en",
            "start": 4342.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 4346.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "e pues decir que muchos de nosotros",
            "start": 4347.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conoc\u00edamos este a",
            "start": 4352.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a este director general H Milton y era",
            "start": 4355.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un buen compa\u00f1ero muy competente y muy",
            "start": 4360.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "colaborador con muchos de nosotros que",
            "start": 4363.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en los eh temas de",
            "start": 4365.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds y pues lamentar y",
            "start": 4369.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 4374.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un nuestro abrazo de solidaridad a los",
            "start": 4376.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y a la familia tambi\u00e9n de",
            "start": 4380.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Milton",
            "start": 4383.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir apoyando en las",
            "start": 4384.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "investigaciones que tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 4387.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 4390.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que son serias y que seguramente",
            "start": 4391.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "qu dar\u00e1n con los responsables de este",
            "start": 4395.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "crimen importante para la Secretar\u00eda de",
            "start": 4400.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico de la",
            "start": 4403.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n todos los detalles son",
            "start": 4405.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parte de la investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n Pues",
            "start": 4407.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que analizar paso a paso cada una",
            "start": 4411.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las de los detalles hay muchas",
            "start": 4414.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntas que se tienen que responder",
            "start": 4416.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conforme vaya pasando la investigaci\u00f3n",
            "start": 4418.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se va a hacer eso s\u00ed se va a",
            "start": 4421.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hacer conocer que esta persona",
            "start": 4423.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Lamentablemente ten\u00eda un seguimiento por",
            "start": 4426.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "parte de los grupos del crimen",
            "start": 4429.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizado y aprovecharon precisamente",
            "start": 4430.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no tra\u00eda escolta Mi pregunta es si",
            "start": 4432.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hubo negligencia por parte de la",
            "start": 4436.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "evidentemente que hay eh un seguimiento",
            "start": 4438.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "paso a paso de",
            "start": 4442.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esta de estas acciones de alg\u00fan",
            "start": 4445.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh grupo o persona o personas que hayan",
            "start": 4449.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "participado Entonces yo prefiero ser muy",
            "start": 4454.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prudente porque lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 4458.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 4460.44,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "impunidad empezamos",
            "start": 4462.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 4468.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 4470.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente ayer que nos",
            "start": 4472.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "platicaban de c\u00f3mo van los avances del",
            "start": 4474.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tren Maya quisiera conocer justamente",
            "start": 4476.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va el tramo se el 7 si ya est\u00e1n por",
            "start": 4479.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "finalizar si ya tiene una fecha de esta",
            "start": 4482.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n que nos hab\u00eda contado de",
            "start": 4484.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del recorrido completo o ser\u00eda un",
            "start": 4487.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pendiente que dejar\u00eda para la siguiente",
            "start": 4489.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la doctora Claudia sh",
            "start": 4491.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es ser\u00eda mi mi primera pregunta Gracias",
            "start": 4494.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 trabajando en esos dos",
            "start": 4497.52,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "tram son tres 5 6 y 7",
            "start": 4504.159,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "eh A ver si de favor no ponen toda la",
            "start": 4510.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ruta del tren",
            "start": 4515.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Maya est\u00e1",
            "start": 4518.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "funcionando el tren desde Palenque",
            "start": 4520.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta Playa del",
            "start": 4527.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Carmen",
            "start": 4530.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diariamente sin problema",
            "start": 4532.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y llegando",
            "start": 4537.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "puntual",
            "start": 4545.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4553.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Gracias desde aqu\u00ed desde Palenque ya",
            "start": 4555.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "funciona todo",
            "start": 4562.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "esto hasta aqu\u00ed llega Canc\u00fan y ahy de",
            "start": 4568.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a",
            "start": 4572.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "playa lo que se est\u00e1",
            "start": 4574.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4576.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "trabajando es de playa Este es un tramo",
            "start": 4578.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "una parte del tramo",
            "start": 4582.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "c a",
            "start": 4586.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Tulum aqu\u00ed",
            "start": 4589.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh ha habido m\u00e1s",
            "start": 4593.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4597.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dificultad desde Canc\u00fan hasta",
            "start": 4599.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Tulum porque",
            "start": 4603.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n construyendo como 80 km de",
            "start": 4607.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Viaducto para que se entienda mejor son",
            "start": 4613.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "segundos pisos en total son 120 km pero",
            "start": 4616.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "80 va arriba el",
            "start": 4622.56,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "tren por la castidad Para no afectar",
            "start": 4626.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "R\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 4631.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cenotes y se est\u00e1 llevando a cabo un",
            "start": 4634.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajo de protecci\u00f3n al medio ambiente",
            "start": 4637.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aclaro que esto antes",
            "start": 4641.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este no se hac\u00eda todos estos hoteles la",
            "start": 4645.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los de estos hoteles que",
            "start": 4649.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la Rivera Maya",
            "start": 4651.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este se hicieron sin respetar",
            "start": 4655.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh el medio ambiente incluso",
            "start": 4659.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh modificando cauces de r\u00edos",
            "start": 4664.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos como el caso de escaret y",
            "start": 4668.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de otros centros tur\u00edsticos y no",
            "start": 4671.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aparec\u00edan En ese entonces los",
            "start": 4675.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 4679.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "no Pero",
            "start": 4680.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bueno ya vamos avanzando",
            "start": 4682.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a a Tulum luego ya se",
            "start": 4686.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4691.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando desde la estaci\u00f3n de el",
            "start": 4692.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 4698.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Tulum hasta",
            "start": 4699.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Chetumal Este es el tramo",
            "start": 4702.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh Y luego el tramo s para cerrar el",
            "start": 4707.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "circuito Ya aqu\u00ed es cce ya est\u00e1 la",
            "start": 4711.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4714.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "funcionando entonces",
            "start": 4716.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esperamos tenemos dos fechas para",
            "start": 4719.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 4723.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh Primero",
            "start": 4725.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 4728.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tramo hasta Chetumal",
            "start": 4730.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4736.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensando hacerlo a finales de",
            "start": 4738.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "agosto como en un",
            "start": 4743.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mes ya",
            "start": 4745.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda este",
            "start": 4747.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y antes del d\u00eda 15 de septiembre ya todo",
            "start": 4750.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el tram",
            "start": 4756.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "completo este con estaciones y todo todo",
            "start": 4758.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4762.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tiene como",
            "start": 4765.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "complemento Pues todo el programa de",
            "start": 4766.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 4769.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y la conservaci\u00f3n y mejoramiento de los",
            "start": 4773.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 4777.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos Tambi\u00e9n incluye los",
            "start": 4778.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hoteles que se est\u00e1n construyendo de",
            "start": 4781.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "modo que yo espero que para antes del",
            "start": 4784.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 de septiembre est\u00e9",
            "start": 4786.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "completamente terminada la H presidente",
            "start": 4790.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si alguien quisiera viajar no s\u00e9 de",
            "start": 4793.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega hacer todo el el el recorrido",
            "start": 4797.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y regresar a Esc\u00e1rcega eso lo va a poder",
            "start": 4799.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hacer s\u00ed lo va a poder hacer desde",
            "start": 4801.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Palenque Ah ya a Canc\u00fan y de Canc\u00fan de",
            "start": 4804.679,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nuevo escarcega toda el",
            "start": 4810.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "circuito eh que",
            "start": 4814.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "comprende Pues",
            "start": 4818.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los 100",
            "start": 4820.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 4827.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros aqu\u00ed es una sola",
            "start": 4829.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 4835.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hasta este",
            "start": 4837.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y aqu\u00ed son doble es doble v\u00eda",
            "start": 4840.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "electrificada todo esto es electrificada",
            "start": 4844.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4848.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Chetumal si",
            "start": 4852.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4856.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vemos la distancia En cuanto",
            "start": 4857.76,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "a la a una sola v\u00eda son 1540",
            "start": 4863.56,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "km se Tom en cuenta que hay 900 km de",
            "start": 4869.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dos v\u00edas",
            "start": 4875.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electrificadas pues es much\u00edsimo m\u00e1s es",
            "start": 4876.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una gran obra no",
            "start": 4880.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay no hay en el mundo una obra",
            "start": 4882.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4886.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este ni nuestros",
            "start": 4887.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "amigos que",
            "start": 4890.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "son muy creativos y trabajadores de",
            "start": 4893.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "China tienen una obra as\u00ed adem\u00e1s es",
            "start": 4897.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh el tren",
            "start": 4902.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido que se ha hecho",
            "start": 4904.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh en menos",
            "start": 4908.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiempo Y con menos costos en el",
            "start": 4910.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mundo todo esto se va a estar",
            "start": 4915.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "informando los lunes que vienen los eh",
            "start": 4918.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y las empresas y y ya se",
            "start": 4924.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n los nuevos coches que ayer",
            "start": 4928.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mencionaban y ya se implementar\u00eda la",
            "start": 4930.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nueva velocidad hasta 160 km si mal no",
            "start": 4932.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recuerdo Bueno hay un sistema",
            "start": 4936.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh automatizado",
            "start": 4939.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4942.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el circuito",
            "start": 4945.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh que se est\u00e1",
            "start": 4948.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh construyendo que tiene que ver con",
            "start": 4950.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica en",
            "start": 4955.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4958.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "circuito y",
            "start": 4960.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh automatizadamente se va a manejar el",
            "start": 4964.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4968.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh eso va a llevar todav\u00eda alg\u00fan",
            "start": 4970.639,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "tiempo por eso ahora la limitante es que",
            "start": 4976.28,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "se desplace a 140 km porh cuando tenga",
            "start": 4981.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ya el sistema automatizado que ya inici\u00f3",
            "start": 4986.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya casi est\u00e1 el tendido de toda la fibra",
            "start": 4989.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica",
            "start": 4994.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh cuando se tenga ya todo el sistema se",
            "start": 4996.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "va a poder desplazar a 160 km",
            "start": 5000.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por hora ya est\u00e1 el contrato con alston",
            "start": 5004.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y van avanzando en ese",
            "start": 5008.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "proceso muy bien gracias presidente y",
            "start": 5011.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como segunda pregunta el el viernes ya",
            "start": 5015.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inician los Juegos Ol\u00edmpicos all\u00e1 en",
            "start": 5018.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Par\u00eds la delegaci\u00f3n mexicana m\u00e1s o menos",
            "start": 5021.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiene un poco m\u00e1s de 100 atletas que van",
            "start": 5023.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a participar el jueves iniciar\u00edan las",
            "start": 5025.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicanas con el tiro con algo arco en",
            "start": 5028.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "esta preselecci\u00f3n que se le llama cu\u00e1l",
            "start": 5030.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el mensaje que le dar\u00eda a toda",
            "start": 5032.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todas estas atletas y y a todas ellas a",
            "start": 5034.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos s\u00e9 que estuvieron aqu\u00ed en Palacio",
            "start": 5037.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Nacional cuando los avandero pero ya",
            "start": 5040.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estando all\u00e1 qu\u00e9 les dir\u00eda gracias Bueno",
            "start": 5042.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5044.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh ellas Ellos saben muy bien lo que",
            "start": 5046.6,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "representa para nuestro pa\u00eds el que se",
            "start": 5051.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "obtengan",
            "start": 5056.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "medallas son los mejores deportistas de",
            "start": 5060.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5063.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "disciplinados pues",
            "start": 5069.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ejemplares gracias",
            "start": 5072.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 5074.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familias a sus",
            "start": 5076.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "entrenadores y desde luego a el esfuerzo",
            "start": 5079.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y a la disciplina de ellos",
            "start": 5083.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mismos de modo que esperamos buenos",
            "start": 5085.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "resultados nos",
            "start": 5090.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "abanderan y los vamos a recibir de nuevo",
            "start": 5093.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "quedamos en vernos al regreso Voy a",
            "start": 5098.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estar pendiente de toda la competencia y",
            "start": 5101.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Esperamos que nos vaya muy bien a ellos",
            "start": 5105.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 5108.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este decimos que vamos a",
            "start": 5110.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estar todos",
            "start": 5114.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5117.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolos todos los mexicanos vamos a",
            "start": 5118.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estar pendientes apoyando",
            "start": 5121.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y que confiamos mucho en ellos",
            "start": 5125.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tenemos mucha confianza y mucha fe en lo",
            "start": 5130.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que van a hacer en el esfuerzo que van",
            "start": 5133.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a hacer para poner en",
            "start": 5139.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "alto el nombre de nuestro querido M\u00e9xico",
            "start": 5143.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5148.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aunque no solo de pan vive el hombre y",
            "start": 5150.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 5154.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eh decirles que ya",
            "start": 5156.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos sus apoyos para cuando",
            "start": 5159.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "regresen que ya",
            "start": 5163.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este tenemos los recursos Aunque",
            "start": 5166.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "H ellos van a estar",
            "start": 5172.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "regresando para mediados finales de",
            "start": 5175.36,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "agosto s\u00ed eh todav\u00eda",
            "start": 5180.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "me va a corresponder atenderlos aqu\u00ed",
            "start": 5186.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "recibirlos aqu\u00ed y entregarles sus apoyos",
            "start": 5189.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5193.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recompensas conforme lo hemos hecho a\u00f1o",
            "start": 5194.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o",
            "start": 5198.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5200.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ahora ellos van a recibir sus apoyos",
            "start": 5203.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque por primera",
            "start": 5208.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vez Estados Unidos",
            "start": 5211.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el departamento de",
            "start": 5214.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Justicia nos est\u00e1 devolviendo un dinero",
            "start": 5216.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5220.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh se le confisc\u00f3 a un",
            "start": 5222.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5226.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de Coahuila",
            "start": 5229.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y ya nos enviaron ese dinero una parte",
            "start": 5233.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de ese dinero a la fiscal\u00eda y por ley",
            "start": 5238.52,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "ese dinero se se entrega a el Instituto",
            "start": 5243.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado y",
            "start": 5249.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ese es el dinero que se va a usar para",
            "start": 5252.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "apoyar a los deportistas y finalmente",
            "start": 5256.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh nosotros en pulso",
            "start": 5259.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saludable eh hemos eh creado una",
            "start": 5261.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "subcampo de la que ustedes tienen eh",
            "start": 5265.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para el control de las drogas y en una",
            "start": 5267.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuesta que hicimos alrededor de 300",
            "start": 5270.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas de 300 nos contestaron que han",
            "start": 5272.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "visto efectivamente estos eh esta",
            "start": 5276.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "publicidad que se ha generado en su",
            "start": 5278.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobierno para detener eh eh el uso y el",
            "start": 5280.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abuso de las drogas yo quisiera conocer",
            "start": 5283.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si ustedes Eh Jes\u00fas Ram\u00edrez tendr\u00e1n un",
            "start": 5285.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un resultado de c\u00f3mo les ha ido en la",
            "start": 5288.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Cu\u00e1les han sido los spots m\u00e1s",
            "start": 5291.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "taquilleros por llamarles de alguna",
            "start": 5294.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "manera han incluido a esta esta nueva eh",
            "start": 5296.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh modalidad de la m\u00fasica eh c\u00f3mo les ha",
            "start": 5299.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ido en general eso ser\u00eda todo gracias yo",
            "start": 5301.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "creo que bien",
            "start": 5303.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y este hay que",
            "start": 5305.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "continuar con ese",
            "start": 5308.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5311.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh Y todos podemos",
            "start": 5313.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ayudar hay que hacer",
            "start": 5317.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 5320.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5323.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5325.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si buscamos la paz",
            "start": 5329.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hay que hacer",
            "start": 5335.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justicia que la paz es fruto de la",
            "start": 5337.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5341.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5344.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s",
            "start": 5346.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante es atender las causas que",
            "start": 5349.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevan a",
            "start": 5352.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a tomar el camino de las",
            "start": 5355.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 5358.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "antisociales Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5361.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no haya descomposici\u00f3n social que no",
            "start": 5366.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haya desintegraci\u00f3n",
            "start": 5370.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familiar que se",
            "start": 5373.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fortalezcan valores",
            "start": 5375.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 5380.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5384.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "buenas que no caigamos",
            "start": 5386.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en creer",
            "start": 5390.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que debemos",
            "start": 5395.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 5397.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "modernos y ya no",
            "start": 5399.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este mantener valores ni culturales ni",
            "start": 5403.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 5407.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "espirituales esa es una modernidad",
            "start": 5409.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "malentendida nosotros tenemos",
            "start": 5413.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que apegarnos",
            "start": 5416.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 5419.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "son nuestras tradiciones",
            "start": 5421.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "apoyarnos",
            "start": 5426.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mucho en nuestras",
            "start": 5428.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5432.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y procurar estar juntos en la",
            "start": 5433.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "familia que es la principal instituci\u00f3n",
            "start": 5437.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de seguridad social en nuestro",
            "start": 5441.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde",
            "start": 5446.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luego atender a los",
            "start": 5448.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 5451.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 5455.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el derecho a la",
            "start": 5457.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5461.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n la",
            "start": 5462.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salud no",
            "start": 5465.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5467.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas no son privilegios no es un",
            "start": 5470.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "asunto que tenga que ver con el",
            "start": 5473.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mercantilismo con la",
            "start": 5476.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "codicia son derechos",
            "start": 5479.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5484.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblo y no debe de importar la",
            "start": 5485.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5488.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "social de los padres para que todos",
            "start": 5490.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho a la",
            "start": 5494.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y a la",
            "start": 5498.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5499.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso ayuda",
            "start": 5502.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "mucho es como la base de",
            "start": 5507.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo pero no es nada nuevo",
            "start": 5510.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Si en M\u00e9xico no",
            "start": 5515.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos s\u00ed consumo",
            "start": 5518.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "excesivo de",
            "start": 5521.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "drogas es por",
            "start": 5523.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso por nuestras",
            "start": 5526.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "culturas por la solidaridad la",
            "start": 5531.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fraternidad que hay en nuestras familias",
            "start": 5536.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por nuestras costumbres",
            "start": 5538.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "lo que hay que",
            "start": 5544.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacer es",
            "start": 5546.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s",
            "start": 5549.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "necesitados a los m\u00e1s",
            "start": 5554.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "vulnerables atender a los",
            "start": 5557.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5560.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no volver a",
            "start": 5561.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cometer",
            "start": 5568.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la insolencia",
            "start": 5571.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de llamarles",
            "start": 5574.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ninis y re\u00edrnos",
            "start": 5576.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 5580.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5584.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n sino",
            "start": 5588.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenderlos que el joven tenga",
            "start": 5592.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al trabajo el",
            "start": 5594.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "derecho al",
            "start": 5597.6,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "estudio Entonces lo primero es eso",
            "start": 5601.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S que se entienda la Paz es fruto de la",
            "start": 5608.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "justicia no se puede",
            "start": 5613.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 5616.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no es asunto de no me va a temblar la",
            "start": 5619.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mano da a ver mano dura el que la hace",
            "start": 5625.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "la paga",
            "start": 5631.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y querer resolver todo con medidas",
            "start": 5638.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "coercitivas con leyes m\u00e1s severas con",
            "start": 5642.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 5645.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no no basta eso hay que atender las",
            "start": 5647.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "causas partir de que el ser",
            "start": 5652.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "humano no nace",
            "start": 5655.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "malo son las circunstancias las que",
            "start": 5658.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevan algunos a tomar el camino de las",
            "start": 5661.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 5664.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 5669.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y entender de que el mal se enfrenta",
            "start": 5671.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 5676.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "bien aunque se",
            "start": 5681.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "r\u00edan este se quieran este se",
            "start": 5684.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "burlen",
            "start": 5690.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abrazos no",
            "start": 5692.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "balazos",
            "start": 5697.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh vean la crisis con todo respeto en",
            "start": 5700.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5704.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Unidos porque a veces",
            "start": 5709.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este No reparamos en eso",
            "start": 5715.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5719.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "somos este",
            "start": 5721.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5726.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5728.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imitadores no valoramos lo que nos",
            "start": 5731.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dejaron nuestros",
            "start": 5734.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antepasados que eso lo que nos heredaron",
            "start": 5739.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "las costumbres las tradiciones el",
            "start": 5742.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo son tan fuertes nuestras",
            "start": 5746.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "culturas que no pudieron",
            "start": 5750.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5754.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siglos de",
            "start": 5756.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5758.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acabar con la honestidad de nuestro",
            "start": 5760.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 5764.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vaya que predomin\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 5766.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5772.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "idea de que el que no tranza no",
            "start": 5774.239,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "avanza y que hab\u00eda que triunfar a toda",
            "start": 5780.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna",
            "start": 5783.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 5786.719,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5789.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que como dec\u00eda un",
            "start": 5791.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de",
            "start": 5795.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "antes la moral era un \u00e1rbol que daba",
            "start": 5799.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "moras y que serv\u00eda para",
            "start": 5802.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pura nada pues para",
            "start": 5806.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada Es que c\u00f3mo insistieron",
            "start": 5810.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto",
            "start": 5814.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vales como te ven te",
            "start": 5816.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tratan y el lujo",
            "start": 5823.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "barato a pesar de todo eso tod esa",
            "start": 5833.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "avalancha no pudieron",
            "start": 5837.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eclipsar eh",
            "start": 5840.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5844.76,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5847.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "profundo en",
            "start": 5849.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "valores lo que nos ense\u00f1aron nuestros",
            "start": 5852.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "padres nuestras familias lo que se",
            "start": 5857.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "practica en los",
            "start": 5860.8,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "pueblos al",
            "start": 5866.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "grado",
            "start": 5874.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5878.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aconsejaban que se pod\u00eda heredar a los",
            "start": 5881.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hijos pobreza pero no",
            "start": 5885.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deshonra Entonces eso es lo",
            "start": 5891.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5895.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este y al final es el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5896.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es la esencia del",
            "start": 5904.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 5908.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde antes de la era",
            "start": 5911.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cristiana si lo que resulta una",
            "start": 5915.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n es que practiquemos una",
            "start": 5920.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n y que actuemos",
            "start": 5925.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5936.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5937.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5940.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctrina que",
            "start": 5944.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inspira la religi\u00f3n que se",
            "start": 5946.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "practica un poco lo que dec\u00eda",
            "start": 5951.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Gandhi sobre el cristianismo a",
            "start": 5953.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ver er un admirador de Jes\u00fas",
            "start": 5960.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pera no entiendo a los",
            "start": 5964.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cristianos",
            "start": 5973.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5974.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5978.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siguen su",
            "start": 5980.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "doctrina Ya les puse",
            "start": 5985.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "un este",
            "start": 5989.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problema ya Met un problema es todo un",
            "start": 5993.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo pero es interesante",
            "start": 5998.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces lo primero",
            "start": 6001.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es me gusta tu",
            "start": 6010.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Cristo no me gustan tus",
            "start": 6014.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cristianos tus",
            "start": 6017.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cristianos son tan diferentes a",
            "start": 6019.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "listo est\u00e1 durita la frase pero Clara",
            "start": 6029.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no entonces",
            "start": 6033.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh ayudar",
            "start": 6038.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Y fortalecer valores eso es lo",
            "start": 6041.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "primero eso",
            "start": 6046.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 6049.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "segundo es que todos los mexicanos",
            "start": 6051.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hagamos el",
            "start": 6055.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compromiso de orientar mucho para que",
            "start": 6057.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6061.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no consuman",
            "start": 6062.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "droga tenemos la",
            "start": 6068.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ventaja de nuestras",
            "start": 6072.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "culturas que nos ayudan",
            "start": 6076.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho eso nos",
            "start": 6081.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 6085.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6087.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos",
            "start": 6089.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6091.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6093.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucho si informamos sobre el da\u00f1o que",
            "start": 6094.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "causan las",
            "start": 6099.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "drogas todo esto que venimos haciendo de",
            "start": 6100.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6103.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 6106.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nada de",
            "start": 6108.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 6111.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Capos del narcotr\u00e1fico",
            "start": 6113.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no viven muy bien y",
            "start": 6116.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mansiones",
            "start": 6120.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y todo lo de",
            "start": 6122.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las series",
            "start": 6125.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Netflix C\u00f3mo es que se",
            "start": 6128.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 6133.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6134.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ven las",
            "start": 6138.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escenas Las Casas Las residencias",
            "start": 6140.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las casas de",
            "start": 6143.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "campo los coches Mercedes",
            "start": 6145.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6149.85,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "Ferrari de los m\u00e1s",
            "start": 6151.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "lujosos ellos artistas guapos las",
            "start": 6155.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh mujeres que",
            "start": 6160.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 6163.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guap\u00edsimas la",
            "start": 6166.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ropa las",
            "start": 6168.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "alajas adem\u00e1s",
            "start": 6171.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los desplantes de prepotencia",
            "start": 6174.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "h\u00e1blenle al",
            "start": 6177.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general de mi",
            "start": 6179.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parte h\u00e1blenle al gobernador D\u00edganle al",
            "start": 6183.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6190.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 6193.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "fiestas",
            "start": 6198.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entonces muchos j\u00f3ven pueden pensar Ese",
            "start": 6201.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es el mundo que",
            "start": 6204.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quiero pues ese mundo no",
            "start": 6209.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "existe no existe los que se meten",
            "start": 6215.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a esa actividad",
            "start": 6220.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ilegal tienen que andar Al salto de mata",
            "start": 6223.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "asalto de mata",
            "start": 6228.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de un lugar a otro y puede ser que",
            "start": 6235.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lleguen y que compren",
            "start": 6238.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridades dominen cierta",
            "start": 6241.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "zona pero les va a llegar un",
            "start": 6244.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda entonces eso no es",
            "start": 6247.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vida pero los que consumen sufren m\u00e1s",
            "start": 6252.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a ver lo que no",
            "start": 6260.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la radio lo que no vemos en la",
            "start": 6264.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n pongan un mensaje de",
            "start": 6265.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6270.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que consumen S\u00ed",
            "start": 6273.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 6278.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el la",
            "start": 6284.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "realidad o sea",
            "start": 6286.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este el otro lado de la",
            "start": 6289.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "moneda pero de qu\u00e9 sirven esas campa\u00f1as",
            "start": 6292.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que sigen consumiendo marihuana",
            "start": 6294.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principalmente la es lo que t\u00fa",
            "start": 6297.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "planteaste s\u00ed pero este se va",
            "start": 6299.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando Ah no no no C\u00f3mo no es que no",
            "start": 6305.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay que darse por",
            "start": 6308.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vencidos si por eso es importante el",
            "start": 6310.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tema miren eso",
            "start": 6315.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muchas drogas qu\u00edmicas son elaboradas",
            "start": 6324.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con \u00e1cido muri\u00e1tico Sosa c\u00e1ustica y",
            "start": 6326.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "raticida ahora el narco a\u00f1ade fentanilo",
            "start": 6328.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para engancharte desde la primera vez el",
            "start": 6331.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fentanilo mata es 50 veces m\u00e1s potente",
            "start": 6332.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que la hero\u00edna 200 personas mueren al",
            "start": 6335.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda por su consumo no te arriesgues no",
            "start": 6337.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1s solo si necesitas ayuda llama a la",
            "start": 6340.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de la vida 800 911 2000 a eso es a",
            "start": 6343.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lo que te refer\u00edas no bueno Esto hay que",
            "start": 6347.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "continuarlo",
            "start": 6351.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vamos a presentar dentro de una semana o",
            "start": 6353.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en 15",
            "start": 6357.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo que sucede en",
            "start": 6359.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 6362.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos hecho un",
            "start": 6364.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estudio por la situaci\u00f3n",
            "start": 6368.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "especial el preguntarnos c\u00f3mo es posible",
            "start": 6373.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que un estado que",
            "start": 6376.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tiene buen crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6379.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 6384.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llegado muchas",
            "start": 6385.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversiones que tiene",
            "start": 6387.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "empleo nada m\u00e1s que aqu\u00ed subrayo mal",
            "start": 6390.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pagado en",
            "start": 6395.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "maquilas pero de todas maneras",
            "start": 6398.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "empleo c\u00f3mo es",
            "start": 6403.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "posible que haya tantos homicidios",
            "start": 6406.199,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en Jalisco m\u00e1s que en Michoac\u00e1n",
            "start": 6412.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en",
            "start": 6416.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6419.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6421.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegamos parte de la",
            "start": 6423.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n es de",
            "start": 6426.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 6429.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "consumo hay m\u00e1s consumo de",
            "start": 6432.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 6436.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consumo y esto",
            "start": 6438.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lleva al narcomenudeo y a los",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 6446.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 6448.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "clientes pero entonces qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 6453.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Por",
            "start": 6456.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se volvi\u00f3 Guanajuato uno de los",
            "start": 6458.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s",
            "start": 6462.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumo porque una cosa es el",
            "start": 6464.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y otros",
            "start": 6468.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "delitos y otra cosa es el un poco lo de",
            "start": 6470.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6475.4,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Unidos Cu\u00e1l es eh la diferencia con",
            "start": 6477.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros tenemos",
            "start": 6483.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh porcentualmente",
            "start": 6488.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "proporcionalmente",
            "start": 6490.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "podemos tener m\u00e1s",
            "start": 6493.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "homicidios que",
            "start": 6495.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s que ellos tienen",
            "start": 6498.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 6501.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fallecimientos por consumo que los que",
            "start": 6506.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos en",
            "start": 6509.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico su problema de",
            "start": 6511.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos es el",
            "start": 6513.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6517.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6519.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos que atender",
            "start": 6521.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso que no",
            "start": 6524.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "siga increment\u00e1ndose el",
            "start": 6527.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "consumo Y tenemos la",
            "start": 6531.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ventaja a diferencia lo digo con todo",
            "start": 6535.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "respeto de Estados Unidos que nosotros",
            "start": 6538.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no hemos perdido",
            "start": 6541.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eh muchos de nuestros valores que nos",
            "start": 6545.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dan la fortaleza como",
            "start": 6550.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos por ejemplo lo de la",
            "start": 6553.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las",
            "start": 6555.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "familias eh la fraternidad que existe eh",
            "start": 6557.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el seno de la",
            "start": 6563.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familia s\u00ed",
            "start": 6566.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh la bondad de nuestro pueblo o sea no",
            "start": 6568.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6575.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6579.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Tan dominados por el",
            "start": 6581.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "individualismo por el ego\u00edsmo por el",
            "start": 6586.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consumismo todo esto que se",
            "start": 6590.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ha ido desarrollando en el mundo no como",
            "start": 6593.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "estilo de vida M\u00e9xico de",
            "start": 6596.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y es muy fuerte por eso tenemos",
            "start": 6603.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6607.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocer la grandeza del M\u00e9xico",
            "start": 6609.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico Porque todos estos valores",
            "start": 6612.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vienen de tiempo",
            "start": 6617.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s siglos de",
            "start": 6621.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "milenios los heredamos de grandes",
            "start": 6623.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en",
            "start": 6627.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6630.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esos valores se fueron eh",
            "start": 6631.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "transmitiendo de generaci\u00f3n en",
            "start": 6636.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y los",
            "start": 6639.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos presentes Y eso Hay que",
            "start": 6641.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "cuidarlo y hablar con los j\u00f3venes si ya",
            "start": 6645.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos esa",
            "start": 6649.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ventaja s\u00ed A diferencia de otros pa\u00edses",
            "start": 6650.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es cosa nada m\u00e1s",
            "start": 6655.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6658.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este seguir hablando del tema",
            "start": 6660.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "orientando ustedes seguramente empezaron",
            "start": 6666.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a escuchar hace",
            "start": 6670.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "20 cuando mucho 30",
            "start": 6672.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de que a los",
            "start": 6675.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "narcotraficantes ya no les pagaban",
            "start": 6679.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Con dinero en con d\u00f3lares Si no les",
            "start": 6683.679,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pagaban en especie con",
            "start": 6688.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "droga para que abrieran",
            "start": 6693.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mercado para que se incrementara el",
            "start": 6698.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "consumo eso lleva en M\u00e9xico 20 30 a\u00f1os",
            "start": 6703.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que empezamos a escuchar",
            "start": 6708.04,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "eso pues no tuvo el efecto que se",
            "start": 6711.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 6720.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque es muy",
            "start": 6722.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fuerte nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 6726.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cultural O sea no es un pueblo El",
            "start": 6729.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6733.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6735.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proclive a las",
            "start": 6737.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "drogas es parte de nuestras culturas el",
            "start": 6741.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6746.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este optar por las drogas y",
            "start": 6749.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con el cari\u00f1o",
            "start": 6753.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el",
            "start": 6756.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "amor no que",
            "start": 6760.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hay lo lamento y adem\u00e1s respeto mucho",
            "start": 6765.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pero no estoy en nada de de acuerdo eso",
            "start": 6769.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que se vea normal en Estados Unidos",
            "start": 6773.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que los adolescentes este tengan que",
            "start": 6776.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "irse de la",
            "start": 6779.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "casa Y a d\u00f3nde",
            "start": 6781.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "van algunos",
            "start": 6785.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6788.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 6790.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh en re\u00fanen con otros amigos no y al",
            "start": 6795.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 6801.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6804.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otros toman el camino de las conductas",
            "start": 6805.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antisociales y se sienten solos hay un",
            "start": 6808.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "vac\u00edo eso lo deber\u00eda",
            "start": 6814.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6818.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revisar el gobierno",
            "start": 6821.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estadounidense en vez de estar diciendo",
            "start": 6824.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los migrantes nos traen las",
            "start": 6827.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "drogas o el fentanilo si este puede",
            "start": 6829.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desaparecer el",
            "start": 6835.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fentanilo Pero va a surir otra",
            "start": 6837.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "droga y si hay esa",
            "start": 6841.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soledad esa",
            "start": 6847.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ansiedad pues no van a poder resolver el",
            "start": 6850.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "problema hay que atender las",
            "start": 6853.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "causas y yo creo que tiene que ver con",
            "start": 6857.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6861.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque desde que se fund\u00f3 esa gran",
            "start": 6864.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n los fundadores eh ten\u00edan una",
            "start": 6867.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6872.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protestante No s\u00e9 creo que",
            "start": 6874.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eso lo fueron haciendo a un",
            "start": 6878.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "lado s\u00ed Y empez\u00f3 a predominar",
            "start": 6882.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6888.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "individualismo el materialismo",
            "start": 6890.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6894.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "consumismo Y eso es parte de la crisis",
            "start": 6895.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si ustedes me dicen cu\u00e1l es el principal",
            "start": 6898.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "problema que tiene Estados Unidos as\u00ed",
            "start": 6900.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6903.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6905.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes si me preguntaban Cu\u00e1l es el",
            "start": 6907.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "principal problema de M\u00e9xico la",
            "start": 6910.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Ahora si me dicen cu\u00e1l es el",
            "start": 6912.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "principal problema est esa",
            "start": 6915.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social que lleva a la",
            "start": 6917.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n es eso no es un asunto",
            "start": 6920.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de resolver eso hay que atender",
            "start": 6924.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las causas entonces recapitulando con lo",
            "start": 6927.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que t\u00fa planteas primero",
            "start": 6930.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 6934.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh se tenga una sociedad mejor segundo",
            "start": 6936.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que haya mucha orientaci\u00f3n del da\u00f1o que",
            "start": 6940.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "causan las",
            "start": 6943.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "drogas y tercero que nosotros las",
            "start": 6944.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoridades no permitamos",
            "start": 6949.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6952.96,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "impunidad que",
            "start": 6955.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este no se permita ni corrupci\u00f3n ni",
            "start": 6959.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "impunidad cero",
            "start": 6963.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "impunidad todo",
            "start": 6967.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto a poco no es una verg\u00fcenza A ver",
            "start": 6970.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6974.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pones la l\u00e1mina de",
            "start": 6975.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6979.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de los que liberan los",
            "start": 6983.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados es la l\u00e1mina del",
            "start": 6988.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Sabadazo imag\u00ednes esto es una",
            "start": 6994.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza c\u00f3mo es",
            "start": 7000.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "posible que de lunes a",
            "start": 7003.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "jueves liberen a 58",
            "start": 7006.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y el fin de semana",
            "start": 7013.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "192 C\u00f3mo se explica",
            "start": 7018.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso ya esto es en s una",
            "start": 7029.4,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "denuncia y es corrupci\u00f3n",
            "start": 7035.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7044.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "f\u00edjense comoo ha venido cambiando",
            "start": 7045.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "afortunadamente 23 y",
            "start": 7047.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "24 porque estamos aqu\u00ed hablando del",
            "start": 7051.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tema pero antes",
            "start": 7056.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "era el mundo del",
            "start": 7063.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "anonimato todo era clandestino",
            "start": 7069.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda",
            "start": 7072.56,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "nada Entonces esto",
            "start": 7082.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y que nadie se",
            "start": 7086.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "enoje todos tenemos que",
            "start": 7091.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buscar una sociedad mejor y adem\u00e1s nos",
            "start": 7095.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conviene a todos duele mucho cuando",
            "start": 7098.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Asesinan a una",
            "start": 7102.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s si se trata de un",
            "start": 7104.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "inocente y que al poco",
            "start": 7108.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tiempo s\u00ed el que cometi\u00f3 el delito ya",
            "start": 7111.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la",
            "start": 7115.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "calle inclusive a un elemento de la",
            "start": 7118.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "marina del ej\u00e9rcito de la guardia",
            "start": 7124.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional a los",
            "start": 7128.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que asesinen a polic\u00edas de",
            "start": 7130.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito",
            "start": 7133.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desarmados y que de repente un",
            "start": 7135.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juez le de la",
            "start": 7142.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libertad y dicen",
            "start": 7144.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ah es que es plata o",
            "start": 7147.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plomo Entonces el juez si est\u00e1 en esa",
            "start": 7152.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "circunstancia que pida su cambio",
            "start": 7158.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que pida",
            "start": 7167.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que este",
            "start": 7175.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh busque un trabajo en un",
            "start": 7180.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despacho pero que no Se use eso",
            "start": 7188.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7193.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "excusa Y que todos ayudemos",
            "start": 7196.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cu lo menos",
            "start": 7200.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "denuncio porque esto es lo que va a",
            "start": 7204.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "permitir Pues que las cosas realmente",
            "start": 7208.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cambien en nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 7211.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 7216.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este creci\u00f3",
            "start": 7219.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esto por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto la",
            "start": 7224.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7229.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 7231.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tolerancia sobre todo impunidad y",
            "start": 7233.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y arriba las",
            "start": 7238.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "autoridades pues es eran",
            "start": 7243.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parte de la",
            "start": 7248.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y desde luego",
            "start": 7250.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7253.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices de",
            "start": 7255.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 7259.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "bandas y aqu\u00ed estamos hablando y la",
            "start": 7265.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "verdad no estamos",
            "start": 7268.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7271.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7272.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7276.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equitativos no quise usar laab palabra",
            "start": 7279.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "justos o no Estamos actuando parejo Pero",
            "start": 7283.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esto que vemos de la delincuencia",
            "start": 7289.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "organizada tiene que",
            "start": 7292.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver es lo",
            "start": 7295.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mismo es un retrato de lo que pasa con",
            "start": 7298.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco o lo",
            "start": 7302.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que pasaba con la delincuencia de coyo",
            "start": 7305.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "blanco Bueno por cierto hay",
            "start": 7307.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un caso pero hay",
            "start": 7313.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "muchos donde los mismos los",
            "start": 7316.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 7321.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este lo que habl\u00e1bamos de que hay 13",
            "start": 7323.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "empresas que no pagan m\u00e1s de 100000",
            "start": 7329.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos a la hacienda",
            "start": 7332.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque est\u00e1n protegidos por",
            "start": 7336.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 7339.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "13 que significan m\u00e1s de 100000 millones",
            "start": 7343.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de pesos c\u00f3mo los protegen los",
            "start": 7347.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "jues no tienes ah\u00ed la",
            "start": 7350.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica es interesante tambi\u00e9n porque no",
            "start": 7355.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a estar hablando nada m\u00e1s de la",
            "start": 7359.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 7362.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de organizada y la de cuello",
            "start": 7364.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "blanco yo recuerdo que la revista",
            "start": 7368.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Forbes",
            "start": 7374.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "famosa donde sale la lista de los",
            "start": 7376.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s ricos del",
            "start": 7379.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mundo lleg\u00f3 a",
            "start": 7381.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poner en el lugar 10 entre los 10 m\u00e1s",
            "start": 7383.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ricos del mundo a Guzm\u00e1n lo",
            "start": 7389.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "era Y s\u00ed muy atractivo",
            "start": 7395.32,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "no pero no no no no no no no no no no no",
            "start": 7399.159,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol gumo era",
            "start": 7405.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "jugaba en la del",
            "start": 7409.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico en triple a no en grandes",
            "start": 7412.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ligas imag\u00ednense eh un",
            "start": 7421.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "negocio del sexenio pasado",
            "start": 7426.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "compran una f\u00e1brica de",
            "start": 7434.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fertilizantes que costaba 50 millones de",
            "start": 7438.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 7442.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente cuando hicieron",
            "start": 7445.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "elal calcularon que eran 300 pero en",
            "start": 7449.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "general t\u00e9rminos",
            "start": 7453.719,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "comerciales si acaso 50 millones de d",
            "start": 7457.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "val\u00eda 50 y la",
            "start": 7464.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "compraron en 500 millones de",
            "start": 7466.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "d\u00f3",
            "start": 7473.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se ganaron en esa",
            "start": 7475.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 7478.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "450 millones de",
            "start": 7479.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Cu\u00e1ntos son 450 millones de",
            "start": 7483.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares se como a 18",
            "start": 7487.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7495.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "golpe",
            "start": 7497.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sin riesgo de nada",
            "start": 7500.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh platicados en una oficina",
            "start": 7504.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arriba hasta",
            "start": 7508.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con unas copas de",
            "start": 7511.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vino y una buena",
            "start": 7515.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "botana cu\u00e1nto",
            "start": 7519.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "8000 millones de pesos un atraco",
            "start": 7523.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "uno pero ah\u00ed est\u00e1 pero f\u00edjense c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 7534.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es el truco",
            "start": 7539.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ministerio p\u00fablico",
            "start": 7546.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicita orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7554.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o Presenta una",
            "start": 7557.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "querella para que esto",
            "start": 7560.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "proceda tiene que el juez otorgar una",
            "start": 7563.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "audiencia cu\u00e1nto tiempo se lleva desde",
            "start": 7570.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 7573.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "solicita la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 7578.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o el inicio del tr\u00e1mite Por parte del",
            "start": 7583.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "juez miren los casos",
            "start": 7586.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este transportaci\u00f3n a\u00e9rea que debe",
            "start": 7591.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "33000",
            "start": 7598.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "495 millones a la hacienda",
            "start": 7599.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7605.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "195",
            "start": 7606.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas para darle la audiencia Pero hay",
            "start": 7608.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "uno miren este una chatarrera",
            "start": 7613.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7618.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "19860 millones lleva como 2",
            "start": 7621.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7627.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7629.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "audiencia El juez no es como el caso de",
            "start": 7631.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7636.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ministro este famos",
            "start": 7639.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7643.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este que llega",
            "start": 7645.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh todo desde luego",
            "start": 7649.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "deliberado armado llega un",
            "start": 7652.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "expediente de un",
            "start": 7657.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este deudor de",
            "start": 7660.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Hacienda de miles de millones de pesos",
            "start": 7663.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llega a la",
            "start": 7667.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corte y \u00e9l pide el expediente",
            "start": 7668.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para empezar desde el punto de vista",
            "start": 7673.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "legal de procedimiento no ten\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 7677.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "llegar a la corte del",
            "start": 7681.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "expediente pero",
            "start": 7685.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 7688.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 7690.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "atrae el",
            "start": 7694.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ministro Y en vez de empezar a",
            "start": 7696.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estudiarlo para resolver si proced\u00eda que",
            "start": 7703.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se tratara el caso en la corte Si le",
            "start": 7707.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a la corte atender este",
            "start": 7711.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asunto como \u00e9l sabe",
            "start": 7715.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perfectamente que no es competencia de",
            "start": 7717.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7720.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corte lo sabe perfectamente",
            "start": 7721.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7725.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es abogado y no se necesita hacer un",
            "start": 7727.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7732.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "eminencia lo que",
            "start": 7737.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hace es",
            "start": 7739.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "guardarlo para ganar",
            "start": 7743.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tiempo y esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 7748.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pasa entonces se",
            "start": 7751.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "denuncia ya lo tiene que sacar el",
            "start": 7755.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "expediente y dos compa\u00f1eros o compa\u00f1eros",
            "start": 7758.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de este ministro dicen no pues no nos",
            "start": 7762.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corresponde esto tiene que",
            "start": 7766.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7769.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 7770.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "juzgado al",
            "start": 7773.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tribunal y ya lo",
            "start": 7777.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "regresan al tribunal Pero cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 7782.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 ah\u00ed como 9 10",
            "start": 7786.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "meses y y eso porque se",
            "start": 7789.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 se va al",
            "start": 7795.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tribunal y los del",
            "start": 7798.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tribunal este se tiene que",
            "start": 7801.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reconocer porque no todo est\u00e1 podrido en",
            "start": 7804.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el poder judicial de",
            "start": 7809.0,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "tres magistrados dos dicen este tiene",
            "start": 7812.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n el",
            "start": 7820.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "SAT tiene raz\u00f3n el SAT de TR",
            "start": 7823.32,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "dos apoyan de que se tiene que",
            "start": 7829.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pagar el",
            "start": 7834.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito en uso de sus",
            "start": 7836.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "facultades quien tiene que pagar vuelve",
            "start": 7839.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a acudir a la",
            "start": 7843.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "corte y se est\u00e1 a ver qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 7849.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora si",
            "start": 7855.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7857.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 7858.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que no es competencia de la",
            "start": 7861.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "corte porque no es nada",
            "start": 7865.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "inconstitucional ahora qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 7870.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo van a volver a guardar el",
            "start": 7872.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "expediente est\u00e1n esperando que yo me",
            "start": 7875.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 7877.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed dos o tres d\u00edas antes vamos a",
            "start": 7881.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "decir pues guardaron el expediente o a",
            "start": 7887.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo mejor este no es",
            "start": 7891.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed no estamos",
            "start": 7894.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pidiendo que se retuerza la",
            "start": 7898.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ley En beneficio del",
            "start": 7903.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gobierno al final de",
            "start": 7907.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuentas ser\u00eda En beneficio del pueblo",
            "start": 7910.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque eso es dinero del pueblo si se",
            "start": 7913.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recupera va al presupuesto y el",
            "start": 7917.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presupuesto no es dinero del gobierno es",
            "start": 7919.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo per no estamos",
            "start": 7922.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pidiendo eso lo que estamos pidiendo",
            "start": 7926.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7928.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "act\u00faen este de conformidad con la",
            "start": 7930.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ley que tengamos un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 7936.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7940.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero no en el",
            "start": 7943.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "discurso no a la",
            "start": 7946.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "demagogia entonces por",
            "start": 7951.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eso si es muy",
            "start": 7954.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 7958.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae para enfrentar el flagelo",
            "start": 7961.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7966.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "violencia resumiendo",
            "start": 7967.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con tres criterios primero atender las",
            "start": 7971.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 7979.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "segundo orientando mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 7981.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que causan las",
            "start": 7985.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "drogas y",
            "start": 7988.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tercero no",
            "start": 7990.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permitir la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 7993.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuentes",
            "start": 7997.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pintar la",
            "start": 8001.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "raya una",
            "start": 8003.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cosa las autoridades y otra cosa los",
            "start": 8005.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "delincuentes y que todos",
            "start": 8011.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayudemos que",
            "start": 8014.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todosos podemos tener diferencias",
            "start": 8017.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "partidistas pero todos necesitamos",
            "start": 8023.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "vivir con paz con tranquilidad",
            "start": 8027.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 8034.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "posibilidad de lograrlo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8036.199,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "por lo que habl\u00e9 por las bases por los",
            "start": 8040.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "cimientos por lo que nos",
            "start": 8046.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "heredaron los antiguos",
            "start": 8049.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos mande",
            "start": 8059.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 al consejo de la judicatura",
            "start": 8062.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sobre los retiros este",
            "start": 8064.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "anticipados dijo que era por la crisis",
            "start": 8066.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y por la inflaci\u00f3n que ellos",
            "start": 8068.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autorizaban que los trabajadores",
            "start": 8071.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "retiraran retiraran sus recursos pero",
            "start": 8073.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n no se replic\u00f3 por ejemplo",
            "start": 8076.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con fue con Pe\u00f1a con Pe\u00f1a Nieto con con",
            "start": 8078.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n ellos argumentan que el",
            "start": 8080.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "retiro de estos del fori era Era Pues",
            "start": 8083.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque los dijieron los trabajadores",
            "start": 8086.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Aunque en sus en este caso su sus",
            "start": 8089.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propios lineamientos y sus candados",
            "start": 8092.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "dicen que ten\u00eda que ser el trabajador",
            "start": 8094.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estar fuera del poder judicial Qu\u00e9",
            "start": 8096.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece esta respuesta que dio",
            "start": 8098.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente el s\u00e1bado el consejo de la",
            "start": 8100.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "judicatura no habr\u00eda que ver este",
            "start": 8103.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 8109.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 8111.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no lo analice de su opini\u00f3n Eh no se",
            "start": 8114.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "debe usar s\u00ed eh este a los trabajadores",
            "start": 8118.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "eh para querer mantener privilegios",
            "start": 8124.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y mantener la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 8129.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "judicial que no se dejen los",
            "start": 8133.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajadores este",
            "start": 8135.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manipular porque ellos no van a salir",
            "start": 8138.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "afectados al",
            "start": 8142.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "contrario ellos se van a beneficiar",
            "start": 8145.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea no no es as\u00ed el poder judicial en",
            "start": 8151.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "general no es la",
            "start": 8154.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "\u00e9lite que son los que se sirven con La",
            "start": 8157.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuchara grande nada",
            "start": 8160.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llamar\u00eda",
            "start": 8164.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yo a los trabajadores del poder judicial",
            "start": 8166.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8170.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8172.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "puedan revisar Cu\u00e1nto ganan ellos",
            "start": 8174.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tienen y Cu\u00e1nto gana un",
            "start": 8181.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "juez Cu\u00e1nto gana un magistrado Cu\u00e1nto",
            "start": 8184.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gana un",
            "start": 8187.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ministro porque pues",
            "start": 8191.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no son los trabajadores",
            "start": 8195.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ellos son los",
            "start": 8198.24,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "trabajadores que ya habl\u00e1bamos de que",
            "start": 8201.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8203.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los ministros",
            "start": 8205.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen sus",
            "start": 8208.359,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asesores Qui\u00e9nes hacen los",
            "start": 8209.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyectos de",
            "start": 8212.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en los",
            "start": 8215.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "casos no hay",
            "start": 8218.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "proyectistas hay unos ah\u00ed que est\u00e1n Eso",
            "start": 8224.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed d\u00eda y",
            "start": 8230.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "noche y los jefes no m\u00e1s llegan a firmar",
            "start": 8235.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y todo es pura relaci\u00f3n",
            "start": 8243.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica desayunos no los mejores",
            "start": 8246.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "restaurantes",
            "start": 8250.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comidas",
            "start": 8251.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cenas hablando de",
            "start": 8253.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cenas acu\u00e9rdense lo que pas\u00f3 hace poco",
            "start": 8256.08,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pues una cena en una",
            "start": 8260.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "residencia en Las",
            "start": 8264.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Lomas donde llevan a",
            "start": 8268.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8273.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh van dos ministros bueno va la",
            "start": 8277.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "presidenta otro ministro que es el",
            "start": 8282.12,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "asesor es el consejero ahora en el poder",
            "start": 8287.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judicial y este magistrados electorales",
            "start": 8294.439,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 8301.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el presidente de un",
            "start": 8303.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "partido y no dicen",
            "start": 8309.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nada Para qu\u00e9 se",
            "start": 8314.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8316.969,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reunieron Entonces nada m\u00e1s que este no",
            "start": 8321.519,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se malinterprete una cosa son los",
            "start": 8327.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trabajadores y otra cosa son los",
            "start": 8329.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "machuchones del poder",
            "start": 8334.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "judicial presidente Buen d\u00eda luises de",
            "start": 8337.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "di 24 horas hoy se re\u00fane la virtual",
            "start": 8340.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa la doctora Claudia shb",
            "start": 8343.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con el secretario de Hacienda para",
            "start": 8345.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revisar lo del paquete econ\u00f3mico 2025 eh",
            "start": 8347.639,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que es un tema que le corresponde ya",
            "start": 8351.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a la pr\u00f3xima",
            "start": 8353.439,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero usted tendr\u00eda alguna",
            "start": 8354.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en cuanto al gasto y sobre",
            "start": 8357.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 8360.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda hablado previamente con el",
            "start": 8361.24,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "secretario sobre las",
            "start": 8362.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "prioridades Bueno la verdad es lo cierto",
            "start": 8365.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es que ya el presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 8369.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y ya incluso",
            "start": 8372.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este a partir de",
            "start": 8376.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "octubre pues es la presidenta",
            "start": 8379.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "constitucional la que va a decidir sobre",
            "start": 8382.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el ejercicio del",
            "start": 8385.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto entonces",
            "start": 8388.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando de manera",
            "start": 8391.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coordinada Adem\u00e1s de",
            "start": 8395.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8399.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8400.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8402.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "juntos recorriendo el",
            "start": 8404.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds revisando obras",
            "start": 8407.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh evaluando",
            "start": 8411.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "programas como nunca se hab\u00eda",
            "start": 8414.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visto cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que",
            "start": 8418.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sali\u00e9ramos",
            "start": 8422.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juntos presidente constitucional y el",
            "start": 8424.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente electo en este caso la",
            "start": 8427.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidenta electa que va a ser la",
            "start": 8429.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional Entonces vamos",
            "start": 8431.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablando vamos",
            "start": 8434.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "platicando y lo mismo en el caso de los",
            "start": 8435.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "colaboradores de quienes van a",
            "start": 8441.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estar en las",
            "start": 8445.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas con la presidenta",
            "start": 8448.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "constitucional aqu\u00ed en este caso",
            "start": 8452.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "coincide de que el que est\u00e1 actualmente",
            "start": 8456.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda Va a continuar",
            "start": 8460.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como secretario de",
            "start": 8463.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 8465.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 8467.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8469.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 8471.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "riesgo no",
            "start": 8474.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan",
            "start": 8477.319,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "este temor a nada y adem\u00e1s las finanzas",
            "start": 8480.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 8487.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 8490.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuertes en nuestro",
            "start": 8493.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Bueno entonces eh de alguna otra",
            "start": 8496.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manera en estas en estas giras se han",
            "start": 8500.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "reunido los tres tanto usted como la",
            "start": 8502.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "virtual presidenta y el secretario de",
            "start": 8504.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hacienda para tratar las Prior",
            "start": 8506.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "prioridades",
            "start": 8509.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presupuestarias en alg\u00fan momento de las",
            "start": 8512.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "giras o en estos no con el secretario de",
            "start": 8514.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Hacienda no pero s\u00ed hemos estado",
            "start": 8517.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "platicando con el subsecretario de",
            "start": 8521.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "egresos b\u00e1sicamente y",
            "start": 8525.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este la presidenta electa se ha reunido",
            "start": 8531.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con el secretario de",
            "start": 8535.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Hacienda adem\u00e1s la presidenta el",
            "start": 8537.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8542.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "experta en finanzas",
            "start": 8545.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas si se tratara de otra",
            "start": 8550.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 8553.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Ay",
            "start": 8555.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nanita",
            "start": 8560.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero la presidenta",
            "start": 8562.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electa tiene mucha experiencia",
            "start": 8567.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8571.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manejo de las finanzas p\u00fablicas en el",
            "start": 8572.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejercicio del",
            "start": 8576.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto en programas en",
            "start": 8578.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 8582.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben No",
            "start": 8585.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exagero pero estamos",
            "start": 8588.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh ante un",
            "start": 8593.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hecho que debe de llenarnos de orgullo",
            "start": 8596.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 8599.52,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 8603.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8607.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con una capacidad de gobierno",
            "start": 8609.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8612.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 8616.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8621.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8625.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este exagerar",
            "start": 8628.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 8631.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del las cinco",
            "start": 8634.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 8638.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autoridades del",
            "start": 8640.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mundo ll\u00e1mense jefes de estado",
            "start": 8645.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidentes primeros",
            "start": 8648.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ministros de los cinco",
            "start": 8653.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mejor la presidenta electa",
            "start": 8656.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o d\u00edganme qui\u00e9n es Es",
            "start": 8664.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mejor pues se los dejo de",
            "start": 8667.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tarea en Am\u00e9rica en Europa en Asia ver",
            "start": 8672.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n porque no nos gusta eso o sea este",
            "start": 8682.52,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "no valoramos lo que",
            "start": 8690.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos esa es otra man\u00eda que nos",
            "start": 8695.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dejaron los",
            "start": 8698.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "neoliberales nada m\u00e1s copiaban",
            "start": 8700.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo copiaban todo y lo peor es que",
            "start": 8704.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "copiaban lo",
            "start": 8708.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "malo todo todo todo todo todo",
            "start": 8713.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh reformas estructurales",
            "start": 8717.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mandaban las recomendaciones las",
            "start": 8723.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "recetas del fondo monetario",
            "start": 8727.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "internacional para todos los",
            "start": 8729.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y con todo",
            "start": 8732.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respeto como",
            "start": 8736.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "borregos los",
            "start": 8739.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 8743.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aplicar las reformas",
            "start": 8745.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estructurales ordenadas por los",
            "start": 8749.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "organismos financieros",
            "start": 8751.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "internacionales as\u00ed",
            "start": 8756.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8761.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8764.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recetas que funcionaban",
            "start": 8767.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8772.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "enriquecer a una minor\u00eda y",
            "start": 8774.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empobrecer a millones de seres",
            "start": 8778.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "humanos y por ejemplo eh A ver por qu\u00e9",
            "start": 8787.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no copiaron lo el estado de",
            "start": 8791.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bienestar que se aplicaba en",
            "start": 8794.279,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "Europa si ya viv\u00edamos seg\u00fan",
            "start": 8798.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ellos en la",
            "start": 8804.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "globalidad en la aldea",
            "start": 8808.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "global Por qu\u00e9 no copiaban eso de que",
            "start": 8813.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el ser",
            "start": 8820.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humano tuviese seguridad como en Europa",
            "start": 8822.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8826.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que se nace hasta que se muere o como",
            "start": 8827.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "era antes porque ya tambi\u00e9n eso lo han",
            "start": 8830.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quitado en Europa y es parte de la",
            "start": 8832.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "crisis en el continente europeo",
            "start": 8834.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Pero eso no se",
            "start": 8840.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "copiaba es m\u00e1s de Estados Unidos",
            "start": 8843.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "copiamos lo",
            "start": 8846.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "peor No lo",
            "start": 8853.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno entonces Ahora",
            "start": 8857.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no ahora se",
            "start": 8861.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que el",
            "start": 8864.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "modelo nuestro el modelo del humanismo",
            "start": 8866.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 8870.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh Dio",
            "start": 8873.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "resultados D\u00f3nde est\u00e1n los resultados",
            "start": 8879.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 8883.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8884.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores",
            "start": 8887.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 8890.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8894.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues se redujo la pobreza",
            "start": 8897.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda",
            "start": 8901.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "visto en 30",
            "start": 8904.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se redujo la",
            "start": 8908.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desigualdad se aument\u00f3 el",
            "start": 8914.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salario como no",
            "start": 8917.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en 40",
            "start": 8919.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se fortaleci\u00f3 el",
            "start": 8923.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "peso como no suced\u00eda en 50",
            "start": 8927.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se crearon",
            "start": 8933.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empleos como no suced\u00eda en medio",
            "start": 8936.04,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "siglo que lecaron las reservas del banco",
            "start": 8941.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico como no",
            "start": 8946.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 8949.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8952.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas es hist\u00f3rico no hay",
            "start": 8958.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "antecedente",
            "start": 8962.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la llegada de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8964.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8967.12,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 8971.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas otras cosas",
            "start": 8974.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "con un modelo",
            "start": 8978.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "propio con un plan de",
            "start": 8982.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "desarrollo elaborado por nosotros",
            "start": 8986.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no nos impusieron como",
            "start": 8990.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suced\u00eda desde hace 40",
            "start": 8993.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el plan de",
            "start": 8998.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desarrollo lo hicimos",
            "start": 9000.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nosotros a partir de nuestras",
            "start": 9003.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestra",
            "start": 9005.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "realidad nosotros definimos la agenda no",
            "start": 9008.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos las",
            "start": 9012.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "impusieron y",
            "start": 9017.439,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este Claro que la presidenta me ser",
            "start": 9020.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 9027.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobierno presidente Entonces en ese",
            "start": 9030.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenor eh Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece lo que ha",
            "start": 9033.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado \u00faltimamente la oposici\u00f3n de que",
            "start": 9036.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n le dejar\u00eda la",
            "start": 9038.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siguiente eh finanzas demasiado",
            "start": 9040.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ajustadas sobre todo en la cuesti\u00f3n del",
            "start": 9043.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit autorizado para este a\u00f1o y por",
            "start": 9045.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otras cargas presupuestales en obras y",
            "start": 9047.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "programas Pues que",
            "start": 9050.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1n",
            "start": 9053.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "informados y",
            "start": 9056.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya este la gente lo",
            "start": 9059.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sabe la gente sabe",
            "start": 9063.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 9066.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bien y que no hay nada que",
            "start": 9070.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "temer y ya este va a venir el secretario",
            "start": 9073.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de hacienda con los subsecretarios creo",
            "start": 9079.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que la semana",
            "start": 9082.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima antes del informe a explicarles",
            "start": 9084.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la hacienda p\u00fablica quieren",
            "start": 9088.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo est\u00e1 la recaudaci\u00f3n cu\u00e1nto",
            "start": 9092.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda ayer en",
            "start": 9096.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caja quieren",
            "start": 9099.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "saberlo A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 9101.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Pon",
            "start": 9105.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo entr\u00f3",
            "start": 9107.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9110.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "caj\u00f3n",
            "start": 9116.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este en lo que le buscan el gr\u00e1fico",
            "start": 9119.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quisiera retomar solamente brevemente el",
            "start": 9122.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tema de del ataque al mando policial",
            "start": 9124.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "preguntarle no lo considera quiz\u00e1s un",
            "start": 9127.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mensaje del siguiente gobierno o una",
            "start": 9130.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "venganza entre grupos delicuenciales lo",
            "start": 9132.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que se pueda saber con respecto a Es que",
            "start": 9134.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9137.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quiera que sea el",
            "start": 9140.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "supuesto de este",
            "start": 9143.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "crimen que lamentamos mucho no Y como lo",
            "start": 9147.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hizo rosela un abrazo",
            "start": 9151.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y nuestro",
            "start": 9154.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00e9same los familiares de este servidor",
            "start": 9157.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y a sus",
            "start": 9159.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 9162.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pues ya no es el M\u00e9xico de la impunidad",
            "start": 9163.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed se ve hoy",
            "start": 9172.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "lo este pudimos constatar si repetimos",
            "start": 9175.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9180.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n te pueden ustedes dar cuenta",
            "start": 9183.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de como los que cometen",
            "start": 9188.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "delitos son",
            "start": 9190.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detenidos y",
            "start": 9193.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enjuiciados condenados",
            "start": 9196.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces quienes hicieron esto",
            "start": 9202.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9205.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9207.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que ser",
            "start": 9209.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buscados y",
            "start": 9211.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "castigados no",
            "start": 9215.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es como antes de que hab\u00eda",
            "start": 9217.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "impunidad ya no aplica aquello de que no",
            "start": 9223.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se puede tocar al Intocable",
            "start": 9226.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora se castiga a quien sea hemos",
            "start": 9232.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 9237.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "mucho ya no es lo mismo quedar\u00eda",
            "start": 9241.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "descartado un mensaje al siguiente",
            "start": 9245.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno es que no me voy a meter a la",
            "start": 9247.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n sea porque eso se lo",
            "start": 9250.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dejamos al proceso o al",
            "start": 9252.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "universal o a c\u00f3mo se llama este al",
            "start": 9256.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reform",
            "start": 9259.279,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 nos metemos eso ellos son los",
            "start": 9262.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n buscando estos medios no",
            "start": 9265.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cambian por",
            "start": 9269.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que este les hacemos",
            "start": 9272.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "recomendaciones Siguen con lo",
            "start": 9279.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mismo andan buscando",
            "start": 9281.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "siempre las podridas",
            "start": 9286.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre andan en",
            "start": 9293.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9296.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y es lo que",
            "start": 9301.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "magnifican pero",
            "start": 9308.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no puede uno no estar todo el",
            "start": 9311.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiempo este",
            "start": 9316.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9319.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "asesor Pero esas son las ocho",
            "start": 9324.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "columnas ma\u00f1ana van a ver ma\u00f1ana es",
            "start": 9330.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras nos vamos",
            "start": 9335.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a re\u00edr un poco",
            "start": 9338.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este de todo esto no presidente ya por",
            "start": 9342.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y abusando eh qu\u00e9 reporte tiene",
            "start": 9346.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de de la situaci\u00f3n que que prevalece en",
            "start": 9349.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los altos de Chiapas o sea en en estos",
            "start": 9352.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "d\u00edas guardando las reservas por de la",
            "start": 9354.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se han viralizado videos",
            "start": 9357.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de ataques",
            "start": 9360.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh cruce de fuego incluso ha habido",
            "start": 9361.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grupos de de defensa de Derechos Humanos",
            "start": 9365.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 9368.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "denunciado es m\u00e1s o menos la cita de",
            "start": 9369.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos reclutamiento forzado incluso eh",
            "start": 9371.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alg\u00fan grupo manej\u00f3 e que est\u00e1n eh",
            "start": 9374.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esclavizando a los pobladores de esa",
            "start": 9378.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "zona qu\u00e9 reporte tiene porque Incluso el",
            "start": 9380.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado No no ha informado a",
            "start": 9383.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabalidad de lo que se ocurriendo S\u00ed hay",
            "start": 9386.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gracias hay",
            "start": 9388.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n pero no es en los altos de",
            "start": 9390.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Chiapas es en la",
            "start": 9393.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sierra los l\u00edmites con",
            "start": 9396.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Guatemala de esa",
            "start": 9398.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n chico",
            "start": 9400.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muselo motocintla",
            "start": 9404.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "frontera con",
            "start": 9408.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "malapa y aprovecho para",
            "start": 9410.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enviarles un saludo y un mensaje a la",
            "start": 9413.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gente para que",
            "start": 9418.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9421.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9425.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participen apoyando a las",
            "start": 9429.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bandas porque lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 9433.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n de Chiapas es que hay dos",
            "start": 9436.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "grupos que est\u00e1n",
            "start": 9439.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "confrontados Y entonces este quieren",
            "start": 9442.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tener bases de",
            "start": 9447.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "apoyo de eh las",
            "start": 9450.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 9456.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que este con cuidado con",
            "start": 9459.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "prudencia pero que",
            "start": 9464.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 9467.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "anchar que no se",
            "start": 9469.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "enrolen porque puede ser que les lleven",
            "start": 9472.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despensas o",
            "start": 9476.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 9479.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyo pero ese no",
            "start": 9482.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 9486.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "camino ese no es el camino del",
            "start": 9489.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bien entonces",
            "start": 9493.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 9496.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no participen",
            "start": 9501.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que si va la guardia",
            "start": 9504.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional si van",
            "start": 9507.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 9509.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "llevan instrucciones de",
            "start": 9514.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "protegerlos van a",
            "start": 9517.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "protegerlos y que",
            "start": 9521.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9525.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 9528.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "manipular por",
            "start": 9531.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9533.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los jefes de las",
            "start": 9536.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "bandas que act\u00faan en esa regi\u00f3n es un",
            "start": 9539.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "llamado adem\u00e1s Ellos saben que los",
            "start": 9544.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9548.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 9550.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh Como",
            "start": 9552.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nunca tan es as\u00ed que no hay una demanda",
            "start": 9554.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "social no",
            "start": 9561.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "existe es",
            "start": 9566.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh muy probable que lo que quieran",
            "start": 9570.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh es el control de",
            "start": 9575.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "corredores de Guatemala hacia",
            "start": 9580.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chiapas ese camino",
            "start": 9586.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "intermedio entonces",
            "start": 9593.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh No va",
            "start": 9598.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a a tener \u00e9xito esa estrategia",
            "start": 9601.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 9607.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh pendientes",
            "start": 9610.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apoyando a la gente protegiendo a la",
            "start": 9613.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gente primera primero y",
            "start": 9617.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "segundo ya estamos haciendo los",
            "start": 9620.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 9624.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Porque eran",
            "start": 9627.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "brechas donde hab\u00edan dos",
            "start": 9631.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pangas",
            "start": 9635.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lanchones para",
            "start": 9637.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasar estamos hablando",
            "start": 9640.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del el",
            "start": 9643.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "grijalba el alto grijalba",
            "start": 9645.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 9649.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9650.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de de lang Angostura con",
            "start": 9653.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cordia saben que ah\u00ed es",
            "start": 9658.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde se tiene el",
            "start": 9661.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "embalse con m\u00e1s agua de todo",
            "start": 9664.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esa",
            "start": 9670.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presa es la que",
            "start": 9673.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua almacena",
            "start": 9676.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de todas las 60 presas que hay en el",
            "start": 9679.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Bueno pues ah\u00ed hay grandes r\u00edos y",
            "start": 9684.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ahora estamos haciendo grandes",
            "start": 9689.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "puentes y vamos a inaugurar losos antes",
            "start": 9692.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de que yo termine y ya con esos dos",
            "start": 9696.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 9701.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya vamos a tener el camino",
            "start": 9704.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de la frontera a",
            "start": 9710.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tuxla ya va a ser m\u00e1s dif\u00edcil El dominio",
            "start": 9714.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de estas bandas porque ahora",
            "start": 9718.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9721.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 9723.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n marginada ha sido la reuni\u00f3n la",
            "start": 9725.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s olvidada de",
            "start": 9730.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Chiapas Aunque parezca incre\u00edble m\u00e1s",
            "start": 9732.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "olvidada que los altos",
            "start": 9736.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s olvidada que la",
            "start": 9739.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Lacandona por",
            "start": 9744.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9746.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "importante el desarrollo",
            "start": 9749.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "social y en eso estamos consiguieron",
            "start": 9752.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9756.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9759.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no la de ayer pero si no este",
            "start": 9761.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la podemos ver est\u00e1 muy bien las",
            "start": 9765.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "finanzas del del",
            "start": 9768.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno termino Bueno",
            "start": 9771.04,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "este ya la el di\u00e1logo con ustedes",
            "start": 9775.479,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "informando que ya se pag\u00f3 el",
            "start": 9780.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bimestre",
            "start": 9785.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 9786.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mayores ya est\u00e1 funcionando el banco del",
            "start": 9789.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar este al",
            "start": 9793.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "100 sin ning\u00fan problema",
            "start": 9796.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 9800.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el viernes de",
            "start": 9801.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 9804.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9807.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bimestre que fue que es Julio",
            "start": 9813.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 9818.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed falta septiembre",
            "start": 9821.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "octubre no y noviembre diciembre",
            "start": 9825.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero vamos muy bien Vamos muy bien",
            "start": 9831.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Estamos bien y de buenas y",
            "start": 9835.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este y nos vemos ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 9840.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desayunar ya lo",
            "start": 9844.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "encontraron vamos el fin de semana vamos",
            "start": 9848.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "a ir a este Morelos y",
            "start": 9850.88,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "Guerrero Morelos y Guerrero ya nos",
            "start": 9856.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "faltan si como",
            "start": 9861.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "12 como 12 este vamos a avanzando creo",
            "start": 9864.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que vamos a terminar A mediados de",
            "start": 9868.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agosto Terminamos ya los",
            "start": 9871.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "32 estados las 32 entidades federativas",
            "start": 9874.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y es muy importante todo el",
            "start": 9879.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "recorrido mensaje Ah un abrazo",
            "start": 9885.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 9890.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00e9same tenemos eh Muy buenos recuerdos",
            "start": 9892.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9896.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l un buen presidente de Estados",
            "start": 9897.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Unidos un",
            "start": 9901.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9903.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata Gracias a \u00e9l",
            "start": 9905.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh Los Hermanos",
            "start": 9912.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os",
            "start": 9915.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh recuperaron",
            "start": 9917.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9920.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de toda la zona del canal de",
            "start": 9921.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 gracias al presidente Jimmy",
            "start": 9924.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Carter que con el general",
            "start": 9928.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "torrijos lleg\u00f3 un",
            "start": 9932.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acuerdo no se hubiese",
            "start": 9936.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "logrado la recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda",
            "start": 9940.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del Canal sin el presidente",
            "start": 9943.52,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "c\u00e1 claro hab\u00eda en ese entonces en Panam\u00e1",
            "start": 9946.479,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9954.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extraordinario dirigente Omar",
            "start": 9956.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "torrijo \u00e9l",
            "start": 9960.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 9963.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Omar el que se aflige se",
            "start": 9965.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "afloja",
            "start": 9973.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este y otras cosas que hizo tambi\u00e9n el",
            "start": 9975.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "expresidente c\u00e1rter f\u00edjense que a \u00e9l no",
            "start": 9979.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 9982.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dio la posibilidad de la",
            "start": 9983.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pero en el tiempo que estuvo",
            "start": 9987.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 9990.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9992.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por su pa\u00eds y por nuestra",
            "start": 9995.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica despu\u00e9s ya como",
            "start": 10001.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expresidente ayudaba",
            "start": 10005.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para que no se cometieran fraudes",
            "start": 10008.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electorales en Am\u00e9rica",
            "start": 10012.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Latina en el 2006 todav\u00eda",
            "start": 10015.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l ten\u00eda inter\u00e9s nada m\u00e1s que ya estaba",
            "start": 10020.319,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "este retirado en",
            "start": 10026.2,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ayudarnos cuando el fraude del 2006 en",
            "start": 10030.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando nos robaron",
            "start": 10036.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la primera vez la presidencia de la",
            "start": 10039.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica entonces un abrazo a sus",
            "start": 10042.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "familiares a sus amigos al pueblo",
            "start": 10045.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estadounidense lo lamentamos",
            "start": 10049.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mucho que descanse en paz bueno ahora s\u00ed",
            "start": 10053.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 10057.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ah este es de 22 es ayer",
            "start": 10059.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no hoy es",
            "start": 10066.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ah Es de ayer miren C\u00f3mo",
            "start": 10069.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos cu\u00e1nto hay en",
            "start": 10074.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "caja o cu\u00e1nto tenemos de m\u00e1s",
            "start": 10079.24,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "203000 millones de pesos",
            "start": 10084.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh Nada",
            "start": 10089.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de participaciones",
            "start": 10091.76,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10096.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10100.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10102.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Julio el a\u00f1o",
            "start": 10104.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10107.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "230.000",
            "start": 10111.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "320.00 Julio de este",
            "start": 10114.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 10118.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "353000 de enero a",
            "start": 10120.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 10127.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 10129.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "595000 el a\u00f1o",
            "start": 10133.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pasado 2 billones",
            "start": 10136.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "595 este a\u00f1o el mismo periodo 2",
            "start": 10139.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 10144.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "882.000 cu\u00e1nto fue el incremento",
            "start": 10148.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "287000 millones en t\u00e9rminos",
            "start": 10153.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reales el aumento",
            "start": 10156.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porcentual",
            "start": 10159.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "6.1 si a esto le sumamos inflaci\u00f3n",
            "start": 10162.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tenemos un aumento nominal de m\u00e1s del",
            "start": 10166.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "10% Muchas",
            "start": 10173.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias a los",
            "start": 10175.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contribuyentes por todo el apoyo y este",
            "start": 10179.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es son otros",
            "start": 10182.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ingresos de todas",
            "start": 10184.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "maneras tenemos hasta ahora 3 Bill",
            "start": 10187.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "194",
            "start": 10193.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "203000 millones m\u00e1s que el a\u00f1o pasado 2%",
            "start": 10194.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 10200.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "reales lo que estimamos en el",
            "start": 10206.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presupuesto m\u00e1s que nada lo que",
            "start": 10209.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establece la ley de",
            "start": 10212.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ingresos lo que nos propusimos",
            "start": 10214.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recaudar este",
            "start": 10220.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1o va de",
            "start": 10222.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que est\u00e1",
            "start": 10225.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sucediendo no traemos",
            "start": 10230.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de acuerdo a la ley de",
            "start": 10233.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 10237.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de autorizada por el",
            "start": 10239.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "congreso se Estamos bien y de buenas",
            "start": 10242.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 10249.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana T\u00fa ma\u00f1ana no no este se\u00f1or merece",
            "start": 10254.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "todo t\u00fa tu ma\u00f1ana",
            "start": 10258.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Bueno ustedes dos la acompa\u00f1",
            "start": 10262.56,
            "duration": 5.4
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al e [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1o \u00e1nimo pues hoy vamos a tratar lo relacionado con la seguridad como lo hacemos cada 15 d\u00edas nos van a informar los integrantes del gabinete de seguridad y luego vamos a responder a las preguntas de ustedes para llevar a cabo el di\u00e1logo circular del d\u00eda de hoy vamos a a empezar este con el general Eh bucio As\u00ed es verdad el orden este mientras vienen los otros integrantes es que se nos hizo tarde no se durmi\u00f3 el gallo es que hay bastantes cosas que tratar adelante con su promiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir informar del avance de cero impunidad del 8 de julio del 8 al 22 de Julio adelante tenemos seis extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la p\u00fablica a algunos eh jurados cortes de los Estados Unidos estas tres son Conrado Rodrigo y Sergio son requeridos por cortes en el estado de Arizona en el distrito de de Arizona eh Conrado por abuso sexual Rodrigo por asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud y Sergio por homicidio y agresi\u00f3n sexual adelante eh los siguientes este tambi\u00e9n es requerido en en Arizona Francisco eh Por abuso sexual y violaci\u00f3n en contra de una menor Francisco por una corte en el estado de California por abuso sexual y Pedro requerido tambi\u00e9n por una corte en el estado de California por homicidio en agravio de una persona adelante detenciones relevantes en esta ocasi\u00f3n tenemos esta de saul Ad\u00e1n el el alumno en Escuela Normal Rural L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo o conocida como la normal de tener\u00eda que en el Estado de M\u00e9xico fue detenido por la fiscal\u00eda del del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono conace Y la Secretar\u00eda de Seguridad Estatal tras cementar una orden de aprensi\u00f3n por delito de homicidio calificado en agravio de Brian Isidro otro estudiante del mismo plantel hecho ocurrido el 2 de julio del presente a\u00f1o en el municipio de Tenancingo de acuerdo con las investigaciones el hoy detenido y tres individuos m\u00e1s presuntamente lesionaron con palos y tubos a la v\u00edctima hasta causarle la muerte \u00e9l era considerado una persona al interior de la normal como una persona violenta adelante siguiente detenci\u00f3n Sergio Daniel \u00e9l fue detenido en Ciudad Obreg\u00f3n Sonora por la fiscal\u00eda de sonora en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda de Baja California por su probable responsabilidad en el delito de feminicidio cometido en agravio de Paola Andrea esto hecho ocurrido el 8 de julio de este a\u00f1o en Mexicali Baja California de acuerdo con las investigaciones el d\u00eda 7 de julio por la tarde Paola sali\u00f3 de su casa para encontrarse con algunas amigas en un bar de Mexicali durante la madrugada del d\u00eda siguiente el 8 de julio Paola solicita un servicio de taxi de la aplicaci\u00f3n Didi abordando una unidad la unidad que conduc\u00eda el hoy detenido para regresar a su domicilio sin embargo el d\u00eda jueves eh Paola Andrea ya jueves 11 de Julio Paola Andrea fue hallada sin vida en un terreno en las afueras de Mexicali eh Sergio Daniel habr\u00eda huido a Ciudad Obreg\u00f3n Sonora donde fue detenido adelante eh estas cuatro detenciones eh fueron hechas por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico la cono conace la guardia nacional particip\u00f3 tambi\u00e9n y la Secretar\u00eda de Seguridad Estatal tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio calificado Perd\u00f3n en agravio de dos menores de edad el ocurrido el 19 de junio en del 2024 en guisquilucan estado de M\u00e9xico aqu\u00ed de acuerdo con las investigaciones los dos menores caminaban sobre las la las calles en la Colonia Las canteras al salir de la escuela secundaria lugar donde fueron Fueron interceptados por estas cuatro personas que viajaban a bordo de un veh\u00edculo al parecer pretend\u00edan cobrarle a uno de los menores el dinero por la venta de droga que ellos mismos le hab\u00edan distribuido Y ante la negativa del menor eh dos de los dos de ellos dispararon contra los menores provoc\u00e1ndoles la muerte eh Estas personas la fiscal\u00eda general de justicia de del Estado m\u00e9dico los identifica como distribuidores de droga y generaciones de violencia los municipios de Tultitl\u00e1n Tlanepantla Naucalpan Y huisquilucan adem\u00e1s relacionados con diversos homicidios y extorsiones adelante esta otra detenci\u00f3n de Jes\u00fas Eduardo n \u00e9l fue aprendido en reclusi\u00f3n por la fiscal\u00eda del estado de Sonora por el delito de homicidio calificado en grado de tentativa y asociaci\u00f3n delictuosa en perjuicio del comunicador Federico n alias Hans el gerero Hans ocurrido esto el 17 de julio en Caborca Sonora de acuerdo con las investigaciones eh la v\u00edctima el woan sal\u00eda de su domicilio Cuando personas a bordo de un veh\u00edculo Nissan color blanco entre las cuales se encontraba precisamente Jes\u00fas Eduardo arribaron al lugar y dispararon contra Federico lesion\u00e1ndose largas la fiscal\u00eda Estatal identific\u00f3 que una de las armas aseguradas hab\u00eda sido utilizada en la agresi\u00f3n contra el gerero Hans y por ello le eh solicit\u00f3 Y cumpliment\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n en reclusi\u00f3n adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso se trata de Luis Alberto n \u00e9l es vinculado a proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada por su presunta participaci\u00f3n en el homicidio de un adolescente quien fue agredido por disparos de armas fuego cuando viajaba junto con su padre a bordo de un veh\u00edculo de carga en la autopista en M\u00e9xico Pachuca esto el 28 de junio pasado a la altura del poblado de Tecamac de acuerdo con las investigaciones eh la v\u00edctima y su padre circulaban a bordo de un veh\u00edculo de carga cuando fueron interceptados por tripulantes de un Jetta color negro quienes identificaron como polic\u00edas una vez detenido el veh\u00edculo las cuatro personas de descendieron del Jetta y se aproximaron a la v\u00edctima y su padre con la intenci\u00f3n de de asaltarlos Sin embargo al percatarse que estaban siendo grabados desistieron del asalto y se abordaron de nuevo su veh\u00edculo Pero m\u00e1s adelante los tripulantes del Jetta dieron alcance a las v\u00edctimas y les dispararon provoc\u00e1ndole la muerte al adolescente que iba como copiloto y que era el que estaba grabando \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del del Estado de M\u00e9xico con apoyo de mar y la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica Estatal adelante sentencias tenemos esta de 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Jos\u00e9 N \u00e9l se desempe\u00f1aba como reportero de Nota Roja en Papantla e sentenciado a 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n tras acreditar su participaci\u00f3n en el delito de homicidio doloso calificado cometido en agravio de la periodista Mar\u00eda Elena ferral Hern\u00e1ndez ella fue agredida el 30 de marzo de 2020 a salir de una notar\u00eda en Papantla Veracruz y muri\u00f3 horas despu\u00e9s en un hospital de posa rica por estos hechos tambi\u00e9n ya han sido sentenciadas otras cuatro personas que est\u00e1n aqu\u00ed a 30 a\u00f1os de prisi\u00f3n adelante esta otra sentencia de 346 a\u00f1os y 8 meses de prisi\u00f3n en contra de Leonardo per tras acreditar su participaci\u00f3n en el delito de homicidio calificado de ocho personas y homicidio en grado de tentativa en agravio de dos menores de edad en Chimalhuac\u00e1n Estado de M\u00e9xico el 22 de enero del 23 eh de acuerdo con las investigaciones eh las v\u00edctimas se encontraban una celebraci\u00f3n en un inmueble en el barrio fundidores del municipio de Chimalhuac\u00e1n lugar al que arribaron ocho personas entre ellos el hoy sentenciado a bordo de cuatro motocicletas con la intenci\u00f3n de asesinar a una de las personas asistentes a la fiesta dedicada a la santer\u00eda sin embargo los implicados realizaron disparos con armas de fuego en contra de los asistentes de forma indiscriminada provocando la muerte de ocho personas y lesionando de gravedad a dos menores adelante esta sentencia de 20 a\u00f1os y 4 meses de de prisi\u00f3n en contra de \u00d3scar Lenin eh tras acreditar su responsabilidad en el delito de robo de veh\u00edculo con violencia este veh\u00edculo hechos ocurridos el 10 de junio en naucalpa en estado de M\u00e9xico eh estos hechos quedaron grabados en una c\u00e1mara al interior del veh\u00edculo y se difundi\u00f3 en difundi\u00e9ndose mucho en redes sociales de acuerdo con las investigaciones \u00d3scar Lenin En complicidad con otra persona Oscar Lenin Esa es la otra persona que iba con \u00e9l eh sometieron Y despojaron al conductor de un veh\u00edculo Toyota mientras circulaba por las calles de la colonia de la unidad San Esteban despu\u00e9s huyen a bordo del veh\u00edculo el cual contaba como decimos con c\u00e1maras que capt\u00f3 los detalles del asalto adelante y en jueces que favorecen a presuntos delincuentes tenemos este caso eh es un Amparo otorgado al exalcalde de Iguala en contra de la prisi\u00f3n preventiva justificada Jos\u00e9 Luis n fue \u00e9l fue sentenciado a 92 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el secuestro de seis activistas y se le relaciona con la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de la normal de de Ayotzinapa aqu\u00ed el juez Everardo maya le otorga un Amparo a Jos\u00e9 Luis n para que el juzgado tercero de distrito de procesos penales federales que est\u00e1 en Toluca deje sin efecto su resoluci\u00f3n de Fecha del 14 de diciembre del a\u00f1o anterior en la que se le neg\u00f3 al exalcalde la sustituci\u00f3n de prisi\u00f3n preventiva por otra medida no privativa de libertad en reclusi\u00f3n lo anterior debido a que en su solicitud de Amparo Jos\u00e9 Luis n hab\u00eda manifestado problemas de salud por ello se instruy\u00f3 al juez tercero de procesos penales que ordene oficiosamente las pruebas necesarias para ver si se trata de una enfermedad mortal de una grave de una enfermedad terminal o cr\u00f3nico degenerativa compleja o no la que padece el expresidente municipal de Iguala eh Y una vez hecho lo anterior el juez tercero de procesos penales debe emitir una nueva resoluci\u00f3n en la que establezca si Jos\u00e9 Luis n puede ser beneficiado con la excepci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventa en reclusi\u00f3n considerada en el c\u00f3digo Nacional de Procedimientos Penales adelante este caso es un cambio de medida cautelar a presunto l\u00edder de c\u00e9lula delictiva a fin al c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n son m\u00e1s bien son dos F shen y Ulises aqu\u00ed el juez Samuel Ventura Ramos en audiencia inicial del 9 de julio orden\u00f3 la libertad a fen alias el guacho el comandante y a Ulises tras imponerles una medida cautelar no restrictiva de libertad por la de firma peri\u00f3dica y una garant\u00eda econ\u00f3mica de 5000 pesos a cada uno de acuerdo con el juez Ventura Ramos el hecho delictivo que se les imputa aun cuando tiene que ver con armas y drogas no es suficiente para imponerles prisi\u00f3n preventiva justificada ya que su consideraci\u00f3n existen otras medidas que garantizar\u00edan la asistencia de los procesados al procedimiento aqu\u00ed incluso no considera el riesgo para las v\u00edctimas y los Testigos y fanen es considerado uno del los un presunto l\u00edder de la car de una c\u00e9lula delictiva AF fin al c\u00e1rtel Jalisco nueva generaci\u00f3n en el sur de Tabasco y norte de Chiapas ser\u00eda Cu\u00e1nto por cero cero impunidad Me permito ceder el micr\u00f3fono al comandante de la guardia nacional Ah okay eh A continuaci\u00f3n a continuaci\u00f3n me voy a permitir exponer el caso de los jueces que de alguna manera eh facilitan la salida de personas privadas de su libertad en fines de semana adelante tenemos esta estos datos desde el a\u00f1o 2018 hasta el 2024 vemos Que en fines de semana tenemos registrados 192 ppls que se les ha otorgado su libertad en entre el viernes y domingo mientras que de lunes a jueves solamente 58 ppl han tenido se les ha otorgado Libertad en entre semana de manera que el total que tenemos es de 250 ppls si observamos eh la numeralia pues eh vemos Que eh Incluso en el a\u00f1o 2019 por alg\u00fan motivo fueron 89 los los ppls favorecidos con esta eh con este tipo de de libertades eh en los primeros a\u00f1os del sexenio no hab\u00eda ppl liberados entre semana todos eran en en fin de semana s\u00ed eso son ppls de de penales federales y por delitos federales los que tenemos este el registro es de ppls eh de nivel eh del fuero federal observamos que por la alg\u00fan motivo que puede ser ya la presi\u00f3n en contra de precisamente este tipo de conductas empieza cambiar el n\u00famero de ppls que son liberados entre semana incluso ya en 2024 ya son menos los de fin de semana que los de entre semana ah\u00ed queda claro pues que en el poder judicial algo algo pasa y Todos quieren o todos los eh los las liberaciones pues se acostumbran a ser en eh Precisamente en fin de semana que es cuando eh de alguna manera pues eh Por ejemplo no no no se puede en el eh revisar r\u00e1pidamente si alguno de los liberados tiene en alguna fiscal\u00eda Estatal otra eh causa otra carpeta de investigaci\u00f3n entonces pues est\u00e1 est\u00e1 claro esta esta numeralia no eh A continuaci\u00f3n voy a explicar eh 25 casos relevantes precisamente de estos 192 que han sido liberados en eh entre viernes y domingo iniciamos el primero Bueno el el juez facilitador aqu\u00ed fue Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez la persona beneficiada Janet Miriam colaboradora de Genaro n el exsecretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ella era la titular de de lo que ahora es Pierce el motivo de egreso cambio de medida cautelar por los delitos de peculado y delincuencia organizada se le notifica el viernes 14 de junio su el egreso sale el viernes 14 Por qu\u00e9 Porque ella egresa directamente desde el Centro de Justicia es decir ella ni siquiera regres\u00f3 ya a su celda adelante este eh juez facilitador es el licenciado Andr\u00e9s Escamilla Gonz\u00e1lez el favorecido es Vicente Javier eh de un grupo de secuestradores encabezados por el cu\u00f1ado Abigail alias el cuini cu\u00f1ado de Nemesio alias mencho el motivo de su egreso es sentencia absolutoria por estos delitos robo con violencia homicidio calificado aci\u00f3n delictuosa y privaci\u00f3n de la libertad le notifican el viernes 3 de febrero que salga inmediatamente Pero \u00e9l sale el domingo 5 de febrero adelante el sigiente juez es licenciado Enrique Hern\u00e1ndez Miranda favorece a Juan Luis n alias la yegua \u00e9l es de un c\u00e1rtel se autodenomina c\u00e1rtel del mar porque se dedican a traficar totoaba en el alto Golfo de California el motivo de su egreso fue cese de la medida cautelar y por delitos de delincuencia organizada en su modalidad de cometer delitos contra el ambiente se le notifica el s\u00e1bado 27 de mayo que salga inmediatamente y eh sale precisamente tambi\u00e9n el s\u00e1bado 27 de mayo contin\u00faa su proceso precisamente con otra medida cautelar adelante siguiente juez facilitadores Adri\u00e1n leobardo R\u00edos Gonz\u00e1lez favorece a Jos\u00e9 Eliseo \u00e9l es del grupo de losas sicario que operaba en en Nuevo Le\u00f3n el motivo de su egreso es sentencia absolutoria por homicidio calificado y equiparable al robo se le notifica el viernes 30 de junio que salga inmediatamente y sale el s\u00e1bado primero de julio del 2023 adelante siguiente juez es el maestro Jos\u00e9 Miguel Moreno Castillo eh facilita la salida de Mart\u00edn n \u00e9l es del C\u00e1rtel del noreste el cambio es el motivo de egreso es cambio de medida cautelar por asociaci\u00f3n delictuosa y extorsi\u00f3n \u00e9l le notifican un viernes 15 de diciembre que salga inmediatamente y sale el s\u00e1bado 16 de diciembre del 2023 adelante siguiente juez es el licenciado Arturo Cipriano Garza de Le\u00f3n eh favorece eh facilita la eh salida de prisi\u00f3n de Alan herbey alias comandante Cano \u00e9l es del C\u00e1rtel de Sinaloa que operaba en el estado de de Nuevo Le\u00f3n el motivo de egreso Sentencia absolutoria por secuestro agravado se le notifica el viernes 12 de enero que sal del 24 que sal el plazo es inmediato y \u00e9 saldr\u00eda el s\u00e1bado 13 de enero pero contin\u00faa procesado por homicidio calificado se l\u00f3 otro delito adelante Aqu\u00ed la jueza facilitadora es edges jaid de Santiago wong eh facilita la salida de Jorge Ricardo de La Pandilla de los mexicles el motivo es condena condicional por por el delito de portaci\u00f3n de arma de fuego se le notifica el viernes 9 de febrero que salga inmediatamente y sale el s\u00e1bado 10 de febrero del 24 adelante siguiente juez Francisco Reyes Contreras facilita la salida de Jorge Fabi\u00e1n alias El tigre \u00e9l era Era integrante de una banda de secuestradores y era alcalde electo en Lerdo de Tejada Veracruz en el a\u00f1o 2020 2 el motivo de egreso medida cautelar por secuestro agravado le notifican un jueves 9 de mayo que salga inmediatamente sale el viernes 10 de mayo pero contin\u00faa en prisi\u00f3n por Delito de amenazas aqu\u00ed imputado por la fiscal\u00eda del Estado de Veracruz adelante Este es el caso de la maestra Ang\u00e9lica S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez jueza facilitadora de la salida de itiel alias El playa afina al c\u00e1rtel o parte del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n acusado de homicidio de un diputado local en el estado de Veracruz en el a\u00f1o 2019 no lo vinculan a proceso por ese por ese homicidio le notifican la salida el s\u00e1bado 3 de junio del 2023 le dan una hora una hora para que salga y debi\u00f3 haber salido el s\u00e1bado 4 de junio pero contin\u00faa procesado por otros dos hom idos adelante siguiente caso es el el juez facilitadores Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal facilit\u00f3 la salida de Abraham alias Rodo del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n hermano de Nemesio alias mencho \u00e9l no lo vinculan a proceso por portaci\u00f3n de arma de fuego ni contra la salud le notifican la salida del domingo 28 de abril aqu\u00ed le dan 3 horas al director del penal para que salga y pues sale el mismo domingo 28 de abril adelante siguiente caso el juez facilitador es Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a facilita la salida de Ang\u00e9lica n ella es del C\u00e1rtel Santa Rosa de Lima es cu\u00f1ada y operadora financiera de eh alias de Jos\u00e9 Antonio alias cmro aqu\u00ed fue por cambio de medida cautelar por delincuencia organizada le notifican el Viernes 28 de abril eh del 23 dan un plazo de 12 horas para su Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 29 de abril Pero bueno contin\u00faa su proceso con otra medida cautelar como se fue el motivo del egreso adelante siguiente caso es la licenciada Mar\u00eda antares N\u00fa\u00f1ez atrian facilita la salida de Daniel Eduardo alias el tiguer de \u00e9l es de la uni\u00f3n Tepito eh se encargaba de la log\u00edstica y distribuci\u00f3n de drogas as y como extorsiones el motivo del egreso es libertad anticipada por operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita contra la salud \u00e9l notifica en la salida el viernes 16 de febrero le dan 12 horas para su Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 17 de febrero adelante siguiente juez es el licenciado Rey David Olgu\u00edn olarte facilita la salida de Luis Santiago \u00e9l es de La Pandilla de de los mexicles un sicario el motivo es el cambio de medida cautelar por portaci\u00f3n de arma de fuego le notifican la salida un viernes 6 de enero del 23 dan 24 horas para que lo liberen y sale el s\u00e1bado 7 de enero bueno \u00e9l contin\u00faa su proceso precisamente con otra medida cautelar adelante este magistrado es Tereso Ramos Hern\u00e1ndez facilita la salida de Juan Manuel n alias e Luis \u00e9l pertenec\u00eda a los Caballeros Templarios era un secuestrador de ese grupo el motivo de egreso es Libertad bajo protesta por portaci\u00f3n de arma de fuego y contra la salud le notifican salida un s\u00e1bado 4 de Febrero le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n y sale el lunes 6 de febrero adelante siguiente juez es el licenciado Juan Pablo Cort\u00e9s Torres facilita la salida de David n \u00e9l era del grupo Guerreros Unidos eh \u00e9l era bombero en en Iguala y fung\u00eda tambi\u00e9n como alc\u00f3n del grupo criminal Guerreros Unidos el motivo de su egreso fue sentencia absolutoria por delincuencia organizada eh le notifican la salida el viernes 12 de mayo dan 24 horas pero \u00e9l sale el d\u00eda martes 16 de mayo adelante siguiente caso la jueza licenciada Perla Fabiola Estrada Ayala facilita la salida de Pedro Antonio \u00c9l era del grupo de los zas presunto alc\u00f3n el motivo es sentencia absolutoria por delincuencia organizada le comunican un viernes 9 de junio del 23 le dan 24 horas para su salida y sale el s\u00e1bado 10 de junio adelante siguiente caso es la jueza licenciada Diana Monserrat partida ar\u00e1mbulo eh facilita la salida de Marcelino alias el fantasma \u00e9 era del C\u00e1rtel de Sinaloa presunto jefe de seguridad de Joaqu\u00edn El Chapo Guzm\u00e1n el motivo de egreso es libertad anticipada por delitos contra la salud y portaci\u00f3n de arma de fuego le notifican su salida el Viernes 28 de junio le dan 24 horas para la liberaci\u00f3n y sale el martes 2 de julio del 24 adelante siguiente caso es el juez Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez herz facilita la salida de Guillermo n del grupo delictivo fuerza anti Uni\u00f3n Tepito el motivo es libertad anticipada por delitos contra la salud y posesi\u00f3n de armas de fuego le notifican su salida el viernes 4 de agosto le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 5 de agosto del 23 adelante siguiente caso es la jueza Guillermina Mat\u00edas gardu\u00f1o que facilita la salida de Mireya tambi\u00e9n del grupo fuerza anti Uni\u00f3n Tepito era la presunta operadora administrativa el motivo de egreso condena condicional por delitos contra la salud posici\u00f3n de arma de posici\u00f3n de arma de fuego y cartuchos le notifican su salida el viernes primero de septiembre del 23 dan otorgan un plazo de 24 horas para su salida y sale el s\u00e1bado 2 de septiembre adelante el siguiente caso la neidad Teresa de Jes\u00fas L\u00f3pez Ram\u00edrez facilita la salida de Sa\u00fal n l del grupo de los Bucanas una organizaci\u00f3n dedicada al secuestro y extorsi\u00f3n el motivo de su egreso es sentencia absolutoria por delincuencia organizada y privaci\u00f3n ilegal de la libertad le notifican sus salida el s\u00e1bado 11 de noviembre del 23 le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n y sale Incluso el mismo s\u00e1bado adelante siguiente caso la licenciada Gabriela eliset Almaz\u00e1n Hern\u00e1ndez facilita la salida de Jes\u00fas n \u00e9l eh \u00e9l est\u00e1 dedicado al tr\u00e1fico de migrantes y era el conductor de un tr\u00e1iler que transportaba 89 migrantes esto en Veracruz el motivo de egreso remisi\u00f3n parcial de la pena precisamente por tr\u00e1fico de indocumentados agravado notifican el egreso el viernes primero de diciembre le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n y sale el s\u00e1bado 2 de diciembre adelante el siguiente caso el el licenciado Enrique Beltr\u00e1n santes eh facilita la salida de Ismael eh alias naro \u00e9l pertenece o es parte del grupo c\u00e1rtel Santa Rosa de Lima el motivo de su egreso sentencia absolutoria por los delitos contra la salud portaci\u00f3n de arma de fuego y delincuencia organizada le notifican su salida el viernes 5 de abril del 24 le dan 24 horas pero sale el martes 30 de abril adelante eh este es la licenciada la jueza facilitadora aqu\u00ed es la lenada Karina Castillo flores facilita la salida de Mireya n del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n presunta sicaria ella Este eh le dan beneficio de libertad con condicional su delito era participar en el atentado contra el entonces secretario de Seguridad Ciudadana en la Ciudad de M\u00e9xico el le notifican la salida el viernes 15 de diciembre le dan 24 horas y sale al d\u00eda siguiente aunque contin\u00faa procesada actualmente por otro delito adelante Esta es su hermana Miriam igual del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n la jueza es la misma la licenciada Castillo flores el mismo motivo de egreso beneficio de libertad condicional igual por participar en el atentado contra el entonces secretario de seguridad eh ciudadana en la Ciudad de M\u00e9xico igual le dan su notificaci\u00f3n el d\u00eda de egreso el viernes 15 de diciembre le dan 24 horas para su Liberaci\u00f3n saldr\u00eda el s\u00e1bado 16 de diciembre pero est\u00e1 procesada por otro delito adelante eh Este es el juez eh eucario Adame P\u00e9rez facilita la salida de \u00c1ngel Francisco n el es integrante o era integrante del C\u00e1rtel del Golfo el motivo de egreso es libertad anticipada eh Por portaci\u00f3n de arma de fuego y cartuchos le notifican el egreso el viernes 17 de marzo del 23 aqu\u00ed le dan TR d\u00edas para su liberaci\u00f3n Es el \u00fanico que tiene m\u00e1s d\u00edas y egresa el s\u00e1bado 18 de marzo O sea al d\u00eda al d\u00eda siguiente Eh pues esos ser\u00edan los los casos de los 25 eh casos relevantes de jueces o de s\u00ed de ppls que son liberados en fin de semana y si me permite doy el del Guanajuato los polic\u00edas adelante Tenemos tambi\u00e9n eh Como eh instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente que informemos sobre eh las agresiones que han sufrido eh elementos de seguridad p\u00fablica en el estado de de Guanajuato principalmente en Celaya como vamos a ver a continuaci\u00f3n eh este nada m\u00e1s de este a\u00f1o los datos que se muestran aqu\u00ed o sea de enero a la fecha han sido V\u00edctimas de ataques 68 polic\u00edas en los 17 municipios solamente en estos municipios de los 46 que tiene el Estado de Guanajuato y de ese total de esos 68 8.5 eran elementos de la polic\u00eda de Celaya como vemos aqu\u00ed s\u00ed Celaya tiene 28 Perd\u00f3n 15 15 lesionados y 18 fallecidos luego seguir\u00eda Irapuato con cuatro fallecidos Salamanca con cinco lesionados dos fallecidos y el resto de los municipios uno o dos este fallecidos o lesionados ha un total de 28 lesionados y 40 fallecidos adelante eh la mayor\u00eda de los homicidios esos 40 ocurrieron este en el mes de febrero como vemos aqu\u00ed entonces en enero 6 febrero 13 m\u00e1s del doble de enero marzo 3 abril 8 mayo 4 junio 2 y Julio 4 adelante y tambi\u00e9n un dato importante que hay que tomar en cuenta es que de los 40 fallecidos 13 no ten\u00edan armas de fuego es decir estaban desarmados en el momento en que estaban en que fueron agredidos e incluso de esos siete fueron ultimados fueron atacados en su d\u00eda de descanso por eso pues no ten\u00edan arma y aqu\u00ed est\u00e1n cuatro en Celaya cuatro en Irapuato son los municipios m\u00e1s con mayor n\u00famero de de personas de polic\u00edas que Perdieron su vida sin estando desarmados y le siguen Yuridia luego Abasolo Tarimoro y villagran con uno Pues ser\u00eda cu\u00e1nto Se\u00f1or Presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy Se informa el informe de Ciudad conjunto del periodo del 9 al 22 de julio del presente a\u00f1o en eh los efectivos desplegados en el estrategia nacional son de 11,723 elementos de la guardia nacional 11337 de fuerzas armadas lo que hace un total de 23203 elementos en el asiento de armas de fuego en el periodo se han asegurado un total de 476 armas en la administraci\u00f3n llevamos un llevamos 52,71 armas de fuego aseguradas en granadas se aseguraron 11 en el periodo en la administraci\u00f3n llevamos aseguradas 3526 por lo que respecta cartuchos paramas de fuego en el periodo se aseguraron 74,81 y en la administraci\u00f3n 19,74 453 cartuchos en detenidos en el periodo 634 y en la administraci\u00f3n 89,65 personas detenidas por lo que respecta a veh\u00edculos asegurados en el periodo c fueron 488 y en la administraci\u00f3n 98700 veh\u00edculos asegurados en fentanilo 3.9 kg en el periodo [M\u00fasica] 834.651 kg y en la administraci\u00f3n son 7272 41 kg de metanfetaminas aseguradas en coca\u00edna 137 kg en el periodo 200 [Aplausos] 25.683900 kg en el periodo y en la administraci\u00f3n 7795 120 kg de marihuana en la hero\u00edna 5.6 kg en el periodo 1614 en la administraci\u00f3n en goma de opio 3 kg en el periodo en la administraci\u00f3n 1297 kg [M\u00fasica] por lo que respecta aseguramiento en moneda nacional en el periodo se asegur\u00f3 5.3 millones de pesos en la administraci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] 746.780 y destruyeron 345 plantill en 31.8 haas en la administraci\u00f3n han sido un total de 82,83 plantios en 11261 p8 haas por lo que respecta a Amapola se localizar y destruyeron 467 plant\u00edos en 41.8 haas en la administraci\u00f3n han sido 46238 plant\u00edos localizados y destruidos en 66 4 heas aseguramiento de Laboratorios clandestinos de mentafetaminas en el periodo se localizaron 15 laboratorios se asegur\u00f3 65 toneladas de mentafetaminas 41.5 de sustancias qu\u00edmicas lo cual evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 31.7 toneladas de metanfetaminas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica para la delincuencia de m\u00e1s de 10 de 10,395 millones de pesos por otra parte en la administraci\u00f3n se han asegurado 2 laboratorios obteni\u00e9ndose 694.3 toneladas de metanfetaminas aseguradas 36318 toneladas de sustancias qu\u00edmicas con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de 8682 197 toneladas de metanfetaminas con una afectaci\u00f3n al crimen organizado de m\u00e1s de 2 billones de pesos en la operaciones para el combate combate del mercado il\u00edcito de combustibles se mantienen desplegados 34 92 efectivos en el periodo se aseguraron 2,269 40 l de combustible en la administraci\u00f3n se han asegurado 6953 5274 l en apoyo este que brinda la guardia nacional de seguridad en aduanas tenemos 21 aduanas fronterizas en 11 interiores en aeropuertos se han llevado a cabo eh 14542 operaciones de revisi\u00f3n en 73 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos empleando un total de 2,974 efectivos hemos trasladado 38 a 48 internos en 38 traslados entre centros federales y estatales de reinserci\u00f3n Social para ese efecto empleamos 2,599 efectivos el el resultado del esfuerzo nacional con mayor aportaci\u00f3n de la guardia nacional eso es importante se\u00f1alar que es en toda la administraci\u00f3n la guardia nacional en los en los rubros m\u00e1s importantes que que son el rescate humanitario hemos aportado el 88 es decir se ha rescatado 4262 personas por lo que se refiere a veh\u00edculos terrestres hemos asegurado 54,9 595 que representa el 55 por. en cartuchos hemos asegurado 11,532 641 que es el 58 por y en moneda nacional 46,88 presenta el 62 por del total general en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica en afectaci\u00f3n a grupos delictivos con uso de la inteligencia se detuvo a 14 integrantes de tres grupos delictivos y dos c\u00e9lulas independientes participando personal del ej\u00e9rcito mexicano Guardia nacional fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la fendo seni CNI Eso es todo muchas gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos presentar\u00e9 una parte hoy del informe quincenal y solamente el tema del programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera eh los resultados de este programa que inici\u00f3 el 19 de marzo de 2022 y que cierra o tenemos las cifras hasta el 22 de julio de 2024 aqu\u00ed a la fecha en los 174 m\u00f3dulos instalados se ha regularizado 2,406 837 veh\u00edculos que son de procedencia extranjera y que est\u00e1n en nuestro pa\u00eds y que son modelos 18 a y anteriores o sea dos 2018 y anteriores es la regularizaci\u00f3n a la fecha se han obtenido m\u00e1s de 6 17,92 500 pesos Qu\u00e9 significa esto que se tienen que pagar por la regularizaci\u00f3n de cada veh\u00edculo 2500 pesos y e estos recursos van a dar a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n y la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n regresa a cada estado eh el n\u00famero de recursos obtenidos de la regularizaci\u00f3n Y estos recursos que dec\u00edamos son m\u00e1s de 6000 millones de pesos van a dar a eh las \u00e1reas de obras y servicios porque servir\u00e1n se utilizan para pavimentar las calles las avenidas para tapar baches y esta instrucci\u00f3n fue la que dio directamente el presidente L\u00f3pez Obrador precisamente para eh ayudar a las entidades a los municipios para dar un buen servicio eh en materia de eh todo lo que tiene que ver con mejorar la movilidad entonces aqu\u00ed Chihuahua con sus 21 m\u00f3dulos tiene tiene 423000 veh\u00edculos regularizados y tiene 1058 recursos que han llegado a sus arcas y tambi\u00e9n en el caso de Tamaulipas lleva 423,000 eh veh\u00edculos regularizados y tambi\u00e9n tiene 1557 millones de pesos y el tercer lugar Baja California con 380,000 regularizaciones y va 952 m 381 pes estos tres estatos destacan concentran el 51 por del total y pues adelante invitar a todos a participar los que tienen en estas 17 entidades veh\u00edculos que no han regularizado y decirles que son 5,216 m cu los que han reportado los estados participantes que hasta la fecha se han podido eh mejorar las avenidas en en estos ejemplos que ponemos aqu\u00ed de tamaulipa Sonora Michoac\u00e1n y baja California sur producto de estos recursos pues esto eh ser\u00eda solamente recordarles a los usuarios de este de este servicio que el programa concluye el pr\u00f3ximo 30 de septiembre y que acudan son muy eh eh solamente necesitan eh pagar eh este recargo de 2,500 pesos por veh\u00edculo y pues se le regulariza y con ello tendr\u00e1n certeza jur\u00eddica en su patrimonio pero tambi\u00e9n muy importante ayudan a que todos los veh\u00edculos que sean regularizados pues ya no podr\u00e1n ser usados este en cualquier delito que se que puede ocurrir en estos municipios eso ser\u00eda presidente a ver a ver a ver Cont\u00e9stale del proceso S\u00ed hay una investigaci\u00f3n importante que est\u00e1 encabezada por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico este hay una colaboraci\u00f3n por parte de las autoridades la fiscal\u00eda y la polic\u00eda de la ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de seguridad del Estado de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de Seguridad Federal as\u00ed tambi\u00e9n como por parte del CNI Entonces todos estamos colaborando en la investigaci\u00f3n para que se aclare lo m\u00e1s pronto posible evidentemente que por razones eh de la propia investigaci\u00f3n se dar\u00e1 a conocer en su momento eh Cu\u00e1l es el avance y pues no queremos ning\u00fan detalle que vaya a salir ninguna filtraci\u00f3n ni nada porque lo que queremos es que haya un castigo a los responsables y eh que no haya unidad en este caso e pues decir que muchos de nosotros conoc\u00edamos este a a este director general H Milton y era un buen compa\u00f1ero muy competente y muy colaborador con muchos de nosotros que hemos trabajado en los eh temas de seguridad en el pa\u00eds y pues lamentar y enviar un nuestro abrazo de solidaridad a los compa\u00f1eros y a la familia tambi\u00e9n de Milton Entonces vamos a seguir apoyando en las investigaciones que tiene la fiscal\u00eda del estado de M\u00e9xico que son serias y que seguramente qu dar\u00e1n con los responsables de este [M\u00fasica] crimen importante para la Secretar\u00eda de Seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico de la investigaci\u00f3n todos los detalles son parte de la investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n Pues habr\u00e1 que analizar paso a paso cada una de las de los detalles hay muchas preguntas que se tienen que responder conforme vaya pasando la investigaci\u00f3n se va a hacer eso s\u00ed se va a hacer conocer que esta persona Lamentablemente ten\u00eda un seguimiento por parte de los grupos del crimen organizado y aprovecharon precisamente que no tra\u00eda escolta Mi pregunta es si hubo negligencia por parte de la evidentemente que hay eh un seguimiento paso a paso de esta de estas acciones de alg\u00fan eh grupo o persona o personas que hayan participado Entonces yo prefiero ser muy prudente porque lo m\u00e1s importante es que no haya impunidad empezamos Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente ayer que nos platicaban de c\u00f3mo van los avances del tren Maya quisiera conocer justamente C\u00f3mo va el tramo se el 7 si ya est\u00e1n por finalizar si ya tiene una fecha de esta inauguraci\u00f3n que nos hab\u00eda contado de del recorrido completo o ser\u00eda un pendiente que dejar\u00eda para la siguiente administraci\u00f3n de la doctora Claudia sh es ser\u00eda mi mi primera pregunta Gracias bueno se est\u00e1 trabajando en esos dos tram son tres 5 6 y 7 eh A ver si de favor no ponen toda la ruta del tren Maya est\u00e1 funcionando el tren desde Palenque hasta Playa del Carmen diariamente sin problema y llegando puntual desde Gracias desde aqu\u00ed desde Palenque ya funciona todo esto hasta aqu\u00ed llega Canc\u00fan y ahy de Canc\u00fan a playa lo que se est\u00e1 [M\u00fasica] trabajando es de playa Este es un tramo una parte del tramo c a Tulum aqu\u00ed eh ha habido m\u00e1s eh dificultad desde Canc\u00fan hasta Tulum porque eh se est\u00e1n construyendo como 80 km de Viaducto para que se entienda mejor son segundos pisos en total son 120 km pero 80 va arriba el tren por la castidad Para no afectar R\u00edos subterr\u00e1neos cenotes y se est\u00e1 llevando a cabo un trabajo de protecci\u00f3n al medio ambiente aqu\u00ed aclaro que esto antes este no se hac\u00eda todos estos hoteles la mayor\u00eda de los de estos hoteles que est\u00e1n en la Rivera Maya este se hicieron sin respetar eh el medio ambiente incluso eh modificando cauces de r\u00edos subterr\u00e1neos como el caso de escaret y de otros centros tur\u00edsticos y no aparec\u00edan En ese entonces los ambientalistas no Pero bueno ya vamos avanzando y vamos a llegar a a Tulum luego ya se est\u00e1 trabajando desde la estaci\u00f3n de el aeropuerto de Tulum hasta Chetumal Este es el tramo eh Y luego el tramo s para cerrar el circuito Ya aqu\u00ed es cce ya est\u00e1 la estaci\u00f3n est\u00e1 funcionando entonces esperamos tenemos dos fechas para inaugurar eh Primero este este tramo hasta Chetumal estamos pensando hacerlo a finales de agosto como en un mes ya quedar\u00eda este y antes del d\u00eda 15 de septiembre ya todo el tram completo este con estaciones y todo todo esto tiene como complemento Pues todo el programa de desarrollo social y la conservaci\u00f3n y mejoramiento de los sitios arqueol\u00f3gicos Tambi\u00e9n incluye los hoteles que se est\u00e1n construyendo de modo que yo espero que para antes del d\u00eda 15 de septiembre est\u00e9 completamente terminada la H presidente si alguien quisiera viajar no s\u00e9 de Esc\u00e1rcega hacer todo el el el recorrido y regresar a Esc\u00e1rcega eso lo va a poder hacer s\u00ed lo va a poder hacer desde Palenque Ah ya a Canc\u00fan y de Canc\u00fan de nuevo escarcega toda el circuito eh que comprende Pues los 100 40 kil\u00f3metros aqu\u00ed es una sola v\u00eda hasta este M\u00e9rida y aqu\u00ed son doble es doble v\u00eda electrificada todo esto es electrificada hasta Chetumal si no solo vemos la distancia En cuanto a la a una sola v\u00eda son 1540 km se Tom en cuenta que hay 900 km de dos v\u00edas electrificadas pues es much\u00edsimo m\u00e1s es una gran obra no hay no hay en el mundo una obra as\u00ed este ni nuestros amigos que son muy creativos y trabajadores de China tienen una obra as\u00ed adem\u00e1s es eh el tren r\u00e1pido que se ha hecho eh en menos tiempo Y con menos costos en el mundo todo esto se va a estar informando los lunes que vienen los eh t\u00e9cnicos y las empresas y y ya se utilizar\u00e1n los nuevos coches que ayer mencionaban y ya se implementar\u00eda la nueva velocidad hasta 160 km si mal no recuerdo Bueno hay un sistema eh automatizado en todo el circuito eh que se est\u00e1 eh construyendo que tiene que ver con fibra \u00f3ptica en todo el circuito y eh automatizadamente se va a manejar el tren eh eso va a llevar todav\u00eda alg\u00fan tiempo por eso ahora la limitante es que se desplace a 140 km porh cuando tenga ya el sistema automatizado que ya inici\u00f3 ya casi est\u00e1 el tendido de toda la fibra \u00f3ptica eh cuando se tenga ya todo el sistema se va a poder desplazar a 160 km por hora ya est\u00e1 el contrato con alston y van avanzando en ese proceso muy bien gracias presidente y como segunda pregunta el el viernes ya inician los Juegos Ol\u00edmpicos all\u00e1 en Par\u00eds la delegaci\u00f3n mexicana m\u00e1s o menos tiene un poco m\u00e1s de 100 atletas que van a participar el jueves iniciar\u00edan las mexicanas con el tiro con algo arco en esta preselecci\u00f3n que se le llama cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que le dar\u00eda a toda todas estas atletas y y a todas ellas a ellos s\u00e9 que estuvieron aqu\u00ed en Palacio Nacional cuando los avandero pero ya estando all\u00e1 qu\u00e9 les dir\u00eda gracias Bueno pues eh ellas Ellos saben muy bien lo que representa para nuestro pa\u00eds el que se obtengan medallas son los mejores deportistas de M\u00e9xico disciplinados pues ejemplares gracias a sus familias a sus entrenadores y desde luego a el esfuerzo y a la disciplina de ellos mismos de modo que esperamos buenos resultados nos abanderan y los vamos a recibir de nuevo quedamos en vernos al regreso Voy a estar pendiente de toda la competencia y Esperamos que nos vaya muy bien a ellos les este decimos que vamos a estar todos eh apoy\u00e1ndolos todos los mexicanos vamos a estar pendientes apoyando y que confiamos mucho en ellos tenemos mucha confianza y mucha fe en lo que van a hacer en el esfuerzo que van a hacer para poner en alto el nombre de nuestro querido M\u00e9xico y aunque no solo de pan vive el hombre y la mujer Eh decirles que ya tenemos sus apoyos para cuando regresen que ya este tenemos los recursos Aunque H ellos van a estar regresando para mediados finales de agosto s\u00ed eh todav\u00eda me va a corresponder atenderlos aqu\u00ed recibirlos aqu\u00ed y entregarles sus apoyos sus recompensas conforme lo hemos hecho a\u00f1o con a\u00f1o este ahora ellos van a recibir sus apoyos porque por primera vez Estados Unidos el departamento de Justicia nos est\u00e1 devolviendo un dinero que eh se le confisc\u00f3 a un pol\u00edtico eh de Coahuila y ya nos enviaron ese dinero una parte de ese dinero a la fiscal\u00eda y por ley ese dinero se se entrega a el Instituto para devolverle al pueblo lo robado y ese es el dinero que se va a usar para apoyar a los deportistas y finalmente se\u00f1or presidente eh nosotros en pulso saludable eh hemos eh creado una subcampo de la que ustedes tienen eh para el control de las drogas y en una encuesta que hicimos alrededor de 300 personas de 300 nos contestaron que han visto efectivamente estos eh esta publicidad que se ha generado en su gobierno para detener eh eh el uso y el abuso de las drogas yo quisiera conocer si ustedes Eh Jes\u00fas Ram\u00edrez tendr\u00e1n un un resultado de c\u00f3mo les ha ido en la campa\u00f1a Cu\u00e1les han sido los spots m\u00e1s taquilleros por llamarles de alguna manera han incluido a esta esta nueva eh eh modalidad de la m\u00fasica eh c\u00f3mo les ha ido en general eso ser\u00eda todo gracias yo creo que bien y este hay que continuar con ese plan eh Y todos podemos ayudar hay que hacer conciencia primero que si buscamos la paz hay que hacer justicia que la paz es fruto de la justicia primero que lo m\u00e1s importante es atender las causas que llevan a j\u00f3venes a tomar el camino de las conductas antisociales Eso es lo m\u00e1s importante que no haya descomposici\u00f3n social que no haya desintegraci\u00f3n familiar que se fortalezcan valores tradiciones costumbres buenas que no caigamos en creer que debemos ser modernos y ya no este mantener valores ni culturales ni valores espirituales esa es una modernidad malentendida nosotros tenemos que apegarnos a lo que son nuestras tradiciones apoyarnos mucho en nuestras culturas y procurar estar juntos en la familia que es la principal instituci\u00f3n de seguridad social en nuestro pa\u00eds y desde luego atender a los j\u00f3venes que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la salud que la educaci\u00f3n la salud no son mercanc\u00edas no son privilegios no es un asunto que tenga que ver con el mercantilismo con la codicia son derechos del pueblo y no debe de importar la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres para que todos tengan garantizado el derecho a la educaci\u00f3n y a la salud eso ayuda mucho es como la base de todo pero no es nada nuevo Si en M\u00e9xico no tenemos s\u00ed consumo excesivo de drogas es por eso por nuestras culturas por la solidaridad la fraternidad que hay en nuestras familias por nuestras costumbres lo que hay que hacer es atender a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s vulnerables atender a los j\u00f3venes no volver a cometer la insolencia de llamarles ninis y re\u00edrnos no de esa discriminaci\u00f3n sino atenderlos que el joven tenga garantizado el derecho al trabajo el derecho al estudio Entonces lo primero es eso S que se entienda la Paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar la violencia con la violencia no es asunto de no me va a temblar la mano da a ver mano dura el que la hace la paga y querer resolver todo con medidas coercitivas con leyes m\u00e1s severas con c\u00e1rceles no no basta eso hay que atender las causas partir de que el ser humano no nace malo son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales y entender de que el mal se enfrenta haciendo el bien aunque se r\u00edan este se quieran este se burlen abrazos no balazos eh vean la crisis con todo respeto en Estados Unidos porque a veces este No reparamos en eso ni somos este nada m\u00e1s imitadores no valoramos lo que nos dejaron nuestros antepasados que eso lo que nos heredaron las costumbres las tradiciones el c\u00f3mo son tan fuertes nuestras culturas que no pudieron por siglos de corrupci\u00f3n acabar con la honestidad de nuestro pueblo y vaya que predomin\u00f3 durante mucho tiempo esa idea de que el que no tranza no avanza y que hab\u00eda que triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y que como dec\u00eda un pol\u00edtico de antes la moral era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para pura nada pues para nada Es que c\u00f3mo insistieron Y cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales como te ven te tratan y el lujo barato a pesar de todo eso tod esa avalancha no pudieron eclipsar eh el M\u00e9xico profundo en valores lo que nos ense\u00f1aron nuestros padres nuestras familias lo que se practica en los pueblos al grado de que aconsejaban que se pod\u00eda heredar a los hijos pobreza pero no deshonra Entonces eso es lo primero este y al final es el amor al pr\u00f3jimo que es la esencia del humanismo desde antes de la era cristiana si lo que resulta una contradicci\u00f3n es que practiquemos una religi\u00f3n y que actuemos en contra de la doctrina que inspira la religi\u00f3n que se practica un poco lo que dec\u00eda Gandhi sobre el cristianismo a ver er un admirador de Jes\u00fas pera no entiendo a los cristianos porque este no siguen su doctrina Ya les puse un este problema ya Met un problema es todo un desaf\u00edo pero es interesante Entonces lo primero es me gusta tu Cristo no me gustan tus cristianos tus cristianos son tan diferentes a listo est\u00e1 durita la frase pero Clara no entonces eh ayudar eh Y fortalecer valores eso es lo primero eso es lo segundo es que todos los mexicanos hagamos el compromiso de orientar mucho para que los j\u00f3venes no consuman droga tenemos la ventaja de nuestras culturas que nos ayudan mucho eso nos protege pero tambi\u00e9n podemos hacer bastante mucho si informamos sobre el da\u00f1o que causan las drogas todo esto que venimos haciendo de la campa\u00f1a de que nada de que los Capos del narcotr\u00e1fico no viven muy bien y mansiones y todo lo de las series Netflix C\u00f3mo es que se dice este no ven las escenas Las Casas Las residencias las casas de campo los coches Mercedes [M\u00fasica] Ferrari de los m\u00e1s lujosos ellos artistas guapos las eh mujeres que participan guap\u00edsimas la ropa las alajas adem\u00e1s los desplantes de prepotencia h\u00e1blenle al general de mi parte h\u00e1blenle al gobernador D\u00edganle al presidente eh las fiestas entonces muchos j\u00f3ven pueden pensar Ese es el mundo que quiero pues ese mundo no existe no existe los que se meten a esa actividad ilegal tienen que andar Al salto de mata asalto de mata de un lugar a otro y puede ser que lleguen y que compren autoridades dominen cierta zona pero les va a llegar un d\u00eda entonces eso no es vida pero los que consumen sufren m\u00e1s todav\u00eda a ver lo que no en la radio lo que no vemos en la televisi\u00f3n pongan un mensaje de eh los que consumen S\u00ed fentanilo el la realidad o sea este el otro lado de la moneda pero de qu\u00e9 sirven esas campa\u00f1as que sigen consumiendo marihuana principalmente la es lo que t\u00fa planteaste s\u00ed pero este se va avanzando Ah no no no C\u00f3mo no es que no hay que darse por vencidos si por eso es importante el tema miren eso muchas drogas qu\u00edmicas son elaboradas con \u00e1cido muri\u00e1tico Sosa c\u00e1ustica y raticida ahora el narco a\u00f1ade fentanilo para engancharte desde la primera vez el fentanilo mata es 50 veces m\u00e1s potente que la hero\u00edna 200 personas mueren al d\u00eda por su consumo no te arriesgues no est\u00e1s solo si necesitas ayuda llama a la l\u00ednea de la vida 800 911 2000 a eso es a lo que te refer\u00edas no bueno Esto hay que continuarlo vamos a presentar dentro de una semana o en 15 d\u00edas lo que sucede en Guanajuato porque ya tenemos hecho un estudio por la situaci\u00f3n especial el preguntarnos c\u00f3mo es posible que un estado que tiene buen crecimiento econ\u00f3mico que han llegado muchas inversiones que tiene empleo nada m\u00e1s que aqu\u00ed subrayo mal pagado en maquilas pero de todas maneras empleo c\u00f3mo es posible que haya tantos homicidios m\u00e1s que en Jalisco m\u00e1s que en Michoac\u00e1n m\u00e1s que en Sinaloa entonces llegamos parte de la conclusi\u00f3n es de que hay consumo hay m\u00e1s consumo de droga consumo y esto lleva al narcomenudeo y a los enfrentamientos por los clientes pero entonces qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 Por qu\u00e9 se volvi\u00f3 Guanajuato uno de los estados con m\u00e1s consumo porque una cosa es el narcotr\u00e1fico y otros delitos y otra cosa es el un poco lo de Estados Unidos Cu\u00e1l es eh la diferencia con nosotros nosotros tenemos eh porcentualmente proporcionalmente podemos tener m\u00e1s homicidios que ellos nada m\u00e1s que ellos tienen much\u00edsimo m\u00e1s fallecimientos por consumo que los que tenemos en M\u00e9xico su problema de ellos es el consumo Entonces tenemos que atender eso que no siga increment\u00e1ndose el consumo Y tenemos la ventaja a diferencia lo digo con todo respeto de Estados Unidos que nosotros no hemos perdido eh muchos de nuestros valores que nos dan la fortaleza como mexicanos por ejemplo lo de la integraci\u00f3n de las familias eh la fraternidad que existe eh en el seno de la familia s\u00ed eh la bondad de nuestro pueblo o sea no estamos eh Tan dominados por el individualismo por el ego\u00edsmo por el consumismo todo esto que se ha ido desarrollando en el mundo no como estilo de vida M\u00e9xico de todav\u00eda y es muy fuerte por eso tenemos que reconocer la grandeza del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico Porque todos estos valores vienen de tiempo atr\u00e1s siglos de milenios los heredamos de grandes civilizaciones que florecieron en nuestro pa\u00eds y esos valores se fueron eh transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y los tenemos presentes Y eso Hay que cuidarlo y hablar con los j\u00f3venes si ya tenemos esa ventaja s\u00ed A diferencia de otros pa\u00edses es cosa nada m\u00e1s de este seguir hablando del tema orientando ustedes seguramente empezaron a escuchar hace 20 cuando mucho 30 a\u00f1os de que a los narcotraficantes ya no les pagaban Con dinero en con d\u00f3lares Si no les pagaban en especie con droga para que abrieran mercado para que se incrementara el consumo eso lleva en M\u00e9xico 20 30 a\u00f1os que empezamos a escuchar eso pues no tuvo el efecto que se pensaba porque es muy fuerte nuestra tradici\u00f3n cultural O sea no es un pueblo El nuestro eh proclive a las drogas es parte de nuestras culturas el no este optar por las drogas y tambi\u00e9n tiene que ver con el cari\u00f1o tiene que ver con el amor no que hay lo lamento y adem\u00e1s respeto mucho pero no estoy en nada de de acuerdo eso de que se vea normal en Estados Unidos que los adolescentes este tengan que irse de la casa Y a d\u00f3nde van algunos S\u00ed este se eh en re\u00fanen con otros amigos no y al estudio pero otros toman el camino de las conductas antisociales y se sienten solos hay un vac\u00edo eso lo deber\u00eda de revisar el gobierno estadounidense en vez de estar diciendo los migrantes nos traen las drogas o el fentanilo si este puede desaparecer el fentanilo Pero va a surir otra droga y si hay esa soledad esa ansiedad pues no van a poder resolver el problema hay que atender las causas y yo creo que tiene que ver con la p\u00e9rdida de valores porque desde que se fund\u00f3 esa gran naci\u00f3n los fundadores eh ten\u00edan una moral protestante No s\u00e9 creo que eso lo fueron haciendo a un lado s\u00ed Y empez\u00f3 a predominar eh el individualismo el materialismo el consumismo Y eso es parte de la crisis si ustedes me dicen cu\u00e1l es el principal problema que tiene Estados Unidos as\u00ed como eh antes si me preguntaban Cu\u00e1l es el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n Ahora si me dicen cu\u00e1l es el principal problema est esa descomposici\u00f3n social que lleva a la drogadicci\u00f3n es eso no es un asunto f\u00e1cil de resolver eso hay que atender las causas entonces recapitulando con lo que t\u00fa planteas primero este que eh se tenga una sociedad mejor segundo que haya mucha orientaci\u00f3n del da\u00f1o que causan las drogas y tercero que nosotros las autoridades no permitamos la impunidad que este no se permita ni corrupci\u00f3n ni impunidad cero impunidad todo esto a poco no es una verg\u00fcenza A ver por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina de [M\u00fasica] de los que liberan los s\u00e1bados es la l\u00e1mina del Sabadazo imag\u00ednes esto es una verg\u00fcenza c\u00f3mo es posible que de lunes a jueves liberen a 58 y el fin de semana 192 C\u00f3mo se explica eso ya esto es en s una denuncia y es corrupci\u00f3n y f\u00edjense comoo ha venido cambiando afortunadamente 23 y 24 porque estamos aqu\u00ed hablando del tema pero antes era el mundo del anonimato todo era clandestino no se sab\u00eda nada Entonces esto tambi\u00e9n y que nadie se enoje todos tenemos que buscar una sociedad mejor y adem\u00e1s nos conviene a todos duele mucho cuando Asesinan a una persona m\u00e1s si se trata de un inocente y que al poco tiempo s\u00ed el que cometi\u00f3 el delito ya est\u00e1 en la calle inclusive a un elemento de la marina del ej\u00e9rcito de la guardia nacional a los polic\u00edas que asesinen a polic\u00edas de tr\u00e1nsito desarmados y que de repente un juez le de la libertad y dicen Ah es que es plata o plomo Entonces el juez si est\u00e1 en esa circunstancia que pida su cambio que pida protecci\u00f3n que este eh busque un trabajo en un despacho pero que no Se use eso como excusa Y que todos ayudemos cu lo menos denuncio porque esto es lo que va a permitir Pues que las cosas realmente cambien en nuestro pa\u00eds entonces eh Por qu\u00e9 este creci\u00f3 esto por qu\u00e9 creci\u00f3 tanto la violencia porque hab\u00eda tolerancia sobre todo impunidad y corrupci\u00f3n y arriba las autoridades pues es eran parte de la corrupci\u00f3n y desde luego eh C\u00f3mplices de eh eh bandas y aqu\u00ed estamos hablando y la verdad no estamos eh siendo este equitativos no quise usar laab palabra justos o no Estamos actuando parejo Pero esto que vemos de la delincuencia organizada tiene que ver es lo mismo es un retrato de lo que pasa con la delincuencia de cuello blanco o lo que pasaba con la delincuencia de coyo blanco Bueno por cierto hay un caso pero hay muchos donde los mismos los jueces este lo que habl\u00e1bamos de que hay 13 empresas que no pagan m\u00e1s de 100000 millones de pesos a la hacienda p\u00fablica porque est\u00e1n protegidos por jueces 13 que significan m\u00e1s de 100000 millones de pesos c\u00f3mo los protegen los jues no tienes ah\u00ed la Gr\u00e1fica es interesante tambi\u00e9n porque no vamos a estar hablando nada m\u00e1s de la delincuencia de organizada y la de cuello blanco yo recuerdo que la revista Forbes famosa donde sale la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo lleg\u00f3 a poner en el lugar 10 entre los 10 m\u00e1s ricos del mundo a Guzm\u00e1n lo era Y s\u00ed muy atractivo no pero no no no no no no no no no no no hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol gumo era jugaba en la del Pac\u00edfico en triple a no en grandes ligas imag\u00ednense eh un negocio del sexenio pasado compran una f\u00e1brica de fertilizantes que costaba 50 millones de d\u00f3lares aproximadamente cuando hicieron elal calcularon que eran 300 pero en general t\u00e9rminos comerciales si acaso 50 millones de d val\u00eda 50 y la compraron en 500 millones de d\u00f3 cu\u00e1nto se ganaron en esa operaci\u00f3n 450 millones de d\u00f3lares Cu\u00e1ntos son 450 millones de d\u00f3lares se como a 18 un golpe y sin riesgo de nada eh platicados en una oficina arriba hasta con unas copas de vino y una buena botana cu\u00e1nto 8000 millones de pesos un atraco uno pero ah\u00ed est\u00e1 pero f\u00edjense c\u00f3mo c\u00f3mo es el truco aqu\u00ed el ministerio p\u00fablico solicita orden de aprehensi\u00f3n o Presenta una querella para que esto proceda tiene que el juez otorgar una audiencia cu\u00e1nto tiempo se lleva desde que el Ministerio P\u00fablico solicita la orden de aprensi\u00f3n o el inicio del tr\u00e1mite Por parte del juez miren los casos este transportaci\u00f3n a\u00e9rea que debe 33000 495 millones a la hacienda p\u00fablica 195 d\u00edas para darle la audiencia Pero hay uno miren este una chatarrera este 19860 millones lleva como 2 a\u00f1os sin audiencia El juez no es como el caso de el ministro este famos ministro este que llega eh todo desde luego deliberado armado llega un expediente de un este deudor de Hacienda de miles de millones de pesos llega a la corte y \u00e9l pide el expediente para empezar desde el punto de vista legal de procedimiento no ten\u00eda por qu\u00e9 llegar a la corte del expediente pero llega y lo atrae el ministro Y en vez de empezar a estudiarlo para resolver si proced\u00eda que se tratara el caso en la corte Si le correspond\u00eda a la corte atender este asunto como \u00e9l sabe perfectamente que no es competencia de la corte lo sabe perfectamente porque es abogado y no se necesita hacer un una eminencia lo que hace es guardarlo para ganar tiempo y esperar a ver qu\u00e9 pasa entonces se denuncia ya lo tiene que sacar el expediente y dos compa\u00f1eros o compa\u00f1eros de este ministro dicen no pues no nos corresponde esto tiene que ir a el juzgado al tribunal y ya lo regresan al tribunal Pero cu\u00e1nto tiempo tard\u00f3 ah\u00ed como 9 10 meses y y eso porque se denunci\u00f3 se va al tribunal y los del tribunal este se tiene que reconocer porque no todo est\u00e1 podrido en el poder judicial de tres magistrados dos dicen este tiene raz\u00f3n el SAT tiene raz\u00f3n el SAT de TR dos apoyan de que se tiene que pagar el cr\u00e9dito en uso de sus facultades quien tiene que pagar vuelve a acudir a la corte y se est\u00e1 a ver qu\u00e9 van a hacer ahora si [M\u00fasica] ya se resolvi\u00f3 que no es competencia de la corte porque no es nada inconstitucional ahora qu\u00e9 van a hacer lo van a volver a guardar el expediente est\u00e1n esperando que yo me vaya Pues aqu\u00ed dos o tres d\u00edas antes vamos a decir pues guardaron el expediente o a lo mejor este no es as\u00ed no estamos pidiendo que se retuerza la ley En beneficio del gobierno al final de cuentas ser\u00eda En beneficio del pueblo porque eso es dinero del pueblo si se recupera va al presupuesto y el presupuesto no es dinero del gobierno es dinero del pueblo per no estamos pidiendo eso lo que estamos pidiendo es act\u00faen este de conformidad con la ley que tengamos un aut\u00e9ntico estado de derecho pero no en el discurso no a la demagogia entonces por eso si es muy importante el que se act\u00fae para enfrentar el flagelo de la violencia resumiendo con tres criterios primero atender las causas segundo orientando mucho a los j\u00f3venes del da\u00f1o que causan las drogas y tercero no permitir la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuentes pintar la raya una cosa las autoridades y otra cosa los delincuentes y que todos ayudemos que todosos podemos tener diferencias partidistas pero todos necesitamos vivir con paz con tranquilidad Y tenemos posibilidad de lograrlo en nuestro pa\u00eds por lo que habl\u00e9 por las bases por los cimientos por lo que nos heredaron los antiguos mexicanos mande respondi\u00f3 al consejo de la judicatura sobre los retiros este anticipados dijo que era por la crisis econ\u00f3mica y por la inflaci\u00f3n que ellos autorizaban que los trabajadores retiraran retiraran sus recursos pero esta situaci\u00f3n no se replic\u00f3 por ejemplo con fue con Pe\u00f1a con Pe\u00f1a Nieto con con Felipe Calder\u00f3n ellos argumentan que el retiro de estos del fori era Era Pues porque los dijieron los trabajadores Aunque en sus en este caso su sus propios lineamientos y sus candados dicen que ten\u00eda que ser el trabajador estar fuera del poder judicial Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta respuesta que dio precisamente el s\u00e1bado el consejo de la judicatura no habr\u00eda que ver este eh que el congreso no lo analice de su opini\u00f3n Eh no se debe usar s\u00ed eh este a los trabajadores eh para querer mantener privilegios y mantener la corrupci\u00f3n en el poder judicial que no se dejen los trabajadores este manipular porque ellos no van a salir afectados al contrario ellos se van a beneficiar sea no no es as\u00ed el poder judicial en general no es la \u00e9lite que son los que se sirven con La cuchara grande nada m\u00e1s llamar\u00eda Yo a los trabajadores del poder judicial que este puedan revisar Cu\u00e1nto ganan ellos tienen y Cu\u00e1nto gana un juez Cu\u00e1nto gana un magistrado Cu\u00e1nto gana un ministro porque pues no son los trabajadores adem\u00e1s ellos son los trabajadores que ya habl\u00e1bamos de que los jueces los magistrados los ministros tienen sus asesores Qui\u00e9nes hacen los proyectos de resoluci\u00f3n en los casos no hay proyectistas hay unos ah\u00ed que est\u00e1n Eso s\u00ed d\u00eda y noche y los jefes no m\u00e1s llegan a firmar y todo es pura relaci\u00f3n p\u00fablica desayunos no los mejores restaurantes comidas cenas hablando de cenas acu\u00e9rdense lo que pas\u00f3 hace poco pues una cena en una residencia en Las Lomas donde llevan a ministros eh van dos ministros bueno va la presidenta otro ministro que es el asesor es el consejero ahora en el poder judicial y este magistrados electorales a una reuni\u00f3n con el presidente de un partido y no dicen nada Para qu\u00e9 se [M\u00fasica] reunieron Entonces nada m\u00e1s que este no se malinterprete una cosa son los trabajadores y otra cosa son los machuchones del poder judicial presidente Buen d\u00eda luises de di 24 horas hoy se re\u00fane la virtual presidenta electa la doctora Claudia shb con el secretario de Hacienda para revisar lo del paquete econ\u00f3mico 2025 eh s\u00e9 que es un tema que le corresponde ya pr\u00e1cticamente a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n pero usted tendr\u00eda alguna preocupaci\u00f3n en cuanto al gasto y sobre ese tema habr\u00eda hablado previamente con el secretario sobre las prioridades Bueno la verdad es lo cierto es que ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya incluso este a partir de octubre pues es la presidenta constitucional la que va a decidir sobre el ejercicio del presupuesto entonces se est\u00e1 trabajando de manera coordinada Adem\u00e1s de que estamos Este juntos recorriendo el pa\u00eds revisando obras eh evaluando programas como nunca se hab\u00eda visto cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que sali\u00e9ramos juntos presidente constitucional y el presidente electo en este caso la presidenta electa que va a ser la presidenta constitucional Entonces vamos hablando vamos platicando y lo mismo en el caso de los colaboradores de quienes van a estar en las secretar\u00edas con la presidenta constitucional aqu\u00ed en este caso coincide de que el que est\u00e1 actualmente secretario de Hacienda Va a continuar como secretario de Hacienda Entonces no hay ning\u00fan riesgo no hay ning\u00fan este temor a nada y adem\u00e1s las finanzas p\u00fablicas est\u00e1n muy fuertes en nuestro pa\u00eds Bueno entonces eh de alguna otra manera en estas en estas giras se han reunido los tres tanto usted como la virtual presidenta y el secretario de Hacienda para tratar las Prior prioridades presupuestarias en alg\u00fan momento de las giras o en estos no con el secretario de Hacienda no pero s\u00ed hemos estado platicando con el subsecretario de egresos b\u00e1sicamente y este la presidenta electa se ha reunido con el secretario de Hacienda adem\u00e1s la presidenta el es este experta en finanzas p\u00fablicas si se tratara de otra persona imag\u00ednense Ay Nanita pero la presidenta electa tiene mucha experiencia en manejo de las finanzas p\u00fablicas en el ejercicio del presupuesto en programas en proyectos saben No exagero pero estamos eh ante un hecho que debe de llenarnos de orgullo vamos a tener a una presidenta con una capacidad de gobierno excepcional eh Para no [M\u00fasica] este exagerar estamos hablando del las cinco mejores autoridades del mundo ll\u00e1mense jefes de estado presidentes primeros ministros de los cinco mejor la presidenta electa o d\u00edganme qui\u00e9n es Es mejor pues se los dejo de tarea en Am\u00e9rica en Europa en Asia ver qui\u00e9n porque no nos gusta eso o sea este no valoramos lo que tenemos esa es otra man\u00eda que nos dejaron los neoliberales nada m\u00e1s copiaban todo copiaban todo y lo peor es que copiaban lo malo todo todo todo todo todo eh reformas estructurales mandaban las recomendaciones las recetas del fondo monetario internacional para todos los pa\u00edses y con todo respeto como borregos los gobernantes aplicar las reformas estructurales ordenadas por los organismos financieros internacionales as\u00ed era y recetas que funcionaban para enriquecer a una minor\u00eda y empobrecer a millones de seres humanos y por ejemplo eh A ver por qu\u00e9 no copiaron lo el estado de bienestar que se aplicaba en Europa si ya viv\u00edamos seg\u00fan ellos en la globalidad en la aldea global Por qu\u00e9 no copiaban eso de que el ser humano tuviese seguridad como en Europa desde que se nace hasta que se muere o como era antes porque ya tambi\u00e9n eso lo han quitado en Europa y es parte de la crisis en el continente europeo Pero eso no se copiaba es m\u00e1s de Estados Unidos copiamos lo peor No lo bueno entonces Ahora no ahora se demostr\u00f3 que el modelo nuestro el modelo del humanismo mexicano eh Dio resultados D\u00f3nde est\u00e1n los resultados dicen los adversarios conservadores no d\u00f3nde est\u00e1n Bueno pues se redujo la pobreza como no se hab\u00eda visto en 30 a\u00f1os se redujo la desigualdad se aument\u00f3 el salario como no suced\u00eda en 40 a\u00f1os se fortaleci\u00f3 el peso como no suced\u00eda en 50 a\u00f1os se crearon empleos como no suced\u00eda en medio siglo que lecaron las reservas del banco de M\u00e9xico como no suced\u00eda en d\u00e9cadas es hist\u00f3rico no hay antecedente de la llegada de la inversi\u00f3n extranjera a M\u00e9xico y as\u00ed muchas otras cosas con un modelo propio con un plan de desarrollo elaborado por nosotros no nos impusieron como suced\u00eda desde hace 40 a\u00f1os el plan de desarrollo lo hicimos nosotros a partir de nuestras necesidades de nuestra realidad nosotros definimos la agenda no nos las impusieron y este Claro que la presidenta me ser un buen gobierno presidente Entonces en ese tenor eh Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece lo que ha se\u00f1alado \u00faltimamente la oposici\u00f3n de que su administraci\u00f3n le dejar\u00eda la siguiente eh finanzas demasiado ajustadas sobre todo en la cuesti\u00f3n del d\u00e9ficit autorizado para este a\u00f1o y por otras cargas presupuestales en obras y programas Pues que este no est\u00e1n informados y ya este la gente lo sabe la gente sabe que la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 bien y que no hay nada que temer y ya este va a venir el secretario de hacienda con los subsecretarios creo que la semana pr\u00f3xima antes del informe a explicarles C\u00f3mo est\u00e1 la hacienda p\u00fablica quieren saber c\u00f3mo est\u00e1 la recaudaci\u00f3n cu\u00e1nto este hab\u00eda ayer en caja quieren saberlo A ver por qu\u00e9 no Pon este cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo entr\u00f3 al caj\u00f3n este en lo que le buscan el gr\u00e1fico quisiera retomar solamente brevemente el tema de del ataque al mando policial preguntarle no lo considera quiz\u00e1s un mensaje del siguiente gobierno o una venganza entre grupos delicuenciales lo que se pueda saber con respecto a Es que este quiera que sea el supuesto de este crimen que lamentamos mucho no Y como lo hizo rosela un abrazo y nuestro p\u00e9same los familiares de este servidor p\u00fablico y a sus amigos pues ya no es el M\u00e9xico de la impunidad este aqu\u00ed se ve hoy lo este pudimos constatar si repetimos la exposici\u00f3n te pueden ustedes dar cuenta de como los que cometen delitos son detenidos y enjuiciados condenados entonces quienes hicieron esto pues tienen que ser buscados y castigados no es como antes de que hab\u00eda impunidad ya no aplica aquello de que no se puede tocar al Intocable ahora se castiga a quien sea hemos avanzado mucho ya no es lo mismo quedar\u00eda descartado un mensaje al siguiente gobierno es que no me voy a meter a la especulaci\u00f3n sea porque eso se lo dejamos al proceso o al universal o a c\u00f3mo se llama este al reform para qu\u00e9 nos metemos eso ellos son los que est\u00e1n buscando estos medios no cambian por m\u00e1s que este les hacemos recomendaciones Siguen con lo mismo andan buscando siempre las podridas siempre andan en eso este y es lo que magnifican pero tambi\u00e9n no puede uno no estar todo el tiempo este de asesor Pero esas son las ocho columnas ma\u00f1ana van a ver ma\u00f1ana es qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras nos vamos a re\u00edr un poco este de todo esto no presidente ya por \u00faltimo y abusando eh qu\u00e9 reporte tiene de de la situaci\u00f3n que que prevalece en los altos de Chiapas o sea en en estos d\u00edas guardando las reservas por de la investigaci\u00f3n se han viralizado videos de ataques eh cruce de fuego incluso ha habido grupos de de defensa de Derechos Humanos que han denunciado es m\u00e1s o menos la cita de ellos reclutamiento forzado incluso eh alg\u00fan grupo manej\u00f3 e que est\u00e1n eh esclavizando a los pobladores de esa zona qu\u00e9 reporte tiene porque Incluso el gobierno del Estado No no ha informado a cabalidad de lo que se ocurriendo S\u00ed hay Gracias hay movilizaci\u00f3n pero no es en los altos de Chiapas es en la sierra los l\u00edmites con Guatemala de esa regi\u00f3n chico muselo motocintla frontera con malapa y aprovecho para enviarles un saludo y un mensaje a la gente para que este no eh participen apoyando a las bandas porque lo que est\u00e1 sucediendo en esa regi\u00f3n de Chiapas es que hay dos grupos que est\u00e1n confrontados Y entonces este quieren tener bases de apoyo de eh las comunidades que este con cuidado con prudencia pero que no se dejen anchar que no se enrolen porque puede ser que les lleven despensas o cualquier apoyo pero ese no es el camino ese no es el camino del bien entonces que este no participen que si va la guardia nacional si van elementos del ej\u00e9rcito de la marina llevan instrucciones de protegerlos van a protegerlos y que este no se dejen manipular por eh los jefes de las bandas que act\u00faan en esa regi\u00f3n es un llamado adem\u00e1s Ellos saben que los estamos atendiendo eh Como nunca tan es as\u00ed que no hay una demanda social no existe es eh muy probable que lo que quieran eh es el control de corredores de Guatemala hacia Chiapas ese camino intermedio entonces eh No va a a tener \u00e9xito esa estrategia porque estamos eh pendientes apoyando a la gente protegiendo a la gente primera primero y segundo ya estamos haciendo los puentes Porque eran brechas donde hab\u00edan dos pangas lanchones para pasar estamos hablando del el grijalba el alto grijalba la zona de de de lang Angostura con cordia saben que ah\u00ed es donde se tiene el embalse con m\u00e1s agua de todo M\u00e9xico esa presa es la que m\u00e1s agua almacena de todas las 60 presas que hay en el pa\u00eds Bueno pues ah\u00ed hay grandes r\u00edos y ahora estamos haciendo grandes puentes y vamos a inaugurar losos antes de que yo termine y ya con esos dos puentes este ya vamos a tener el camino m\u00e1s r\u00e1pido de la frontera a tuxla ya va a ser m\u00e1s dif\u00edcil El dominio de estas bandas porque ahora es como una regi\u00f3n marginada ha sido la reuni\u00f3n la regi\u00f3n m\u00e1s olvidada de Chiapas Aunque parezca incre\u00edble m\u00e1s olvidada que los altos y m\u00e1s olvidada que la Lacandona por eso es importante el desarrollo social y en eso estamos consiguieron la Ah c\u00f3mo no la de ayer pero si no este ma\u00f1ana la podemos ver est\u00e1 muy bien las finanzas del del gobierno termino Bueno este ya la el di\u00e1logo con ustedes informando que ya se pag\u00f3 el bimestre de la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya est\u00e1 funcionando el banco del bienestar este al 100 sin ning\u00fan problema ya se termin\u00f3 el viernes de pagar el bimestre que fue que es Julio agosto s\u00ed falta septiembre octubre no y noviembre diciembre as\u00ed pero vamos muy bien Vamos muy bien Estamos bien y de buenas y este y nos vemos ma\u00f1ana vamos a desayunar ya lo encontraron vamos el fin de semana vamos a ir a este Morelos y Guerrero Morelos y Guerrero ya nos faltan si como 12 como 12 este vamos a avanzando creo que vamos a terminar A mediados de agosto Terminamos ya los 32 estados las 32 entidades federativas y es muy importante todo el recorrido mensaje Ah un abrazo nuestro p\u00e9same tenemos eh Muy buenos recuerdos de \u00e9l un buen presidente de Estados Unidos un presidente dem\u00f3crata Gracias a \u00e9l eh Los Hermanos paname\u00f1os eh recuperaron la soberan\u00eda de toda la zona del canal de Panam\u00e1 gracias al presidente Jimmy Carter que con el general torrijos lleg\u00f3 un acuerdo no se hubiese logrado la recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda del Canal sin el presidente c\u00e1 claro hab\u00eda en ese entonces en Panam\u00e1 un extraordinario dirigente Omar torrijo \u00e9l dec\u00eda Omar el que se aflige se afloja este y otras cosas que hizo tambi\u00e9n el expresidente c\u00e1rter f\u00edjense que a \u00e9l no se le dio la posibilidad de la reelecci\u00f3n pero en el tiempo que estuvo hizo mucho por su pa\u00eds y por nuestra Am\u00e9rica despu\u00e9s ya como expresidente ayudaba para que no se cometieran fraudes electorales en Am\u00e9rica Latina en el 2006 todav\u00eda \u00e9l ten\u00eda inter\u00e9s nada m\u00e1s que ya estaba este retirado en ayudarnos cuando el fraude del 2006 en M\u00e9xico cuando nos robaron la primera vez la presidencia de la Rep\u00fablica entonces un abrazo a sus familiares a sus amigos al pueblo estadounidense lo lamentamos mucho que descanse en paz bueno ahora s\u00ed nos vamos Ah este es de 22 es ayer no hoy es Ah Es de ayer miren C\u00f3mo estamos cu\u00e1nto hay en caja o cu\u00e1nto tenemos de m\u00e1s 203000 millones de pesos eh Nada m\u00e1s de participaciones [M\u00fasica] eh de de Julio el a\u00f1o pasado 230.000 320.00 Julio de este a\u00f1o 353000 de enero a Julio 2 595000 el a\u00f1o pasado 2 billones 595 este a\u00f1o el mismo periodo 2 billones 882.000 cu\u00e1nto fue el incremento 287000 millones en t\u00e9rminos reales el aumento porcentual 6.1 si a esto le sumamos inflaci\u00f3n tenemos un aumento nominal de m\u00e1s del 10% Muchas gracias a los contribuyentes por todo el apoyo y este es son otros ingresos de todas maneras tenemos hasta ahora 3 Bill 194 203000 millones m\u00e1s que el a\u00f1o pasado 2% en t\u00e9rminos reales lo que estimamos en el presupuesto m\u00e1s que nada lo que establece la ley de ingresos lo que nos propusimos recaudar este a\u00f1o va de acuerdo a lo que est\u00e1 sucediendo no traemos d\u00e9ficit de acuerdo a la ley de ingreso de autorizada por el congreso se Estamos bien y de buenas nos vemos ma\u00f1ana T\u00fa ma\u00f1ana no no este se\u00f1or merece todo t\u00fa tu ma\u00f1ana Bueno ustedes dos la acompa\u00f1",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:52.706639"
}