{
    "video_id": "UeL30Cno2lk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UeL30Cno2lk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBtowCKYMx75jd46MvCt6kD4nILDQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UeL30Cno2lk",
    "video_title": "Epidemia de COVID-19 en M\u00e9xico est\u00e1 controlada por vacunaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 232,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo que hemos ido identificando durante",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s recientes nueve semanas es un",
            "start": 2.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "incremento progresivo en la frecuencia",
            "start": 6.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los casos los casos estimados van",
            "start": 8.519,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aumentando en las semanas y hay noticias",
            "start": 13.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que no son agradables en ese sentido",
            "start": 17.039,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay noticias alentadoras",
            "start": 19.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respecto a c\u00f3mo se est\u00e1 comportando esta",
            "start": 20.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fase de la epidemia lo que vemos es el",
            "start": 23.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "comportamiento de la variante omicron",
            "start": 26.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "principalmente predominan las variantes",
            "start": 30.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ve a 4 y ve a 5 y esto lo que quiere",
            "start": 32.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir es que lo que se espera es una",
            "start": 35.579,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 37.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mayormente leve en las personas hay",
            "start": 38.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas muy parecidos al catarro com\u00fan",
            "start": 42.149,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estos suelen dar los coronavirus y ahora",
            "start": 45.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este virus arcos 2 tambi\u00e9n lo da con la",
            "start": 48.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "variante omicron ya hab\u00eda ocurrido con",
            "start": 51.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la bola anterior pero es el",
            "start": 53.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "comportamiento que vemos ahora",
            "start": 55.35,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "adicionalmente vemos que el crecimiento",
            "start": 56.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la epidemia es m\u00e1s lento de lo que",
            "start": 58.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fue en la cuarta ola",
            "start": 62.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n es alentador porque",
            "start": 64.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sugiere que la inmunidad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 66.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n que tenemos todas y todos",
            "start": 69.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya sea por que padec\u00ed moskowitz o porque",
            "start": 71.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "fuimos vacunados o ambas cosas dar",
            "start": 74.27,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "resultados y hace que la propagaci\u00f3n sea",
            "start": 77.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lenta de lo que fue con la variante",
            "start": 79.729,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "omicron original lo m\u00e1s importante es",
            "start": 82.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n como lo hemos venido",
            "start": 85.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informando a pesar de que aumentan los",
            "start": 87.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casos pr\u00e1cticamente no aumentan las",
            "start": 90.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones en este momento est\u00e1",
            "start": 92.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1% la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador",
            "start": 95.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "4% las camas generales de las unidades",
            "start": 98.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "scoville y esto lo que muestra es",
            "start": 102.77,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "precisamente esto la variante omicron la",
            "start": 105.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfermedad catarral pero en cambio menor",
            "start": 108.229,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "probabilidad de que de da\u00f1o a los",
            "start": 111.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pulmones que es lo que podr\u00eda dar una",
            "start": 113.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermedad grave que requiriera",
            "start": 115.399,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y a\u00fan m\u00e1s alentador es",
            "start": 117.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que las defunciones se mantienen tambi\u00e9n",
            "start": 120.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en buen control",
            "start": 123.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ocurren algunas pero",
            "start": 124.82,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son en m\u00ednima cantidad tenemos en",
            "start": 127.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 129.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de funciones diarias a nivel nacional",
            "start": 131.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que es una cifra notoriamente",
            "start": 133.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "menor comparado con lo que llegamos a",
            "start": 136.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vivir durante la segunda ola en",
            "start": 139.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particular en la vacunaci\u00f3n commit",
            "start": 141.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguimos aplicando las vacunas a las",
            "start": 144.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas adultas que quedaron pendientes",
            "start": 147.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "o que pudieran no haber acudido a",
            "start": 149.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vacunarse en su momento desde luego",
            "start": 151.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ni\u00f1as y ni\u00f1os de 12 a\u00f1os en",
            "start": 153.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante y estamos pr\u00f3ximos a iniciar ya",
            "start": 156.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11",
            "start": 159.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad la respuesta al registro ha",
            "start": 163.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sido muy positiva y esto nos da la",
            "start": 166.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "facilidad de poder programar localmente",
            "start": 168.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna anunciamos en",
            "start": 171.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este calendario que el pr\u00f3ximo jueves 23",
            "start": 174.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n un poco m\u00e1s de 800.000 dosis de",
            "start": 176.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vacuna y el viernes 24",
            "start": 179.45,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "1.200.000 para un total de dos millones",
            "start": 182.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuatro mil dosis de vacuna de las 8000",
            "start": 185.209,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "originalmente contratadas y tambi\u00e9n debe",
            "start": 188.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quedar claro claro va a haber vacuna",
            "start": 191.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para todas y todos vimos en esta semana",
            "start": 193.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alguna especulaci\u00f3n sobre todo de",
            "start": 196.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas que suelen opinar sin tener",
            "start": 198.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n actualizada o clara o",
            "start": 200.45,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "malinterpretan que se dijo que s\u00f3lo",
            "start": 203.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos 8 millones de ni\u00f1os",
            "start": 206.209,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "protegidos esto no es el este es el",
            "start": 208.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "primer contrato tenemos m\u00faltiples otros",
            "start": 210.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mecanismos para tener vacuna que los",
            "start": 213.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos explicado aqu\u00ed por supuesto lo que",
            "start": 216.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vemos en la \u00faltima l\u00e1mina es que son",
            "start": 218.34,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "tres millones casi 16.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 221.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que han sido registrados ya para la",
            "start": 225.209,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n comida en toda la rep\u00fablica",
            "start": 227.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 229.59,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "lo que hemos ido identificando durante las m\u00e1s recientes nueve semanas es un incremento progresivo en la frecuencia de los casos los casos estimados van aumentando en las semanas y hay noticias que no son agradables en ese sentido pero tambi\u00e9n hay noticias alentadoras respecto a c\u00f3mo se est\u00e1 comportando esta fase de la epidemia lo que vemos es el comportamiento de la variante omicron principalmente predominan las variantes ve a 4 y ve a 5 y esto lo que quiere decir es que lo que se espera es una enfermedad mayormente leve en las personas hay s\u00edntomas muy parecidos al catarro com\u00fan estos suelen dar los coronavirus y ahora este virus arcos 2 tambi\u00e9n lo da con la variante omicron ya hab\u00eda ocurrido con la bola anterior pero es el comportamiento que vemos ahora adicionalmente vemos que el crecimiento de la epidemia es m\u00e1s lento de lo que fue en la cuarta ola y esto tambi\u00e9n es alentador porque sugiere que la inmunidad de la poblaci\u00f3n la protecci\u00f3n que tenemos todas y todos ya sea por que padec\u00ed moskowitz o porque fuimos vacunados o ambas cosas dar resultados y hace que la propagaci\u00f3n sea m\u00e1s lenta de lo que fue con la variante omicron original lo m\u00e1s importante es que tambi\u00e9n como lo hemos venido informando a pesar de que aumentan los casos pr\u00e1cticamente no aumentan las hospitalizaciones en este momento est\u00e1 1% la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador 4% las camas generales de las unidades scoville y esto lo que muestra es precisamente esto la variante omicron la enfermedad catarral pero en cambio menor probabilidad de que de da\u00f1o a los pulmones que es lo que podr\u00eda dar una enfermedad grave que requiriera hospitalizaci\u00f3n y a\u00fan m\u00e1s alentador es que las defunciones se mantienen tambi\u00e9n en buen control desafortunadamente ocurren algunas pero son en m\u00ednima cantidad tenemos en promedio de funciones diarias a nivel nacional que es una cifra notoriamente menor comparado con lo que llegamos a vivir durante la segunda ola en particular en la vacunaci\u00f3n commit seguimos aplicando las vacunas a las personas adultas que quedaron pendientes o que pudieran no haber acudido a vacunarse en su momento desde luego tambi\u00e9n a ni\u00f1as y ni\u00f1os de 12 a\u00f1os en adelante y estamos pr\u00f3ximos a iniciar ya la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os de edad la respuesta al registro ha sido muy positiva y esto nos da la facilidad de poder programar localmente la aplicaci\u00f3n de la vacuna anunciamos en este calendario que el pr\u00f3ximo jueves 23 llegar\u00e1n un poco m\u00e1s de 800.000 dosis de vacuna y el viernes 24 1.200.000 para un total de dos millones cuatro mil dosis de vacuna de las 8000 originalmente contratadas y tambi\u00e9n debe quedar claro claro va a haber vacuna para todas y todos vimos en esta semana alguna especulaci\u00f3n sobre todo de personas que suelen opinar sin tener informaci\u00f3n actualizada o clara o malinterpretan que se dijo que s\u00f3lo tendr\u00edamos 8 millones de ni\u00f1os protegidos esto no es el este es el primer contrato tenemos m\u00faltiples otros mecanismos para tener vacuna que los hemos explicado aqu\u00ed por supuesto lo que vemos en la \u00faltima l\u00e1mina es que son tres millones casi 16.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os que han sido registrados ya para la vacunaci\u00f3n comida en toda la rep\u00fablica muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:50.081716"
}