{
    "video_id": "ufmeHpFF-dc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ufmeHpFF-dc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA44VybvUnpU6aSA45k2iL2FAFCBA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ufmeHpFF-dc",
    "video_title": "4T dignificar\u00e1 pensiones y salarios con reforma al art\u00edculo 123. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12875,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1384.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aq d in",
            "start": 1387.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1391.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1394.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1398.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1400.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1403.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1405.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1408.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1411.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1414.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1416.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1418.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1421.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1424.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1426.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1429.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1431.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1434.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos",
            "start": 1436.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional",
            "start": 1438.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electoral Buenos",
            "start": 1446.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1449.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya falta",
            "start": 1454.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vamos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1462.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 1466.799,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "informando sobre las eh reformas a la",
            "start": 1469.64,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n hoy vamos a tratar el",
            "start": 1474.84,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tema de las pensiones a los",
            "start": 1479.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "trabajadores y como es",
            "start": 1484.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1488.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el d\u00eda que se informa sobre",
            "start": 1489.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1494.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1496.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las mentiras de la",
            "start": 1498.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "semana una",
            "start": 1502.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis pero si es importante",
            "start": 1507.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque hay que",
            "start": 1512.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "contrarrestar el poder",
            "start": 1516.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico sobre",
            "start": 1519.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo el que tiene",
            "start": 1521.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 al",
            "start": 1530.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicio de la mafia del poder econ\u00f3mico",
            "start": 1532.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y del",
            "start": 1537.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1538.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Entonces",
            "start": 1540.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1545.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1546.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una tarea important\u00edsima no solo en",
            "start": 1547.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el",
            "start": 1551.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "mundo porque son los nuevos",
            "start": 1554.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instrumentos de",
            "start": 1558.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "control y de",
            "start": 1560.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y por lo mismo de",
            "start": 1564.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n de",
            "start": 1569.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sometimiento el control de las",
            "start": 1575.399,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "empresas de informaci\u00f3n en el mundo de",
            "start": 1581.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las grandes",
            "start": 1585.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1586.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "son las grandes",
            "start": 1588.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de",
            "start": 1590.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1594.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y tienen un",
            "start": 1596.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 1601.6,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.0,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1606.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manipulando",
            "start": 1608.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1612.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "influyen en la opini\u00f3n de la",
            "start": 1614.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gente porque una mentira que se repite",
            "start": 1619.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en verdad",
            "start": 1623.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda gevels el propagandista de",
            "start": 1626.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Hitler y es la",
            "start": 1631.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "misma t\u00e9cnica de",
            "start": 1635.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siempre se le atribuye a gevels Pero la",
            "start": 1638.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "verdad es que esa",
            "start": 1641.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica se usaba",
            "start": 1644.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "desde mucho antes y no ha",
            "start": 1649.24,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "cambiado no ha cambiado y ahora en",
            "start": 1653.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 en su",
            "start": 1659.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "apogeo esa",
            "start": 1661.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estrategia de",
            "start": 1664.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "difundir",
            "start": 1667.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "calumnias con la m\u00e1xima de lampa del",
            "start": 1669.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "periodismo de que la calumnia cuando no",
            "start": 1674.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no mancha",
            "start": 1677.519,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tisna por eso es importante que una vez",
            "start": 1680.519,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "a la semana estemos hablando de este",
            "start": 1685.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tema sobre todo",
            "start": 1689.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh para los",
            "start": 1694.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1699.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 1702.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1706.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy excepcional el que los j\u00f3venes lean",
            "start": 1709.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos como lo hac\u00edamos",
            "start": 1713.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros o",
            "start": 1718.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que se sienten haber un",
            "start": 1721.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "noticiero la televisi\u00f3n abierta ya",
            "start": 1725.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "es ni",
            "start": 1729.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un noticiero de Radio",
            "start": 1734.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Solo que el pap\u00e1 lleve prendido el radio",
            "start": 1738.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y del carro se est\u00e9n trasladando est",
            "start": 1742.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "escuchando por lo general El",
            "start": 1745.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "joven se est\u00e1 enterando a trav\u00e9s del",
            "start": 1748.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Internet pero tambi\u00e9n ya el",
            "start": 1753.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1757.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene mecanismos de",
            "start": 1761.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "control y de manipulaci\u00f3n",
            "start": 1765.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1768.84,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hay Bots",
            "start": 1771.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "robots y con dinero",
            "start": 1775.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh compran",
            "start": 1781.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 1784.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1787.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inventan porque cuando hablamos de",
            "start": 1790.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "robots en el internet o Bots en el",
            "start": 1793.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1796.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues no son",
            "start": 1798.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personas o pueden ser una 10 15 20 una",
            "start": 1804.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "oficina que va creando",
            "start": 1813.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1820.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tendencias de manera",
            "start": 1822.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con el uso de robots es algo que no han",
            "start": 1827.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "podido las plataformas de internet",
            "start": 1832.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "controlar sin embargo",
            "start": 1839.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 1843.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes van a",
            "start": 1847.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "poder saber que",
            "start": 1850.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "existen estos mecanismos de manipulaci\u00f3n",
            "start": 1854.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si hablamos de",
            "start": 1857.559,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "ellos y adem\u00e1s si se",
            "start": 1860.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demuestra Ser\u00eda muy",
            "start": 1865.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bueno que los j\u00f3venes que son tan",
            "start": 1868.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inteligentes manejando",
            "start": 1873.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 1876.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se ocuparan de",
            "start": 1880.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eso de explorar",
            "start": 1884.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es la",
            "start": 1888.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n o C\u00f3mo se practica la",
            "start": 1890.279,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en",
            "start": 1893.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1895.21,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "redes y s\u00ed se puede porque hay j\u00f3venes",
            "start": 1897.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1904.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inteligentes que saben",
            "start": 1906.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1909.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Navegar en esos mares y darse cuenta de",
            "start": 1912.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1916.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucede pero si es un tema",
            "start": 1918.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "importante para que todos estemos",
            "start": 1923.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vacunados que todos nos",
            "start": 1932.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vacunemos y que se herede eso a las",
            "start": 1935.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 1939.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "generaciones que no se permita Pues que",
            "start": 1940.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1943.559,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 1944.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1946.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "modificando la misma t\u00e9cnica de la",
            "start": 1948.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n el mismo",
            "start": 1953.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito con otro",
            "start": 1956.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo es como lo que hacen los que",
            "start": 1960.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "venden los",
            "start": 1965.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vapeadores",
            "start": 1967.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ya hay m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 1969.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o del",
            "start": 1972.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cigarro",
            "start": 1976.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cambian no de giro para seguir haciendo",
            "start": 1978.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "negocio con los",
            "start": 1983.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vapeadores y empiezan a decir que es",
            "start": 1986.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 1990.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vapor que eso no hace",
            "start": 1992.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "da\u00f1o y con much\u00edsimo dinero de",
            "start": 1996.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2001.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "logran introducir los",
            "start": 2003.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vadores",
            "start": 2005.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los cigarros",
            "start": 2008.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos y de manera",
            "start": 2010.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inmoral y desde luego en contra de la",
            "start": 2014.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salud y por la",
            "start": 2019.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complicidad de",
            "start": 2022.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "autoridades porque hay mucho dinero de",
            "start": 2025.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2028.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 2030.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se llega a",
            "start": 2031.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desconocer o se hacen de la vista gorda",
            "start": 2034.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que los vapeadores tienen 25 30",
            "start": 2037.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sustancias da\u00f1inas a la",
            "start": 2042.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salud pero no se",
            "start": 2046.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sabe entonces es lo mismo en el caso de",
            "start": 2051.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2054.879,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya no es el",
            "start": 2057.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn ya no es el sobre ya no es el",
            "start": 2062.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "chayote ya no es el contrato de",
            "start": 2065.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2072.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2073.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed hay otros",
            "start": 2075.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mecanismos para seguir",
            "start": 2079.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2083.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buscando controlar la opini\u00f3n",
            "start": 2086.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2088.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "manejar La Opini\u00f3n",
            "start": 2090.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "general por eso s\u00ed es un un tema",
            "start": 2094.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo no puede haber",
            "start": 2097.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "democracia si no",
            "start": 2101.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2103.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2105.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2107.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "veraz objetiva",
            "start": 2111.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "profesional Entonces vamos a",
            "start": 2115.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que nos informa elisabet",
            "start": 2120.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed C\u00f3mo est\u00e1 la semana que nos va a",
            "start": 2124.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este a dar a conocer y",
            "start": 2129.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "luego nos vamos con las",
            "start": 2133.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pensiones con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 2142.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 2144.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren las",
            "start": 2147.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana hoy es 7 de",
            "start": 2149.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "febrero del a\u00f1o 2024 y para",
            "start": 2150.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh dejar lugar a la explicaci\u00f3n sobre",
            "start": 2155.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las reformas el paquete de reformas que",
            "start": 2159.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2161.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Obrador al legislativo federal vamos a",
            "start": 2163.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser muy breves pero no quer\u00edamos dejar",
            "start": 2167.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pasar esto solamente es un bot\u00f3n de",
            "start": 2170.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "muestra de lo que puede llegar a ser una",
            "start": 2173.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n pero vamos",
            "start": 2177.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "primero porque tampoco lo lo queremos",
            "start": 2180.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dejar pasar una nota sobre",
            "start": 2183.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n public\u00f3 el universal y vamos",
            "start": 2187.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a decirles que es falso que autopista en",
            "start": 2190.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Oaxaca se inaugur\u00f3",
            "start": 2193.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inconclusa los peri\u00f3dicos reforma y El",
            "start": 2196.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Universal publicaron El 5 de febrero una",
            "start": 2199.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "noticia falsa",
            "start": 2201.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "titulada en el caso de reforma una v\u00eda",
            "start": 2203.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prometida pero inconclusa la cual",
            "start": 2206.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "refiere que la autopista Barranca larga",
            "start": 2208.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ventanilla fue inaugurada por el",
            "start": 2210.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2213.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin terminar lo cual es mentira el",
            "start": 2215.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diario dice una v\u00eda prometida Pero",
            "start": 2219.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inconclusa y afirma que del Paraje",
            "start": 2221.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Gavilanes a ventanilla a\u00fan hay 20 km de",
            "start": 2224.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda sin pavimentar lo",
            "start": 2228.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cual por supuesto es falso y lo vamos a",
            "start": 2231.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "demostrar aunque las noticias falsas",
            "start": 2235.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "caen por su propio peso en este caso se",
            "start": 2237.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usan para desacreditar al",
            "start": 2241.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed lo han hecho ustedes",
            "start": 2243.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n con otras obras que se han",
            "start": 2246.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inaugurado por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2250.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador la autopista",
            "start": 2252.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Barranca larga ventanilla se inaugur\u00f3 el",
            "start": 2255.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "domingo 4 de Febrero y est\u00e1 terminada en",
            "start": 2258.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "su totalidad y ya circulan los autos ese",
            "start": 2261.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda El Universal y otros medios",
            "start": 2264.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "publicaron como nota que amlo inaugura",
            "start": 2266.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carretera inconclusa en Oaxaca Aqu\u00ed les",
            "start": 2269.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a demostrar C\u00f3mo mienten C\u00f3mo",
            "start": 2272.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respiran porque vemos las im\u00e1genes",
            "start": 2275.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "publicadas por reforma del tramo zona",
            "start": 2277.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "viaducto kil\u00f3metro c 50 800 y al que se",
            "start": 2281.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "refieren los medios los medios de",
            "start": 2287.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y aqu\u00ed es vemos bueno",
            "start": 2290.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Esta es la nota que esta es la foto",
            "start": 2293.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n que publica el diario",
            "start": 2296.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reforma esta nota es de El paso del",
            "start": 2299.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 2302.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "otis hace meses y de manera falsaria",
            "start": 2303.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "tramposa el l\u00edo reforma la publica como",
            "start": 2309.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "si fuera actual y tambi\u00e9n tenemos un",
            "start": 2313.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vdeo a pie de carretera y uno a\u00e9reo para",
            "start": 2317.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se vea que est\u00e1 funcionando el",
            "start": 2320.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puente y el tramo afectado dec\u00eda yo por",
            "start": 2322.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n",
            "start": 2326.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otis vale la pena verlo vamos a verlo",
            "start": 2328.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 2332.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es a pie de carretera",
            "start": 2333.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Y tenemos otro de la misma manera que es",
            "start": 2337.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo y se",
            "start": 2340.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ve que la obra est\u00e1 absolutamente",
            "start": 2342.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "terminada pero mientras vemos el video",
            "start": 2346.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informar al pueblo de M\u00e9xico que esta",
            "start": 2349.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autopista de 104 km reducir\u00e1 2 horas y",
            "start": 2351.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "media de recorrido de la ciudad de",
            "start": 2356.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Puerto Escondido que antes era",
            "start": 2358.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 6 horas y media Tuvo una inversi\u00f3n de",
            "start": 2361.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13000 millones de pesos",
            "start": 2364.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuenta con tres t\u00faneles 10 puentes y",
            "start": 2367.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tres viaductos se beneficia 100000",
            "start": 2369.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habitantes de 11 comunidades y detonar\u00e1",
            "start": 2372.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico tur\u00edstico y",
            "start": 2375.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "social de la costa de Oaxaca de Puerto",
            "start": 2378.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Escondido ag guatulco",
            "start": 2381.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y felicidades al pueblo de",
            "start": 2384.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca por esa obra que emprendi\u00f3 el",
            "start": 2387.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta",
            "start": 2392.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bonita qued\u00f3",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no vamos con la",
            "start": 2397.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "siguiente porque esto es de lo que",
            "start": 2399.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hablaba precisamente el presidente",
            "start": 2403.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace un",
            "start": 2405.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "momento lo cual",
            "start": 2407.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh nos eh obliga a una vez m\u00e1s hacer un",
            "start": 2410.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "llamado a los medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 2415.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los comentaristas en redes sociales en",
            "start": 2417.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a los columnistas",
            "start": 2421.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a los usuarios de redes sociales a que",
            "start": 2423.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tengan responsabilidad con lo que",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "publican y a los medios con sus",
            "start": 2429.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "audiencias vamos a presentarles el nado",
            "start": 2432.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sincronizado y el entramado de mentiras",
            "start": 2435.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en torno a un reportaje sobre el falso",
            "start": 2438.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "financiamiento del narco a la campa\u00f1a",
            "start": 2441.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidencial de amlo en",
            "start": 2445.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "2006 la semana pasada todos fuimos",
            "start": 2449.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "testigos de c\u00f3mo simult\u00e1neamente se",
            "start": 2453.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicaron dos notas sobre el mismo tema",
            "start": 2455.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y con la misma fuente la DEA es decir se",
            "start": 2459.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de un montaje un escrito por Tim",
            "start": 2464.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "golden en prop p\u00fablica y otro por Anabel",
            "start": 2467.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez en la dochevele",
            "start": 2471.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambos sin pruebas se\u00f1alan que el c\u00e1rtel",
            "start": 2474.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Sinaloa financi\u00f3 la campa\u00f1a de amlo",
            "start": 2477.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en 2006 lo cual result\u00f3 falso ninguna de",
            "start": 2479.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las supuestas revelaciones aportan",
            "start": 2483.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pruebas contra el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2485.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador es m\u00e1s",
            "start": 2487.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh Mike Vigil ex jefe de operaciones de",
            "start": 2490.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2495.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "DEA hizo un Carrusel de medios esta",
            "start": 2497.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "semana eh Y declar\u00f3 en entrevistas en",
            "start": 2499.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esas entrevistas que cuando ley\u00f3 el",
            "start": 2503.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de Tim Golden para prop",
            "start": 2506.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se dio cuenta que no hab\u00eda",
            "start": 2509.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ninguna evidencia de lo que estaban",
            "start": 2512.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tratando de decir",
            "start": 2514.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda ni una sola prueba Es",
            "start": 2516.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "evidente que se trata de una campa\u00f1a lo",
            "start": 2519.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cual que evidencia el nado sincronizado",
            "start": 2522.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pero este no solamente apareci\u00f3 desde el",
            "start": 2526.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "30 de enero pasado sigue hasta el d\u00eda de",
            "start": 2529.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy no",
            "start": 2534.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pararon casi todos los medios aqu\u00ed en",
            "start": 2536.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pantalla vamos a ver las portadas de los",
            "start": 2539.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diarios es decir la cobertura que se le",
            "start": 2542.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hizo a un",
            "start": 2546.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reportaje sin",
            "start": 2548.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pruebas todos lo publicaron al un\u00edsono",
            "start": 2551.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personajes de la oposici\u00f3n ya sabemos",
            "start": 2554.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecharon en redes",
            "start": 2556.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sociales una campa\u00f1a iniciaron una",
            "start": 2559.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a feroz a este nado sincronizado",
            "start": 2562.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al que le entraron medios de",
            "start": 2566.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n columnistas influencers de",
            "start": 2567.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las redes sociales le entraron a",
            "start": 2570.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alesandro rojo de la Vega la sociedad",
            "start": 2572.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "civil y y todas las cuentas que utiliza",
            "start": 2575.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez Carlos lz de Mola",
            "start": 2579.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Guillermo barba la candidata de la",
            "start": 2582.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n casualmente andaba ah\u00ed de",
            "start": 2584.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "paseo por Nueva York haciendo cosas",
            "start": 2586.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez y casa entre",
            "start": 2590.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otros pero vemos Que tras la",
            "start": 2592.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n las dos publicaciones el 30",
            "start": 2596.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de enero para el mi\u00e9rcoles 31 de enero",
            "start": 2599.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 D\u00edaz y Carlos lor de Mola inflar la",
            "start": 2603.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Hash narcopresidente el cual repet\u00eda las",
            "start": 2606.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mismas frases encargadas a destajo es",
            "start": 2610.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "decir no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e9todo utilicen en estos",
            "start": 2614.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bunkers donde se les dice a las",
            "start": 2619.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuenta a a los manejadores de las",
            "start": 2622.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuentas falsas eso es lo que tienes que",
            "start": 2625.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decir para posicionarlo en Twitter y",
            "start": 2628.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces lo que sucedi\u00f3 es que se hizo",
            "start": 2632.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tendencia en las primeras horas de la",
            "start": 2636.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del 31 de de de enero este",
            "start": 2637.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hashtag ya mencionado pero hay que ver",
            "start": 2642.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2645.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudio menos de la mitad de las cuentas",
            "start": 2647.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que usaban este hashtag o sea el 42 por",
            "start": 2651.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que impulsaron esta tendencia hasta el",
            "start": 2655.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno en M\u00e9xico Residen en el pa\u00eds",
            "start": 2657.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el resto es decir el",
            "start": 2661.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "58 son cuentas del",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjero lo que significa ya decimos",
            "start": 2667.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el uso de Bots o robots para mantener la",
            "start": 2670.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tendencia durante varios d\u00edas destaca",
            "start": 2674.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por el volumen de tweets Argentina con",
            "start": 2677.119,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el 29 y Espa\u00f1a con el 14 por pero casi",
            "start": 2680.599,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "todos solo son retweets es decir algunos",
            "start": 2686.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "les mandan hacer un tweet con ciertas",
            "start": 2691.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "palabras clave m\u00e1s el hashtag Y entonces",
            "start": 2694.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todas las cuentas que son como de",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respaldo empiezan a retuitear y as\u00ed es",
            "start": 2701.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como el hashtag la tendencia en M\u00e9xico",
            "start": 2705.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llega a posicionarse en el n\u00famero uno no",
            "start": 2709.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les parece indecente",
            "start": 2713.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmoral destaca Bueno dec\u00edamos por el",
            "start": 2715.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "volumen",
            "start": 2719.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2720.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Colombia Estados Unidos y",
            "start": 2722.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue como inflaron esta",
            "start": 2728.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tendencia y bueno cuando vieron que ya",
            "start": 2731.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no les estaba funcionando la maniobra a",
            "start": 2734.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pesar de que Carlos Loret de Mola",
            "start": 2737.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 a Tim Golden y por m\u00e1s que",
            "start": 2740.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 y le insisti\u00f3 y le insisti\u00f3 y le",
            "start": 2743.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 en que aceptara que la campa\u00f1a",
            "start": 2746.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del 2006 fue financiada por el",
            "start": 2751.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "narco cuando le pregunt\u00f3 a la mil\u00e9sima",
            "start": 2754.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vez no as\u00ed dijo Bueno Tim Golden Qu\u00e9",
            "start": 2758.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 esto realmente",
            "start": 2762.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Tim Golden respondi\u00f3 no hay",
            "start": 2764.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pruebas de que el crimen haya financiado",
            "start": 2769.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a del 2006 y",
            "start": 2772.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "solamente queremos que ustedes mismos",
            "start": 2777.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "juzguen Qui\u00e9nes fueron estas personas",
            "start": 2781.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que inflaron la tendencia si me pasan el",
            "start": 2786.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la diapositiva de los tweets por",
            "start": 2790.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "favor Qu\u00e9 hay en com\u00fan entre estos",
            "start": 2794.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personajes de la oposici\u00f3n no ser\u00e1 y es",
            "start": 2797.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una pregunta no",
            "start": 2801.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 que lo que quieren es utilizar este",
            "start": 2804.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 2809.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2810.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n como un bot\u00edn electoral",
            "start": 2812.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son estas personas y por qu\u00e9",
            "start": 2816.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hacen ese tipo de campa\u00f1as incluso ayer",
            "start": 2820.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que segu\u00eda la discusi\u00f3n en medios de",
            "start": 2823.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con columnistas sacando ah\u00ed",
            "start": 2827.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "publicaciones y tambi\u00e9n en redes",
            "start": 2830.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sociales ante la visita de Elizabeth",
            "start": 2832.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sherwood randal que es la asesora de",
            "start": 2836.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguridad de la Casa Blanca se habl\u00f3",
            "start": 2839.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sobre el tema y la canciller Alicia bcen",
            "start": 2841.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que el presidente que ella Elizabeth",
            "start": 2846.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sherwood le dijo al presidente que la",
            "start": 2850.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre corrupci\u00f3n en su",
            "start": 2852.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de 2006 no sali\u00f3 de la Casa",
            "start": 2854.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Blanca ni del presidente biden ni del",
            "start": 2857.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "departamento del estado y que la",
            "start": 2861.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se hab\u00eda cerrado en",
            "start": 2864.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "2011 no tienen pruebas y act\u00faan de mala",
            "start": 2869.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fe por \u00faltimo vamos a presentar la",
            "start": 2873.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con infodemia sobre este",
            "start": 2875.92,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2879.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2879.53,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "tema el 30 de enero de 2024 dos medios",
            "start": 2885.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n la dolche vele y prop",
            "start": 2889.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y la organizaci\u00f3n insight crime",
            "start": 2892.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "publicaron de manera sincronizada tres",
            "start": 2895.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajos period\u00edsticos que tomaban como",
            "start": 2897.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "base una investigaci\u00f3n de la DEA",
            "start": 2899.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "emprendida en 2010 y que un comit\u00e9 de",
            "start": 2902.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de esa agencia decidi\u00f3 cerrar a",
            "start": 2905.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "finales de 2011 como lo confirm\u00f3 el",
            "start": 2908.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Estados",
            "start": 2911.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos al diario La Opini\u00f3n el 31 de",
            "start": 2912.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enero acot\u00f3 que entonces la",
            "start": 2916.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n fue concluida es decir la",
            "start": 2918.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "indagatoria a la campa\u00f1a de amlo en 2006",
            "start": 2921.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrada desde hace 13 a\u00f1os adem\u00e1s",
            "start": 2924.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el portavoz del departamento de Justicia",
            "start": 2928.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 que este respeta plenamente la",
            "start": 2931.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de M\u00e9xico y reiter\u00f3 su",
            "start": 2934.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso para trabajar en conjunto",
            "start": 2936.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra los c\u00e1rteles de la droga este",
            "start": 2939.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nado sincronizado en medios de",
            "start": 2941.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sigui\u00f3 el mismo patr\u00f3n de",
            "start": 2943.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la filtraci\u00f3n del caso del General",
            "start": 2946.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Salvador cien fuegos un grupo de",
            "start": 2948.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodistas y medios seleccionados entre",
            "start": 2950.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos prop p\u00fablica filtraron la",
            "start": 2953.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de ci fuegos en el Aeropuerto",
            "start": 2955.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Internacional de Los \u00c1ngeles acusado por",
            "start": 2957.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supuesto tr\u00e1fico de drogas luego del",
            "start": 2960.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regreso a M\u00e9xico del General 100i fuegos",
            "start": 2962.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para que pudiera ser juzgado en el pa\u00eds",
            "start": 2965.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2967.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 en enero de 2021 el caso",
            "start": 2970.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque las pruebas aportadas por la DEA",
            "start": 2972.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eran insuficientes Incluso el presidente",
            "start": 2975.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se\u00f1al\u00f3 que la DEA hab\u00eda",
            "start": 2979.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fabricado pruebas contra C fuegos los",
            "start": 2981.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reportajes publicados el 30 de enero",
            "start": 2985.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afirman falsamente que L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2988.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 recursos del crimen organizado",
            "start": 2990.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para su campa\u00f1a presidencial de 2006",
            "start": 2993.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hace 18 a\u00f1os y el mismo a\u00f1o que Felipe",
            "start": 2996.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n inici\u00f3 la guerra contra el",
            "start": 2999.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico sin embargo los",
            "start": 3001.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sincronizados reportajes solo est\u00e1n",
            "start": 3003.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "basados en entrevistas an\u00f3nimas y no",
            "start": 3005.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presentan afirmaciones contundentes sino",
            "start": 3009.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el relato de los agentes cuya",
            "start": 3011.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n fue suspendida por su",
            "start": 3013.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "propia agencia los reportajes omitieron",
            "start": 3015.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mencionar que la DEA realiz\u00f3 la",
            "start": 3018.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 3020.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n y su",
            "start": 3022.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica Genaro",
            "start": 3025.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna mientras la DEA y el",
            "start": 3027.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico investigaban a L\u00f3pez",
            "start": 3030.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Obrador el secretario de seguridad",
            "start": 3032.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de Calder\u00f3n operaba para el",
            "start": 3034.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de Sinaloa la principal fuente de",
            "start": 3037.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de la DEA sobre el",
            "start": 3039.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presunto dinero del crimen organizado en",
            "start": 3041.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de 2006 de L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 3044.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Roberto L\u00f3pez abogado de los Beltr\u00e1n",
            "start": 3047.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Leiva conocido como Jennifer quien desde",
            "start": 3049.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2010 fue testigo protegido de la DEA y",
            "start": 3052.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico entonces",
            "start": 3055.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encabezado por Felipe Calder\u00f3n y su mano",
            "start": 3057.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derecha Genaro Garc\u00eda Luna quienes lo",
            "start": 3060.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "utilizaron como testigo estrella contra",
            "start": 3062.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el general Tom\u00e1s \u00c1ngeles y el expolic\u00eda",
            "start": 3065.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "federal Javier Herrera Valles cuyos",
            "start": 3068.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "casos se derrumbaron en ese mismo a\u00f1o no",
            "start": 3071.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 a Jennifer para denunciar al",
            "start": 3074.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces pol\u00edtico L\u00f3pez Obrador ni se",
            "start": 3077.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de esa investigaci\u00f3n en la",
            "start": 3079.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de 2012 ni en la elecci\u00f3n de",
            "start": 3081.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infodemia es cuanto Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3087.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a",
            "start": 3090.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "todos con su permiso",
            "start": 3094.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 3097.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a presentar dos de",
            "start": 3100.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las 20",
            "start": 3104.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "reformas que se han presentado y que",
            "start": 3106.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 3108.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Reforma en materia de pensiones y",
            "start": 3111.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reforma de salario m\u00ednimo nos",
            "start": 3113.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy marat bola\u00f1o",
            "start": 3118.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo Zoe Robledo",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "titular del IMS Est\u00e1 tambi\u00e9n Centeno",
            "start": 3123.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pedro Centeno del Iste titular del Iste",
            "start": 3126.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y Carlos Mart\u00ednez titular del Infonavit",
            "start": 3129.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a iniciar primero con el",
            "start": 3133.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 3135.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pensiones Much\u00edsimas gracias bueno como",
            "start": 3141.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos dcho una de las reformas",
            "start": 3144.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fundamentales que hemos que hemos",
            "start": 3147.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presentado tiene que ver con revertir",
            "start": 3149.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los efectos de dos reformas da\u00f1inas en",
            "start": 3152.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "contra de los trabajadores que pasaron a",
            "start": 3155.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuentas individuales lo que eran las",
            "start": 3158.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pensiones que es la reforma de",
            "start": 3160.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "1997 aprobada en el sexenio de Cedillo y",
            "start": 3163.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de 2007 esta Reforma aprobada en el",
            "start": 3167.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sexenio de Felipe Calder\u00f3n Cu\u00e1les fueron",
            "start": 3171.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los efectos principal vales de estas",
            "start": 3173.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reformas la primera es que cientos de",
            "start": 3177.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores quedaron fuera de",
            "start": 3179.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la posibilidad de tener una pensi\u00f3n y",
            "start": 3182.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto sucedi\u00f3 porque los requisitos",
            "start": 3185.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aumentaron de un d\u00eda a otro como podemos",
            "start": 3187.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ver en la ley del 73 que es la previa a",
            "start": 3190.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh esta reforma los requisitos ten\u00edan",
            "start": 3194.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que ver con eh llegar a contar con 500",
            "start": 3198.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semanas de cotizaci\u00f3n en el instituto",
            "start": 3202.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mexicano el seguro social es decir 10",
            "start": 3205.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y con la reforma se increment\u00f3 este",
            "start": 3207.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "requisito a",
            "start": 3211.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1250 semanas es decir se ten\u00eda que",
            "start": 3213.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contar con 24 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n en el",
            "start": 3217.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3222.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para poder contar con una pensi\u00f3n Qu\u00e9",
            "start": 3224.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Pues que un importante",
            "start": 3227.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porcentaje de los trabajadores se",
            "start": 3230.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quedaron sin la posibilidad de contar",
            "start": 3232.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con una pensi\u00f3n",
            "start": 3234.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adelante pero tambi\u00e9n otro de los",
            "start": 3236.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "efectos eh tuvo que ver con pasar los",
            "start": 3239.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recursos a cuentas individuales y que",
            "start": 3243.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los rendimientos est\u00e1n dando porcentajes",
            "start": 3245.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy bajos del salario ya tenemos",
            "start": 3247.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ejemplos de los primeros que se",
            "start": 3250.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "empezaron a jubilar bajo estas nuevas",
            "start": 3252.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reglas y c\u00f3mo el porcentaje de su",
            "start": 3255.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salario disminuy\u00f3 de forma significativa",
            "start": 3257.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la ley del 73 los trabajadores est\u00e1n",
            "start": 3260.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yendo con un promedio del 8% de su",
            "start": 3263.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salario Y ya con las nuevas reglas en el",
            "start": 3267.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "caso de los que cotizan en el IMS con",
            "start": 3270.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "2% y en el caso de los Trabajadores al",
            "start": 3273.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Servicio del estadio del estado que",
            "start": 3276.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fueron impactados por la reforma del",
            "start": 3278.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2007 con",
            "start": 3281.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "6% derivado de esta realidad es que en",
            "start": 3283.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2020 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3288.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Obrador present\u00f3 una reforma adelante",
            "start": 3291.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que fue muy important y que tuvo efectos",
            "start": 3294.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muy importantes una reforma no muy",
            "start": 3296.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocida pero que fue fundamental qu\u00e9",
            "start": 3298.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 esa reforma que fue aprobada",
            "start": 3301.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero disminuir las semanas de",
            "start": 3304.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n de",
            "start": 3307.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "1250 pas\u00f3 a",
            "start": 3308.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "750 con un incremento paulatino hasta",
            "start": 3311.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "2030 llegar a 1000 semanas de cotizaci\u00f3n",
            "start": 3315.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "un segundo elemento fue incrementar las",
            "start": 3319.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aportaciones por parte de los",
            "start": 3323.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empleadores pas\u00f3 eh eh o va a irse",
            "start": 3326.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "incrementando como se ha venido",
            "start": 3330.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incrementando ya hasta alcanzar el",
            "start": 3331.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "13 por para",
            "start": 3335.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2030 un tercer elemento fue poner un",
            "start": 3338.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "l\u00edmite a las Afores las Afores estaban",
            "start": 3342.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cobrando",
            "start": 3345.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh digamos eh comisiones muy elevadas y",
            "start": 3346.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por eso se establecieron topes que han",
            "start": 3351.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "llegado en estos a\u00f1os a generar",
            "start": 3354.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "160,000 millones de pesos en favor de",
            "start": 3358.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los trabajadores que antes se iban a las",
            "start": 3361.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comisiones de las Afores y finalmente",
            "start": 3364.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se estableci\u00f3 una pensi\u00f3n",
            "start": 3367.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "garantizada por parte del gobierno para",
            "start": 3369.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aquellos que estaban ganando un salario",
            "start": 3372.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en 2020 Entonces ya estos eh",
            "start": 3374.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cambios tuvieron efectos importantes por",
            "start": 3378.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ejemplo y nada m\u00e1s para darles un dato",
            "start": 3381.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los los que se pensionaron de 2021 a",
            "start": 3384.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "2023 el 93 por se pudo pensionar Gracias",
            "start": 3388.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a que se bajaron los requisitos de no",
            "start": 3392.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haber hecho esta reforma en 2020",
            "start": 3395.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hubieran quedado excluidos de este de",
            "start": 3397.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este derecho y tambi\u00e9n ha impactado y la",
            "start": 3400.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n es precisamente que de 27 por",
            "start": 3404.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la ley del 97 con todos estos cambios",
            "start": 3408.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "ahora se percibir\u00e1 el 6 4% del salario",
            "start": 3412.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "de los trabajadores como pueden ver fue",
            "start": 3419.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "importante pero todav\u00eda no suficiente",
            "start": 3422.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por eso llega la reforma o la propuesta",
            "start": 3425.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de reforma De",
            "start": 3428.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "2024 qu\u00e9 est\u00e1 planteando esta reforma",
            "start": 3429.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que los trabajadores puedan irse con el",
            "start": 3432.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "100% de su \u00faltimo salario es decir",
            "start": 3434.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contar con un complemento un complemento",
            "start": 3437.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "solidario para todos aquellos que en o",
            "start": 3440.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se pensionen con el salario promedio del",
            "start": 3446.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3449.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3451.16,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "16777 pesos es decir contar con un fondo",
            "start": 3454.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que pueda aportar para que este",
            "start": 3457.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajador pueda irse con el 100% de su",
            "start": 3460.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "salario c\u00f3mo vamos a fondear este este",
            "start": 3464.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "complemento adelante tambi\u00e9n se",
            "start": 3468.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "establecen las fuentes de financiamiento",
            "start": 3471.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya en la ley estamos hablando de entrada",
            "start": 3474.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de los recursos de las operaciones del",
            "start": 3476.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 3479.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "robado todo aquello que se confisca por",
            "start": 3481.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "parte de las fiscal\u00edas producto de",
            "start": 3483.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "delitos que van al pueblo al instituto",
            "start": 3486.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 3489.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahora van a ir a este fondo de pensiones",
            "start": 3491.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para el bienestar n\u00famero dos a trav\u00e9s de",
            "start": 3494.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la de la liquidaci\u00f3n de la financiera",
            "start": 3497.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "rural n\u00famero tres de la venta de los",
            "start": 3500.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "terrenos de fonatur n\u00famero cuatro el",
            "start": 3503.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cobro de los adeudos eh de entidades",
            "start": 3507.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que tienen con el IMS con el",
            "start": 3510.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Iste y con el sat y finalmente de los",
            "start": 3513.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "recursos de la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 3517.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 302 de la ley del seguro",
            "start": 3520.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "social y del infonavid que hoy tienen eh",
            "start": 3523.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las Afores y que tiene que ver con la",
            "start": 3526.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cuentas todo esto va a",
            "start": 3529.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3532.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un recurso un capital semilla de",
            "start": 3533.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "64000 millones de pesos tambi\u00e9n la ley",
            "start": 3538.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 recursos",
            "start": 3542.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "complementarios cuando vayan sucediendo",
            "start": 3545.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las siguientes eh circunstancias por",
            "start": 3548.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ejemplo los fideicomisos del poder",
            "start": 3551.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "judicial sabemos que si bien se aprob\u00f3",
            "start": 3552.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una ley donde se tienen que regresar",
            "start": 3555.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos 15,000 millones Hoy est\u00e1 impugnada",
            "start": 3557.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y debe ser resuelta por la propia",
            "start": 3560.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Suprema Corte esperamos que una vez",
            "start": 3562.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resuelto se pueda liberar estos recursos",
            "start": 3565.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y que formen parte de el fondo para las",
            "start": 3567.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pensiones n\u00famero dos los ahorros de la",
            "start": 3570.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de organismos aut\u00f3nomos otra",
            "start": 3574.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de las reformas de las que habremos de",
            "start": 3576.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s adelante tienen que ver con",
            "start": 3578.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la duplicidad de funciones y con",
            "start": 3580.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extinguir estos \u00f3rganos entre comillas",
            "start": 3582.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 3587.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "25% de las utilidades que generen las",
            "start": 3588.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresas paraestatales que est\u00e1n a cargo",
            "start": 3591.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de cedena y marina donde aqu\u00ed ya se",
            "start": 3593.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "establece el fin espec\u00edfico que ser\u00e1n",
            "start": 3596.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las pensiones y finalmente la",
            "start": 3599.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "capitalizaci\u00f3n de los rendimientos",
            "start": 3602.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "generados por este propio fondo que eh",
            "start": 3605.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n teniendo con el tiempo",
            "start": 3608.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelante finalmente decir A qui\u00e9nes",
            "start": 3611.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aplica esta reforma a todos aquellos que",
            "start": 3615.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tengan 65 a\u00f1os y que cumplan con los",
            "start": 3619.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "requisitos para tener una pensi\u00f3n",
            "start": 3622.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y que se pensionen una vez aprobada la",
            "start": 3625.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reforma y creado este fondo de pensiones",
            "start": 3627.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para el bienestar estamos hablando de",
            "start": 3631.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dos grupos principalmente todos aquellos",
            "start": 3633.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que fueron afectados por la ley del 9",
            "start": 3636.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del 97 es decir las mujeres y hombres",
            "start": 3640.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que cotizan ante el IMS y que empezaron",
            "start": 3644.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a cotizar ante el IMS despu\u00e9s del",
            "start": 3646.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero de julio del 97 y en el caso de",
            "start": 3649.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 3653.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas y todos aquellos que cuenten con",
            "start": 3655.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una cuenta individual son los que habr\u00e1n",
            "start": 3658.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de tener este o o acceder a este fondo",
            "start": 3661.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para poder complementar sus pensiones se",
            "start": 3666.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trata de dignificar de reconocer el",
            "start": 3668.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajo de toda la vida de los",
            "start": 3670.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores y revertir estas reformas",
            "start": 3673.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tanto da\u00f1aron a la clase trabajadora",
            "start": 3675.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico es cuanto presidente adelante",
            "start": 3679.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Muy buenos",
            "start": 3689.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos dentro del paquete",
            "start": 3691.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de iniciativas que present\u00f3 el",
            "start": 3694.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Hace unos",
            "start": 3696.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas se engloban dos reformas al",
            "start": 3699.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 3701.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relacionados con el salario m\u00ednimo y con",
            "start": 3704.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el salario justo para maestras polic\u00edas",
            "start": 3707.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "doctores enfermeras y miembros de las",
            "start": 3709.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas permanentes la primera",
            "start": 3712.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "iniciativa tiene que ver con la perd\u00f3n",
            "start": 3716.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con tiene que ver con la consolidaci\u00f3n",
            "start": 3719.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de uno de los grandes logros de la",
            "start": 3721.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n relacionadas con",
            "start": 3722.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica salarial donde el poder",
            "start": 3725.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adquisitivo se ha recuperado en t\u00e9rminos",
            "start": 3727.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reales en",
            "start": 3729.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "2% en la zona libre de la frontera norte",
            "start": 3730.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y de 110 por en el resto del pa\u00eds",
            "start": 3733.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pasando de 88 pesos en el a\u00f1o 2018 a 375",
            "start": 3736.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pesos en la zona libre de la frontera",
            "start": 3742.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o y 249 pesos tambi\u00e9n para",
            "start": 3743.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en el resto del pa\u00eds y como es",
            "start": 3747.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien conocido durante el periodo",
            "start": 3750.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "neoliberal se perdi\u00f3 El poder",
            "start": 3752.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario m\u00ednimo en un 70",
            "start": 3754.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por. la teor\u00eda econ\u00f3mica de los",
            "start": 3758.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobiernos del r\u00e9gimen neoliberal apost\u00f3",
            "start": 3760.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por una pol\u00edtica de salarios bajos que",
            "start": 3763.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "har\u00eda atractiva la inversi\u00f3n y que",
            "start": 3765.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "controlar\u00eda la inflaci\u00f3n pero qued\u00f3",
            "start": 3767.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "demostrado que dichas medidas lo \u00fanico",
            "start": 3769.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que resultaron fue el empobrecimiento de",
            "start": 3771.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de las y los trabajadores del pa\u00eds y en",
            "start": 3774.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese sentido la siguiente por favor Como",
            "start": 3777.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya mencion\u00e9 en la pol\u00edtica de ingresos y",
            "start": 3779.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de salarios de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3782.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha recuperado ya El poder adquisitivo",
            "start": 3785.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en un 110 por en",
            "start": 3787.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales y esto Pues no ha",
            "start": 3790.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generado inflaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 3793.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mencionar que ha contribuido a que haya",
            "start": 3796.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un incremento del 18 por en el salario",
            "start": 3798.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "promedio registrado en el IMS de esta",
            "start": 3801.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "manera 4 millones de personas as\u00ed",
            "start": 3804.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se facilit\u00f3 a trav\u00e9s de la el",
            "start": 3807.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aumento de los salarios que pudieran",
            "start": 3810.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salir de la condici\u00f3n de pobreza",
            "start": 3813.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "justamente por este incremento en su",
            "start": 3815.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ingreso Y adem\u00e1s si hay que mencionar",
            "start": 3817.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que de igual manera a trav\u00e9s del del",
            "start": 3821.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aumento de los salarios se ha",
            "start": 3823.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contribuido a una una reducci\u00f3n de la",
            "start": 3825.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "brecha de g\u00e9nero entre mujeres y hombres",
            "start": 3828.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en materia tambi\u00e9n salarial siguiente",
            "start": 3830.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3833.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "con esta iniciativa lo que estamos",
            "start": 3834.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buscando es garantizar que el aumento de",
            "start": 3836.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los salarios nunca se ubiquen por debajo",
            "start": 3839.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n para evitar as\u00ed una",
            "start": 3841.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nueva p\u00e9rdida de su poder adquisitivo",
            "start": 3844.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como ocurri\u00f3 durante el periodo",
            "start": 3847.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neoliberal con ello la propuesta",
            "start": 3848.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda como sigue la fijaci\u00f3n anual de",
            "start": 3850.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los salarios m\u00ednimos generales o",
            "start": 3853.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "profesionales o la revisi\u00f3n de los",
            "start": 3855.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mismos nunca estar\u00e1 por debajo de la",
            "start": 3857.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n observada durante el periodo",
            "start": 3859.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de su vigencia",
            "start": 3862.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuarta diapositiva por favor Ac\u00e1 eso es",
            "start": 3864.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y bueno decirles por",
            "start": 3867.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "favor que eh esta segunda iniciativa que",
            "start": 3869.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos presentando Busca",
            "start": 3873.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "garantizar los salarios justos para",
            "start": 3875.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "maestras maestros polic\u00edas y miembros de",
            "start": 3878.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la guardia nacional integrantes de la",
            "start": 3881.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Fuerza Armada permanente y personal",
            "start": 3884.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y enfermeras y enfermeros se",
            "start": 3887.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trata de un reconocimiento al trabajo de",
            "start": 3890.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "miles de personas que trabajan en",
            "start": 3892.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sectores que forman parte de nuestra",
            "start": 3894.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociedad garantizando el derecho a la",
            "start": 3897.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n salud y tambi\u00e9n a la seguridad",
            "start": 3900.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las mexicanas y mexicanos y que",
            "start": 3903.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "actualmente ganan por debajo del salario",
            "start": 3904.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promedio es por ello que con esta",
            "start": 3907.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "iniciativa se est\u00e1 planteando que el",
            "start": 3909.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "salario de las personas trabajadores de",
            "start": 3911.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estos sectores no podr\u00e1 ser menor al",
            "start": 3913.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salario promedio registrado ante el",
            "start": 3915.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3918.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuyo monto contemplado para efectos de",
            "start": 3920.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esta reforma es de",
            "start": 3922.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "16777 pesos y se deber\u00e1 ir actualizando",
            "start": 3926.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o conforme a la inflaci\u00f3n",
            "start": 3929.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estimada siguiente por favor y por ello",
            "start": 3932.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la propuesta quedar\u00eda como sigue las",
            "start": 3935.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestras y maestros de nivel b\u00e1sico de",
            "start": 3938.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiempo completo polic\u00edas guardias",
            "start": 3940.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacionales integrantes de la Fuerza",
            "start": 3942.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Armada permanente as\u00ed como m\u00e9dicos y",
            "start": 3945.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "enfermeros recibir\u00e1n un salario mensual",
            "start": 3947.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que no podr\u00e1 ser inferior al salario",
            "start": 3950.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio registrado ante el Instituto",
            "start": 3953.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social finalmente",
            "start": 3955.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mencionar que estas propuestas de",
            "start": 3958.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n En",
            "start": 3960.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "beneficio de millones de mexicanas y",
            "start": 3962.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mexicanos requiere dos terceras partes",
            "start": 3964.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de los votos en las c\u00e1maras por ello",
            "start": 3967.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aprovecho el espacio para hacer un",
            "start": 3970.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llamado as\u00ed a la sociedad y a todas y",
            "start": 3971.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos los legisladores para acompa\u00f1ar",
            "start": 3974.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estas reformas que cambiar\u00e1n la vida de",
            "start": 3977.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos por el",
            "start": 3980.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bien de todos primero pobres Much\u00edsimas",
            "start": 3982.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias Muy",
            "start": 3989.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bien qued\u00f3 pendiente Alberto",
            "start": 3992.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Marroqu\u00edn paso",
            "start": 3997.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para me voy a pasar y luego nos vamos me",
            "start": 3999.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paso para ac\u00e1 para para evitar el tiro",
            "start": 4003.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 4005.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos los que",
            "start": 4007.279,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "presentes aqu\u00ed Alberto Marroqu\u00edn",
            "start": 4008.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Espinoza desde frecuencia Cat y jf",
            "start": 4010.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "informa desde des de Canc\u00fan y Desde",
            "start": 4013.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro desde mi portal es ahora",
            "start": 4014.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "am.com se\u00f1or presidente creo que con las",
            "start": 4016.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales que ha",
            "start": 4019.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "propuesto queda claro y fuerte que est\u00e1",
            "start": 4020.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy manifiesto el humanismo mexicano en",
            "start": 4024.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est nu en estas nuevas reformas que",
            "start": 4026.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 este externando como lo han",
            "start": 4027.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed platicando la secretaria de",
            "start": 4030.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n nos ha descrito el rumbo que",
            "start": 4032.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "siempre hemos deseado para nuestro pa\u00eds",
            "start": 4034.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero se necesitaba una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 4035.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conciencias Ha propuesto reformas que",
            "start": 4037.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muestran lo que hay que hacer pero por",
            "start": 4039.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su naturaleza lo que no debemos repetir",
            "start": 4041.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este contexto tambi\u00e9n hemos platicado",
            "start": 4044.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "incluso con con el doctor Santiago Nieto",
            "start": 4046.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de que vive ya en Quer\u00e9taro y nos",
            "start": 4049.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comentaba que este paquete de reforma",
            "start": 4052.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "sintetiza todas las reformas",
            "start": 4053.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "constitucionales del sexenio m\u00e1s lo que",
            "start": 4055.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ha quedado pendiente en en este en este",
            "start": 4057.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito yo ya hab\u00eda comentado se\u00f1or",
            "start": 4060.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente sobre el tema de las de los",
            "start": 4063.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salarios de los mandos medios del",
            "start": 4065.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal que ya alguna vez le",
            "start": 4067.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4069.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pedido Pedro Centeno que lo analizara",
            "start": 4070.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque si el salario del funcionario del",
            "start": 4073.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del mando medio era menor a 9000 pesos",
            "start": 4076.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ahorita con lo que est\u00e1 explicando la",
            "start": 4079.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y el",
            "start": 4081.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo se est\u00e1",
            "start": 4084.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "contemplando que ya al menos se jubilen",
            "start": 4086.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con 16000 pesos es as\u00ed para confirmar si",
            "start": 4087.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos entran Dentro de este",
            "start": 4090.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esquema de jubilaci\u00f3n con esta nueva",
            "start": 4092.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "reforma S\u00ed este a todos los trabajadores",
            "start": 4096.199,
            "duration": 13.401
        },
        {
            "text": "eh Ya van a tener esa jubilaci\u00f3n",
            "start": 4102.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4110.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "antes no era as\u00ed",
            "start": 4112.359,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh Ser\u00eda bueno",
            "start": 4117.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4119.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "repitiera la",
            "start": 4122.239,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica de",
            "start": 4124.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4126.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4129.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "impactaba la reforma de",
            "start": 4131.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cedillo en el caso de la jubilaci\u00f3n a",
            "start": 4136.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores en general y luego c\u00f3mo",
            "start": 4140.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "impactaba a los Trabajadores al Servicio",
            "start": 4145.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "del Estado la reforma de de Calder\u00f3n",
            "start": 4148.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Eh Esto es",
            "start": 4154.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 4157.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "semanas C\u00f3mo",
            "start": 4159.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este en la reforma de Cedillo pasan de",
            "start": 4162.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "500 semanas de",
            "start": 4166.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n A",
            "start": 4169.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "1250 d\u00f3nde",
            "start": 4174.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "estaban los",
            "start": 4178.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dirigentes c\u00f3mo los",
            "start": 4183.799,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "legisladores aprueban",
            "start": 4186.759,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto y en cuanto",
            "start": 4190.839,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "al monto pasa la otra",
            "start": 4195.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina en la ley",
            "start": 4201.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "anterior a la de",
            "start": 4204.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Cedillo un trabajador se jubila con el",
            "start": 4207.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "89 por de su salario en",
            "start": 4210.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promedio y lo",
            "start": 4213.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de lo propuesto por",
            "start": 4215.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cedillo es",
            "start": 4218.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "27 del salario",
            "start": 4220.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo aprobaban",
            "start": 4225.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eso los",
            "start": 4228.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "legisladores los medios d\u00f3nde",
            "start": 4231.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estaban los dirigentes",
            "start": 4239.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sindicales y lo mismo en la ley del",
            "start": 4246.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Iste Entonces esto es lo que se corrige",
            "start": 4252.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a corregir",
            "start": 4255.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 4259.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2020 y aqu\u00ed",
            "start": 4261.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quiero por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 4264.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed quiero este hacer un",
            "start": 4269.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento al sector",
            "start": 4274.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empresarial porque ellos aceptaron",
            "start": 4277.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "incrementar sus cuotas",
            "start": 4281.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4285.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corregir esa",
            "start": 4286.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "injusticia Esto fue en el",
            "start": 4291.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2020 estaba de presidente del Consejo",
            "start": 4295.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 4298.679,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "empresarial Carlos",
            "start": 4302.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 4305.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este tuvimos diferencias en otras cosas",
            "start": 4307.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero en esto se",
            "start": 4312.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 y fue",
            "start": 4315.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de ellos a m\u00ed me",
            "start": 4318.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 hacer la",
            "start": 4323.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propuesta que no",
            "start": 4326.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4328.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gustaba",
            "start": 4330.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algunos de la",
            "start": 4332.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del cobro de comisiones de",
            "start": 4334.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Afores les voy a contar que en ese Enton",
            "start": 4339.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "onces todav\u00eda no era secretario de",
            "start": 4343.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la O me",
            "start": 4345.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayudaba",
            "start": 4351.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4353.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asesor\u00edas",
            "start": 4356.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Rogelio nunca hab\u00eda",
            "start": 4357.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "trabajado en el sector p\u00fablico y",
            "start": 4360.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh le ofrec\u00ed una dos veces ser",
            "start": 4367.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 4372.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no quer\u00eda hasta que termin\u00e9",
            "start": 4374.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "convenci\u00e9ndolo Pero cuando esta",
            "start": 4377.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reforma todav\u00eda no era secretario de",
            "start": 4381.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Hacienda y entonces le llam\u00e9 y le dije",
            "start": 4383.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Oye Rogelio ay\u00fadame a ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 4388.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cobro de las comisiones de los",
            "start": 4393.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Afores en otros pa\u00edses",
            "start": 4396.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y Oh sorpresa encontramos",
            "start": 4400.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico",
            "start": 4404.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cobraban much\u00edsimo",
            "start": 4406.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de comisiones las Afores que en",
            "start": 4411.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4416.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Entonces es la ley",
            "start": 4417.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nueva que",
            "start": 4421.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presentamos establecimos que se iba a",
            "start": 4423.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reducir el cobro de comisiones",
            "start": 4428.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "considerando un",
            "start": 4432.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 4434.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de lo que se cobra en Chile en Colombia",
            "start": 4437.239,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y en Estados",
            "start": 4442.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "Unidos as\u00ed fue verad el promedio el",
            "start": 4445.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "promedio a partir",
            "start": 4449.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del del 20 que fue la",
            "start": 4453.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma saben",
            "start": 4457.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ha sido el ahorro para los",
            "start": 4459.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajadores solo por esa decisi\u00f3n de",
            "start": 4462.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reducir el cobro de",
            "start": 4467.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4469.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "14000",
            "start": 4474.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "160.000 millones de",
            "start": 4475.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pesos o sea qu\u00e9 era el gobierno",
            "start": 4480.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 4486.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era un comit\u00e9 al",
            "start": 4488.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 4492.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de unos",
            "start": 4494.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuantos era",
            "start": 4496.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "para robar en",
            "start": 4500.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despoblado pero este es el",
            "start": 4505.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejemplo sin embargo como ya",
            "start": 4509.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "explico muy",
            "start": 4513.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bien Luisa Mar\u00eda",
            "start": 4516.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh De todas maneras",
            "start": 4520.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quedaba este",
            "start": 4524.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pendiente y se hizo el compromiso ahora",
            "start": 4528.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de crear este",
            "start": 4531.719,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "fondo de",
            "start": 4534.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "bienestar para que el trabajador",
            "start": 4538.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pueda jubilarse con el",
            "start": 4543.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "100% de su",
            "start": 4546.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salario Esa es la reforma que estamos",
            "start": 4549.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "planteando y Y en este caso habr\u00e1",
            "start": 4552.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganen menos de de los",
            "start": 4556.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "16,700 que es el salario promedio del",
            "start": 4557.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ims y n m\u00e1s para puntualizar nada m\u00e1s",
            "start": 4559.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que s\u00ed est\u00e1n contemplados los mandos",
            "start": 4562.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "medios porque el salario de Mando medio",
            "start": 4563.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 son dos rubros no el salario",
            "start": 4565.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "salario base m\u00e1s la compensaci\u00f3n",
            "start": 4568.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garantizada y normalmente la",
            "start": 4570.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n es muy alta y el salario",
            "start": 4571.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "siempre es eh es hist\u00f3ricamente ha sido",
            "start": 4573.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy bajo o sea abajo de 9000 pes",
            "start": 4575.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "contemplando hablando de directores de",
            "start": 4577.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00e1rea hacia abajo no son siempre salarios",
            "start": 4579.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bases menores a a 9000 pes y obviamente",
            "start": 4582.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con esta con esta reforma este Ojal\u00e1 no",
            "start": 4585.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si se contemple que sea se jubilen",
            "start": 4588.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando menos con los",
            "start": 4591.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "16,000 lo que ganen en su \u00faltimo salario",
            "start": 4594.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "completo Bueno es que su salario es es",
            "start": 4597.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de 9000 pesos no de 16 o sea su salario",
            "start": 4600.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es de 16000 es de 9000 pes su salario",
            "start": 4604.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "base va subir a los 16000 en el caso de",
            "start": 4606.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los mandos",
            "start": 4608.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medios la reforma lo que en lo que",
            "start": 4610.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consiste es el 100% de tu \u00faltimo salario",
            "start": 4613.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "9000 pes Entonces es el 100% si ganaban",
            "start": 4617.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "99000 pesos entonces deben jubilarse con",
            "start": 4620.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "9000 pesos o con 11,000 pesos o sea la",
            "start": 4622.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "idea es garantizar qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 4626.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "anteriormente si ganaban pues imag\u00ednense",
            "start": 4627.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes 9000 pesos Pues producto de",
            "start": 4630.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estas reformas se estaban yendo en el",
            "start": 4633.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "caso de los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 4636.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Estado con el 60 por de ese monto ya no",
            "start": 4639.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "digamos en en los otros trabajadores",
            "start": 4642.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde de no haber hecho la reforma del",
            "start": 4646.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2020 pues estar\u00edan yendo ni con el 30%",
            "start": 4648.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de su salario entonces La idea es",
            "start": 4652.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "garantizar que lo que ven\u00edan ganando eh",
            "start": 4656.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 4659.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "e se pueda garantizar a trav\u00e9s de este",
            "start": 4660.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fondo complementario ya de lo que han",
            "start": 4663.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "venido generando en este en los ahorros",
            "start": 4666.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "durante su vida laboral hasta",
            "start": 4670.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el promedio establecido en el IMS que",
            "start": 4673.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dec\u00edamos es",
            "start": 4677.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "16777",
            "start": 4679.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pes y",
            "start": 4682.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s al momento que se eleva Rango",
            "start": 4685.08,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "constitucional ya est\u00e1 medida eso va a",
            "start": 4690.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "impulsar el que se incrementen los",
            "start": 4695.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salarios otra cosa que es muy",
            "start": 4698.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4701.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el que se establezca en la",
            "start": 4705.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que no haya",
            "start": 4708.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de que los incrementos al",
            "start": 4712.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salario no pueden estar por abajo de la",
            "start": 4715.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n eso es muy",
            "start": 4718.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4720.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque si vemos la",
            "start": 4723.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica de salario de el secretario del",
            "start": 4725.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 4730.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "marat",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esto fue lo que",
            "start": 4735.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 y",
            "start": 4738.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n miren c\u00f3mo estaba el salario en",
            "start": 4744.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4748.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "76 t\u00e9rminos",
            "start": 4749.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reales y C\u00f3mo",
            "start": 4754.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 estamos",
            "start": 4759.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando 70 75",
            "start": 4761.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por de",
            "start": 4765.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de su poder de",
            "start": 4768.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 4773.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4775.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s que",
            "start": 4778.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Injusto",
            "start": 4784.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo peor es que",
            "start": 4787.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban de que si aumentaba el salario",
            "start": 4790.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se iba a incrementar la",
            "start": 4794.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4801.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entonces que ya nunca",
            "start": 4803.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros hicimos este",
            "start": 4809.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "esfuerzo es",
            "start": 4813.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto pero miren",
            "start": 4819.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces si se",
            "start": 4834.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "garantiza en la",
            "start": 4839.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 4844.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que a ver cu\u00e1l es la redacci\u00f3n del",
            "start": 4847.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de la fracci\u00f3n del",
            "start": 4850.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "123 lo tienen ah\u00ed",
            "start": 4854.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adelante esto ya no va a",
            "start": 4857.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "repetirse",
            "start": 4865.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto otra la",
            "start": 4867.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 4872.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 4873.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta eso es lo que va a ir en la",
            "start": 4876.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n las fijaci\u00f3n anual de los",
            "start": 4881.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos generales o",
            "start": 4884.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "profesionales o la revisi\u00f3n de los",
            "start": 4890.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mismos nunca estar\u00e1 por debajo de la",
            "start": 4893.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n observada durante el periodo",
            "start": 4898.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 4901.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vigencia eso es un",
            "start": 4903.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avance lo",
            "start": 4907.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ideal es que est\u00e9 siempre",
            "start": 4909.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por arriba de la inflaci\u00f3n",
            "start": 4913.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nosotros en el caso del salario",
            "start": 4915.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo se ha",
            "start": 4921.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incrementado en",
            "start": 4924.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "promedio 20",
            "start": 4926.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "25%",
            "start": 4929.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "arriba de la",
            "start": 4931.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4936.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero vamos a pensar de que",
            "start": 4938.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no marchen bien las cosas es el futuro",
            "start": 4944.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo no puede estar",
            "start": 4947.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "abajo hay una l\u00e1mina Ah bueno es que esa",
            "start": 4951.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a ver si la tienen sobre c\u00f3mo estaban",
            "start": 4957.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4961.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "salarios cuando empieza el auge en",
            "start": 4963.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "China y estos corruptos tecn\u00f3cratas",
            "start": 4967.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "empiezan a sostener de que en",
            "start": 4972.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 4976.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crecimiento y se hab\u00eda convertido",
            "start": 4978.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "china en la f\u00e1brica del mundo porque los",
            "start": 4981.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salarios estaban muy",
            "start": 4984.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Bajos en",
            "start": 4986.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "China a ver si en mi libro est\u00e1 que por",
            "start": 4988.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cierto ya les voy a presumir porque ayer",
            "start": 4994.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me entregaron el original el primer",
            "start": 4996.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ejemplar Me lo trajeron",
            "start": 5000.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y ya la semana pr\u00f3xima ya va a empezar a",
            "start": 5004.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5008.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "distribuirse pero hay una gr\u00e1fica",
            "start": 5010.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en en el libro creo",
            "start": 5016.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que en la",
            "start": 5019.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "salida sobre salario Para que vean c\u00f3mo",
            "start": 5026.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "estaba en China el salario con relaci\u00f3n",
            "start": 5030.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico y ahora desde luego el salario",
            "start": 5034.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5039.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "China es superior al salario de nuestro",
            "start": 5039.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si al",
            "start": 5044.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "principio era m\u00e1s bajo el salario en",
            "start": 5046.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "China pero",
            "start": 5050.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh fue subiendo all\u00e1 y ac\u00e1 fue",
            "start": 5052.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bajando y es lo que",
            "start": 5057.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5061.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corregir es una",
            "start": 5063.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica est\u00e1 por ah\u00ed en",
            "start": 5065.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desigualdad bueno mientras se",
            "start": 5076.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "consigue pero es hasta el 22",
            "start": 5080.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "creo bastante",
            "start": 5086.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ilustrativo",
            "start": 5091.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5114.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ayuda para",
            "start": 5115.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entender el",
            "start": 5118.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 5121.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 5123.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoporfiriato las reformas en contra",
            "start": 5151.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como esta de",
            "start": 5155.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cedillo Aqu\u00ed",
            "start": 5158.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este es",
            "start": 5162.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "98 S\u00ed en efecto para ac\u00e1 Este es china",
            "start": 5166.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5173.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5181.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5183.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "fue y este es",
            "start": 5186.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ahora s\u00ed es probable que estemos",
            "start": 5198.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "parejos o todav\u00eda",
            "start": 5202.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abajo pero se argumentaba en ese",
            "start": 5207.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces de que el auge de China era por",
            "start": 5211.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los bajos",
            "start": 5214.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "salarios cuando los nuestros se",
            "start": 5216.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cayeron adelante este ya le hab\u00eda puesto",
            "start": 5226.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones el ejemplo de alguna",
            "start": 5229.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vez que dijo el zoer Robledo que las",
            "start": 5231.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresas siempre cotizaban eh con uno o",
            "start": 5234.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos salarios m\u00ednimos y ya se logr\u00f3",
            "start": 5237.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "regularizar esa parte para que realmente",
            "start": 5238.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cotizaran los trabajadores con el",
            "start": 5239.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "salario real cosa que yo le hab\u00eda puesto",
            "start": 5241.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el ejemplo de de los funcionarios de",
            "start": 5243.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "mandos medios del Gobierno Federal que",
            "start": 5245.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no cotizan con su salario real con el",
            "start": 5246.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con el que cobran No si por ejemplo un",
            "start": 5248.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subdirector A lo mejor gana 45000 pes",
            "start": 5250.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mensuales pero cotiza aliste nada m\u00e1s",
            "start": 5253.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "9000 pesos de eso nada m\u00e1s tiene da un",
            "start": 5256.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porcentaje por eso tambi\u00e9n me he dado",
            "start": 5259.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuenta que a lo mejor el Iste ha sido",
            "start": 5261.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado A lo mejor en su en su operaci\u00f3n",
            "start": 5263.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque pues no realmente no aportan los",
            "start": 5266.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los funcionarios con lo que deber\u00edan",
            "start": 5269.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aportar al al liste no Incluso si",
            "start": 5270.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablamos de el salario base no est\u00e1",
            "start": 5273.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "regulado por el salario m\u00ednimo de los",
            "start": 5276.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funcionarios de los mandos medios porque",
            "start": 5277.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ellos siguen ganando desde que desde",
            "start": 5280.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os 9000 pesos a 9800 pesos",
            "start": 5282.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tomando un ejemplo m\u00e1s de un funcionario",
            "start": 5286.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por ejemplo de un nivel este de",
            "start": 5288.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "subdirector por ejemplo que es un mando",
            "start": 5290.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "medio a ellos no les aplica el el tema",
            "start": 5292.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo del incremento del",
            "start": 5294.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ellos Hay un incremento",
            "start": 5296.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no en base a estos incrementos",
            "start": 5299.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico del salario m\u00ednimo eso tambi\u00e9n",
            "start": 5302.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que quedara este Claro en esa parte",
            "start": 5303.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no s\u00ed hay una cosa tambi\u00e9n que se tiene",
            "start": 5305.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5309.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "revisar nosotros en todos los",
            "start": 5311.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incrementos al salario a los",
            "start": 5313.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado eh",
            "start": 5316.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "siempre s\u00ed a quienes ganan menos se les",
            "start": 5320.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incrementa",
            "start": 5325.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5327.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s los operativos si me he dado cuenta de",
            "start": 5329.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esa parte Pero hay un nivel que est\u00e1n",
            "start": 5332.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como que en en",
            "start": 5334.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un en un modo que no no no hay ni les",
            "start": 5336.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficia una parte o la otra se como",
            "start": 5339.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero esa los en medio no que su salario",
            "start": 5341.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de base es abajo de los 10,000 pesos no",
            "start": 5345.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a lo que voy es de que los",
            "start": 5348.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "incrementos desde que estamos y eso lo",
            "start": 5351.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "podemos probar s\u00ed a los que ganan",
            "start": 5354.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "menos S\u00ed el incremento porcentual es",
            "start": 5358.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mayor s eso comprobado que a los que",
            "start": 5362.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ganan m\u00e1s que a los que ganamos",
            "start": 5366.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eso ha sido una pol\u00edtica entonces",
            "start": 5371.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "voy a pedir una revisi\u00f3n de lo que est\u00e1s",
            "start": 5375.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planteando y alguna vez le haba pedido",
            "start": 5378.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted al director del ise que hiciera un",
            "start": 5381.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sobre meor el salario base en",
            "start": 5384.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la compensaci\u00f3n garantizada",
            "start": 5387.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los mandos medios para poder hacer un",
            "start": 5389.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Inc ino gradual a la mejor de de de",
            "start": 5391.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer una una que siga ganando lo mismo",
            "start": 5394.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el mando medio pero que incremente el",
            "start": 5397.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salario base en relaci\u00f3n a su a su",
            "start": 5399.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n garantizada para que",
            "start": 5401.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hubiera una una mejor justicia hacia ese",
            "start": 5402.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "funcionario que realmente pues a veces",
            "start": 5406.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los funcionarios no se quieren jubilar",
            "start": 5408.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Porque si est\u00e1n ganando 25000 45000",
            "start": 5410.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos Pues terminan jubil con abajo de",
            "start": 5413.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "8000 7000 pesos eso ha sido un tema muy",
            "start": 5416.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "complejo no s\u00ed lo vamos a a lo vamos a",
            "start": 5419.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "analizar pero si hemos avanzado en eso",
            "start": 5422.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Eso s\u00ed parte salar incrementar m\u00e1s a",
            "start": 5424.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los que ganan menos en el caso de los",
            "start": 5427.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del",
            "start": 5431.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 5434.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5436.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "falta falta mucho todav\u00eda claro este",
            "start": 5437.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando cit\u00f3 el tema de la de",
            "start": 5442.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda con internet y el arraigo de",
            "start": 5444.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en programas como j\u00f3venes",
            "start": 5446.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro este se me eso",
            "start": 5448.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante tamb\u00e9n hacer hincapi\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5450.6,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "que en el municipio de quer\u00e9tero se est\u00e1",
            "start": 5452.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "desarrollando un proyecto muy",
            "start": 5453.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "interesante y que creo que merece la",
            "start": 5454.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este nacional porque es un un",
            "start": 5456.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "proyecto que se llama centro de",
            "start": 5458.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda le llaman bloque",
            "start": 5459.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enfocado a la industria creativa",
            "start": 5462.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "incluyendo sectores de realidad virtual",
            "start": 5464.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "realidad aumentada Big Data y",
            "start": 5466.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "videojuegos este centro pretende no solo",
            "start": 5468.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atraer inversi\u00f3n nacional e",
            "start": 5470.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "internacional sino tambi\u00e9n generar",
            "start": 5471.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empleos y contener la fuga de talentos",
            "start": 5473.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes por eso pues se mea",
            "start": 5475.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "importante en la parte de j\u00f3venes",
            "start": 5477.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y en este pas en",
            "start": 5479.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este caso Les ofrece oportunidades de",
            "start": 5481.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional dentro de M\u00e9xico",
            "start": 5483.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobre todo considerando la importancia",
            "start": 5485.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de estos sectores emergentes en la",
            "start": 5487.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "econom\u00eda global y el potencial de M\u00e9xico",
            "start": 5488.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en esta industria creativa no O sea",
            "start": 5491.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda sobre esta su",
            "start": 5492.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esta iniciativa de c\u00f3mo",
            "start": 5494.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poder C\u00f3mo se est\u00e1 integrando A lo mejor",
            "start": 5496.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los municipios y eso fue una iniciativa",
            "start": 5498.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de de la secretar\u00eda de",
            "start": 5500.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "relaciones sectoriales del Gobierno",
            "start": 5501.679,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Federal de poder invitar a los",
            "start": 5503.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipios a ir a Estados Unidos por",
            "start": 5504.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ejemplo a traer inversiones y de ah\u00ed",
            "start": 5507.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 tambi\u00e9n todo Es tipo de proyectos",
            "start": 5509.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5511.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el programa de j\u00f3venes constru",
            "start": 5512.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "futuro se da un abanico de",
            "start": 5517.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de j\u00f3venes en distintas",
            "start": 5521.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ramas yo creo que",
            "start": 5526.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mar nos puede explicar En d\u00f3nde",
            "start": 5528.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los j\u00f3venes Este",
            "start": 5532.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "form\u00e1ndose pero s est\u00e1n tambi\u00e9n en todo",
            "start": 5535.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con tecnolog\u00eda y",
            "start": 5539.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay convenios con",
            "start": 5542.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "empresas bien eh Pues s\u00ed efectivamente",
            "start": 5544.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "como menciona el presidente lo",
            "start": 5547.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante del programa es que pues como",
            "start": 5550.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un programa de capacitaci\u00f3n pues se",
            "start": 5552.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "requiere evidentemente de los centros de",
            "start": 5555.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "trabajo creo que es muy importante",
            "start": 5556.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reconocer el compromiso que ha habido a",
            "start": 5558.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo largo de todo este tiempo de cientos",
            "start": 5560.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de miles de centros de trabajo de",
            "start": 5563.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "unidades econ\u00f3micas que pueden ser desde",
            "start": 5565.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "talleres de carpinter\u00eda herrer\u00eda tiendas",
            "start": 5567.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh negocios comercios tambi\u00e9n incluso",
            "start": 5571.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta empresas de desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 5574.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos tenido oportunidad de visitar en",
            "start": 5576.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "varias ocasiones centros de trabajo en",
            "start": 5578.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "donde hemos podido justamente constatar",
            "start": 5581.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que micro peque\u00f1as medianas empresas que",
            "start": 5583.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reciben a los j\u00f3venes de desarrollo",
            "start": 5585.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed de tecnolog\u00eda las famosas",
            "start": 5587.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "startups eh Tambi\u00e9n tienen a estos",
            "start": 5589.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y",
            "start": 5591.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "simplemente tambi\u00e9n decir que son m\u00e1s de",
            "start": 5594.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "medio son cerca de medio mill\u00f3n de",
            "start": 5597.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "centros de trabajo en donde los j\u00f3venes",
            "start": 5600.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se han capacitado los cerca de 3",
            "start": 5602.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes que a la fecha han",
            "start": 5604.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sido beneficiados por el programa",
            "start": 5606.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo en futuro se han",
            "start": 5607.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "capacitado en tambi\u00e9n cerca de 500,000",
            "start": 5609.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "centros de trabajo y por eso pues",
            "start": 5613.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocerles a todas y todos por",
            "start": 5614.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "su empe\u00f1o Por quienes as\u00ed se desempe\u00f1an",
            "start": 5617.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como tutores Pues aportando tambi\u00e9n su",
            "start": 5619.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "talento y conocimientos a la pr\u00f3xima",
            "start": 5622.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n a los j\u00f3venes eh en otros",
            "start": 5624.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "temas se\u00f1or presidente digo reconocer",
            "start": 5628.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "siempre cuando le he se\u00f1alado algunos",
            "start": 5630.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "temas o denuncias a lo mejor de lo que",
            "start": 5632.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ha ocurrido dentro de ciertas",
            "start": 5634.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dependencias tambi\u00e9n reconocer que ellos",
            "start": 5635.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han Eh s\u00ed han hecho bien su tarea por",
            "start": 5637.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ejemplo en el SAT que ya alguna vez lo",
            "start": 5640.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda denunciado que hab\u00eda venta de",
            "start": 5642.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "citas Pues en Quer\u00e9taro lo constat\u00e9 que",
            "start": 5643.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1n trabajando de otra",
            "start": 5645.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "forma est\u00e1n mejor\u00f3 mucho el sistema eh",
            "start": 5647.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluso pues hubo hubo cambios tambi\u00e9n",
            "start": 5650.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de del administrador del SAT pero s\u00ed",
            "start": 5651.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se aprecia mucho ese cambio de la mejora",
            "start": 5654.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hacia la atenci\u00f3n hacia hacia hacia el",
            "start": 5657.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues hacia el contribuyente no entonces",
            "start": 5659.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es reconocer esa parte as\u00ed como",
            "start": 5662.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que eh Tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado cuando",
            "start": 5664.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n declar\u00f3 el \u00e1rea natural",
            "start": 5666.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "protegida en Quer\u00e9taro de Pe\u00f1a colorada",
            "start": 5668.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "siempre reconocer este tipo de acciones",
            "start": 5670.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por parte de la de la conam de la",
            "start": 5672.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas protegidas de",
            "start": 5674.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la semarnat pero tambi\u00e9n siempre nos",
            "start": 5675.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "encontramos con otras este cuestiones",
            "start": 5677.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que va que nos vamos topando con eso",
            "start": 5679.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando es el incumplimiento de un pago",
            "start": 5681.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por parte de la conam cuando de un \u00e1rea",
            "start": 5684.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "natural protegida de Quer\u00e9taro en el",
            "start": 5686.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parque el simatario es un tema de hace",
            "start": 5688.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desde del 82 Se declar\u00f3 \u00e1rea natural",
            "start": 5691.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "protegida obviamente pues a a los",
            "start": 5693.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comuneros Pues le dije Bueno esos esos",
            "start": 5695.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terrenos pasan a ser parte de un \u00e1rea",
            "start": 5697.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "natural pero nunca se les pag\u00f3 y hoy hoy",
            "start": 5699.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en d\u00eda pues recay\u00f3 en su",
            "start": 5702.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ese compromiso de pago",
            "start": 5704.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hacia esa gente no O sea digo desp\u00e9s de",
            "start": 5707.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense casi 40 a\u00f1os recae en su",
            "start": 5708.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y pues ahorita en este",
            "start": 5711.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "caso el comisionado pues le ha dado",
            "start": 5713.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "largas como que esos t\u00e9rminos legales",
            "start": 5715.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para evitar pagarles este por lo que a",
            "start": 5717.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "su derecho les eh tienen ellos no",
            "start": 5719.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguramente le argumentar\u00e1n muchas cosas",
            "start": 5722.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "argucias legales del Por qu\u00e9 no deben de",
            "start": 5724.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pagarles pero realmente es una justicia",
            "start": 5727.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que se pide para ese ese ese sector no",
            "start": 5728.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso se le le citaba primero a lo",
            "start": 5731.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mejor lo que s\u00ed se ha logrado bien lo",
            "start": 5733.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que y y en Quer\u00e9taro se ha reconocido",
            "start": 5734.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho por ejemplo eh a la conam sobre",
            "start": 5737.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo en temas de \u00e1reas naturales",
            "start": 5740.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "protegidas pero siempre hay otros que no",
            "start": 5742.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "era de su administraci\u00f3n que no que no",
            "start": 5744.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fue un tema de que ustedes hayan",
            "start": 5746.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incumplido Pero pues ahora el juez pues",
            "start": 5748.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya de Claro ya este determin\u00f3 que que se",
            "start": 5750.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se haga el pago no se ya se ya est\u00e1",
            "start": 5753.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero pues se qued\u00f3 nada m\u00e1s en standby",
            "start": 5755.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 nos pued apoyar con ese tema s\u00ed lo",
            "start": 5758.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5761.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este s\u00ed hay mucho",
            "start": 5762.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resag de",
            "start": 5766.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afectaciones de pago de indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5768.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que no se hicieron en su",
            "start": 5771.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "momento y que han seguido demandando",
            "start": 5774.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como los laudos igual",
            "start": 5779.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este campesinos y",
            "start": 5783.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores pero pues es una",
            "start": 5786.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad del Estado",
            "start": 5789.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 5791.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hizo y hemos avanzado bastante",
            "start": 5793.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "en ir haciendo justicia con los",
            "start": 5799.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5803.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta pero s\u00ed se avanza a ver si vemos",
            "start": 5805.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata no y vamos a",
            "start": 5809.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "atenderlo vamos con \u00e9l y",
            "start": 5815.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "luego S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5820.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power",
            "start": 5823.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n que llev\u00f3 del Norte bueno",
            "start": 5825.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "primero reconocer quiero aprovechar que",
            "start": 5827.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed soe Robledo y Carlos Mart\u00ednez",
            "start": 5829.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para comentar que se avanz\u00f3 de manera",
            "start": 5833.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy importante en un par de temas que le",
            "start": 5835.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 hace TR meses con el tema de la",
            "start": 5837.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de comprar terrenos para construcci\u00f3n de",
            "start": 5841.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivienda y con el tema de El plan de",
            "start": 5843.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "justicia de Cananea que son un par de",
            "start": 5845.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asuntos que s\u00ed nos hab\u00edan ocupado y",
            "start": 5847.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preocupado por la por la falta de avance",
            "start": 5849.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces reconocer tambi\u00e9n que se hacen",
            "start": 5851.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las cosas eh se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 5853.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quiero plantearle justamente en el",
            "start": 5855.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contexto de esto que se est\u00e1 hablando de",
            "start": 5857.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "las reformas y de los cambios que ha",
            "start": 5859.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo su administraci\u00f3n en la visi\u00f3n",
            "start": 5861.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que se tiene de impulsar el desarrollo",
            "start": 5863.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds bueno decirle que en",
            "start": 5864.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Sonora f\u00edjese es muy interesante porque",
            "start": 5867.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la estrategia est\u00e1 funcionando y",
            "start": 5869.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bastante bien eh tenemos avances muy",
            "start": 5871.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "interesantes eh que nos han dado",
            "start": 5874.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condiciones eh Muy particulares Mire mi",
            "start": 5877.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado tuvo un crecimiento del 6.8 por",
            "start": 5880.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en su econom\u00eda al cierre del tercer",
            "start": 5883.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o pasado eh tuvimos el",
            "start": 5886.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado un crecimiento que quiz\u00e1s no",
            "start": 5889.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es suficiente pero s\u00ed es importante en",
            "start": 5892.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "materia de empleo tuvimos la creaci\u00f3n de",
            "start": 5893.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "15000 empleos nuevos Sonora cerr\u00f3 el",
            "start": 5896.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2023 con m\u00e1s de 600 55,000 empleos es un",
            "start": 5898.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es un dato importante y ahora en enero",
            "start": 5902.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tuvimos tambi\u00e9n un crecimiento adicional",
            "start": 5905.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de 10,000 empleos de acuerdo al reporte",
            "start": 5906.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que nos presenta el IMS eh Sonora logr\u00f3",
            "start": 5908.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "captar el a\u00f1o pasado un monto de",
            "start": 5911.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera Pues que es",
            "start": 5913.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico estamos hablando de",
            "start": 5915.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2538 millones de d\u00f3lares y le digo que",
            "start": 5917.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funciona la estrategia porque su",
            "start": 5920.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gobierno pues se ha determinado a",
            "start": 5922.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "invertir eh fuerte en la infraestructura",
            "start": 5924.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de nuestro estado este tenemos eh",
            "start": 5926.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avances en lo que tiene que ver eh con",
            "start": 5928.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la infraestructura carretera eh debo",
            "start": 5930.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recordar la famosa carretera",
            "start": 5932.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "interminable que ya se termin\u00f3 Eh bueno",
            "start": 5934.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el tema de las fronteras eh Y y hay un",
            "start": 5936.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema muy especial eh que a los",
            "start": 5939.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sonorenses nos ocupa en este momento y",
            "start": 5941.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay avances tambi\u00e9n en grado Eh",
            "start": 5944.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "superlativo ya ya guaimas el puerto de",
            "start": 5946.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "guaimas Eh pues tiene una diferencia",
            "start": 5948.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "como podr\u00eda compararse el d\u00eda con la",
            "start": 5950.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "noche no este ya hay obras terminadas el",
            "start": 5952.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el recinto portuario Bueno pues ya tiene",
            "start": 5955.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n operativa distinta eh Ya",
            "start": 5957.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 incluso la Carr carretera",
            "start": 5959.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que va del del entronque de la carretera",
            "start": 5961.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "federal 15 hacia el puerto Eh Esto me",
            "start": 5963.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lleva se\u00f1or presidente a plantearle eh",
            "start": 5966.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la expectativa que se tiene en Sonora de",
            "start": 5970.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como ha ido a inaugurar obras",
            "start": 5971.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo en Oaxaca el fin de semana",
            "start": 5973.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh pueda usted aprovechar la pr\u00f3xima",
            "start": 5975.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "visita que tiene a nuestro estado eh",
            "start": 5977.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "justamente para eh visitar eh guaimas en",
            "start": 5980.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "particular eh Y poder Eh bueno proceder",
            "start": 5983.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al tema de la de la inauguraci\u00f3n si no",
            "start": 5986.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n bueno probablemente en",
            "start": 5988.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alguna otra lo que lo que preocupa es",
            "start": 5989.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que bueno como se viene la veda",
            "start": 5991.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "electoral este despu\u00e9s pues se cierran",
            "start": 5992.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un poco los tiempos se\u00f1or presidente eh",
            "start": 5995.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preguntarles eh de esto como o sea c\u00f3mo",
            "start": 5998.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve eh los resultados que tenemos en",
            "start": 6001.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sonora si cree que tengamos espacio para",
            "start": 6003.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejores resultados Y aprovechando que",
            "start": 6006.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos en esto pues preguntarle de los",
            "start": 6009.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "detalles de su pr\u00f3xima visita a nuestro",
            "start": 6010.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estado tengo otro tema pero pues s\u00ed",
            "start": 6012.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vamos a ir a Sonora",
            "start": 6014.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh antes de que concluya mes Vamos a",
            "start": 6017.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hacer una",
            "start": 6022.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 6024.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque se van a",
            "start": 6026.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 6028.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acueductos vamos a estar en Jalisco",
            "start": 6031.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6036.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6038.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "zapotillo ya se va a inaugurar la",
            "start": 6040.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "primera etapa de ese acueducto",
            "start": 6043.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "e vamos tambi\u00e9n a inaugurar",
            "start": 6048.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6052.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "acueducto a Concordia en",
            "start": 6054.719,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "Sinaloa vamos a inaugurar el",
            "start": 6059.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Acueducto de los pueblos",
            "start": 6065.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Yaquis vamos",
            "start": 6070.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 6072.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a visitar Baja California",
            "start": 6074.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 6079.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es una gira por el por el norte si",
            "start": 6081.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6084.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempo y si ya est\u00e1n terminados los",
            "start": 6085.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajos en guaimas",
            "start": 6088.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inauguramos lo",
            "start": 6090.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de las calles que se",
            "start": 6093.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pavimentando estaban abandonadas",
            "start": 6098.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh la carretera va a llevar m\u00e1s tiempo",
            "start": 6104.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6108.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como como un",
            "start": 6109.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "80% los trabajos del puerto tambi\u00e9n",
            "start": 6113.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6116.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "avanzando pues vamos a ver si se",
            "start": 6117.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incluye en el caso de de Sonora pues",
            "start": 6122.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tiene mucho futuro mucho por venir",
            "start": 6127.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de El plan",
            "start": 6131.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sonora porque tienen",
            "start": 6134.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6136.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el",
            "start": 6139.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cobre ya hemos",
            "start": 6142.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hablado de que para un carro",
            "start": 6144.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico",
            "start": 6149.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que hoy un carro de gasolina requiere 20",
            "start": 6151.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 6159.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "20 kilos de",
            "start": 6160.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cobre para un carro",
            "start": 6163.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico se requieren 100",
            "start": 6166.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "kg de",
            "start": 6169.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cobre este Y d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 6172.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "cobre en carane bueno en",
            "start": 6176.44,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "Sonora luego ese carro",
            "start": 6181.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh para la",
            "start": 6187.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bater\u00eda necesita",
            "start": 6190.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "litio D\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 6192.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litio s\u00ed",
            "start": 6196.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh se requiere energ\u00eda",
            "start": 6198.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "solar donde hay",
            "start": 6202.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 6206.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "suficiente en Sonora",
            "start": 6208.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh tienen 500 600 km de",
            "start": 6213.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "frontera con",
            "start": 6219.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Arizona D\u00f3nde est\u00e1n los chips los",
            "start": 6222.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "semiconductores en",
            "start": 6226.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Arizona",
            "start": 6229.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no hay que hablar de eso pero ah\u00ed donde",
            "start": 6232.56,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 6235.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6235.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "chips era antes la mesilla lo que vendi\u00f3",
            "start": 6237.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 6242.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Ana no hay que tratar ya sus temas",
            "start": 6245.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque hay que olvidarlos pero",
            "start": 6250.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "este su alteza seren\u00edsima no",
            "start": 6254.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene todo el desarrollo de las plantas",
            "start": 6261.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6265.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "gas entonces tiene muchas posibilidades",
            "start": 6268.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de desarrollo hacia",
            "start": 6272.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "futuro para las nuevas",
            "start": 6275.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 6278.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Sonora nosotros lo",
            "start": 6279.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que estamos ayudando es en dar",
            "start": 6282.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "facilidades para esa",
            "start": 6286.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n gobernador est\u00e1 haciendo muy",
            "start": 6289.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien su trabajo promoviendo inversiones",
            "start": 6292.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh va a llegar mucha inversi\u00f3n",
            "start": 6296.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "extranjera va a seguir llegando mucha",
            "start": 6299.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera a Sonora Ese es mi",
            "start": 6301.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico por lo que estoy mencionando",
            "start": 6304.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e Una vez vino un asesor econ\u00f3mico",
            "start": 6310.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "financiero del presidente",
            "start": 6315.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "biden y",
            "start": 6318.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me trat\u00f3 dos cosas as\u00ed de de entrada o",
            "start": 6322.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "me pregunt\u00f3 uno sobre el",
            "start": 6327.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cobre me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y de ah\u00ed la",
            "start": 6333.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de lo que estoy",
            "start": 6337.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "externando y",
            "start": 6339.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dos lo de",
            "start": 6342.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6345.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ismo El paso del Pac\u00edfico al",
            "start": 6349.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico por las dificultades que est\u00e1n",
            "start": 6356.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "teniendo ya para pasar las embarcaciones",
            "start": 6360.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6365.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 van a resolverlo nuestros",
            "start": 6367.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hermanos paname\u00f1os y Les deseamos lo",
            "start": 6369.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mejor nunca vamos a estar nosotros en",
            "start": 6372.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 6376.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh Panam\u00e1 que tiene ahora su canal",
            "start": 6378.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque lo recuperaron a base de luchas y",
            "start": 6383.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6387.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sangre porque reprimieron al pueblo",
            "start": 6389.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "paname\u00f1o a los j\u00f3venes",
            "start": 6392.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os",
            "start": 6395.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "demandando la",
            "start": 6397.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de su pa\u00eds",
            "start": 6398.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque no eran due\u00f1os o no les",
            "start": 6402.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reconoc\u00edan",
            "start": 6407.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6409.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el territorio del",
            "start": 6412.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Canal despu\u00e9s de mucho tiempo de lucha y",
            "start": 6414.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por un gran dirigente Omar",
            "start": 6418.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "torrijos se logr\u00f3 firmar un acuerdo con",
            "start": 6420.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 6424.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente que todav\u00eda vive Jimmy Carter",
            "start": 6425.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos se firmaron un acuerdo",
            "start": 6431.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y se le reconoci\u00f3",
            "start": 6435.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh la soberan\u00eda",
            "start": 6438.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a Panam\u00e1 Entonces es un pueblo hermano",
            "start": 6441.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros estar compitiendo",
            "start": 6445.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6447.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "embargo se va a requerir mejorar toda la",
            "start": 6448.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6454.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima Ahora hay muchos",
            "start": 6456.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 6460.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para el tr\u00e1fico",
            "start": 6462.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo el canal de",
            "start": 6465.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "su por b\u00e9lica por eso es",
            "start": 6468.08,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "irracional lo de Las",
            "start": 6473.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Guerras se afecta la econom\u00eda se afecta",
            "start": 6477.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6481.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entonces ese fue el otro tema que me",
            "start": 6484.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 pero fue el cobre",
            "start": 6486.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el trans",
            "start": 6490.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico la importancia del entonces",
            "start": 6492.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sonora tiene muchas posibilidades",
            "start": 6495.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos con Sonora",
            "start": 6498.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y hay tres",
            "start": 6501.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuatro planes este prioritarios desde",
            "start": 6505.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "luego el plan de Justicia",
            "start": 6510.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yai Ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 6513.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "bien un plan integral con",
            "start": 6518.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos que tambi\u00e9n Est\u00e1",
            "start": 6522.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "avanzando el plan de los eris ah\u00ed",
            "start": 6525.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "compromiso es construirle los caminos y",
            "start": 6530.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no les falte el",
            "start": 6534.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "agua por eso quiero ir tambi\u00e9n son de",
            "start": 6538.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 6541.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pendientes para que",
            "start": 6544.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no incumplas con ese compromiso con los",
            "start": 6546.48,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "seris y luego",
            "start": 6552.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Cananea entre otras cosas no que hay",
            "start": 6555.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sona Pero bueno se est\u00e1 trabajando bien",
            "start": 6560.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed s\u00ed bueno como usted dice tenemos",
            "start": 6561.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo para hac un gran centro log\u00edstico",
            "start": 6564.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Industrial platic\u00e1bamos en enero pasado",
            "start": 6567.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del tema de la planta de M\u00e9xico Pacific",
            "start": 6569.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "limited que tambi\u00e9n Est\u00e1 avanzando de",
            "start": 6572.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "manera importante decirle bueno adem\u00e1s",
            "start": 6574.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de El litio del Cobre Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 6576.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bueno Sonora descansa sobre un mar",
            "start": 6578.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mineral en realidad alg\u00fan alg\u00fan amigo",
            "start": 6580.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ge\u00f3logo en el pasado me dec\u00eda que en",
            "start": 6583.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Sonora tenemos lo que sea en materia de",
            "start": 6585.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "minerales no que lo que lo que se ocupa",
            "start": 6588.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el futuro ah\u00ed lo vamos a tener eh",
            "start": 6590.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Porque somos ricos en tierras raras y",
            "start": 6592.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otro tipo de minerales por ejemplo est\u00e1",
            "start": 6594.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el grafito que tambi\u00e9n es un componente",
            "start": 6596.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy especial eh para las bater\u00edas somos",
            "start": 6598.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el \u00fanico productor de grafito en M\u00e9xico",
            "start": 6600.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de hecho es importante Adem\u00e1s de que",
            "start": 6602.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos experiencia en desarrollo de",
            "start": 6604.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "procesos usted hablaba de la industria",
            "start": 6606.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Automotriz cu tenemos una vasta",
            "start": 6607.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "experiencia la planta que tiene for",
            "start": 6609.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "motor Company en Hermosillo pues es la",
            "start": 6611.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reconocida en el mundo por la",
            "start": 6613.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "calidad de sus procesos no entonces creo",
            "start": 6614.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que s\u00ed que tenemos las condiciones su",
            "start": 6616.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno se ha empe\u00f1ado se\u00f1or presidente",
            "start": 6618.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en impulsar nuestro estado y la verdad",
            "start": 6621.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es que en Sonora Pues s\u00ed estamos reitero",
            "start": 6622.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo esta idea de que estamos muy",
            "start": 6624.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "agradecidos porque es de gente educada",
            "start": 6626.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ser agradecidos no entonces eh Muchas",
            "start": 6628.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias por todo lo que ha hecho Y",
            "start": 6630.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "seguramente por lo que har\u00e1 en los",
            "start": 6632.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos eh 7 meses y medio no que le",
            "start": 6634.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quedan a su administraci\u00f3n Eh bueno Eh",
            "start": 6636.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Lo vamos a esperar este va a ser como",
            "start": 6639.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como usted sabe muy bienvenido en Sonora",
            "start": 6641.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 ojal\u00e1 den los tiempos para visitar",
            "start": 6643.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "guaimas de hecho va a estar muy cerca eh",
            "start": 6645.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Y como sabe los usos y costumbres de la",
            "start": 6647.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ya aqu\u00ed no permiten que vaya",
            "start": 6649.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "usted a las comunidades porque va a ir",
            "start": 6651.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en plena en plena cuaresma no este tengo",
            "start": 6653.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entendido que va el 25 de febrero",
            "start": 6656.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "incluso me han comentado que va a ir a",
            "start": 6658.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la obra de toma de de del Acueducto",
            "start": 6660.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "justamente Para poder proceder a la",
            "start": 6663.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n Bueno entonces eh de alguna",
            "start": 6664.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "manera Estoy seguro que tendr\u00e1 usted",
            "start": 6666.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "oportunidad de pasar Eh por ah\u00ed eh se\u00f1or",
            "start": 6668.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema tambi\u00e9n de",
            "start": 6671.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Sonora nada m\u00e1s me voy a otro a otro",
            "start": 6673.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lugar eh En este caso es una petici\u00f3n eh",
            "start": 6675.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que le hacen Eh mire a alumnos de la",
            "start": 6678.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "escuela secundaria n\u00famero 22 eh que se",
            "start": 6680.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ubica en San Luis r\u00ed Colorado le va a",
            "start": 6683.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacer clic Porque adem\u00e1s la secundaria",
            "start": 6685.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "se llama Miguel Hidalgo y Costilla Eh",
            "start": 6687.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bueno Ellos tienen una banda eh musical",
            "start": 6689.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh que es muy famosa all\u00e1 eh que incluso",
            "start": 6691.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ha tenido pues algunos eh",
            "start": 6695.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh ocasi\u00f3n de salir al exterior ellos",
            "start": 6698.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participaron por ejemplo en el desfile",
            "start": 6702.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las rosas en Pasadena California han",
            "start": 6703.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenido tambi\u00e9n algunas otras ocasiones Y",
            "start": 6706.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en este caso eh ellos me contactaron",
            "start": 6708.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n preocupados eh Y le le",
            "start": 6711.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dirigen aqu\u00ed una carta y una y una lista",
            "start": 6714.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9nes son eh porque fueron",
            "start": 6716.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "invitados a un festival justamente de",
            "start": 6719.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica eh que se va a",
            "start": 6721.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollar en Italia en yulan noova",
            "start": 6723.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Italia es una ocasi\u00f3n as\u00ed como muy",
            "start": 6725.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "particular \u00fanica un reconocimiento para",
            "start": 6728.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ellos que son adem\u00e1s estudiantes de una",
            "start": 6731.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica eh todos ellos bueno",
            "start": 6733.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de de extracci\u00f3n de familias de clase",
            "start": 6736.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadora eh y bueno Obviamente que es",
            "start": 6738.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un viaje que es oneroso verdad este son",
            "start": 6741.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "150 estudiantes tienen que ir Adem\u00e1s",
            "start": 6743.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque son menores de edad tienen que ir",
            "start": 6746.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados Y en este sentido pues le",
            "start": 6749.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacen llegar esta la explicaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 6751.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se trata C\u00f3mo es y Y tratar de encontrar",
            "start": 6753.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el C\u00f3mo S\u00ed es lo que es lo que me",
            "start": 6756.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntaron no porque Eh Pues en todas",
            "start": 6758.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "partes les han dicho S\u00ed vamos a ver",
            "start": 6760.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00e9jame ver y al final de cuentas les han",
            "start": 6762.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cerrado la puerta entonces cu es es en",
            "start": 6765.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayo es en mayo el evento este entonces",
            "start": 6768.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed le voy a entregar al personal de",
            "start": 6771.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la la carta y la petici\u00f3n",
            "start": 6772.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que usted tenga Pues a bien",
            "start": 6775.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "revisarlo y ojal\u00e1 Pues a lo mejor",
            "start": 6776.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez o quiz\u00e1s Alejandra",
            "start": 6778.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fraustro este en educaci\u00f3n o en cultura",
            "start": 6780.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pues tengan la la oportunidad de de de",
            "start": 6783.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "darles darles un apoyo eh En este",
            "start": 6785.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sentido yo no s\u00e9 si log\u00edsticamente o o",
            "start": 6787.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se pueda pues este respaldar este",
            "start": 6789.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este importante esfuerzo que al final de",
            "start": 6792.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "cuentas pues usted lo sabe no la",
            "start": 6794.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es la llave al final del d\u00eda",
            "start": 6795.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para eh poder progresar eh finalmente",
            "start": 6797.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente mire Eh me me llam\u00f3 la",
            "start": 6800.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este tema eh Porque en el",
            "start": 6803.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed aqu\u00ed se trat\u00f3 este asunto eh",
            "start": 6807.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "particular mire eh Hay una persona en",
            "start": 6811.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este caso Sergio Loredo un empresario o",
            "start": 6814.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presunto empresario que eh en el pasado",
            "start": 6817.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh bloque\u00f3 la plataforma que se llama",
            "start": 6820.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "visit M\u00e9xico eh que es propiedad eh",
            "start": 6824.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "digital de la secretar\u00eda de turismo esta",
            "start": 6827.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "persona fue imputado incluso por",
            "start": 6829.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n este eh justamente por",
            "start": 6831.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "intentar extorsionar a a su gobierno en",
            "start": 6833.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "particular cerrando bloqueando esta",
            "start": 6836.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n esta persona eh sigue",
            "start": 6837.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tratando de hacer negocios usted ha",
            "start": 6840.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hablado de los delincuentes de cuello",
            "start": 6842.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "blanco no este que se metieron hasta",
            "start": 6843.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hasta la cocina en las instituciones de",
            "start": 6846.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno esta persona sigue tratando de",
            "start": 6848.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hacer negocios a nombre Eh y",
            "start": 6850.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de de M\u00e9xico y en este",
            "start": 6853.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "caso incluso lleg\u00f3 hasta el secretario",
            "start": 6855.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "general de la ONU eh Antonio Guti\u00e9rrez",
            "start": 6858.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este para decir que pudiera \u00e9l hacer",
            "start": 6861.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "negocios eh A nombre Eh de empresarios",
            "start": 6863.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico eh aqu\u00ed la cuesti\u00f3n es que",
            "start": 6866.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esta persona Incluso se le ha se\u00f1alado",
            "start": 6869.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por presunto lavado de dinero eh por",
            "start": 6870.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "distintas situaciones incluso de",
            "start": 6873.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "violencia de robo eh Y entonces",
            "start": 6875.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente si es eh",
            "start": 6877.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "correcto eh que una persona con estos",
            "start": 6879.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antecedentes pues ande hablando a nombre",
            "start": 6882.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y representaci\u00f3n de M\u00e9xico tratando de",
            "start": 6884.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacer negocios de escala internacional",
            "start": 6886.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Eh bueno pues comprometi Endo el nombre",
            "start": 6887.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds preguntarle en este",
            "start": 6890.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "sentido si es posible que se le",
            "start": 6891.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "investigue por parte de la unidad de",
            "start": 6893.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera por parte del",
            "start": 6895.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "SAT es decir distintas instancias que al",
            "start": 6896.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "final de cuentas impedir\u00edan que en un",
            "start": 6899.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "momento dado pues se hagan negocios",
            "start": 6902.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "negativos en nombre de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6904.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias muy bien",
            "start": 6906.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vemos lo de las bandas lo de la banda de",
            "start": 6908.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de San Luis R\u00edo",
            "start": 6912.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Colorado",
            "start": 6917.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh aprovecho para",
            "start": 6918.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6922.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que ante la tragedia que viven hermanos",
            "start": 6925.079,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "chilenos por",
            "start": 6931.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "incendios que est\u00e1n afectando chile",
            "start": 6935.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya est\u00e1n",
            "start": 6938.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "controlados habl\u00e9 con el",
            "start": 6942.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente Gabriel",
            "start": 6944.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "bor porque",
            "start": 6947.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fallecieron lamentamos mucho",
            "start": 6952.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "e m\u00e1s de 100",
            "start": 6958.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas y hay",
            "start": 6962.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "desaparecidos y M\u00e9xico",
            "start": 6965.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 brindando tu apoyo al pueblo de",
            "start": 6969.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 6973.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh se enviaron dos aviones",
            "start": 6975.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6980.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "v\u00edveres llegaron",
            "start": 6982.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ayer a",
            "start": 6985.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Chile al",
            "start": 6987.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 6990.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayer como a las 12 del d\u00eda hora de",
            "start": 6992.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dos",
            "start": 6996.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aviones con 16",
            "start": 6999.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "17 toneladas de alimentos para",
            "start": 7003.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "apoyar tambi\u00e9n que se sepa esto no s\u00e9 si",
            "start": 7008.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 7014.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 este Jes\u00fas",
            "start": 7017.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed un tambi\u00e9n de me acord\u00e9 por lo de lo",
            "start": 7023.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los aviones que",
            "start": 7028.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n pueden ayudar este con los",
            "start": 7031.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aviones que tiene la fuerza",
            "start": 7035.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea para el traslado de los j\u00f3venes",
            "start": 7038.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero aprovecho tambi\u00e9n para decir",
            "start": 7042.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que pues",
            "start": 7045.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este no pas\u00f3 desapercibido no",
            "start": 7048.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7052.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "El atender ayudar",
            "start": 7054.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a nuestros hermanos chilenos es una",
            "start": 7059.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "desgracia este estos",
            "start": 7063.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incendios y y vamos a estar atentos",
            "start": 7067.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 7071.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7074.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todav\u00eda preparadas tambi\u00e9n",
            "start": 7075.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "brigadas para pagar los incendios nos",
            "start": 7078.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "informaron que ya ellos llegaron",
            "start": 7082.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lograron controlar los",
            "start": 7084.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "incendios S\u00ed ya",
            "start": 7089.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 si fue en Valpara\u00edso",
            "start": 7095.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Vi\u00f1a del",
            "start": 7099.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Mar vi\u00f1a del mar y en Valpara\u00edso y es",
            "start": 7101.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7106.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "zona bastante",
            "start": 7107.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poblada Entonces s\u00ed afectaron",
            "start": 7109.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mucho y estamos Este",
            "start": 7114.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pendientes y que sepan",
            "start": 7117.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los hermanos de",
            "start": 7120.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "chile y el presidente Gabriel Boris que",
            "start": 7123.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "puede contar con",
            "start": 7128.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "nosotros son son 26",
            "start": 7143.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "toneladas de despensa Yo dec\u00eda",
            "start": 7146.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "16 muy bien",
            "start": 7157.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vamos eh Jes\u00fas estamos pendiente de lo",
            "start": 7162.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de San",
            "start": 7167.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Luis S\u00ed con Alejandra",
            "start": 7169.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "FR Gracias dalil Escobar proceso",
            "start": 7173.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle con estas 20",
            "start": 7177.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "iniciativas que que ha enviado en esta",
            "start": 7179.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "\u00faltima parte de su gobierno antes del",
            "start": 7181.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "An\u00e1lisis ya tambi\u00e9n la oposici\u00f3n ha",
            "start": 7183.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mencionado que en algunas de las que",
            "start": 7185.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "consideran que puedan incluso destruir",
            "start": 7187.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds as\u00ed lo mencionan no estar\u00edan",
            "start": 7189.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "apoyando en algunas ya hab\u00edan adelantado",
            "start": 7191.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que s\u00ed podr\u00edan acompa\u00f1arla que falta el",
            "start": 7193.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis hablaba incluso usted del",
            "start": 7195.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sector empresarial ya tambi\u00e9n alguna",
            "start": 7197.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "parte el consejo coordinador empresarial",
            "start": 7199.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se ha pronunciado diciendo que no es muy",
            "start": 7201.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportuno o posible que se pueda hacer un",
            "start": 7204.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que se necesita que sea tan",
            "start": 7206.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "profundo de este tipo de iniciativas en",
            "start": 7208.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un en medio de un proceso electoral",
            "start": 7210.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque se necesita tiempo se necesitan",
            "start": 7212.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "consensos y se necesitan diferentes",
            "start": 7214.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "voces en este sentido y bueno incluso ya",
            "start": 7216.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a hay quienes est\u00e1n Tomando",
            "start": 7218.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas iniciativas e en concordancia con",
            "start": 7220.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lo que puedan proponer en este caso",
            "start": 7223.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hablando de de candidatas a la",
            "start": 7225.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidencia no que puedan proponer hacia",
            "start": 7227.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "el inicio de sus campa\u00f1as en los",
            "start": 7229.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas yo Quiero",
            "start": 7230.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es la implicaci\u00f3n",
            "start": 7232.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica e que se tiene de esta",
            "start": 7234.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n a casi dejar la presidencia",
            "start": 7236.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es decir que se diga que se que se quiso",
            "start": 7238.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero que no se pudo o si el prop\u00f3sito Es",
            "start": 7241.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar a la oposici\u00f3n o si es como ya",
            "start": 7242.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo llamado a que si no se tiene",
            "start": 7244.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh la las dos terceras partes si no se",
            "start": 7247.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vota por las dos terceras partes en el",
            "start": 7250.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "congreso este tipo de iniciativas no se",
            "start": 7251.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aprobar\u00edan pues las dos cosas primero",
            "start": 7254.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7258.159,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "eh se pudieron",
            "start": 7260.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7264.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aprobar varias de estas iniciativas",
            "start": 7266.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh antes",
            "start": 7270.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Pero ha habido un bloqueo permanente",
            "start": 7273.44,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "no solo del poder legislativo sino",
            "start": 7280.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente hasta del poder",
            "start": 7284.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7286.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "judicial lo que acaban de hacer de",
            "start": 7287.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nulificar la ley",
            "start": 7293.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica un ministro se pide juicio",
            "start": 7295.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico para se pide juicio pol\u00edtico",
            "start": 7298.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para Alberto P\u00e9rez d\u00e1 y",
            "start": 7301.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7304.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y yo creo que se",
            "start": 7306.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justifica porque pues",
            "start": 7312.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7314.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3m un",
            "start": 7316.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 7319.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particular el influyentismo",
            "start": 7322.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el que una instituci\u00f3n del",
            "start": 7325.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estado en vez de servirle al pueblo est\u00e9",
            "start": 7329.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7333.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "servicio de particulares",
            "start": 7335.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que un",
            "start": 7342.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ministro s\u00ed",
            "start": 7348.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dos dos",
            "start": 7351.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ministros cancelaran una",
            "start": 7354.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 7358.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo pero no es cualquier",
            "start": 7360.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ley es la que",
            "start": 7364.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7367.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 7370.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "afecta a los",
            "start": 7371.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh traficantes de",
            "start": 7377.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 7383.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 7386.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos que",
            "start": 7388.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "volver a",
            "start": 7392.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "insistir ahora con una reforma",
            "start": 7395.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 7397.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7400.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Electricidad que es una empresa",
            "start": 7402.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7407.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 7409.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desarrollarse cumplir con su",
            "start": 7412.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de abastecer de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7415.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los consumidores a precios",
            "start": 7419.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "justos porque para qu\u00e9",
            "start": 7423.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quieren estas empresas",
            "start": 7426.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dominar la industria",
            "start": 7432.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para",
            "start": 7435.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "medrar no les importa el",
            "start": 7439.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pueblo Eso est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 7443.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "demostrado Entonces cu\u00e1l",
            "start": 7448.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7452.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del",
            "start": 7455.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7457.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7460.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyar empresas",
            "start": 7463.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas En beneficio del",
            "start": 7466.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces si este bloque",
            "start": 7472.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7476.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7478.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene tomado el poder",
            "start": 7480.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7487.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que lo corrompieron por",
            "start": 7490.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "completo pues tenemos que por la v\u00eda",
            "start": 7494.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legal Buscar los cambios no quedarnos",
            "start": 7500.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con los brazos",
            "start": 7505.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cruzados que porque ya",
            "start": 7506.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7512.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "magistrado",
            "start": 7514.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pardo",
            "start": 7515.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o P\u00e9rez l\u00e1n",
            "start": 7517.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7521.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 7523.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "decidieron no les",
            "start": 7527.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "import\u00f3 que hayan votado diputados y",
            "start": 7530.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "senadores la mayor\u00eda y hayan aprobado la",
            "start": 7534.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ley que es su funci\u00f3n de los",
            "start": 7539.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "legisladores Y estos se sit\u00faan por en de",
            "start": 7544.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7549.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y de las leyes y",
            "start": 7550.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cancelan la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 7554.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Ah entonces vamos con la",
            "start": 7558.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma al",
            "start": 7563.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7565.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "28 de la",
            "start": 7568.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que no se",
            "start": 7570.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "considere monopolio a la comisi\u00f3n",
            "start": 7575.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 7578.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Electricidad y no se le d\u00e9 el mismo",
            "start": 7580.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trato que se le",
            "start": 7583.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 7587.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "actualmente como si fuese",
            "start": 7589.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iberdrola o cualquier empresa particular",
            "start": 7595.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que vienen del extranjero hacer su",
            "start": 7599.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "agosto porque se los permit\u00edan antes Y",
            "start": 7604.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se lo los permiten",
            "start": 7607.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estos jueces magistrados ministros",
            "start": 7611.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lacayos de intereses",
            "start": 7615.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extranjeros para hablar claro",
            "start": 7620.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7623.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n va a",
            "start": 7626.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "resolver yo tengo la Facultad de enviar",
            "start": 7629.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "iniciativa de",
            "start": 7634.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reforma como presidente estoy enviando",
            "start": 7636.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque quiero cumplir con mi",
            "start": 7639.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad y estoy enviando esta",
            "start": 7644.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7647.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh los actuales",
            "start": 7651.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7654.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "legisladores qu\u00e9 van a hacer pues lo que",
            "start": 7656.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "han hecho durante 36",
            "start": 7660.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los legisladores al servicio de de",
            "start": 7664.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7668.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda rechazar todo lo que sea En",
            "start": 7670.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 7673.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces qu\u00e9",
            "start": 7676.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esperamos viene una elecci\u00f3n en",
            "start": 7680.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "efecto y qu\u00e9",
            "start": 7684.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "suceder\u00eda Si los que apoyan la",
            "start": 7688.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y los que quieren que se",
            "start": 7691.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fortalezca el poder",
            "start": 7697.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque la",
            "start": 7700.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la carta amna tiene una",
            "start": 7704.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n social y",
            "start": 7708.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "P\u00fablica que es lo que se ha",
            "start": 7710.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perdido con todas las contrarreformas",
            "start": 7713.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que le hicieron durante el periodo",
            "start": 7716.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "neoliberal entonces que la gente",
            "start": 7718.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sepa que no solo hay que votar por los",
            "start": 7722.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "candidatos que no solo hay que",
            "start": 7727.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "votar por los partidos hay que votar por",
            "start": 7730.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el proyecto de",
            "start": 7733.719,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 7736.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quieren que sean las empresas",
            "start": 7738.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "privadas las que",
            "start": 7742.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dominen las que",
            "start": 7745.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tengan como",
            "start": 7747.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llaverito a",
            "start": 7750.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 7753.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pel",
            "start": 7756.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "t\u00edteres y que todo sea una",
            "start": 7762.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7765.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "farsa y que el poder de los poderes sea",
            "start": 7768.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7771.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda toda una",
            "start": 7772.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 7777.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "o que haya una aut\u00e9ntica democracia en",
            "start": 7779.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico estado de derecho en donde",
            "start": 7784.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sea el pueblo",
            "start": 7786.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el que mande el Que",
            "start": 7789.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "decida Pues s\u00ed viene la elecci\u00f3n es una",
            "start": 7791.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "oportunidad Qu\u00e9",
            "start": 7796.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda si la gente dice V\u00e1monos a que",
            "start": 7799.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 7805.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7808.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed Se podr\u00edan",
            "start": 7812.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "conseguir dos terceras partes de los",
            "start": 7817.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "votos la mayor\u00eda calificada para",
            "start": 7820.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n y devolverle a",
            "start": 7823.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7826.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n su esp\u00edritu su",
            "start": 7829.04,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "letra lo que",
            "start": 7833.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7834.81,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "eh le",
            "start": 7836.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dio su raz\u00f3n de ser despu\u00e9s de un",
            "start": 7838.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 7842.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Revolucionario que hicieron los",
            "start": 7844.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campesinos que hicieron los",
            "start": 7846.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obreros hicieron las",
            "start": 7850.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas en contra de la oligarqu\u00eda en",
            "start": 7853.599,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "contra de las minor\u00edas corruptas del",
            "start": 7858.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porfiriato estamos hablando de la",
            "start": 7864.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante de el",
            "start": 7866.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mundo y de una de las constituciones m\u00e1s",
            "start": 7870.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "avanzadas socialmente en el mundo",
            "start": 7874.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que ha sido",
            "start": 7878.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reformada en los",
            "start": 7880.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os de",
            "start": 7883.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "neoliberalismo para quitarle toda su",
            "start": 7887.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 7890.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "social y para",
            "start": 7893.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "legalizar legitimar el robo el",
            "start": 7897.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "saqueo y para",
            "start": 7901.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justificar la opresi\u00f3n",
            "start": 7905.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7908.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces qu\u00e9",
            "start": 7909.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bueno que hay este debate a\u00fan sabiendo",
            "start": 7912.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que la que la mayor\u00eda de las iniciativas",
            "start": 7917.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no pasar\u00eda se hace entonces",
            "start": 7919.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este env\u00edo para Pues exhibir a la",
            "start": 7922.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n es que puede ser que no pase",
            "start": 7924.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ahora Pero puede ser que pase despu\u00e9s La",
            "start": 7929.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Apuesta es que se ganen las dos terceras",
            "start": 7932.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "partes para que se Para qu\u00e9 son las",
            "start": 7935.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7937.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es para recoger la opini\u00f3n del",
            "start": 7940.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo en todo sentido no solo es para",
            "start": 7944.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "elegir al presidente a la",
            "start": 7949.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidenta al diputado al",
            "start": 7954.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "senador no es que representamos",
            "start": 7957.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "proyectos de",
            "start": 7961.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 7963.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintos ya la gente va a saber",
            "start": 7967.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 7972.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "regresa la",
            "start": 7976.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 7978.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupta toco",
            "start": 7981.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "madera en esa",
            "start": 7984.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 7987.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "remota que est\u00e1 hasta el infinito y m\u00e1s",
            "start": 7989.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7993.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Entonces qu\u00e9",
            "start": 7996.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regresa esto que",
            "start": 8000.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vimos el castigo a los",
            "start": 8005.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "salarios S\u00ed qu\u00e9 regresa la",
            "start": 8009.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n los enjuagues no",
            "start": 8014.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Arriba qu\u00e9",
            "start": 8019.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "regresa el narcoestado Por qu\u00e9 Se",
            "start": 8021.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "enojaron tanto",
            "start": 8026.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8029.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este he andado",
            "start": 8031.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no buscando la",
            "start": 8035.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 del",
            "start": 8039.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ataque de un",
            "start": 8043.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asunto que",
            "start": 8046.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "supuestamente se presenta en la elecci\u00f3n",
            "start": 8049.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8051.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "2006 y",
            "start": 8054.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 8056.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8059.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desechan desde hace muchos a\u00f1os por qu\u00e9",
            "start": 8060.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8063.559,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "sacan y adem\u00e1s a m\u00ed me",
            "start": 8066.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que me aclarara el periodista",
            "start": 8070.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l podr\u00eda ayudar mucho adem\u00e1s es",
            "start": 8073.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "premio mundial de periodismo",
            "start": 8076.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este dos",
            "start": 8080.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "veces que me diga qui\u00e9n lo",
            "start": 8082.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3",
            "start": 8086.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo lo llamaron porque",
            "start": 8088.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh estaba parece en",
            "start": 8091.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Israel y lo",
            "start": 8095.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trajeron",
            "start": 8098.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces saben",
            "start": 8100.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8103.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que tengo como",
            "start": 8105.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de que les molest\u00f3 mucho Les",
            "start": 8110.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "preocup\u00f3 algo que",
            "start": 8116.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "yo ni pensaba de trascendente Porque",
            "start": 8118.32,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 8124.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 desde que tom\u00e9",
            "start": 8128.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n que no era el",
            "start": 8131.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Fuerte no era mi fuerte la venganza y",
            "start": 8135.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que no iba yo a estar investigando a",
            "start": 8138.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "expresidentes lo",
            "start": 8144.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 8146.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hasta se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 8148.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "consulta y aunque la mayor\u00eda pidi\u00f3 que",
            "start": 8153.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se investigara a los",
            "start": 8157.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "expresidentes como no hubo participaci\u00f3n",
            "start": 8159.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "suficiente no fue",
            "start": 8163.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vinculatoria no s\u00e9 si se acuerdan de",
            "start": 8166.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8168.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8170.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Bueno pero",
            "start": 8172.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 8176.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 8178.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "perversos que",
            "start": 8180.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "piensan que uno act\u00faa de la misma",
            "start": 8183.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera y",
            "start": 8189.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estoy llegando a la conclusi\u00f3n de que",
            "start": 8192.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8196.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto lo armaron a",
            "start": 8196.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "partir de que se dio a",
            "start": 8201.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conocer lo de del segundo",
            "start": 8206.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tirador contra",
            "start": 8210.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Colosio porque no se sab\u00eda Bueno yo no",
            "start": 8219.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8223.96,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "sab\u00eda presidente de M\u00e9xico no sab\u00eda hace",
            "start": 8226.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 8229.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "meses y tengo como principio no mentir",
            "start": 8233.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y no robar y no",
            "start": 8238.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "traicionar no",
            "start": 8240.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 8243.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8244.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Garc\u00eda",
            "start": 8246.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Luna hab\u00eda ingresado al cisen a este",
            "start": 8250.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sistema de",
            "start": 8254.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "espionaje junto con",
            "start": 8257.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 8260.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "1989 y no sab\u00eda",
            "start": 8265.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que a \u00e9l le",
            "start": 8269.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "toca ya ascendido en el",
            "start": 8271.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cisen ya como",
            "start": 8276.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "supervisor o jefe de",
            "start": 8279.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 8285.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8288.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1994 ir",
            "start": 8290.719,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8293.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "buscar a liberar al que supuestamente",
            "start": 8296.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue el segundo",
            "start": 8300.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tirador que",
            "start": 8303.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajaba en el",
            "start": 8306.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 8312.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8314.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8316.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este recapitulando las",
            "start": 8319.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cosas me acuerdo de que un se\u00f1or que no",
            "start": 8323.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede puedo este",
            "start": 8327.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mencionar porque hasta los jueces ahora",
            "start": 8329.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya me proh\u00edben este hablar de las",
            "start": 8332.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "personas de",
            "start": 8336.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "algunos se amparan que no te mencione s\u00ed",
            "start": 8338.16,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Entonces ya no lo menciono",
            "start": 8343.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es no s\u00e9 cu\u00e1ntos innombrables ya",
            "start": 8346.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este llevo en la lista",
            "start": 8351.679,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este Bueno pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 8354.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque este se\u00f1or",
            "start": 8358.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 8360.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 a decir de que ven\u00eda ese caso",
            "start": 8363.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8368.08,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "Aburto",
            "start": 8372.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo dije",
            "start": 8376.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8379.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde este tiene informaci\u00f3n Cu\u00e1l es su",
            "start": 8381.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fuente",
            "start": 8386.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque ni por aqu\u00ed me",
            "start": 8388.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasaba nada ellos ya",
            "start": 8391.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sab\u00edan como \u00e9l est\u00e1 muy vinculado a",
            "start": 8395.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Salinas y a todo ese",
            "start": 8398.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "grupo entonces result\u00f3 que en efecto s\u00ed",
            "start": 8402.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una denuncia",
            "start": 8405.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abierta y que la",
            "start": 8408.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda solicita orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 8410.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "contra el supuesto segundo",
            "start": 8415.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tirador Y estos con",
            "start": 8420.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8423.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mente",
            "start": 8427.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cochambrosa",
            "start": 8431.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "perversa piensan No pues es el",
            "start": 8433.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente y el",
            "start": 8440.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "juez pero todo",
            "start": 8442.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "armado",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el juez niega la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 8448.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s habla el juez y me echa la",
            "start": 8453.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "culpa y al mismo tiempo y eso me da",
            "start": 8462.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta pena comentarlo pero es un asunto",
            "start": 8465.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y la vida p\u00fablica tiene que ser",
            "start": 8470.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 8473.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica me extra\u00f1a",
            "start": 8475.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que casi el mismo",
            "start": 8478.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda que le niegan la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 8480.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda para detener al segundo",
            "start": 8485.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tirador sale el el hijo del finado",
            "start": 8489.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Colosio a pedirme que",
            "start": 8495.24,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "yo indul Aburto y que ya se termine",
            "start": 8498.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8506.24,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero luego de",
            "start": 8509.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8510.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8512.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viene la respuesta de la",
            "start": 8514.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda aqu\u00ed se da a",
            "start": 8517.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conocer y yo creo que",
            "start": 8523.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces es que mandan a",
            "start": 8525.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "buscar al",
            "start": 8529.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 8534.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o de la",
            "start": 8536.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "DEA actual",
            "start": 8539.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o ya",
            "start": 8542.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "retirada que",
            "start": 8545.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en ese tiempo con Garc\u00eda",
            "start": 8547.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Luna y que",
            "start": 8552.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "si me investigaban hay un",
            "start": 8555.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo en mi libro",
            "start": 8559.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 8563.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 8565.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 8567.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "como me",
            "start": 8574.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salv\u00e9 porque me dieron por muerto",
            "start": 8576.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 8580.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablando porque cuando",
            "start": 8581.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "estaba la situaci\u00f3n de",
            "start": 8585.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 8589.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 8591.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo Me dediqu\u00e9 a recorrer los pueblos",
            "start": 8593.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y realmente me dieron por muerto",
            "start": 8599.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente porque le preguntaban a",
            "start": 8601.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Y d\u00f3nde est\u00e1 and Manuel Ah\u00ed",
            "start": 8603.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8605.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "and reuni\u00e9ndose con 10 con 20 gentes",
            "start": 8607.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puebleando Me",
            "start": 8620.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salv\u00e9",
            "start": 8622.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque no se metieron",
            "start": 8626.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conmigo pero s\u00ed se metieron ahora ya",
            "start": 8629.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viendo las cosas Si estaban en",
            "start": 8632.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque esa",
            "start": 8635.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n seg\u00fan me vengo enterando",
            "start": 8637.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la hizo la",
            "start": 8640.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "DEA con Genaro Garc\u00eda Luna con",
            "start": 8642.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n presidente pero pero",
            "start": 8648.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n nos ayudar\u00eda much\u00edsimo y",
            "start": 8651.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "le hago un llamado",
            "start": 8655.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8658.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "periodista porque",
            "start": 8663.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo",
            "start": 8667.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "invito aqu\u00ed le quiero hacer unas",
            "start": 8669.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "preguntas que si desde",
            "start": 8675.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo viene a",
            "start": 8680.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a tratar este",
            "start": 8682.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8685.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 de",
            "start": 8688.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "repente si es un periodista",
            "start": 8691.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "famoso le",
            "start": 8699.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "interesa retomar este",
            "start": 8709.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tema y sobre todo darlo a",
            "start": 8712.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 8715.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 8717.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "momentos yo creo m\u00e1s",
            "start": 8724.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8729.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Salinas y y gentes de la de la",
            "start": 8730.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "DEA presidente usted en este caso usted",
            "start": 8735.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ha apuntado a que pudo venir del",
            "start": 8738.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "departamento de estado que pudiera ser",
            "start": 8740.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el de Justicia por el tema de la DEA y",
            "start": 8742.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ahora menciona que se le hace extra\u00f1o y",
            "start": 8744.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que puede ser a partir de que se empez\u00f3",
            "start": 8746.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a hablar del tema del segundo tirado",
            "start": 8747.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo relaciona usted entonces Estados",
            "start": 8749.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos caso Colosio que les haya que",
            "start": 8752.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "haya sido molesto por qu\u00e9 lo relaciona",
            "start": 8754.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no lo relaciono como una",
            "start": 8757.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "venganza o sea para este afectarnos",
            "start": 8760.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas electorales y porque se toc\u00f3",
            "start": 8765.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8768.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tema bastante",
            "start": 8770.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8773.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 8775.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 8777.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tema ese es el tema",
            "start": 8779.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 8782.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero yo no",
            "start": 8784.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "imaginaba que eso los iba a",
            "start": 8787.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner tan",
            "start": 8792.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8794.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "molestos no y luego la vinculaci\u00f3n",
            "start": 8796.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque ustedes no sab\u00edan igual que",
            "start": 8800.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "yo y la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 8803.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto de Garc\u00eda",
            "start": 8808.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Luna es m\u00e1s en mi",
            "start": 8811.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 8815.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque yo entregu\u00e9 el libro el d\u00eda 2 de",
            "start": 8817.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enero y les dec\u00eda yo que hace TR cu",
            "start": 8822.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "meses me enter\u00e9 de",
            "start": 8825.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto y para",
            "start": 8826.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ponerlo",
            "start": 8830.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "confirm\u00e9 porque se",
            "start": 8832.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "me hizo muy raro Yo no lo",
            "start": 8835.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "sab\u00eda si realmente Garc\u00eda Luna hab\u00eda",
            "start": 8840.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrado al cisen con",
            "start": 8846.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Salinas y entonces lo",
            "start": 8852.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "confirm\u00e9 pero luego Ah en el",
            "start": 8857.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "libro si",
            "start": 8862.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pongo que as\u00ed as\u00ed como yo no sab\u00eda Y no",
            "start": 8865.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sab\u00eda la mayor\u00eda de los mexicanos Porque",
            "start": 8870.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si les pregunto a ustedes a",
            "start": 8874.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ver que me digan qui\u00e9n sab\u00eda de",
            "start": 8877.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ustedes que levanten la mano que Garc\u00eda",
            "start": 8881.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "Luna hab\u00eda entrado al cisen",
            "start": 8886.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "jovencito de",
            "start": 8891.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "1989 que levanten la mano",
            "start": 8894.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sab\u00eda a ah\u00ed est\u00e1 una",
            "start": 8898.16,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "una Y ustedes son de los m\u00e1s",
            "start": 8903.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "informados",
            "start": 8910.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces pero a",
            "start": 8913.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ver que levanten la mano los que",
            "start": 8915.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sab\u00edan de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda ido a",
            "start": 8920.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Tijuana a",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "rescatar al supuesto segundo tirador que",
            "start": 8928.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "levanten la",
            "start": 8931.479,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "mano Entonces",
            "start": 8937.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos un",
            "start": 8939.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "asunto este de mucha profundidad",
            "start": 8941.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Entonces eso fue lo que les",
            "start": 8946.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 el coraje no por eso saben",
            "start": 8951.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si elizabet lo mencion\u00f3 pero",
            "start": 8957.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 8959.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "170",
            "start": 8960.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8963.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8965.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menciones a la frase",
            "start": 8969.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8973.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante",
            "start": 8978.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "170",
            "start": 8979.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8983.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mande somos 130 millones de mexicanos",
            "start": 8985.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero pero este ahora con el censo",
            "start": 8988.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con este el nuevo padr\u00f3n electoral lleg\u00f3",
            "start": 8994.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a 100 millones de ciudadanos Pero bueno",
            "start": 8997.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "c somos 130 en poblaci\u00f3n",
            "start": 9001.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "general pero ya vimos de que la mitad es",
            "start": 9006.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9010.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 9011.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense lo que hay",
            "start": 9013.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9019.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s con la respuesta que les dio",
            "start": 9022.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Elizabeth hedg randal S\u00ed yo ni siquiera",
            "start": 9024.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trat\u00e9 el asunto s no porque",
            "start": 9028.319,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este a m\u00ed me interesa m\u00e1s",
            "start": 9033.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh que sigamos entre todos",
            "start": 9038.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed investigando",
            "start": 9044.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "van a ir saliendo cosas yo no sab\u00eda me",
            "start": 9047.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un reporte de que este",
            "start": 9050.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "periodista corr\u00eda con",
            "start": 9053.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Salinas sea era corresponsal del New",
            "start": 9057.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 9061.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 9062.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Granados y sal\u00eda a correr con Salinas",
            "start": 9064.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy amigo de Calder\u00f3n digo de no de",
            "start": 9067.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no de ot",
            "start": 9071.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Granados de Carre\u00f1o",
            "start": 9075.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "carl\u00f3n S\u00ed",
            "start": 9079.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este seguramente",
            "start": 9082.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9085.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9088.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda o sea de todo este grupo Pero",
            "start": 9089.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "por eso nos ayudar\u00eda mucho que",
            "start": 9093.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00e9l como",
            "start": 9098.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "periodista este nos hicieron un",
            "start": 9101.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relato",
            "start": 9105.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo supo del",
            "start": 9107.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "caso con qui\u00e9n",
            "start": 9111.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 qui\u00e9n lo invit\u00f3 a venir a",
            "start": 9114.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a tratar el",
            "start": 9117.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caso cu\u00e1ndo lleg\u00f3 cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 9120.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "estuvo y como dir\u00eda en finado",
            "start": 9124.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "chicoch qui\u00e9n",
            "start": 9129.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3",
            "start": 9135.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actualmente vinculado pol\u00edticamente con",
            "start": 9137.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Luis Ronaldo Coloso hijo presidente no",
            "start": 9139.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no no no lo que pasa que todo se da al",
            "start": 9142.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9147.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9151.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 9153.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque miren hay una cosa muy",
            "start": 9156.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "penosa Y eso se lo tengo encargado a mis",
            "start": 9160.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 9165.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que este no me vayan a",
            "start": 9168.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 9171.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "chiflado o este o no bien de mis",
            "start": 9174.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "facultades mentales yo recuerdo esto",
            "start": 9179.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los",
            "start": 9182.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Para que vean lo que no se debe",
            "start": 9184.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9187.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "hacer como lo m\u00e1s importante son las",
            "start": 9192.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "convicciones los principios los ideales",
            "start": 9195.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9198.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "honestidad dec\u00eda El Quijote por la",
            "start": 9199.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "libertad y por la dignidad si es",
            "start": 9201.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "necesario se pueden poner en riesgo se",
            "start": 9205.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede poner en riesgo hasta la",
            "start": 9208.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida por la libertad y la",
            "start": 9211.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dignidad los principios los",
            "start": 9215.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ideales resulta que eso lo podr\u00eda",
            "start": 9219.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aclarar tambi\u00e9n este Carmen arisi",
            "start": 9223.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 9229.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Todav\u00eda est\u00e1 en su",
            "start": 9231.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa Ah puede ser que lo aclare este",
            "start": 9234.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "le hizo una muy buena entrevista Carmen",
            "start": 9239.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ar al finado Miguel de la",
            "start": 9242.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Madrid y ser\u00eda buena que la",
            "start": 9248.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "repitiera porque Miguel de la Madrid",
            "start": 9252.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9256.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "declara en contra de Salinas y de su",
            "start": 9258.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hermano de Ra\u00fal",
            "start": 9262.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Salinas y entre otras cosas dice que",
            "start": 9265.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 9270.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "clavaron la partida",
            "start": 9273.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secreta per",
            "start": 9276.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Miguel de la Madrid diciendo",
            "start": 9279.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eso y otras cosas",
            "start": 9283.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se arma un esc\u00e1ndalo en ese entonces En",
            "start": 9287.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a\u00f1o fue",
            "start": 9291.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eso Busca la fecha para los j\u00f3venes Pues",
            "start": 9296.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque pues ya los que van a votar ahora",
            "start": 9304.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que tienen 18",
            "start": 9308.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que van a cumplir 18 a\u00f1os que sepan",
            "start": 9311.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 9314.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "fue como",
            "start": 9322.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en 1 o sea que hace 10 a\u00f1os",
            "start": 9324.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9332.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9333.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "14 Bueno estaban ni\u00f1os todav\u00eda los que",
            "start": 9335.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "van a tener ahora 18 que ya tien 18 van",
            "start": 9338.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9342.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "votar pero le declara todo",
            "start": 9343.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esto y se",
            "start": 9346.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sabe que",
            "start": 9349.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 9351.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gamboa Emilio",
            "start": 9354.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Gamboa que fue sus particular de Miguel",
            "start": 9359.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9363.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Madrid va a verlo con el hijo de Miguel",
            "start": 9364.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9369.479,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Madrid el hijo de Miguel de",
            "start": 9372.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9377.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sale salen con una",
            "start": 9378.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "carta firmada por Miguel de la",
            "start": 9382.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Madrid negando lo que hab\u00eda",
            "start": 9385.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dicho adem\u00e1s de manera",
            "start": 9390.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desagradable asegurando de que \u00e9l ya",
            "start": 9396.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 9399.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mal de sus facultades",
            "start": 9400.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mentales",
            "start": 9404.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso",
            "start": 9408.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces ya mis hijos los tengo este",
            "start": 9411.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidente sentenciados que los voy a",
            "start": 9414.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "venir a",
            "start": 9417.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "jalar presidente regresando las",
            "start": 9419.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "patas",
            "start": 9423.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9424.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no se hacen una cosa as\u00ed O",
            "start": 9426.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 9430.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh porque",
            "start": 9434.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh A veces",
            "start": 9438.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no cuando no hay principio cuando no hay",
            "start": 9440.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ideales el poder",
            "start": 9444.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "atonta a los",
            "start": 9448.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "inteligentes y a los tontos los vuelve",
            "start": 9450.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "locos presidente regresando al tema de",
            "start": 9457.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "lo de las iniciativas Ah Bueno nada m\u00e1s",
            "start": 9459.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proceso s\u00ed document\u00f3 por lo menos en el",
            "start": 9461.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en el m\u00e1s reciente archivo que se",
            "start": 9463.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llama eh auge y ca\u00edda del superpolic\u00eda",
            "start": 9466.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el tema del cisen O sea",
            "start": 9469.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que proceso s\u00ed lo document\u00f3 al menos en",
            "start": 9470.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el texto de auge y ca\u00edda del",
            "start": 9473.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "superpolic\u00eda que desde 2000 eh desde el",
            "start": 9475.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "93 fue parte del cisen muy joven entr\u00f3 y",
            "start": 9478.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed fue formado y y de muchos",
            "start": 9481.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "temas que se pudo haber enterado incluso",
            "start": 9483.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n Eso s\u00ed se document\u00f3 Pero",
            "start": 9485.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bueno eh siguiendo el tema de las",
            "start": 9487.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iniciativas A qui\u00e9n dijo eso en proceso",
            "start": 9490.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se document\u00f3 este este en el que se hizo",
            "start": 9493.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "to b\u00fasqueda mand\u00e9 pero cu\u00e1ndo lo dijo el",
            "start": 9495.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "proceso en el m\u00e1s reciente fue al menos",
            "start": 9498.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en febrero del a\u00f1o pasado en en la",
            "start": 9500.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "\u00faltima documentaci\u00f3n que se tuvo de esa",
            "start": 9503.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "recuento entr\u00f3 al cisen des del 93 y que",
            "start": 9505.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fue Aj\u00e1 y que fue formado por una serie",
            "start": 9508.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de de personas que despu\u00e9s",
            "start": 9511.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "89 pero que al menos el de 93 S\u00ed fue",
            "start": 9513.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "formado por al menos tres personas que",
            "start": 9516.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fueron cercanas y que eso le pudo dar el",
            "start": 9518.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Salto a ser el hombre de confianza de",
            "start": 9520.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n yo yo lo que lo que pienso y",
            "start": 9522.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este y en el libro lo lo",
            "start": 9525.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "planteo es que si esto lo sab\u00eda",
            "start": 9529.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n o sea porque y c\u00f3mo no lo",
            "start": 9534.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sab\u00edan ustedes y yo no lo",
            "start": 9539.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "sab\u00eda o",
            "start": 9543.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sea pudo no haberlo sabido y",
            "start": 9549.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 conoci\u00f3 a",
            "start": 9554.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "partir de de",
            "start": 9557.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mande qui\u00e9n",
            "start": 9566.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sabe s\u00ed Pero acu\u00e9rdense que estamos",
            "start": 9570.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hablando de Salinas luego vino",
            "start": 9574.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Cedillo luego",
            "start": 9578.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Fox y luego",
            "start": 9581.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es que cuando se da esto",
            "start": 9584.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 volvemos volvamos a hacer la",
            "start": 9590.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cuenta este Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 9594.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9597.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tiene Garc\u00eda",
            "start": 9599.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Luna es que est\u00e1 relativamente joven o",
            "start": 9604.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 fue 55 a\u00f1os tiene 55 para",
            "start": 9619.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "el 19 cu\u00e1nto",
            "start": 9625.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ten\u00eda digo para el",
            "start": 9627.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "89 21 21 exactamente 21 y en el",
            "start": 9632.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "94 digo para el 94",
            "start": 9642.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 9647.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces qu\u00e9 fue despu\u00e9s si yo ah\u00ed",
            "start": 9649.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9653.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Cedillo yo creo que s si continu\u00f3 con",
            "start": 9658.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Cedillo y Fox es el que",
            "start": 9667.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9674.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente regresando al tema de las",
            "start": 9676.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "iniciativas Yo quiero preguntarle Bueno",
            "start": 9677.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es el hacia futuro lo que se est\u00e1",
            "start": 9679.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "planteando hacia futuro sin embargo para",
            "start": 9680.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2024 lo que ya se aprob\u00f3 en el",
            "start": 9682.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presupuesto de ingresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 9684.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pues habla de que con todos los",
            "start": 9685.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programas sociales que se van a tener",
            "start": 9687.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "que van a llegar a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 9689.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "e pues va viene de la mano con un",
            "start": 9691.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit que ser\u00eda del 5% y dado que",
            "start": 9693.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno pues una gran parte del",
            "start": 9696.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presupuesto est\u00e1 enfocado para s\u00ed",
            "start": 9698.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fortalecer el consumo interno eh alertan",
            "start": 9700.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que bueno pues debiera haber un percent",
            "start": 9703.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un porcentaje similar para el tema de",
            "start": 9705.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inversiones para que de esa manera se",
            "start": 9707.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pudiera crecer yo le quiero preguntar de",
            "start": 9709.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que el gobierno va a dejar en los",
            "start": 9710.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses cu\u00e1l ser\u00eda el pron\u00f3stico",
            "start": 9712.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que que usted har\u00eda hacia adelante en",
            "start": 9715.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "torno a qu\u00e9 va a ayudar al pr\u00f3ximo",
            "start": 9717.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobierno a evitar el endeudamiento pero",
            "start": 9719.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se pueda dar un avance en el",
            "start": 9722.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tema de que no se logren un mayor",
            "start": 9724.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porcentaje de d\u00e9ficit sino que se vaya",
            "start": 9728.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reduciendo cu\u00e1l ser\u00eda el el el el",
            "start": 9729.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escenario y en todo caso si pudiera ser",
            "start": 9732.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Inevitable una reforma fiscal hacia los",
            "start": 9735.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os bueno",
            "start": 9738.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh las finanzas p\u00fablicas est\u00e1n sanas",
            "start": 9741.24,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "completamente al grado de",
            "start": 9746.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que en enero",
            "start": 9751.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh la deuda p\u00fablica de",
            "start": 9756.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9760.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9762.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "igual en t\u00e9rminos del producto interno",
            "start": 9764.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bruto a la que",
            "start": 9767.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recibimos en",
            "start": 9770.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2018 a ver si nos pasa este Laura el",
            "start": 9775.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 9781.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reporte de",
            "start": 9782.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 9787.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los tecn\u00f3cratas",
            "start": 9790.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh al servicio de la oligarqu\u00eda no",
            "start": 9794.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9798.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "manejan de que",
            "start": 9799.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh todas estas reformas pueden s\u00ed",
            "start": 9801.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ocasionar compromisos que",
            "start": 9807.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impidan",
            "start": 9810.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que el nuevo gobierno tenga recursos o",
            "start": 9812.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "que se vea obligado a llevar a cabo una",
            "start": 9818.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reforma fiscal no no no lo \u00fanico que",
            "start": 9822.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene que hacer el pr\u00f3ximo gobierno y",
            "start": 9826.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por eso hay que pensarlo muy bien Por",
            "start": 9829.08,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9831.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9832.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "votar lo \u00fanico que se tiene que hacer es",
            "start": 9834.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya no seguir condonando los impuestos a",
            "start": 9838.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 9842.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "arriba suficiente al claro Ahorita les",
            "start": 9846.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 9849.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mostrar a ver si no est\u00e1 mi libro por",
            "start": 9850.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9854.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a ver lo de la",
            "start": 9856.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n No pero esta es la",
            "start": 9858.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de hoy miren c\u00f3mo vamos ya",
            "start": 9861.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 9864.84,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eno Este es 23",
            "start": 9868.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 9872.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh bu No aqu\u00ed",
            "start": 9874.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eh enero febrero del",
            "start": 9878.2,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "23 el a\u00f1o pasado se han",
            "start": 9884.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recaudado",
            "start": 9888.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "482,000",
            "start": 9890.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9893.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Miren el mismo periodo hasta que es 6 de",
            "start": 9896.88,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "febrero de enero al 6 de febrero",
            "start": 9903.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "512000 o sea va",
            "start": 9908.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "creciendo en t\u00e9rminos",
            "start": 9910.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reales 1",
            "start": 9913.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso en ingresos generales ahora los",
            "start": 9916.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tributarios mucho m\u00e1s de",
            "start": 9920.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "443 a",
            "start": 9924.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "475 2 punto 4 en t\u00e9rminos reales es",
            "start": 9928.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 9933.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que agregarle casi 5% de",
            "start": 9934.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n nominal",
            "start": 9940.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 9944.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7.3 por De",
            "start": 9947.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incremento nada m\u00e1s en lo que llevamos",
            "start": 9950.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pero no tienes mi libro nuevo y",
            "start": 9953.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de una vez se los",
            "start": 9957.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "muestro",
            "start": 9960.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este porque hay una tabla en mi libro",
            "start": 9963.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "nuevo sobre c\u00f3mo ha sido la",
            "start": 9968.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 9972.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 9974.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno para que",
            "start": 9976.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vean esto",
            "start": 9978.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mismo pero en todo el",
            "start": 9980.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seeno Para que vean que si no hay",
            "start": 9985.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9990.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "si no se le condonan los impuestos a los",
            "start": 9992.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9995.439,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "arriba el presupuesto",
            "start": 9999.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "alcanza o sea va",
            "start": 10003.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "creciendo se los explico as\u00ed de manera",
            "start": 10007.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sencilla nada m\u00e1s la",
            "start": 10011.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n en el",
            "start": 10012.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "18 era de 3",
            "start": 10015.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "billones y en el",
            "start": 10019.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "23 de",
            "start": 10022.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "4 Bill",
            "start": 10025.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "500000 o sea en el tiempo que llevamos 5",
            "start": 10029.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 500000 de",
            "start": 10033.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aumento en la",
            "start": 10037.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Entonces por el lado de la",
            "start": 10040.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n pero por el lado de la deuda",
            "start": 10042.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es lo que quiero este el \u00faltimo",
            "start": 10044.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 10048.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10050.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10053.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Hacienda de Gabriel",
            "start": 10059.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "georgio ahorita van a ver para que",
            "start": 10063.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 10070.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenga la",
            "start": 10073.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "confianza de que no va a",
            "start": 10075.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haber crisis en la transici\u00f3n lo que",
            "start": 10078.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 cuando Cedillo Le entreg\u00f3 a Salinas",
            "start": 10081.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "No para",
            "start": 10085.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os seis no",
            "start": 10087.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo sexenio tampoco pudiera ser",
            "start": 10091.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "necesaria una reforma fiscal en caso no",
            "start": 10093.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hace falta lo que hace falta es que",
            "start": 10096.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya no vuelvan los rateros al",
            "start": 10099.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobierno Eso es",
            "start": 10103.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo si",
            "start": 10106.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regresan Si regresa El bandidaje",
            "start": 10109.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "oficial pues s van a querer imponer",
            "start": 10112.8,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "reforma fiscal y aumentar impuestos y",
            "start": 10117.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 10123.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed de",
            "start": 10125.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Claro pero ustedes creen que los",
            "start": 10127.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ciudadanos van a querer",
            "start": 10133.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10137.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no Claro los",
            "start": 10141.399,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "este periodistas analistas vendidos",
            "start": 10146.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alquilados pues tienen que hacer su",
            "start": 10152.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 10155.08,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 10157.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10161.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este crearse",
            "start": 10165.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "expectativas",
            "start": 10168.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y inventar cosas en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 10170.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estar\u00edan pensando que pudiera empezar a",
            "start": 10174.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "reducirse el porcentaje de d\u00e9ficit",
            "start": 10176.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aunado al aumento de la entrega de",
            "start": 10178.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recursos para",
            "start": 10180.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "programas no no hay ning\u00fan problema",
            "start": 10182.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque la econom\u00eda va a seguir",
            "start": 10185.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "creciendo entre m\u00e1s crecimiento",
            "start": 10187.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s se",
            "start": 10190.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recauda S\u00ed yo tom\u00e9 el gobierno y la",
            "start": 10195.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica era de 500000 millones",
            "start": 10200.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de pesos y la inversi\u00f3n p\u00fablica el a\u00f1o",
            "start": 10203.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pasado fue de un",
            "start": 10206.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n la increment al",
            "start": 10209.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 10213.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo depende de que no se roben el",
            "start": 10215.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dinero quieren",
            "start": 10219.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 10225.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense por nu",
            "start": 10228.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hospitales el gobierno tiene que pagar",
            "start": 10233.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con dinero del presupuesto que es dinero",
            "start": 10236.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10238.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10239.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "160,000 millones de",
            "start": 10241.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 10243.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasa Ah\u00ed",
            "start": 10249.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el de la",
            "start": 10250.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 10253.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este ya lo",
            "start": 10256.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tien y",
            "start": 10260.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 10264.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed est\u00e1 es es el comportamiento de",
            "start": 10266.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10270.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 10273.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es con relaci\u00f3n al",
            "start": 10281.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "producto este de Cu\u00e1ndo",
            "start": 10286.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es es",
            "start": 10290.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nuevo 31 de enero mire",
            "start": 10294.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nosotros agarramos la deuda",
            "start": 10300.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10303.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10305.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "43.6 del",
            "start": 10306.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pib del",
            "start": 10311.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "producto y miren",
            "start": 10315.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "enero 29 de",
            "start": 10319.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 10324.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "43.3 a\u00fan con esto que es la pandemia",
            "start": 10330.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero en el",
            "start": 10338.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 10340.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general del",
            "start": 10348.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "producto interno bruto con Fox era",
            "start": 10351.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "28.2 con",
            "start": 10356.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la aument\u00f3",
            "start": 10358.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "35.6",
            "start": 10363.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 10368.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "43 punto 6 Esta es nuestra",
            "start": 10372.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n",
            "start": 10377.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "48 la",
            "start": 10378.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferencia en puntos porcentuales del",
            "start": 10381.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pib est\u00e1",
            "start": 10384.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10387.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "7.4 la",
            "start": 10389.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 Calder\u00f3n del pb",
            "start": 10391.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 10398.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y",
            "start": 10400.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros esta proyecci\u00f3n es del 24 esa",
            "start": 10403.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 10407.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no no estoy",
            "start": 10409.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este tan seguro que sea as\u00ed va a ser",
            "start": 10412.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "menos pero si fuese as\u00ed qu\u00e9 suceder\u00eda",
            "start": 10415.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 podr\u00edamos decir",
            "start": 10421.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que si sacamos una",
            "start": 10424.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 10428.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos como en",
            "start": 10430.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "7.6 de incremento de deuda y aqu\u00ed",
            "start": 10434.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 10439.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "5 nos quedar\u00edan",
            "start": 10440.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "2.5 para tener el mismo",
            "start": 10444.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "incremento de deuda de Pe\u00f1a y de",
            "start": 10447.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es esos",
            "start": 10452.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "2.5 van a quedar de",
            "start": 10457.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "reserva para el pr\u00f3ximo",
            "start": 10459.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces esto",
            "start": 10467.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es lo que debe de tener",
            "start": 10471.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tranquilo al",
            "start": 10474.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pueblo en general a",
            "start": 10476.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 10480.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "insisto de dos aos de",
            "start": 10482.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pandemia afectando la",
            "start": 10485.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda bien presente en otro tema no",
            "start": 10488.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si Pon la",
            "start": 10492.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "otra no me equivoqu\u00e9 eso es m\u00e1s o",
            "start": 10496.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10506.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "18 3 billones Esta es la",
            "start": 10508.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 10513.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue subiendo",
            "start": 10518.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poquito",
            "start": 10522.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed sobre",
            "start": 10524.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo se",
            "start": 10529.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "resinti\u00f3",
            "start": 10531.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 10533.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero",
            "start": 10537.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 10543.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 3 a",
            "start": 10547.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "4.5 un bill\u00f3n 500000",
            "start": 10550.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10560.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esto se ha",
            "start": 10563.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conseguido",
            "start": 10566.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10567.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "porque pues no",
            "start": 10569.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pagaban los de",
            "start": 10572.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por eso no quer\u00edan que yo",
            "start": 10575.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "llegara una vez fue Don Genaro",
            "start": 10578.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "G\u00f3ngora Pimentel que era presidente",
            "start": 10583.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 10587.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 10590.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 10592.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este y del chueco",
            "start": 10594.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10597.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este fue a Monterrey a una reuni\u00f3n con",
            "start": 10601.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "un grupo de",
            "start": 10606.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empresarios y le dijeron",
            "start": 10608.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo es Andr\u00e9s Manuel usted lo",
            "start": 10612.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conoce bien s\u00ed no",
            "start": 10615.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10619.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10621.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "normal Este no es como se dice",
            "start": 10623.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico va a ser como no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 10628.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que no quiero yo ofender a ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 10631.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ni a ning\u00fan",
            "start": 10635.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 10636.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este no no no no no eso ya lo sabemos si",
            "start": 10639.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nosotros financiamos esas",
            "start": 10642.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as no c\u00f3mo va a ser en",
            "start": 10645.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cuanto al cobro de los",
            "start": 10649.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 10655.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos un",
            "start": 10657.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "acuerdo f\u00edjense desde cu\u00e1 desde la \u00e9poca",
            "start": 10661.6,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "del presidente cheverr\u00eda",
            "start": 10667.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 10671.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "acuerdo se da Despu\u00e9s de lamentable",
            "start": 10673.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "asesinato de Don Eugenio",
            "start": 10678.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "garzaz se ver\u00eda por con garse porque",
            "start": 10681.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha",
            "start": 10686.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "protesta les hace una reforma fiscal",
            "start": 10688.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "especial que se",
            "start": 10692.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se llama de consolidaci\u00f3n fiscal en",
            "start": 10695.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "donde no pagaban impuestos",
            "start": 10700.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Porque una empresa importante la",
            "start": 10703.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 10708.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ganaba pero se les permit\u00eda crear otra o",
            "start": 10710.92,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "dos o tres o cuatro empresas",
            "start": 10717.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "fantasmas en donde",
            "start": 10722.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces la que",
            "start": 10727.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ganaba y las que",
            "start": 10728.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "perd\u00edan se equiparaba",
            "start": 10733.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Y resultaba que nunca hab\u00eda",
            "start": 10737.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilidad y como no hab\u00eda",
            "start": 10742.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "utilidad pues no",
            "start": 10746.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pagaba",
            "start": 10751.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10752.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como eso ya no",
            "start": 10755.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "existe ya no les voy a repetir porque",
            "start": 10762.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el libro la lista de los",
            "start": 10764.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan el beneficio de la",
            "start": 10769.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos son miles de",
            "start": 10772.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos entonces si todo eso",
            "start": 10775.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10778.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "termina y as\u00ed va a ser porque no van a",
            "start": 10780.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "regresar los",
            "start": 10783.2,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "mismos porque",
            "start": 10787.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo ya",
            "start": 10790.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "despert\u00f3 el pueblo se cansa de tanta",
            "start": 10793.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": " tranza",
            "start": 10796.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 10800.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no va a haber ning\u00fan problema en las",
            "start": 10804.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 10810.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y el peso seguir",
            "start": 10811.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuerte y va a seguir habiendo",
            "start": 10815.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 10817.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y",
            "start": 10819.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10821.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "empleos se acuerda de que Calder\u00f3n dijo",
            "start": 10824.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que iba a ser el presidente del",
            "start": 10828.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "empleo s\u00ed presidente en otro tema de la",
            "start": 10833.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del asunto de las nuevas \u00f3rdenes de",
            "start": 10836.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en contra de los militares por",
            "start": 10838.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el caso Ayotzinapa eh sale la defensa de",
            "start": 10840.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de estos militares eh que bueno pues",
            "start": 10843.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como sabemos gener\u00f3 mucha inconformidad",
            "start": 10846.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando se supo del tema de de de que",
            "start": 10848.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "parte del proceso hab\u00eda sido que",
            "start": 10851.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estuvieran en libertad eh sin embargo",
            "start": 10853.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sale la defensa mencionar que todo todo",
            "start": 10855.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el proceso que se ha seguido por parte",
            "start": 10858.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "del propio gobierno para el tema de la",
            "start": 10860.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de carpetas para el tema de",
            "start": 10862.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estas nuevas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n pues",
            "start": 10863.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es un mugrero as\u00ed lo menciona aseguran",
            "start": 10865.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que es toda una trama de situaciones en",
            "start": 10868.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la que desempolva Por as\u00ed decirlo a dos",
            "start": 10870.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "testigos en eh que dicen que o abonan a",
            "start": 10873.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la a declaraci\u00f3n que no hab\u00edan dado",
            "start": 10877.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "antes que porque no lo hac\u00edan por temor",
            "start": 10879.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por miedo a dar ese tipo de",
            "start": 10881.08,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "declaraciones para que se pueda integrar",
            "start": 10882.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estas nuevas acusaciones en contra de",
            "start": 10884.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los militares entre las situaciones que",
            "start": 10885.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos manejan es que ahora van a",
            "start": 10888.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "interponer tambi\u00e9n denuncias en contra",
            "start": 10890.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos involucrados",
            "start": 10891.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mencionan a Alejandro Encinas ex",
            "start": 10893.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos y al",
            "start": 10895.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fiscal especial Rosendo G\u00f3mez piedra",
            "start": 10897.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente c\u00f3mo est\u00e1 Armando",
            "start": 10899.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el gobierno para evitar que que de nuevo",
            "start": 10902.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos elementos sean pues liberados o",
            "start": 10904.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que la defensa le pueda ganar a la",
            "start": 10906.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al Gobierno Federal qu\u00e9",
            "start": 10908.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "responden ante esta situaci\u00f3n que",
            "start": 10909.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencionan que no se est\u00e1 llevando",
            "start": 10912.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conforme al pues la legalidad o lo o lo",
            "start": 10913.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "correcto y eh Cu\u00e1l ser\u00eda la respuesta en",
            "start": 10916.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "torno a esta acusaci\u00f3n est\u00e1 mago de",
            "start": 10919.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estas denuncias que puede haber en",
            "start": 10922.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "contra de de servidores p\u00fablicos que",
            "start": 10923.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actuando Nosotros con",
            "start": 10925.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "rectitud y",
            "start": 10926.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh sin permitir",
            "start": 10929.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 10932.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 10935.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "luego lograr el prop\u00f3sito principal de",
            "start": 10941.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 10946.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Es que desde",
            "start": 10948.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 la",
            "start": 10951.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 10954.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la torcieron",
            "start": 10956.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10959.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 10962.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son de las cosas que ahora que estoy",
            "start": 10965.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "metido yo personalmente",
            "start": 10967.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo se dieron las los los hechos",
            "start": 10972.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "me encuentro por",
            "start": 10976.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejemplo que",
            "start": 10979.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 10981.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 10984.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interviene la comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 10987.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Humanos la Comisi\u00f3n",
            "start": 10989.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Interamericana",
            "start": 10992.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 10994.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 10997.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este farsante \u00e1lvares y",
            "start": 10999.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 11003.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11007.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facho",
            "start": 11011.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 11013.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interviene Pero como a los 10 d\u00edas",
            "start": 11019.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11024.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "firman una",
            "start": 11025.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 11028.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hablan ya de autoridades",
            "start": 11032.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "locales y",
            "start": 11036.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "habla de la delincuencia",
            "start": 11038.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "organizada ah\u00ed no se habla del",
            "start": 11046.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 11052.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego me encuentro otro",
            "start": 11057.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "documento en donde se",
            "start": 11062.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entrevistan todos ellos \u00c1lvarez y casa",
            "start": 11067.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todos con el licenciado",
            "start": 11071.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 11078.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se acuerda crear",
            "start": 11080.439,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 para investigar y",
            "start": 11084.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "firma",
            "start": 11090.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11093.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de esta",
            "start": 11094.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 11100.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pro centro Pro firma",
            "start": 11105.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pero me llama la atenci\u00f3n que se",
            "start": 11108.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hace en gobernaci\u00f3n y la subsecretaria",
            "start": 11111.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11115.2,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es la se\u00f1ora L\u00eda",
            "start": 11118.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Lim\u00f3n en toda",
            "start": 11123.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta este mescolanza no toda esta",
            "start": 11126.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "promiscuidad",
            "start": 11131.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o sea",
            "start": 11132.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ch era",
            "start": 11137.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 11140.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y L\u00eda Lim\u00f3n del",
            "start": 11143.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pan no o o todav\u00eda no",
            "start": 11146.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "era ya estaba era",
            "start": 11151.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "subsecretaria de derechos humanos y ah\u00ed",
            "start": 11155.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11158.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este \u00c1lvarez y casa y est\u00e1",
            "start": 11159.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "firmando",
            "start": 11163.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n el se\u00f1or creo que patr\u00f3n sea",
            "start": 11164.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apellida del",
            "start": 11169.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 11172.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Mario patr\u00f3n Ah\u00ed",
            "start": 11174.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11177.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este y ahora es el",
            "start": 11179.6,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "director de Ibero de Puebla yo le voy a",
            "start": 11183.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pedir pues la orden de",
            "start": 11193.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "jesuitas que ayude en",
            "start": 11197.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de esto",
            "start": 11200.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque conozco",
            "start": 11205.359,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "jesuitas casi",
            "start": 11208.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11210.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "Santos Pero estos en qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 11211.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "metidos o",
            "start": 11217.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sea para empezar no tienen que ver nada",
            "start": 11220.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "no se parecen en nada a las posturas del",
            "start": 11224.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Papa",
            "start": 11229.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Francisco militares si se lleva a cabo",
            "start": 11230.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 si se presenta esta denuncia en",
            "start": 11233.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra del exfuncionario y del hoy",
            "start": 11234.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionario se va a apoyar en la defensa",
            "start": 11237.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es",
            "start": 11239.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ya no hay este",
            "start": 11241.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh fabricaci\u00f3n de",
            "start": 11245.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "delitos S\u00ed no hay Consigna en contra de",
            "start": 11248.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nadie o sea nosotros lo que",
            "start": 11253.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "queremos es conocer la",
            "start": 11257.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "verdad que se castigue a los",
            "start": 11261.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "responsables Ya se est\u00e1",
            "start": 11263.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haciendo y que se encuentre a los",
            "start": 11265.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no existe un riesgo con estas",
            "start": 11270.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acusaciones no no no no no no no no no",
            "start": 11274.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no la b\u00fasqueda de la verdad implica",
            "start": 11277.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 11279.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "riesgos siempre siempre",
            "start": 11281.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre pero hay que ir por la",
            "start": 11284.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "verdad Aunque incomode Y aunque",
            "start": 11288.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este eh No les",
            "start": 11292.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "guste a los eh",
            "start": 11295.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "adversarios y a los",
            "start": 11298.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 11304.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ah t\u00fa lo",
            "start": 11307.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edas S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 11322.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es miren",
            "start": 11327.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto Esta",
            "start": 11330.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n es de la",
            "start": 11334.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "oa C\u00f3mo no me voy a re\u00edr de la oea que",
            "start": 11338.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "es una cosa tan",
            "start": 11344.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fea tan fea que causa",
            "start": 11347.439,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "risa pero no causa risa se meten en en",
            "start": 11351.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 11356.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas todos los de derecha de M\u00e9xico",
            "start": 11361.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no de Ultra",
            "start": 11366.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "derecha cuando van a",
            "start": 11369.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Washington o a Nueva",
            "start": 11374.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "York tienen que ir a la DEA C\u00f3mo se",
            "start": 11378.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "llama el se\u00f1or de la DEA",
            "start": 11380.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "al magro tienen que ir ah\u00ed al besamano",
            "start": 11384.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con al",
            "start": 11388.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "magro ah no pero yo no hablo no no no",
            "start": 11390.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedo eso",
            "start": 11393.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no Ah",
            "start": 11395.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed son Pero esto es es",
            "start": 11399.16,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Es y este",
            "start": 11405.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y esta reuni\u00f3n se da unos d\u00edas",
            "start": 11411.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes yo creo que hacen referencia a ver",
            "start": 11415.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no tienes la primera",
            "start": 11418.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina y cu\u00e1ndo se reunieron con el",
            "start": 11422.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "iniciado",
            "start": 11425.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a pues ah\u00ed dice que el 12 el 29 de",
            "start": 11426.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 11429.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "2014",
            "start": 11441.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed van a ir saliendo cosas",
            "start": 11443.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 11446.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11448.49,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "este sobre todo esto sobre todo el",
            "start": 11449.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asunto de los militares que pues la",
            "start": 11453.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "defensa ha ido pues mucho en contra de",
            "start": 11454.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de esta pues administraci\u00f3n por las",
            "start": 11456.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acusaciones que hac y bueno y hablando",
            "start": 11459.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la cena nada m\u00e1s de nuevo ha entrado",
            "start": 11461.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en desacato para transparentar los",
            "start": 11462.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contratos con comercializador anua que",
            "start": 11464.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es la que tiene los derechos para el uso",
            "start": 11466.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de pegasus todav\u00eda la cedena actualmente",
            "start": 11468.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pues no quiere transparentar estos",
            "start": 11472.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contratos sobre el tema de pegasos No yo",
            "start": 11474.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tengo otra informaci\u00f3n los que est\u00e1n",
            "start": 11476.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buscando tambi\u00e9n meterse en",
            "start": 11479.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esto para perjudicarnos",
            "start": 11482.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son los de la suprema",
            "start": 11485.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corte ya est\u00e1n sacando una",
            "start": 11489.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n ayer no En ese",
            "start": 11492.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sentido s\u00ed sobre pegasos y tengan",
            "start": 11496.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 11500.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ustedes este del",
            "start": 11501.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 11504.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque resulta que las notas de",
            "start": 11505.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes son las que",
            "start": 11508.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "utilizan para golpearnos",
            "start": 11511.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en el que hace un recuento de c\u00f3mo es",
            "start": 11518.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que se ha solicitado por",
            "start": 11521.319,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11523.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "transpar no es no es cierto Y entonces",
            "start": 11527.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "edes",
            "start": 11531.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "por ejemplo Elizabeth la este nota que",
            "start": 11533.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "difundieron sobre el financiamiento del",
            "start": 11539.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "narco en el 2006 a mi campa\u00f1a no es una",
            "start": 11542.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nota del",
            "start": 11547.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 11549.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "not es",
            "start": 11553.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ya el proceso de plano ya est\u00e1 hay",
            "start": 11556.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "una nota que se public\u00f3 en en proceso",
            "start": 11559.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que son que es la que agarran eh",
            "start": 11564.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tanto columnistas y figuras de Twitter",
            "start": 11567.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh y en y en tiktok sobre todo en esta",
            "start": 11571.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosa que se puede hacer en tiktok donde",
            "start": 11575.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pones una pantalla verde aparece en casi",
            "start": 11577.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todas la nota de proceso en vez de irse",
            "start": 11581.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a las fentes originales que seg\u00fan son",
            "start": 11584.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las fidedignas de prop p\u00fablica y la",
            "start": 11586.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dulche b a ver pero Ponla no no no la",
            "start": 11589.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienes S\u00ed ahorita la Man Pero entonces",
            "start": 11592.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 sin entregar los contratos por",
            "start": 11595.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el tema de pegasus eso es la pregunta",
            "start": 11596.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vamos a ver no no pero estamos hablando",
            "start": 11598.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo otro de",
            "start": 11601.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo reforma porque el el reforma el",
            "start": 11609.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "reforma ya est\u00e1 descarado O sea ya es",
            "start": 11615.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este somos reaccionarios",
            "start": 11619.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "boletines del conservadurismo",
            "start": 11623.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este no y este y qu\u00e9 As\u00ed est\u00e1 el reformo",
            "start": 11630.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11635.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ustedes van en el camino de Carmen",
            "start": 11637.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aristegui de aparentar no de que son",
            "start": 11641.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independientes porque la verdad del",
            "start": 11644.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proceso era independiente pero en la",
            "start": 11647.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Don",
            "start": 11649.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 11651.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero y ahora ya no",
            "start": 11654.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no ya est\u00e1n este empanizados",
            "start": 11658.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 11663.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren ya",
            "start": 11669.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11670.97,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es es",
            "start": 11672.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bastante m\u00e1s que me dec\u00eda el",
            "start": 11675.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "editor los de",
            "start": 11681.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Planeta que este consiguieron un",
            "start": 11684.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "papel delgadito",
            "start": 11688.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "delgadito que permite",
            "start": 11691.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 11694.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pese y que",
            "start": 11696.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11700.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueda llevar m\u00e1s",
            "start": 11702.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 11711.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed con las",
            "start": 11722.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "notas 560 s\u00ed 500",
            "start": 11725.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "55 les voy a leer la",
            "start": 11731.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n S\u00ed porque ustedes lo",
            "start": 11735.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "merecen y tambi\u00e9n la gente",
            "start": 11741.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es una cuartilla poquito",
            "start": 11745.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s son 20",
            "start": 11751.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos los",
            "start": 11754.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pueden dice cuando",
            "start": 11758.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estaba definiendo el m\u00e9todo para",
            "start": 11761.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "articular este",
            "start": 11765.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libro inicialmente",
            "start": 11768.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que como ya he escrito mucho sobre",
            "start": 11770.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "las diversas etapas del",
            "start": 11775.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "movimiento que nos llev\u00f3 a ganar la",
            "start": 11777.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica en",
            "start": 11780.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "2018 solo deb\u00eda darle continuidad a mi",
            "start": 11784.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 11789.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "texto a la mitad del camino que describe",
            "start": 11791.239,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "lo alcanzado en los primeros 3 a\u00f1os de",
            "start": 11795.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno y que",
            "start": 11801.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente faltaba",
            "start": 11803.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "narrar el final de Mi",
            "start": 11805.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "mandato Adem\u00e1s ya me voy y aunque la",
            "start": 11808.199,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vida sigue su",
            "start": 11813.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "curso porque como se lee en los",
            "start": 11816.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "memoriales de culoacan",
            "start": 11820.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mientras exista el",
            "start": 11825.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mundo no acabar\u00e1 la gloria y fama",
            "start": 11828.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ten no",
            "start": 11832.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "chitlan ser\u00edan",
            "start": 11837.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otros los que entrar\u00e1n al relevo",
            "start": 11840.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generacional para seguir",
            "start": 11842.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "construyendo una patria libre digna y",
            "start": 11845.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 11849.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "humana no",
            "start": 11851.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "obstante",
            "start": 11855.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que a\u00fa cuando en la academia se",
            "start": 11857.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cita y se",
            "start": 11861.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "remite al lector a Fuentes propias o de",
            "start": 11863.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 11868.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "autores en este que es mi \u00faltimo libro",
            "start": 11872.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 11876.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 11878.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitaba reiterar acerca del pasado",
            "start": 11884.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para comprender mejor el",
            "start": 11888.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 11891.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 11897.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "texto no hay",
            "start": 11900.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "texto sin",
            "start": 11903.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contexto y tampoco los procesos",
            "start": 11906.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y",
            "start": 11909.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sociales surgen de",
            "start": 11911.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "repente de la nada son frutos de un",
            "start": 11916.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "largo camino de resistencia",
            "start": 11920.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fatigas de los",
            "start": 11924.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuales en los cuales participan muchos",
            "start": 11927.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que son como ha sucedido en nuestro",
            "start": 11930.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "movimiento los protagonistas principales",
            "start": 11933.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de esta hist\u00f3rica",
            "start": 11937.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo soy uno de ellos de",
            "start": 11940.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los autores de esta obra pero no el",
            "start": 11944.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00fanico a m\u00ed me toc\u00f3 encabezar esta",
            "start": 11947.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lucha pero fui apoyado por hombres y",
            "start": 11951.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mujeres que forjaron una voluntad",
            "start": 11955.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "colectiva dispuesta a cambiar de verdad",
            "start": 11958.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de",
            "start": 11961.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de todas",
            "start": 11964.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "formas ofrezco disculpas por lo extenso",
            "start": 11967.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de este libro Aunque pueden leerlo poco",
            "start": 11971.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a poco o elegir el cap\u00edtulo que m\u00e1s les",
            "start": 11974.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "interese o les LL la atenci\u00f3n en fin con",
            "start": 11979.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este texto dirigido a los",
            "start": 11985.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque a los",
            "start": 11987.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se",
            "start": 11991.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo se los estoy",
            "start": 11995.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dedicando en fin con este texto dirigido",
            "start": 11999.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes me retiro por",
            "start": 12003.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "anticipado al t\u00e9rmino de mi mandato me",
            "start": 12008.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ir\u00e9 de la actividad pol\u00edtica con la",
            "start": 12011.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de haber",
            "start": 12013.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cumplido y con el criterio de que no",
            "start": 12016.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 12020.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tener demasiado apego ni al dinero ni al",
            "start": 12021.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poder ya vienen mis",
            "start": 12029.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "agradecimientos pero si es a los",
            "start": 12032.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y ya la semana que",
            "start": 12035.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viene va a",
            "start": 12038.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estar a la",
            "start": 12040.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "venta no s\u00e9 me lo trajeron",
            "start": 12043.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ayer cu\u00e1nto",
            "start": 12046.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "298 Ah ya lo sabes",
            "start": 12049.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "t\u00fa ah ya est\u00e1",
            "start": 12055.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Ah Ah pues ya lo dieron a conocer y ya",
            "start": 12059.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 12063.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "adquirir",
            "start": 12067.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 12070.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 no ya",
            "start": 12072.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "no no Pero ha sido muy buena la reuni\u00f3n",
            "start": 12075.199,
            "duration": 12.961
        },
        {
            "text": "este del grupo de Estados Unidos y de",
            "start": 12081.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que est\u00e1n abordando los temas de",
            "start": 12088.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 12092.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fentanilo tr\u00e1fico de armas todos los",
            "start": 12094.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "temas cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 12097.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana hay una trilateral pero no s\u00e9",
            "start": 12102.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 12106.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hoy Ah es la",
            "start": 12109.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "trilateral Ayer fue la la",
            "start": 12111.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bilateral est\u00e1",
            "start": 12116.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empezando Entonces es Canad\u00e1 M\u00e9xico y",
            "start": 12118.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 12123.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12123.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "Unidos no",
            "start": 12125.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n los equipos formados para eso",
            "start": 12128.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Bueno pues aqu\u00ed",
            "start": 12131.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a ver la Pon la",
            "start": 12135.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nota s\u00ed que no digan que este",
            "start": 12138.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estamos Esa fue la",
            "start": 12142.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12144.6,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "que no no no ya est\u00e1n ustedes como el",
            "start": 12149.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "periodista este ya est\u00e1n como el",
            "start": 12152.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "periodista este si yo no lo firm\u00e9 dice",
            "start": 12156.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "le puse signos de interrogaci\u00f3n",
            "start": 12159.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este no la verdad que",
            "start": 12163.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh lamentable que todo esto suceda",
            "start": 12167.96,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 lamentable que todo esto",
            "start": 12172.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero esa es la",
            "start": 12178.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n el",
            "start": 12181.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o del miedo que",
            "start": 12183.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tienen no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando",
            "start": 12187.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es la encuesta ya sali\u00f3",
            "start": 12192.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hoy la encuesta",
            "start": 12197.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "morning no hoy es ma\u00f1ana porque es",
            "start": 12200.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jueves hoy pero hoy me pasaron",
            "start": 12203.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una pero a lo mejor",
            "start": 12210.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "este es que ya no le iban a hacer",
            "start": 12215.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "semanal sino mensual o a lo mejor es la",
            "start": 12218.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "anterior y se equivocaron",
            "start": 12222.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9 no pones para",
            "start": 12226.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este este terminar tambi\u00e9n as\u00ed como ayer",
            "start": 12230.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque este as\u00ed desayunan con m\u00e1s",
            "start": 12235.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "este con m\u00e1s este sabor",
            "start": 12238.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh nuestros adversarios Pon la",
            "start": 12243.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la del heraldo del heraldo",
            "start": 12248.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la \u00faltima encuesta es para que vean Para",
            "start": 12254.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que vean lo que hace el periodista",
            "start": 12258.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este Y por qu\u00e9 Hay que seguir Pues",
            "start": 12261.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque entre m\u00e1s me",
            "start": 12265.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s digno me",
            "start": 12268.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 12271.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este m C\u00f3mo",
            "start": 12273.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estamos Muchas gracias a la gente es un",
            "start": 12278.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "pueblo excepcional",
            "start": 12282.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00fanico y yo creo que",
            "start": 12287.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hasta quiz\u00e1 los mayores ya es m\u00e1s",
            "start": 12292.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero los j\u00f3venes",
            "start": 12296.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 12302.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre tenemos debemos de tener",
            "start": 12305.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "presente tener en cuenta",
            "start": 12309.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh lo de libertador de Sim\u00f3n Bol\u00edvar que",
            "start": 12313.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "era hijo de una familia",
            "start": 12318.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acomodada y luch\u00f3 por la independencia",
            "start": 12323.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12326.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y fue grande grande",
            "start": 12328.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 12332.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque tuvo la",
            "start": 12334.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 12337.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estudiar Estuvo en Europa",
            "start": 12339.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y esto le ayud\u00f3",
            "start": 12343.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 12345.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "entender por lo que luchan los pueblos",
            "start": 12350.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la justicia por la democracia por la",
            "start": 12353.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "libertad la",
            "start": 12356.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda el otro ejemplo lo tenemos en",
            "start": 12359.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12361.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 12365.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "era un hijo de",
            "start": 12367.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 12370.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n \u00e9l era muy sensible muy",
            "start": 12372.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "humano pero estudi\u00f3 en",
            "start": 12377.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Francia y luego en",
            "start": 12381.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "berkley en",
            "start": 12384.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 12388.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y pues es el ap\u00f3stol de la",
            "start": 12390.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 12395.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense convocar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 12398.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a tomar las",
            "start": 12401.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "armas el 20 de noviembre de 1910 A las 6",
            "start": 12403.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 12408.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12409.02,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tarde se necesitan",
            "start": 12412.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "convicciones y",
            "start": 12415.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter las",
            "start": 12419.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "1 cabeza coraz\u00f3n y",
            "start": 12424.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 12430.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entonces por eso no hay que dejar de",
            "start": 12432.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hablar hablarle a los",
            "start": 12436.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 12441.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n muy prejuicios ya los adultos",
            "start": 12442.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 12447.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayores y son Parece Mentira m\u00e1s",
            "start": 12449.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "susceptibles de",
            "start": 12455.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n El joven tiene una",
            "start": 12458.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mente muy",
            "start": 12466.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fresca",
            "start": 12470.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abierta Y como dec\u00eda",
            "start": 12476.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Salvador Allende ser joven y no",
            "start": 12480.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ser revolucionario es una contradicci\u00f3n",
            "start": 12483.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 12486.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica por eso todos estos temas hay",
            "start": 12490.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que seguirlos",
            "start": 12494.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tratando ya nosotros vamos de",
            "start": 12495.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salida pero los",
            "start": 12500.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y no",
            "start": 12503.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dejarles",
            "start": 12509.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin elementos no dejarlos en estado de",
            "start": 12511.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n",
            "start": 12516.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "frente a toda",
            "start": 12517.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12520.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 12522.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de todos estos",
            "start": 12523.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aparatos una vez",
            "start": 12527.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "me regal\u00f3 una pintura a ver si no te la",
            "start": 12531.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 12536.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este Rafael Barajas el fisc que me gusta",
            "start": 12538.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho se llama la patria",
            "start": 12548.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acosada o algo as\u00ed en una de",
            "start": 12555.359,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "esas de la manda y con eso",
            "start": 12560.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cerramos la \u00fatima Y si cambiaron ya la",
            "start": 12566.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda Ya inclu mi",
            "start": 12572.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "le Ah miren pero que te",
            "start": 12574.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 12580.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo",
            "start": 12585.439,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "estamos seguimos en",
            "start": 12588.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "segundo Esta es la internacional que",
            "start": 12590.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "incluye a jefes de",
            "start": 12594.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estado segundo subi\u00f3 mi",
            "start": 12602.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ley 63",
            "start": 12608.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "32 nosotros 65",
            "start": 12613.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "29 Primer Ministro o presidente de",
            "start": 12623.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Polonia no",
            "start": 12626.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "52",
            "start": 12631.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Suecia",
            "start": 12634.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "51",
            "start": 12637.199,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "Brasil 4 6 Australia 46 Italia 41 Espa\u00f1a",
            "start": 12639.319,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 12648.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "B\u00e9lgica",
            "start": 12650.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "38 Estados Unidos",
            "start": 12653.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "37 Irlanda",
            "start": 12656.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "37 Suecia",
            "start": 12659.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "36 Turqu\u00eda",
            "start": 12662.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "36 Holanda",
            "start": 12665.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "33 Sud\u00e1frica 29 Canad\u00e1",
            "start": 12668.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "29 Austria",
            "start": 12672.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "27 Noruega",
            "start": 12676.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 12679.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Inglaterra 25 Francia",
            "start": 12682.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "23 Corea",
            "start": 12686.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "23 Alemania",
            "start": 12688.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "21 Rep\u00fablica Checa",
            "start": 12691.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 12694.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n",
            "start": 12696.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 12699.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 12705.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 12709.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahen C\u00f3mo se",
            "start": 12711.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "llama que no dejemos as\u00ed a los",
            "start": 12717.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esat en peligro la patria en",
            "start": 12725.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "peligro",
            "start": 12729.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "A poco no",
            "start": 12738.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 12741.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima vi un Face que",
            "start": 12758.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me van a a llamar la atenci\u00f3n Pero lo",
            "start": 12761.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 12765.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir ya con ese nos",
            "start": 12766.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vamos hay un diablito en las",
            "start": 12770.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "redes es buen\u00edsimo que dice que que el",
            "start": 12778.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 12783.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "debate porque ya ve",
            "start": 12784.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que pues hay que ser internacional",
            "start": 12787.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no no hay que ser",
            "start": 12794.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "aldeano yo no hablo ingl\u00e9s",
            "start": 12797.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y apenas",
            "start": 12802.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Castilla",
            "start": 12805.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dec\u00edan antes que ni siquiera Tena",
            "start": 12809.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 12812.6,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "pasaporte C\u00f3mo",
            "start": 12815.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "detit",
            "start": 12819.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "al mundo",
            "start": 12822.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 12823.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ahora el diablillo est\u00e1 sugiriendo que",
            "start": 12826.199,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "como somos internacionalistas",
            "start": 12830.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no y es importante la",
            "start": 12836.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "globalidad o",
            "start": 12839.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no no eso es lo que sostienen los",
            "start": 12841.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 12845.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este sugieren que un debate de Los",
            "start": 12848.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "candidatos y",
            "start": 12853.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "candidatas se haga en",
            "start": 12857.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s que ser\u00eda bueno un debate en",
            "start": 12864.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s no entre los candidatos Bueno ah\u00ed",
            "start": 12866.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nos vemos Que desayunen",
            "start": 12870.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 12873.56,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo aq d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00c1nimo ya falta menos vamos el d\u00eda de hoy a continuar informando sobre las eh reformas a la Constituci\u00f3n hoy vamos a tratar el tema de las pensiones a los trabajadores y como es mi\u00e9rcoles tambi\u00e9n es el d\u00eda que se informa sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana una s\u00edntesis pero si es importante porque hay que contrarrestar el poder medi\u00e1tico sobre todo el que tiene prop\u00f3sitos el que est\u00e1 al servicio de la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico Entonces es [M\u00fasica] una tarea important\u00edsima no solo en M\u00e9xico en el mundo porque son los nuevos instrumentos de control y de manipulaci\u00f3n y por lo mismo de dominaci\u00f3n de sometimiento el control de las empresas de informaci\u00f3n en el mundo de las grandes empresas son las grandes f\u00e1bricas de mentiras y tienen un efecto [M\u00fasica] van manipulando y influyen en la opini\u00f3n de la gente porque una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad eso dec\u00eda gevels el propagandista de Hitler y es la misma t\u00e9cnica de siempre se le atribuye a gevels Pero la verdad es que esa pr\u00e1ctica se usaba desde mucho antes y no ha cambiado no ha cambiado y ahora en M\u00e9xico est\u00e1 en su apogeo esa estrategia de difundir calumnias con la m\u00e1xima de lampa del periodismo de que la calumnia cuando no no mancha tisna por eso es importante que una vez a la semana estemos hablando de este tema sobre todo eh para los j\u00f3venes tambi\u00e9n ya es muy excepcional el que los j\u00f3venes lean los peri\u00f3dicos como lo hac\u00edamos nosotros o que se sienten haber un noticiero la televisi\u00f3n abierta ya es ni un noticiero de Radio Solo que el pap\u00e1 lleve prendido el radio y del carro se est\u00e9n trasladando est escuchando por lo general El joven se est\u00e1 enterando a trav\u00e9s del Internet pero tambi\u00e9n ya el internet tiene mecanismos de control y de manipulaci\u00f3n y hay Bots robots y con dinero eh compran publicidad y inventan porque cuando hablamos de robots en el internet o Bots en el internet Pues no son personas o pueden ser una 10 15 20 una oficina que va creando eh tendencias de manera artificial con el uso de robots es algo que no han podido las plataformas de internet controlar sin embargo eh los j\u00f3venes van a poder saber que existen estos mecanismos de manipulaci\u00f3n si hablamos de ellos y adem\u00e1s si se demuestra Ser\u00eda muy bueno que los j\u00f3venes que son tan inteligentes manejando redes eh se ocuparan de eso de explorar C\u00f3mo es la manipulaci\u00f3n o C\u00f3mo se practica la manipulaci\u00f3n en [M\u00fasica] redes y s\u00ed se puede porque hay j\u00f3venes muy inteligentes que saben eh Navegar en esos mares y darse cuenta de lo que sucede pero si es un tema importante para que todos estemos vacunados que todos nos vacunemos y que se herede eso a las nuevas generaciones que no se permita Pues que se vaya este modificando la misma t\u00e9cnica de la manipulaci\u00f3n el mismo prop\u00f3sito con otro m\u00e9todo es como lo que hacen los que venden los vapeadores como ya hay m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el da\u00f1o del cigarro cambian no de giro para seguir haciendo negocio con los vapeadores y empiezan a decir que es puro vapor que eso no hace da\u00f1o y con much\u00edsimo dinero de publicidad logran introducir los vadores los cigarros electr\u00f3nicos y de manera inmoral y desde luego en contra de la salud y por la complicidad de autoridades porque hay mucho dinero de por medio se llega a desconocer o se hacen de la vista gorda que los vapeadores tienen 25 30 sustancias da\u00f1inas a la salud pero no se sabe entonces es lo mismo en el caso de la informaci\u00f3n ya no es el bolet\u00edn ya no es el sobre ya no es el chayote ya no es el contrato de publicidad pero Eh s\u00ed hay otros mecanismos para seguir eh buscando controlar la opini\u00f3n p\u00fablica manejar La Opini\u00f3n general por eso s\u00ed es un un tema important\u00edsimo no puede haber democracia si no hay eh informaci\u00f3n veraz objetiva profesional Entonces vamos a que nos informa elisabet aqu\u00ed C\u00f3mo est\u00e1 la semana que nos va a este a dar a conocer y luego nos vamos con las pensiones con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren las mentiras de la semana hoy es 7 de febrero del a\u00f1o 2024 y para eh dejar lugar a la explicaci\u00f3n sobre las reformas el paquete de reformas que envi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al legislativo federal vamos a ser muy breves pero no quer\u00edamos dejar pasar esto solamente es un bot\u00f3n de muestra de lo que puede llegar a ser una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n pero vamos primero porque tampoco lo lo queremos dejar pasar una nota sobre que tambi\u00e9n public\u00f3 el universal y vamos a decirles que es falso que autopista en Oaxaca se inaugur\u00f3 inconclusa los peri\u00f3dicos reforma y El Universal publicaron El 5 de febrero una noticia falsa titulada en el caso de reforma una v\u00eda prometida pero inconclusa la cual refiere que la autopista Barranca larga ventanilla fue inaugurada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sin terminar lo cual es mentira el diario dice una v\u00eda prometida Pero inconclusa y afirma que del Paraje Gavilanes a ventanilla a\u00fan hay 20 km de terracer\u00eda sin pavimentar lo cual por supuesto es falso y lo vamos a demostrar aunque las noticias falsas caen por su propio peso en este caso se usan para desacreditar al presidente as\u00ed lo han hecho ustedes dar\u00e1n con otras obras que se han inaugurado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la autopista Barranca larga ventanilla se inaugur\u00f3 el domingo 4 de Febrero y est\u00e1 terminada en su totalidad y ya circulan los autos ese mismo d\u00eda El Universal y otros medios publicaron como nota que amlo inaugura carretera inconclusa en Oaxaca Aqu\u00ed les vamos a demostrar C\u00f3mo mienten C\u00f3mo respiran porque vemos las im\u00e1genes publicadas por reforma del tramo zona viaducto kil\u00f3metro c 50 800 y al que se refieren los medios los medios de desinformaci\u00f3n y aqu\u00ed es vemos bueno Esta es la nota que esta es la foto Perd\u00f3n que publica el diario reforma esta nota es de El paso del hurac\u00e1n otis hace meses y de manera falsaria tramposa el l\u00edo reforma la publica como si fuera actual y tambi\u00e9n tenemos un vdeo a pie de carretera y uno a\u00e9reo para que se vea que est\u00e1 funcionando el puente y el tramo afectado dec\u00eda yo por el hurac\u00e1n otis vale la pena verlo vamos a verlo Aqu\u00ed est\u00e1 este es a pie de carretera Y tenemos otro de la misma manera que es a\u00e9reo y se ve que la obra est\u00e1 absolutamente terminada pero mientras vemos el video informar al pueblo de M\u00e9xico que esta autopista de 104 km reducir\u00e1 2 horas y media de recorrido de la ciudad de Oaxaca a Puerto Escondido que antes era de 6 horas y media Tuvo una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13000 millones de pesos cuenta con tres t\u00faneles 10 puentes y tres viaductos se beneficia 100000 habitantes de 11 comunidades y detonar\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico tur\u00edstico y social de la costa de Oaxaca de Puerto Escondido ag guatulco y felicidades al pueblo de Oaxaca por esa obra que emprendi\u00f3 el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n bonita qued\u00f3 no vamos con la siguiente porque esto es de lo que hablaba precisamente el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace un momento lo cual eh nos eh obliga a una vez m\u00e1s hacer un llamado a los medios de comunicaci\u00f3n a los comentaristas en redes sociales en medios de comunicaci\u00f3n a los columnistas a los usuarios de redes sociales a que tengan responsabilidad con lo que publican y a los medios con sus audiencias vamos a presentarles el nado sincronizado y el entramado de mentiras en torno a un reportaje sobre el falso financiamiento del narco a la campa\u00f1a presidencial de amlo en 2006 la semana pasada todos fuimos testigos de c\u00f3mo simult\u00e1neamente se publicaron dos notas sobre el mismo tema y con la misma fuente la DEA es decir se trat\u00f3 de un montaje un escrito por Tim golden en prop p\u00fablica y otro por Anabel Hern\u00e1ndez en la dochevele ambos sin pruebas se\u00f1alan que el c\u00e1rtel de Sinaloa financi\u00f3 la campa\u00f1a de amlo en 2006 lo cual result\u00f3 falso ninguna de las supuestas revelaciones aportan pruebas contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es m\u00e1s eh Mike Vigil ex jefe de operaciones de la DEA hizo un Carrusel de medios esta semana eh Y declar\u00f3 en entrevistas en esas entrevistas que cuando ley\u00f3 el art\u00edculo de Tim Golden para prop p\u00fablica se dio cuenta que no hab\u00eda ninguna evidencia de lo que estaban tratando de decir que no hab\u00eda ni una sola prueba Es evidente que se trata de una campa\u00f1a lo cual que evidencia el nado sincronizado pero este no solamente apareci\u00f3 desde el 30 de enero pasado sigue hasta el d\u00eda de hoy no pararon casi todos los medios aqu\u00ed en pantalla vamos a ver las portadas de los diarios es decir la cobertura que se le hizo a un reportaje sin pruebas todos lo publicaron al un\u00edsono personajes de la oposici\u00f3n ya sabemos tambi\u00e9n aprovecharon en redes sociales una campa\u00f1a iniciaron una campa\u00f1a feroz a este nado sincronizado al que le entraron medios de comunicaci\u00f3n columnistas influencers de las redes sociales le entraron a alesandro rojo de la Vega la sociedad civil y y todas las cuentas que utiliza Claudio x Gonz\u00e1lez Carlos lz de Mola Guillermo barba la candidata de la oposici\u00f3n casualmente andaba ah\u00ed de paseo por Nueva York haciendo cosas Emilio \u00c1lvarez y casa entre otros pero vemos Que tras la publicaci\u00f3n las dos publicaciones el 30 de enero para el mi\u00e9rcoles 31 de enero Jos\u00e9 D\u00edaz y Carlos lor de Mola inflar la Hash narcopresidente el cual repet\u00eda las mismas frases encargadas a destajo es decir no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e9todo utilicen en estos bunkers donde se les dice a las cuenta a a los manejadores de las cuentas falsas eso es lo que tienes que decir para posicionarlo en Twitter y entonces lo que sucedi\u00f3 es que se hizo tendencia en las primeras horas de la ma\u00f1ana del 31 de de de enero este hashtag ya mencionado pero hay que ver este estudio menos de la mitad de las cuentas que usaban este hashtag o sea el 42 por que impulsaron esta tendencia hasta el n\u00famero uno en M\u00e9xico Residen en el pa\u00eds el resto es decir el 58 son cuentas del extranjero lo que significa ya decimos el uso de Bots o robots para mantener la tendencia durante varios d\u00edas destaca por el volumen de tweets Argentina con el 29 y Espa\u00f1a con el 14 por pero casi todos solo son retweets es decir algunos les mandan hacer un tweet con ciertas palabras clave m\u00e1s el hashtag Y entonces todas las cuentas que son como de respaldo empiezan a retuitear y as\u00ed es como el hashtag la tendencia en M\u00e9xico llega a posicionarse en el n\u00famero uno no les parece indecente inmoral destaca Bueno dec\u00edamos por el volumen tambi\u00e9n Colombia Estados Unidos y as\u00ed fue como inflaron esta tendencia y bueno cuando vieron que ya no les estaba funcionando la maniobra a pesar de que Carlos Loret de Mola entrevist\u00f3 a Tim Golden y por m\u00e1s que trat\u00f3 y le insisti\u00f3 y le insisti\u00f3 y le insisti\u00f3 en que aceptara que la campa\u00f1a del 2006 fue financiada por el narco cuando le pregunt\u00f3 a la mil\u00e9sima vez no as\u00ed dijo Bueno Tim Golden Qu\u00e9 pas\u00f3 esto realmente sucedi\u00f3 Tim Golden respondi\u00f3 no hay pruebas de que el crimen haya financiado la campa\u00f1a del 2006 y solamente queremos que ustedes mismos juzguen Qui\u00e9nes fueron estas personas que inflaron la tendencia si me pasan el la diapositiva de los tweets por favor Qu\u00e9 hay en com\u00fan entre estos personajes de la oposici\u00f3n no ser\u00e1 y es una pregunta no ser\u00e1 que lo que quieren es utilizar este tipo de desinformaci\u00f3n como un bot\u00edn electoral Qui\u00e9nes son estas personas y por qu\u00e9 hacen ese tipo de campa\u00f1as incluso ayer que segu\u00eda la discusi\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n con columnistas sacando ah\u00ed publicaciones y tambi\u00e9n en redes sociales ante la visita de Elizabeth sherwood randal que es la asesora de seguridad de la Casa Blanca se habl\u00f3 sobre el tema y la canciller Alicia bcen que el presidente que ella Elizabeth sherwood le dijo al presidente que la investigaci\u00f3n sobre corrupci\u00f3n en su campa\u00f1a de 2006 no sali\u00f3 de la Casa Blanca ni del presidente biden ni del departamento del estado y que la investigaci\u00f3n se hab\u00eda cerrado en 2011 no tienen pruebas y act\u00faan de mala fe por \u00faltimo vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre este mismo [M\u00fasica] tema el 30 de enero de 2024 dos medios de comunicaci\u00f3n la dolche vele y prop p\u00fablica y la organizaci\u00f3n insight crime publicaron de manera sincronizada tres trabajos period\u00edsticos que tomaban como base una investigaci\u00f3n de la DEA emprendida en 2010 y que un comit\u00e9 de revisi\u00f3n de esa agencia decidi\u00f3 cerrar a finales de 2011 como lo confirm\u00f3 el departamento de justicia de Estados Unidos al diario La Opini\u00f3n el 31 de enero acot\u00f3 que entonces la investigaci\u00f3n fue concluida es decir la indagatoria a la campa\u00f1a de amlo en 2006 est\u00e1 cerrada desde hace 13 a\u00f1os adem\u00e1s el portavoz del departamento de Justicia refiri\u00f3 que este respeta plenamente la soberan\u00eda de M\u00e9xico y reiter\u00f3 su compromiso para trabajar en conjunto contra los c\u00e1rteles de la droga este nado sincronizado en medios de comunicaci\u00f3n sigui\u00f3 el mismo patr\u00f3n de la filtraci\u00f3n del caso del General Salvador cien fuegos un grupo de periodistas y medios seleccionados entre ellos prop p\u00fablica filtraron la detenci\u00f3n de ci fuegos en el Aeropuerto Internacional de Los \u00c1ngeles acusado por supuesto tr\u00e1fico de drogas luego del regreso a M\u00e9xico del General 100i fuegos para que pudiera ser juzgado en el pa\u00eds la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica desestim\u00f3 en enero de 2021 el caso porque las pruebas aportadas por la DEA eran insuficientes Incluso el presidente L\u00f3pez Obrador se\u00f1al\u00f3 que la DEA hab\u00eda fabricado pruebas contra C fuegos los reportajes publicados el 30 de enero afirman falsamente que L\u00f3pez Obrador recibi\u00f3 recursos del crimen organizado para su campa\u00f1a presidencial de 2006 hace 18 a\u00f1os y el mismo a\u00f1o que Felipe Calder\u00f3n inici\u00f3 la guerra contra el narcotr\u00e1fico sin embargo los sincronizados reportajes solo est\u00e1n basados en entrevistas an\u00f3nimas y no presentan afirmaciones contundentes sino el relato de los agentes cuya investigaci\u00f3n fue suspendida por su propia agencia los reportajes omitieron mencionar que la DEA realiz\u00f3 la investigaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con el gobierno de Felipe Calder\u00f3n y su secretario de seguridad p\u00fablica Genaro Garc\u00eda Luna mientras la DEA y el gobierno de M\u00e9xico investigaban a L\u00f3pez Obrador el secretario de seguridad p\u00fablica de Calder\u00f3n operaba para el c\u00e1rtel de Sinaloa la principal fuente de la investigaci\u00f3n de la DEA sobre el presunto dinero del crimen organizado en la campa\u00f1a de 2006 de L\u00f3pez Obrador es Roberto L\u00f3pez abogado de los Beltr\u00e1n Leiva conocido como Jennifer quien desde 2010 fue testigo protegido de la DEA y del gobierno de M\u00e9xico entonces encabezado por Felipe Calder\u00f3n y su mano derecha Genaro Garc\u00eda Luna quienes lo utilizaron como testigo estrella contra el general Tom\u00e1s \u00c1ngeles y el expolic\u00eda federal Javier Herrera Valles cuyos casos se derrumbaron en ese mismo a\u00f1o no se utiliz\u00f3 a Jennifer para denunciar al entonces pol\u00edtico L\u00f3pez Obrador ni se habl\u00f3 de esa investigaci\u00f3n en la elecci\u00f3n de 2012 ni en la elecci\u00f3n de 2018 infodemia es cuanto Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas a todos el d\u00eda de hoy vamos a presentar dos de las 20 reformas que se han presentado y que est\u00e1n ya en la c\u00e1mara de diputados la Reforma en materia de pensiones y tambi\u00e9n la reforma de salario m\u00ednimo nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy marat bola\u00f1o secretario de trabajo Zoe Robledo titular del IMS Est\u00e1 tambi\u00e9n Centeno Pedro Centeno del Iste titular del Iste y Carlos Mart\u00ednez titular del Infonavit Entonces vamos a iniciar primero con el tema de pensiones Much\u00edsimas gracias bueno como hemos dcho una de las reformas fundamentales que hemos que hemos presentado tiene que ver con revertir los efectos de dos reformas da\u00f1inas en contra de los trabajadores que pasaron a cuentas individuales lo que eran las pensiones que es la reforma de 1997 aprobada en el sexenio de Cedillo y de 2007 esta Reforma aprobada en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n Cu\u00e1les fueron los efectos principal vales de estas reformas la primera es que cientos de miles de trabajadores quedaron fuera de la posibilidad de tener una pensi\u00f3n y esto sucedi\u00f3 porque los requisitos aumentaron de un d\u00eda a otro como podemos ver en la ley del 73 que es la previa a eh esta reforma los requisitos ten\u00edan que ver con eh llegar a contar con 500 semanas de cotizaci\u00f3n en el instituto mexicano el seguro social es decir 10 a\u00f1os y con la reforma se increment\u00f3 este requisito a 1250 semanas es decir se ten\u00eda que contar con 24 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n en el Instituto Mexicano del Seguro Social para poder contar con una pensi\u00f3n Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Pues que un importante porcentaje de los trabajadores se quedaron sin la posibilidad de contar con una pensi\u00f3n adelante pero tambi\u00e9n otro de los efectos eh tuvo que ver con pasar los recursos a cuentas individuales y que los rendimientos est\u00e1n dando porcentajes muy bajos del salario ya tenemos ejemplos de los primeros que se empezaron a jubilar bajo estas nuevas reglas y c\u00f3mo el porcentaje de su salario disminuy\u00f3 de forma significativa en la ley del 73 los trabajadores est\u00e1n yendo con un promedio del 8% de su salario Y ya con las nuevas reglas en el caso de los que cotizan en el IMS con 2% y en el caso de los Trabajadores al Servicio del estadio del estado que fueron impactados por la reforma del 2007 con 6% derivado de esta realidad es que en 2020 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 una reforma adelante que fue muy important y que tuvo efectos muy importantes una reforma no muy conocida pero que fue fundamental qu\u00e9 plante\u00f3 esa reforma que fue aprobada primero disminuir las semanas de cotizaci\u00f3n de 1250 pas\u00f3 a 750 con un incremento paulatino hasta 2030 llegar a 1000 semanas de cotizaci\u00f3n un segundo elemento fue incrementar las aportaciones por parte de los empleadores pas\u00f3 eh eh o va a irse incrementando como se ha venido incrementando ya hasta alcanzar el 13 por para 2030 un tercer elemento fue poner un l\u00edmite a las Afores las Afores estaban cobrando eh digamos eh comisiones muy elevadas y por eso se establecieron topes que han llegado en estos a\u00f1os a generar 160,000 millones de pesos en favor de los trabajadores que antes se iban a las comisiones de las Afores y finalmente tambi\u00e9n se estableci\u00f3 una pensi\u00f3n garantizada por parte del gobierno para aquellos que estaban ganando un salario m\u00ednimo en 2020 Entonces ya estos eh cambios tuvieron efectos importantes por ejemplo y nada m\u00e1s para darles un dato de los los que se pensionaron de 2021 a 2023 el 93 por se pudo pensionar Gracias a que se bajaron los requisitos de no haber hecho esta reforma en 2020 hubieran quedado excluidos de este de este derecho y tambi\u00e9n ha impactado y la proyecci\u00f3n es precisamente que de 27 por de la ley del 97 con todos estos cambios ahora se percibir\u00e1 el 6 4% del salario de los trabajadores como pueden ver fue importante pero todav\u00eda no suficiente por eso llega la reforma o la propuesta de reforma De 2024 qu\u00e9 est\u00e1 planteando esta reforma que los trabajadores puedan irse con el 100% de su \u00faltimo salario es decir contar con un complemento un complemento solidario para todos aquellos que en o se pensionen con el salario promedio del Instituto Mexicano del Seguro Social estamos hablando de 16777 pesos es decir contar con un fondo que pueda aportar para que este trabajador pueda irse con el 100% de su salario c\u00f3mo vamos a fondear este este complemento adelante tambi\u00e9n se establecen las fuentes de financiamiento ya en la ley estamos hablando de entrada de los recursos de las operaciones del instituto para devolverle al pueblo lo robado todo aquello que se confisca por parte de las fiscal\u00edas producto de delitos que van al pueblo al instituto para devolverle al pueblo lo robado ahora van a ir a este fondo de pensiones para el bienestar n\u00famero dos a trav\u00e9s de la de la liquidaci\u00f3n de la financiera rural n\u00famero tres de la venta de los terrenos de fonatur n\u00famero cuatro el cobro de los adeudos eh de entidades p\u00fablicos que tienen con el IMS con el Iste y con el sat y finalmente de los recursos de la aplicaci\u00f3n de los art\u00edculos 302 de la ley del seguro social y del infonavid que hoy tienen eh las Afores y que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de cuentas todo esto va a ser un recurso un capital semilla de 64000 millones de pesos tambi\u00e9n la ley prev\u00e9 recursos complementarios cuando vayan sucediendo las siguientes eh circunstancias por ejemplo los fideicomisos del poder judicial sabemos que si bien se aprob\u00f3 una ley donde se tienen que regresar estos 15,000 millones Hoy est\u00e1 impugnada y debe ser resuelta por la propia Suprema Corte esperamos que una vez resuelto se pueda liberar estos recursos y que formen parte de el fondo para las pensiones n\u00famero dos los ahorros de la extinci\u00f3n de organismos aut\u00f3nomos otra de las reformas de las que habremos de hablar m\u00e1s adelante tienen que ver con la duplicidad de funciones y con extinguir estos \u00f3rganos entre comillas aut\u00f3nomos 25% de las utilidades que generen las empresas paraestatales que est\u00e1n a cargo de cedena y marina donde aqu\u00ed ya se establece el fin espec\u00edfico que ser\u00e1n las pensiones y finalmente la capitalizaci\u00f3n de los rendimientos generados por este propio fondo que eh Ir\u00e1n teniendo con el tiempo adelante finalmente decir A qui\u00e9nes aplica esta reforma a todos aquellos que tengan 65 a\u00f1os y que cumplan con los requisitos para tener una pensi\u00f3n y que se pensionen una vez aprobada la reforma y creado este fondo de pensiones para el bienestar estamos hablando de dos grupos principalmente todos aquellos que fueron afectados por la ley del 9 del 97 es decir las mujeres y hombres que cotizan ante el IMS y que empezaron a cotizar ante el IMS despu\u00e9s del primero de julio del 97 y en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado todas y todos aquellos que cuenten con una cuenta individual son los que habr\u00e1n de tener este o o acceder a este fondo para poder complementar sus pensiones se trata de dignificar de reconocer el trabajo de toda la vida de los trabajadores y revertir estas reformas que tanto da\u00f1aron a la clase trabajadora en M\u00e9xico es cuanto presidente adelante mar con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos dentro del paquete de iniciativas que present\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica Hace unos d\u00edas se engloban dos reformas al art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n relacionados con el salario m\u00ednimo y con el salario justo para maestras polic\u00edas doctores enfermeras y miembros de las fuerzas armadas permanentes la primera iniciativa tiene que ver con la perd\u00f3n con tiene que ver con la consolidaci\u00f3n de uno de los grandes logros de la cuarta transformaci\u00f3n relacionadas con la pol\u00edtica salarial donde el poder adquisitivo se ha recuperado en t\u00e9rminos reales en 2% en la zona libre de la frontera norte y de 110 por en el resto del pa\u00eds pasando de 88 pesos en el a\u00f1o 2018 a 375 pesos en la zona libre de la frontera para este a\u00f1o y 249 pesos tambi\u00e9n para este a\u00f1o en el resto del pa\u00eds y como es bien conocido durante el periodo neoliberal se perdi\u00f3 El poder adquisitivo del salario m\u00ednimo en un 70 por. la teor\u00eda econ\u00f3mica de los gobiernos del r\u00e9gimen neoliberal apost\u00f3 por una pol\u00edtica de salarios bajos que har\u00eda atractiva la inversi\u00f3n y que controlar\u00eda la inflaci\u00f3n pero qued\u00f3 demostrado que dichas medidas lo \u00fanico que resultaron fue el empobrecimiento de de las y los trabajadores del pa\u00eds y en ese sentido la siguiente por favor Como ya mencion\u00e9 en la pol\u00edtica de ingresos y de salarios de la cuarta transformaci\u00f3n se ha recuperado ya El poder adquisitivo del salario m\u00ednimo en un 110 por en t\u00e9rminos reales y esto Pues no ha generado inflaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay que mencionar que ha contribuido a que haya un incremento del 18 por en el salario promedio registrado en el IMS de esta manera 4 millones de personas as\u00ed tambi\u00e9n se facilit\u00f3 a trav\u00e9s de la el aumento de los salarios que pudieran salir de la condici\u00f3n de pobreza justamente por este incremento en su ingreso Y adem\u00e1s si hay que mencionar que de igual manera a trav\u00e9s del del aumento de los salarios se ha contribuido a una una reducci\u00f3n de la brecha de g\u00e9nero entre mujeres y hombres en materia tambi\u00e9n salarial siguiente por favor con esta iniciativa lo que estamos buscando es garantizar que el aumento de los salarios nunca se ubiquen por debajo de la inflaci\u00f3n para evitar as\u00ed una nueva p\u00e9rdida de su poder adquisitivo como ocurri\u00f3 durante el periodo neoliberal con ello la propuesta quedar\u00eda como sigue la fijaci\u00f3n anual de los salarios m\u00ednimos generales o profesionales o la revisi\u00f3n de los mismos nunca estar\u00e1 por debajo de la inflaci\u00f3n observada durante el periodo de su vigencia cuarta diapositiva por favor Ac\u00e1 eso es Muchas gracias y bueno decirles por favor que eh esta segunda iniciativa que tambi\u00e9n estamos presentando Busca garantizar los salarios justos para maestras maestros polic\u00edas y miembros de la guardia nacional integrantes de la Fuerza Armada permanente y personal m\u00e9dico y enfermeras y enfermeros se trata de un reconocimiento al trabajo de miles de personas que trabajan en sectores que forman parte de nuestra sociedad garantizando el derecho a la educaci\u00f3n salud y tambi\u00e9n a la seguridad de las mexicanas y mexicanos y que actualmente ganan por debajo del salario promedio es por ello que con esta iniciativa se est\u00e1 planteando que el salario de las personas trabajadores de estos sectores no podr\u00e1 ser menor al salario promedio registrado ante el Instituto Mexicano del Seguro Social cuyo monto contemplado para efectos de esta reforma es de 16777 pesos y se deber\u00e1 ir actualizando a\u00f1o con a\u00f1o conforme a la inflaci\u00f3n estimada siguiente por favor y por ello la propuesta quedar\u00eda como sigue las maestras y maestros de nivel b\u00e1sico de tiempo completo polic\u00edas guardias nacionales integrantes de la Fuerza Armada permanente as\u00ed como m\u00e9dicos y enfermeros recibir\u00e1n un salario mensual que no podr\u00e1 ser inferior al salario promedio registrado ante el Instituto Mexicano del Seguro Social finalmente mencionar que estas propuestas de modificaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n En beneficio de millones de mexicanas y mexicanos requiere dos terceras partes de los votos en las c\u00e1maras por ello aprovecho el espacio para hacer un llamado as\u00ed a la sociedad y a todas y todos los legisladores para acompa\u00f1ar estas reformas que cambiar\u00e1n la vida de millones de mexicanas y mexicanos por el bien de todos primero pobres Much\u00edsimas gracias Muy bien qued\u00f3 pendiente Alberto Marroqu\u00edn paso para me voy a pasar y luego nos vamos me paso para ac\u00e1 para para evitar el tiro de las c\u00e1maras Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los que presentes aqu\u00ed Alberto Marroqu\u00edn Espinoza desde frecuencia Cat y jf informa desde des de Canc\u00fan y Desde Quer\u00e9taro desde mi portal es ahora am.com se\u00f1or presidente creo que con las reformas constitucionales que ha propuesto queda claro y fuerte que est\u00e1 muy manifiesto el humanismo mexicano en est nu en estas nuevas reformas que usted est\u00e1 este externando como lo han estado aqu\u00ed platicando la secretaria de gobernaci\u00f3n nos ha descrito el rumbo que siempre hemos deseado para nuestro pa\u00eds pero se necesitaba una revoluci\u00f3n de las conciencias Ha propuesto reformas que muestran lo que hay que hacer pero por su naturaleza lo que no debemos repetir en este contexto tambi\u00e9n hemos platicado incluso con con el doctor Santiago Nieto de que vive ya en Quer\u00e9taro y nos comentaba que este paquete de reforma sintetiza todas las reformas constitucionales del sexenio m\u00e1s lo que ha quedado pendiente en en este en este \u00e1mbito yo ya hab\u00eda comentado se\u00f1or presidente sobre el tema de las de los salarios de los mandos medios del Gobierno Federal que ya alguna vez le hab\u00eda pedido Pedro Centeno que lo analizara porque si el salario del funcionario del del mando medio era menor a 9000 pesos ahorita con lo que est\u00e1 explicando la secretaria de gobernaci\u00f3n y el secretario del trabajo se est\u00e1 contemplando que ya al menos se jubilen con 16000 pesos es as\u00ed para confirmar si tambi\u00e9n ellos entran Dentro de este esquema de jubilaci\u00f3n con esta nueva reforma S\u00ed este a todos los trabajadores eh Ya van a tener esa jubilaci\u00f3n eh antes no era as\u00ed eh Ser\u00eda bueno que se repitiera la Gr\u00e1fica de c\u00f3mo eh impactaba la reforma de Cedillo en el caso de la jubilaci\u00f3n a los trabajadores en general y luego c\u00f3mo impactaba a los Trabajadores al Servicio del Estado la reforma de de Calder\u00f3n Eh Esto es eh las semanas C\u00f3mo este en la reforma de Cedillo pasan de 500 semanas de cotizaci\u00f3n A 1250 d\u00f3nde estaban los dirigentes c\u00f3mo los legisladores aprueban esto y en cuanto al monto pasa la otra l\u00e1mina en la ley anterior a la de Cedillo un trabajador se jubila con el 89 por de su salario en promedio y lo de lo propuesto por Cedillo es 27 del salario C\u00f3mo aprobaban eso los legisladores los medios d\u00f3nde estaban los dirigentes sindicales y lo mismo en la ley del Iste Entonces esto es lo que se corrige se empez\u00f3 a corregir desde el 2020 y aqu\u00ed quiero por qu\u00e9 no pones la siguiente aqu\u00ed quiero este hacer un reconocimiento al sector empresarial porque ellos aceptaron incrementar sus cuotas para corregir esa injusticia Esto fue en el 2020 estaba de presidente del Consejo coordinador empresarial Carlos Salazar este tuvimos diferencias en otras cosas pero en esto se coincidi\u00f3 y fue una decisi\u00f3n de ellos a m\u00ed me toc\u00f3 hacer la propuesta que no les gustaba algunos de la disminuci\u00f3n del cobro de comisiones de Afores les voy a contar que en ese Enton onces todav\u00eda no era secretario de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la O me ayudaba en asesor\u00edas Rogelio nunca hab\u00eda trabajado en el sector p\u00fablico y eh le ofrec\u00ed una dos veces ser secretario de hacienda y no quer\u00eda hasta que termin\u00e9 convenci\u00e9ndolo Pero cuando esta reforma todav\u00eda no era secretario de Hacienda y entonces le llam\u00e9 y le dije Oye Rogelio ay\u00fadame a ver c\u00f3mo est\u00e1 el cobro de las comisiones de los Afores en otros pa\u00edses y Oh sorpresa encontramos que en M\u00e9xico cobraban much\u00edsimo m\u00e1s de comisiones las Afores que en otros pa\u00edses Entonces es la ley nueva que presentamos establecimos que se iba a reducir el cobro de comisiones considerando un equilibrio de lo que se cobra en Chile en Colombia y en Estados [M\u00fasica] Unidos as\u00ed fue verad el promedio el promedio a partir del del 20 que fue la reforma saben cu\u00e1nto ha sido el ahorro para los trabajadores solo por esa decisi\u00f3n de reducir el cobro de comisiones 14000 160.000 millones de pesos o sea qu\u00e9 era el gobierno entonces pues era un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos era para robar en despoblado pero este es el ejemplo sin embargo como ya explico muy bien Luisa Mar\u00eda eh De todas maneras quedaba este pendiente y se hizo el compromiso ahora de crear este fondo de bienestar para que el trabajador pueda jubilarse con el 100% de su salario Esa es la reforma que estamos planteando y Y en este caso habr\u00e1 trabajadores que ganen menos de de los 16,700 que es el salario promedio del Ims y n m\u00e1s para puntualizar nada m\u00e1s que s\u00ed est\u00e1n contemplados los mandos medios porque el salario de Mando medio est\u00e1 son dos rubros no el salario salario base m\u00e1s la compensaci\u00f3n garantizada y normalmente la compensaci\u00f3n es muy alta y el salario siempre es eh es hist\u00f3ricamente ha sido muy bajo o sea abajo de 9000 pes contemplando hablando de directores de \u00e1rea hacia abajo no son siempre salarios bases menores a a 9000 pes y obviamente con esta con esta reforma este Ojal\u00e1 no s\u00e9 si se contemple que sea se jubilen cuando menos con los 16,000 lo que ganen en su \u00faltimo salario completo Bueno es que su salario es es de 9000 pesos no de 16 o sea su salario no es de 16000 es de 9000 pes su salario base va subir a los 16000 en el caso de los mandos medios la reforma lo que en lo que consiste es el 100% de tu \u00faltimo salario 9000 pes Entonces es el 100% si ganaban 99000 pesos entonces deben jubilarse con 9000 pesos o con 11,000 pesos o sea la idea es garantizar qu\u00e9 suced\u00eda anteriormente si ganaban pues imag\u00ednense ustedes 9000 pesos Pues producto de estas reformas se estaban yendo en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado con el 60 por de ese monto ya no digamos en en los otros trabajadores donde de no haber hecho la reforma del 2020 pues estar\u00edan yendo ni con el 30% de su salario entonces La idea es garantizar que lo que ven\u00edan ganando eh se pueda e se pueda garantizar a trav\u00e9s de este fondo complementario ya de lo que han venido generando en este en los ahorros durante su vida laboral hasta el promedio establecido en el IMS que aqu\u00ed dec\u00edamos es 16777 pes y adem\u00e1s al momento que se eleva Rango constitucional ya est\u00e1 medida eso va a impulsar el que se incrementen los salarios otra cosa que es muy importante es el que se establezca en la Constituci\u00f3n para que no haya repetici\u00f3n de que los incrementos al salario no pueden estar por abajo de la inflaci\u00f3n eso es muy importante porque si vemos la Gr\u00e1fica de salario de el secretario del trabajo de marat Esto fue lo que pas\u00f3 y tambi\u00e9n miren c\u00f3mo estaba el salario en el 76 t\u00e9rminos reales y C\u00f3mo cay\u00f3 estamos hablando 70 75 por de p\u00e9rdida de su poder de compra eso fue m\u00e1s que Injusto y lo peor es que enga\u00f1aban de que si aumentaba el salario se iba a incrementar la inflaci\u00f3n entonces que ya nunca m\u00e1s nosotros hicimos este esfuerzo es esto pero miren Entonces si se garantiza en la Constituci\u00f3n de que a ver cu\u00e1l es la redacci\u00f3n del art\u00edculo de la fracci\u00f3n del 123 lo tienen ah\u00ed adelante esto ya no va a repetirse esto otra la anterior otra esta eso es lo que va a ir en la Constituci\u00f3n las fijaci\u00f3n anual de los salarios m\u00ednimos generales o profesionales o la revisi\u00f3n de los mismos nunca estar\u00e1 por debajo de la inflaci\u00f3n observada durante el periodo de su vigencia eso es un avance lo ideal es que est\u00e9 siempre por arriba de la inflaci\u00f3n nosotros en el caso del salario m\u00ednimo se ha incrementado en promedio 20 25% arriba de la inflaci\u00f3n pero vamos a pensar de que no marchen bien las cosas es el futuro m\u00ednimo no puede estar abajo hay una l\u00e1mina Ah bueno es que esa a ver si la tienen sobre c\u00f3mo estaban los salarios cuando empieza el auge en China y estos corruptos tecn\u00f3cratas empiezan a sostener de que en China hab\u00eda crecimiento y se hab\u00eda convertido china en la f\u00e1brica del mundo porque los salarios estaban muy Bajos en China a ver si en mi libro est\u00e1 que por cierto ya les voy a presumir porque ayer me entregaron el original el primer ejemplar Me lo trajeron y ya la semana pr\u00f3xima ya va a empezar a a distribuirse pero hay una gr\u00e1fica en en el libro creo que en la salida sobre salario Para que vean c\u00f3mo estaba en China el salario con relaci\u00f3n a M\u00e9xico y ahora desde luego el salario en China es superior al salario de nuestro pa\u00eds si al principio era m\u00e1s bajo el salario en China pero eh fue subiendo all\u00e1 y ac\u00e1 fue bajando y es lo que queremos corregir es una gr\u00e1fica est\u00e1 por ah\u00ed en desigualdad bueno mientras se consigue pero es hasta el 22 creo bastante ilustrativo todo esto ayuda para entender el fracaso que signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiriato las reformas en contra como esta de Cedillo Aqu\u00ed est\u00e1 este es 98 S\u00ed en efecto para ac\u00e1 Este es china un salario C\u00f3mo fue y este es M\u00e9xico Ahora s\u00ed es probable que estemos parejos o todav\u00eda abajo pero se argumentaba en ese entonces de que el auge de China era por los bajos salarios cuando los nuestros se cayeron adelante este ya le hab\u00eda puesto en otras ocasiones el ejemplo de alguna vez que dijo el zoer Robledo que las empresas siempre cotizaban eh con uno o dos salarios m\u00ednimos y ya se logr\u00f3 regularizar esa parte para que realmente cotizaran los trabajadores con el salario real cosa que yo le hab\u00eda puesto el ejemplo de de los funcionarios de mandos medios del Gobierno Federal que no cotizan con su salario real con el con el que cobran No si por ejemplo un subdirector A lo mejor gana 45000 pes mensuales pero cotiza aliste nada m\u00e1s 9000 pesos de eso nada m\u00e1s tiene da un porcentaje por eso tambi\u00e9n me he dado cuenta que a lo mejor el Iste ha sido da\u00f1ado A lo mejor en su en su operaci\u00f3n porque pues no realmente no aportan los los funcionarios con lo que deber\u00edan aportar al al liste no Incluso si hablamos de el salario base no est\u00e1 regulado por el salario m\u00ednimo de los funcionarios de los mandos medios porque ellos siguen ganando desde que desde hace 20 a\u00f1os 9000 pesos a 9800 pesos tomando un ejemplo m\u00e1s de un funcionario por ejemplo de un nivel este de subdirector por ejemplo que es un mando medio a ellos no les aplica el el tema del salario m\u00ednimo del incremento del salario m\u00ednimo ellos Hay un incremento pero no en base a estos incrementos hist\u00f3rico del salario m\u00ednimo eso tambi\u00e9n para que quedara este Claro en esa parte no s\u00ed hay una cosa tambi\u00e9n que se tiene que revisar nosotros en todos los incrementos al salario a los Trabajadores al Servicio del Estado eh siempre s\u00ed a quienes ganan menos se les incrementa m\u00e1s s los operativos si me he dado cuenta de esa parte Pero hay un nivel que est\u00e1n como que en en un en un modo que no no no hay ni les beneficia una parte o la otra se como pero esa los en medio no que su salario de base es abajo de los 10,000 pesos no s\u00ed pero a lo que voy es de que los incrementos desde que estamos y eso lo podemos probar s\u00ed a los que ganan menos S\u00ed el incremento porcentual es mayor s eso comprobado que a los que ganan m\u00e1s que a los que ganamos m\u00e1s eso ha sido una pol\u00edtica entonces voy a pedir una revisi\u00f3n de lo que est\u00e1s planteando y alguna vez le haba pedido usted al director del ise que hiciera un an\u00e1lisis sobre meor el salario base en relaci\u00f3n a la compensaci\u00f3n garantizada de los mandos medios para poder hacer un Inc ino gradual a la mejor de de de hacer una una que siga ganando lo mismo el mando medio pero que incremente el salario base en relaci\u00f3n a su a su compensaci\u00f3n garantizada para que hubiera una una mejor justicia hacia ese funcionario que realmente pues a veces los funcionarios no se quieren jubilar Porque si est\u00e1n ganando 25000 45000 pesos Pues terminan jubil con abajo de 8000 7000 pesos eso ha sido un tema muy complejo no s\u00ed lo vamos a a lo vamos a analizar pero si hemos avanzado en eso eh Eso s\u00ed parte salar incrementar m\u00e1s a los que ganan menos en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado pero falta falta mucho todav\u00eda claro este tambi\u00e9n cuando cit\u00f3 el tema de la de tecnolog\u00eda con internet y el arraigo de los j\u00f3venes en programas como j\u00f3venes construyendo el futuro este se me eso importante tamb\u00e9n hacer hincapi\u00e9 aqu\u00ed que en el municipio de quer\u00e9tero se est\u00e1 desarrollando un proyecto muy interesante y que creo que merece la atenci\u00f3n este nacional porque es un un proyecto que se llama centro de innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda le llaman bloque enfocado a la industria creativa incluyendo sectores de realidad virtual realidad aumentada Big Data y videojuegos este centro pretende no solo atraer inversi\u00f3n nacional e internacional sino tambi\u00e9n generar empleos y contener la fuga de talentos de los j\u00f3venes por eso pues se mea importante en la parte de j\u00f3venes construyendo el futuro y en este pas en este caso Les ofrece oportunidades de desarrollo profesional dentro de M\u00e9xico sobre todo considerando la importancia de estos sectores emergentes en la econom\u00eda global y el potencial de M\u00e9xico en esta industria creativa no O sea tambi\u00e9n me gustar\u00eda sobre esta su opini\u00f3n sobre esta iniciativa de c\u00f3mo poder C\u00f3mo se est\u00e1 integrando A lo mejor los municipios y eso fue una iniciativa tambi\u00e9n de de la secretar\u00eda de relaciones sectoriales del Gobierno Federal de poder invitar a los municipios a ir a Estados Unidos por ejemplo a traer inversiones y de ah\u00ed naci\u00f3 tambi\u00e9n todo Es tipo de proyectos s\u00ed en el programa de j\u00f3venes constru futuro se da un abanico de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en distintas ramas yo creo que aqu\u00ed mar nos puede explicar En d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes Este form\u00e1ndose pero s est\u00e1n tambi\u00e9n en todo lo que tiene que ver con tecnolog\u00eda y hay convenios con empresas bien eh Pues s\u00ed efectivamente como menciona el presidente lo importante del programa es que pues como es un programa de capacitaci\u00f3n pues se requiere evidentemente de los centros de trabajo creo que es muy importante reconocer el compromiso que ha habido a lo largo de todo este tiempo de cientos de miles de centros de trabajo de unidades econ\u00f3micas que pueden ser desde talleres de carpinter\u00eda herrer\u00eda tiendas eh negocios comercios tambi\u00e9n incluso hasta empresas de desarrollo tecnol\u00f3gico hemos tenido oportunidad de visitar en varias ocasiones centros de trabajo en donde hemos podido justamente constatar que micro peque\u00f1as medianas empresas que reciben a los j\u00f3venes de desarrollo tambi\u00e9n as\u00ed de tecnolog\u00eda las famosas startups eh Tambi\u00e9n tienen a estos j\u00f3venes construyendo el futuro y simplemente tambi\u00e9n decir que son m\u00e1s de medio son cerca de medio mill\u00f3n de centros de trabajo en donde los j\u00f3venes se han capacitado los cerca de 3 millones de j\u00f3venes que a la fecha han sido beneficiados por el programa j\u00f3venes construyendo en futuro se han capacitado en tambi\u00e9n cerca de 500,000 centros de trabajo y por eso pues tambi\u00e9n reconocerles a todas y todos por su empe\u00f1o Por quienes as\u00ed se desempe\u00f1an como tutores Pues aportando tambi\u00e9n su talento y conocimientos a la pr\u00f3xima generaci\u00f3n a los j\u00f3venes eh en otros temas se\u00f1or presidente digo reconocer siempre cuando le he se\u00f1alado algunos temas o denuncias a lo mejor de lo que ha ocurrido dentro de ciertas dependencias tambi\u00e9n reconocer que ellos han Eh s\u00ed han hecho bien su tarea por ejemplo en el SAT que ya alguna vez lo hab\u00eda denunciado que hab\u00eda venta de citas Pues en Quer\u00e9taro lo constat\u00e9 que efectivamente est\u00e1n trabajando de otra forma est\u00e1n mejor\u00f3 mucho el sistema eh incluso pues hubo hubo cambios tambi\u00e9n ah\u00ed de del administrador del SAT pero s\u00ed se aprecia mucho ese cambio de la mejora hacia la atenci\u00f3n hacia hacia hacia el pues hacia el contribuyente no entonces tambi\u00e9n es reconocer esa parte as\u00ed como que eh Tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado cuando usted tambi\u00e9n declar\u00f3 el \u00e1rea natural protegida en Quer\u00e9taro de Pe\u00f1a colorada siempre reconocer este tipo de acciones por parte de la de la conam de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas protegidas de la semarnat pero tambi\u00e9n siempre nos encontramos con otras este cuestiones que va que nos vamos topando con eso cuando es el incumplimiento de un pago por parte de la conam cuando de un \u00e1rea natural protegida de Quer\u00e9taro en el parque el simatario es un tema de hace desde del 82 Se declar\u00f3 \u00e1rea natural protegida obviamente pues a a los comuneros Pues le dije Bueno esos esos terrenos pasan a ser parte de un \u00e1rea natural pero nunca se les pag\u00f3 y hoy hoy en d\u00eda pues recay\u00f3 en su administraci\u00f3n ese compromiso de pago hacia esa gente no O sea digo desp\u00e9s de imag\u00ednense casi 40 a\u00f1os recae en su administraci\u00f3n y pues ahorita en este caso el comisionado pues le ha dado largas como que esos t\u00e9rminos legales para evitar pagarles este por lo que a su derecho les eh tienen ellos no seguramente le argumentar\u00e1n muchas cosas argucias legales del Por qu\u00e9 no deben de pagarles pero realmente es una justicia que se pide para ese ese ese sector no por eso se le le citaba primero a lo mejor lo que s\u00ed se ha logrado bien lo que y y en Quer\u00e9taro se ha reconocido mucho por ejemplo eh a la conam sobre todo en temas de \u00e1reas naturales protegidas pero siempre hay otros que no era de su administraci\u00f3n que no que no fue un tema de que ustedes hayan incumplido Pero pues ahora el juez pues ya de Claro ya este determin\u00f3 que que se que se haga el pago no se ya se ya est\u00e1 pero pues se qued\u00f3 nada m\u00e1s en standby ojal\u00e1 nos pued apoyar con ese tema s\u00ed lo vemos este s\u00ed hay mucho resag de afectaciones de pago de indemnizaci\u00f3n que no se hicieron en su momento y que han seguido demandando como los laudos igual este campesinos y trabajadores pero pues es una responsabilidad del Estado independientemente Cu\u00e1ndo se hizo y hemos avanzado bastante en ir haciendo justicia con los trabajadores falta pero s\u00ed se avanza a ver si vemos de qu\u00e9 se trata no y vamos a atenderlo vamos con \u00e9l y luego S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que llev\u00f3 del Norte bueno primero reconocer quiero aprovechar que est\u00e1n aqu\u00ed soe Robledo y Carlos Mart\u00ednez para comentar que se avanz\u00f3 de manera muy importante en un par de temas que le plante\u00e9 hace TR meses con el tema de la de comprar terrenos para construcci\u00f3n de vivienda y con el tema de El plan de justicia de Cananea que son un par de asuntos que s\u00ed nos hab\u00edan ocupado y preocupado por la por la falta de avance entonces reconocer tambi\u00e9n que se hacen las cosas eh se\u00f1or presidente Bueno quiero plantearle justamente en el contexto de esto que se est\u00e1 hablando de las reformas y de los cambios que ha tra\u00eddo su administraci\u00f3n en la visi\u00f3n que se tiene de impulsar el desarrollo de nuestro pa\u00eds bueno decirle que en Sonora f\u00edjese es muy interesante porque la estrategia est\u00e1 funcionando y bastante bien eh tenemos avances muy interesantes eh que nos han dado condiciones eh Muy particulares Mire mi estado tuvo un crecimiento del 6.8 por en su econom\u00eda al cierre del tercer trimestre del a\u00f1o pasado eh tuvimos el a\u00f1o pasado un crecimiento que quiz\u00e1s no es suficiente pero s\u00ed es importante en materia de empleo tuvimos la creaci\u00f3n de 15000 empleos nuevos Sonora cerr\u00f3 el 2023 con m\u00e1s de 600 55,000 empleos es un es un dato importante y ahora en enero tuvimos tambi\u00e9n un crecimiento adicional de 10,000 empleos de acuerdo al reporte que nos presenta el IMS eh Sonora logr\u00f3 captar el a\u00f1o pasado un monto de inversi\u00f3n extranjera Pues que es hist\u00f3rico estamos hablando de 2538 millones de d\u00f3lares y le digo que funciona la estrategia porque su gobierno pues se ha determinado a invertir eh fuerte en la infraestructura de nuestro estado este tenemos eh avances en lo que tiene que ver eh con la infraestructura carretera eh debo recordar la famosa carretera interminable que ya se termin\u00f3 Eh bueno el tema de las fronteras eh Y y hay un tema muy especial eh que a los sonorenses nos ocupa en este momento y hay avances tambi\u00e9n en grado Eh superlativo ya ya guaimas el puerto de guaimas Eh pues tiene una diferencia como podr\u00eda compararse el d\u00eda con la noche no este ya hay obras terminadas el el recinto portuario Bueno pues ya tiene una condici\u00f3n operativa distinta eh Ya se construy\u00f3 incluso la Carr carretera que va del del entronque de la carretera federal 15 hacia el puerto Eh Esto me lleva se\u00f1or presidente a plantearle eh la expectativa que se tiene en Sonora de que as\u00ed como ha ido a inaugurar obras por ejemplo en Oaxaca el fin de semana eh pueda usted aprovechar la pr\u00f3xima visita que tiene a nuestro estado eh justamente para eh visitar eh guaimas en particular eh Y poder Eh bueno proceder al tema de la de la inauguraci\u00f3n si no en esta ocasi\u00f3n bueno probablemente en alguna otra lo que lo que preocupa es que bueno como se viene la veda electoral este despu\u00e9s pues se cierran un poco los tiempos se\u00f1or presidente eh preguntarles eh de esto como o sea c\u00f3mo c\u00f3mo ve eh los resultados que tenemos en Sonora si cree que tengamos espacio para mejores resultados Y aprovechando que estamos en esto pues preguntarle de los detalles de su pr\u00f3xima visita a nuestro estado tengo otro tema pero pues s\u00ed vamos a ir a Sonora eh antes de que concluya mes Vamos a hacer una gira porque se van a inaugurar acueductos vamos a estar en Jalisco eh en zapotillo ya se va a inaugurar la primera etapa de ese acueducto e vamos tambi\u00e9n a inaugurar eh el acueducto a Concordia en Sinaloa vamos a inaugurar el Acueducto de los pueblos Yaquis vamos eh Tambi\u00e9n a visitar Baja California Sur es una gira por el por el norte si tenemos tiempo y si ya est\u00e1n terminados los trabajos en guaimas inauguramos lo de las calles que se est\u00e1n pavimentando estaban abandonadas eh la carretera va a llevar m\u00e1s tiempo ya est\u00e1 como como un 80% los trabajos del puerto tambi\u00e9n est\u00e1n avanzando pues vamos a ver si se incluye en el caso de de Sonora pues tiene mucho futuro mucho por venir de El plan Sonora porque tienen todo ah\u00ed el cobre ya hemos hablado de que para un carro el\u00e9ctrico que hoy un carro de gasolina requiere 20 25 20 kilos de cobre para un carro el\u00e9ctrico se requieren 100 kg de cobre este Y d\u00f3nde est\u00e1 el cobre en carane bueno en Sonora luego ese carro eh para la bater\u00eda necesita litio D\u00f3nde est\u00e1 el litio s\u00ed eh se requiere energ\u00eda solar donde hay sol suficiente en Sonora eh tienen 500 600 km de frontera con Arizona D\u00f3nde est\u00e1n los chips los semiconductores en Arizona no hay que hablar de eso pero ah\u00ed donde est\u00e1n los [M\u00fasica] chips era antes la mesilla lo que vendi\u00f3 Santa Ana no hay que tratar ya sus temas porque hay que olvidarlos pero este su alteza seren\u00edsima no pero tiene todo el desarrollo de las plantas de gas entonces tiene muchas posibilidades de desarrollo hacia futuro para las nuevas generaciones Sonora nosotros lo que estamos ayudando es en dar facilidades para esa inversi\u00f3n gobernador est\u00e1 haciendo muy bien su trabajo promoviendo inversiones eh va a llegar mucha inversi\u00f3n extranjera va a seguir llegando mucha inversi\u00f3n extranjera a Sonora Ese es mi pron\u00f3stico por lo que estoy mencionando e Una vez vino un asesor econ\u00f3mico financiero del presidente biden y me trat\u00f3 dos cosas as\u00ed de de entrada o me pregunt\u00f3 uno sobre el cobre me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y de ah\u00ed la explicaci\u00f3n de lo que estoy externando y dos lo de eh el ismo El paso del Pac\u00edfico al Atl\u00e1ntico por las dificultades que est\u00e1n teniendo ya para pasar las embarcaciones en Panam\u00e1 van a resolverlo nuestros hermanos paname\u00f1os y Les deseamos lo mejor nunca vamos a estar nosotros en contra de eh Panam\u00e1 que tiene ahora su canal porque lo recuperaron a base de luchas y de sangre porque reprimieron al pueblo paname\u00f1o a los j\u00f3venes paname\u00f1os demandando la soberan\u00eda de su pa\u00eds porque no eran due\u00f1os o no les reconoc\u00edan eh el territorio del Canal despu\u00e9s de mucho tiempo de lucha y por un gran dirigente Omar torrijos se logr\u00f3 firmar un acuerdo con un buen presidente que todav\u00eda vive Jimmy Carter de Estados Unidos se firmaron un acuerdo y se le reconoci\u00f3 eh la soberan\u00eda a Panam\u00e1 Entonces es un pueblo hermano no podemos nosotros estar compitiendo sin embargo se va a requerir mejorar toda la comunicaci\u00f3n mar\u00edtima Ahora hay muchos problemas para el tr\u00e1fico mar\u00edtimo el canal de su por b\u00e9lica por eso es irracional lo de Las Guerras se afecta la econom\u00eda se afecta todo entonces ese fue el otro tema que me trat\u00f3 pero fue el cobre y el trans s\u00edsmico la importancia del entonces Sonora tiene muchas posibilidades nosotros tenemos con Sonora y hay tres cuatro planes este prioritarios desde luego el plan de Justicia yai Ah\u00ed vamos avanzando bien un plan integral con guarij\u00edos que tambi\u00e9n Est\u00e1 avanzando el plan de los eris ah\u00ed compromiso es construirle los caminos y que no les falte el agua por eso quiero ir tambi\u00e9n son de mis pendientes para que no incumplas con ese compromiso con los seris y luego Cananea entre otras cosas no que hay sona Pero bueno se est\u00e1 trabajando bien Ah\u00ed s\u00ed bueno como usted dice tenemos todo para hac un gran centro log\u00edstico Industrial platic\u00e1bamos en enero pasado del tema de la planta de M\u00e9xico Pacific limited que tambi\u00e9n Est\u00e1 avanzando de manera importante decirle bueno adem\u00e1s de El litio del Cobre Tambi\u00e9n tenemos bueno Sonora descansa sobre un mar mineral en realidad alg\u00fan alg\u00fan amigo ge\u00f3logo en el pasado me dec\u00eda que en Sonora tenemos lo que sea en materia de minerales no que lo que lo que se ocupa en el futuro ah\u00ed lo vamos a tener eh Porque somos ricos en tierras raras y otro tipo de minerales por ejemplo est\u00e1 el grafito que tambi\u00e9n es un componente muy especial eh para las bater\u00edas somos el \u00fanico productor de grafito en M\u00e9xico de hecho es importante Adem\u00e1s de que tenemos experiencia en desarrollo de procesos usted hablaba de la industria Automotriz cu tenemos una vasta experiencia la planta que tiene for motor Company en Hermosillo pues es la m\u00e1s reconocida en el mundo por la calidad de sus procesos no entonces creo que s\u00ed que tenemos las condiciones su gobierno se ha empe\u00f1ado se\u00f1or presidente en impulsar nuestro estado y la verdad es que en Sonora Pues s\u00ed estamos reitero yo esta idea de que estamos muy agradecidos porque es de gente educada ser agradecidos no entonces eh Muchas gracias por todo lo que ha hecho Y seguramente por lo que har\u00e1 en los pr\u00f3ximos eh 7 meses y medio no que le quedan a su administraci\u00f3n Eh bueno Eh Lo vamos a esperar este va a ser como como usted sabe muy bienvenido en Sonora Ojal\u00e1 ojal\u00e1 den los tiempos para visitar guaimas de hecho va a estar muy cerca eh Y como sabe los usos y costumbres de la naci\u00f3n ya aqu\u00ed no permiten que vaya usted a las comunidades porque va a ir en plena en plena cuaresma no este tengo entendido que va el 25 de febrero incluso me han comentado que va a ir a la obra de toma de de del Acueducto justamente Para poder proceder a la inauguraci\u00f3n Bueno entonces eh de alguna manera Estoy seguro que tendr\u00e1 usted oportunidad de pasar Eh por ah\u00ed eh se\u00f1or presidente en otro tema tambi\u00e9n de Sonora nada m\u00e1s me voy a otro a otro lugar eh En este caso es una petici\u00f3n eh que le hacen Eh mire a alumnos de la escuela secundaria n\u00famero 22 eh que se ubica en San Luis r\u00ed Colorado le va a hacer clic Porque adem\u00e1s la secundaria se llama Miguel Hidalgo y Costilla Eh bueno Ellos tienen una banda eh musical eh que es muy famosa all\u00e1 eh que incluso ha tenido pues algunos eh eh ocasi\u00f3n de salir al exterior ellos participaron por ejemplo en el desfile de las rosas en Pasadena California han tenido tambi\u00e9n algunas otras ocasiones Y en este caso eh ellos me contactaron porque est\u00e1n preocupados eh Y le le dirigen aqu\u00ed una carta y una y una lista de Qui\u00e9nes son eh porque fueron invitados a un festival justamente de bandas de m\u00fasica eh que se va a desarrollar en Italia en yulan noova Italia es una ocasi\u00f3n as\u00ed como muy particular \u00fanica un reconocimiento para ellos que son adem\u00e1s estudiantes de una instituci\u00f3n p\u00fablica eh todos ellos bueno de de extracci\u00f3n de familias de clase trabajadora eh y bueno Obviamente que es un viaje que es oneroso verdad este son 150 estudiantes tienen que ir Adem\u00e1s porque son menores de edad tienen que ir acompa\u00f1ados Y en este sentido pues le hacen llegar esta la explicaci\u00f3n de qu\u00e9 se trata C\u00f3mo es y Y tratar de encontrar el C\u00f3mo S\u00ed es lo que es lo que me preguntaron no porque Eh Pues en todas partes les han dicho S\u00ed vamos a ver d\u00e9jame ver y al final de cuentas les han cerrado la puerta entonces cu es es en mayo es en mayo el evento este entonces Aqu\u00ed le voy a entregar al personal de comunicaci\u00f3n la la carta y la petici\u00f3n para que usted tenga Pues a bien revisarlo y ojal\u00e1 Pues a lo mejor Leticia Ram\u00edrez o quiz\u00e1s Alejandra fraustro este en educaci\u00f3n o en cultura pues tengan la la oportunidad de de de darles darles un apoyo eh En este sentido yo no s\u00e9 si log\u00edsticamente o o c\u00f3mo se pueda pues este respaldar este este importante esfuerzo que al final de cuentas pues usted lo sabe no la educaci\u00f3n es la llave al final del d\u00eda para eh poder progresar eh finalmente se\u00f1or presidente mire Eh me me llam\u00f3 la atenci\u00f3n este tema eh Porque en el pasado aqu\u00ed aqu\u00ed se trat\u00f3 este asunto eh particular mire eh Hay una persona en este caso Sergio Loredo un empresario o presunto empresario que eh en el pasado eh bloque\u00f3 la plataforma que se llama visit M\u00e9xico eh que es propiedad eh digital de la secretar\u00eda de turismo esta persona fue imputado incluso por extorsi\u00f3n este eh justamente por intentar extorsionar a a su gobierno en particular cerrando bloqueando esta aplicaci\u00f3n esta persona eh sigue tratando de hacer negocios usted ha hablado de los delincuentes de cuello blanco no este que se metieron hasta hasta la cocina en las instituciones de gobierno esta persona sigue tratando de hacer negocios a nombre Eh y representaci\u00f3n de de M\u00e9xico y en este caso incluso lleg\u00f3 hasta el secretario general de la ONU eh Antonio Guti\u00e9rrez este para decir que pudiera \u00e9l hacer negocios eh A nombre Eh de empresarios de M\u00e9xico eh aqu\u00ed la cuesti\u00f3n es que esta persona Incluso se le ha se\u00f1alado por presunto lavado de dinero eh por distintas situaciones incluso de violencia de robo eh Y entonces preguntarle se\u00f1or presidente si es eh correcto eh que una persona con estos antecedentes pues ande hablando a nombre y representaci\u00f3n de M\u00e9xico tratando de hacer negocios de escala internacional Eh bueno pues comprometi Endo el nombre de nuestro pa\u00eds preguntarle en este sentido si es posible que se le investigue por parte de la unidad de inteligencia financiera por parte del SAT es decir distintas instancias que al final de cuentas impedir\u00edan que en un momento dado pues se hagan negocios negativos en nombre de nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente Muchas gracias muy bien vemos lo de las bandas lo de la banda de de los j\u00f3venes de San Luis R\u00edo Colorado eh aprovecho para informar que ante la tragedia que viven hermanos chilenos por incendios que est\u00e1n afectando chile afortunadamente ya est\u00e1n controlados habl\u00e9 con el presidente Gabriel bor porque fallecieron lamentamos mucho e m\u00e1s de 100 personas y hay desaparecidos y M\u00e9xico est\u00e1 brindando tu apoyo al pueblo de chile eh se enviaron dos aviones con v\u00edveres llegaron ayer a Chile al mediod\u00eda ayer como a las 12 del d\u00eda hora de M\u00e9xico dos aviones con 16 17 toneladas de alimentos para apoyar tambi\u00e9n que se sepa esto no s\u00e9 si la secretar\u00eda de relaciones inform\u00f3 este Jes\u00fas s\u00ed un tambi\u00e9n de me acord\u00e9 por lo de lo de los aviones que este tambi\u00e9n pueden ayudar este con los aviones que tiene la fuerza a\u00e9rea para el traslado de los j\u00f3venes pero aprovecho tambi\u00e9n para decir que pues este no pas\u00f3 desapercibido no eh El atender ayudar a nuestros hermanos chilenos es una desgracia este estos incendios y y vamos a estar atentos apoyando e est\u00e1n todav\u00eda preparadas tambi\u00e9n brigadas para pagar los incendios nos informaron que ya ellos llegaron lograron controlar los incendios S\u00ed ya est\u00e1 si fue en Valpara\u00edso Vi\u00f1a del Mar vi\u00f1a del mar y en Valpara\u00edso y es una zona bastante poblada Entonces s\u00ed afectaron mucho y estamos Este pendientes y que sepan los hermanos de chile y el presidente Gabriel Boris que puede contar con nosotros son son 26 toneladas de despensa Yo dec\u00eda 16 muy bien vamos eh Jes\u00fas estamos pendiente de lo de San Luis S\u00ed con Alejandra FR Gracias dalil Escobar proceso presidente preguntarle con estas 20 iniciativas que que ha enviado en esta \u00faltima parte de su gobierno antes del An\u00e1lisis ya tambi\u00e9n la oposici\u00f3n ha mencionado que en algunas de las que consideran que puedan incluso destruir al pa\u00eds as\u00ed lo mencionan no estar\u00edan apoyando en algunas ya hab\u00edan adelantado que s\u00ed podr\u00edan acompa\u00f1arla que falta el an\u00e1lisis hablaba incluso usted del sector empresarial ya tambi\u00e9n alguna parte el consejo coordinador empresarial se ha pronunciado diciendo que no es muy oportuno o posible que se pueda hacer un an\u00e1lisis que se necesita que sea tan profundo de este tipo de iniciativas en un en medio de un proceso electoral porque se necesita tiempo se necesitan consensos y se necesitan diferentes voces en este sentido y bueno incluso ya tambi\u00e9n a hay quienes est\u00e1n Tomando estas iniciativas e en concordancia con lo que puedan proponer en este caso hablando de de candidatas a la presidencia no que puedan proponer hacia el inicio de sus campa\u00f1as en los pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas yo Quiero preguntarle cu\u00e1l es la implicaci\u00f3n pol\u00edtica e que se tiene de esta presentaci\u00f3n a casi dejar la presidencia es decir que se diga que se que se quiso pero que no se pudo o si el prop\u00f3sito Es se\u00f1alar a la oposici\u00f3n o si es como ya el \u00faltimo llamado a que si no se tiene eh la las dos terceras partes si no se vota por las dos terceras partes en el congreso este tipo de iniciativas no se aprobar\u00edan pues las dos cosas primero porque eh se pudieron eh aprobar varias de estas iniciativas eh antes Pero ha habido un bloqueo permanente no solo del poder legislativo sino \u00faltimamente hasta del poder [M\u00fasica] judicial lo que acaban de hacer de nulificar la ley el\u00e9ctrica un ministro se pide juicio pol\u00edtico para se pide juicio pol\u00edtico para Alberto P\u00e9rez d\u00e1 y este y yo creo que se justifica porque pues [M\u00fasica] c\u00f3m un inter\u00e9s particular el influyentismo el que una instituci\u00f3n del estado en vez de servirle al pueblo est\u00e9 al servicio de particulares Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que un ministro s\u00ed dos dos ministros cancelaran una ley cu\u00e1ndo pero no es cualquier ley es la que eh le afecta a los eh traficantes de influencia entonces pues s\u00ed tenemos que volver a insistir ahora con una reforma constitucional para que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que es una empresa p\u00fablica pueda desarrollarse cumplir con su misi\u00f3n de abastecer de energ\u00eda el\u00e9ctrica a los consumidores a precios justos porque para qu\u00e9 quieren estas empresas dominar la industria el\u00e9ctrica para medrar no les importa el pueblo Eso est\u00e1 m\u00e1s que demostrado Entonces cu\u00e1l es la funci\u00f3n del gobierno pues apoyar empresas p\u00fablicas En beneficio del pueblo Entonces si este bloque conservador corrupto tiene tomado el poder judicial que lo corrompieron por completo pues tenemos que por la v\u00eda legal Buscar los cambios no quedarnos con los brazos cruzados que porque ya el magistrado pardo o P\u00e9rez l\u00e1n o este ya decidieron no les import\u00f3 que hayan votado diputados y senadores la mayor\u00eda y hayan aprobado la ley que es su funci\u00f3n de los legisladores Y estos se sit\u00faan por en de la Constituci\u00f3n y de las leyes y cancelan la ley el\u00e9ctrica Ah entonces vamos con la reforma al art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n para que no se considere monopolio a la comisi\u00f3n Federal de Electricidad y no se le d\u00e9 el mismo trato que se le da actualmente como si fuese iberdrola o cualquier empresa particular que vienen del extranjero hacer su agosto porque se los permit\u00edan antes Y todav\u00eda se lo los permiten estos jueces magistrados ministros lacayos de intereses extranjeros para hablar claro no entonces qui\u00e9n va a resolver yo tengo la Facultad de enviar iniciativa de reforma como presidente estoy enviando porque quiero cumplir con mi responsabilidad y estoy enviando esta reforma eh los actuales [M\u00fasica] legisladores qu\u00e9 van a hacer pues lo que han hecho durante 36 a\u00f1os los legisladores al servicio de de la oligarqu\u00eda rechazar todo lo que sea En beneficio del pueblo Entonces qu\u00e9 esperamos viene una elecci\u00f3n en efecto y qu\u00e9 suceder\u00eda Si los que apoyan la transformaci\u00f3n y los que quieren que se fortalezca el poder p\u00fablico porque la Constituci\u00f3n la carta amna tiene una funci\u00f3n social y P\u00fablica que es lo que se ha perdido con todas las contrarreformas que le hicieron durante el periodo neoliberal entonces que la gente sepa que no solo hay que votar por los candidatos que no solo hay que votar por los partidos hay que votar por el proyecto de naci\u00f3n qu\u00e9 quieren que sean las empresas privadas las que dominen las que tengan como llaverito a los funcionarios p\u00fablicos pel t\u00edteres y que todo sea una [Aplausos] farsa y que el poder de los poderes sea la oligarqu\u00eda toda una simulaci\u00f3n o que haya una aut\u00e9ntica democracia en un aut\u00e9ntico estado de derecho en donde sea el pueblo el que mande el Que decida Pues s\u00ed viene la elecci\u00f3n es una oportunidad Qu\u00e9 pasar\u00eda si la gente dice V\u00e1monos a que contin\u00fae la transformaci\u00f3n Entonces s\u00ed Se podr\u00edan conseguir dos terceras partes de los votos la mayor\u00eda calificada para reformar la Constituci\u00f3n y devolverle a la Constituci\u00f3n su esp\u00edritu su letra lo que [M\u00fasica] eh le dio su raz\u00f3n de ser despu\u00e9s de un movimiento Revolucionario que hicieron los campesinos que hicieron los obreros hicieron las mayor\u00edas en contra de la oligarqu\u00eda en contra de las minor\u00edas corruptas del Porfiriato estamos hablando de la revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante de el mundo y de una de las constituciones m\u00e1s avanzadas socialmente en el mundo que ha sido reformada en los \u00faltimos 36 a\u00f1os de neoliberalismo para quitarle toda su esencia social y para legalizar legitimar el robo el saqueo y para justificar la opresi\u00f3n al pueblo Entonces qu\u00e9 bueno que hay este debate a\u00fan sabiendo que la que la mayor\u00eda de las iniciativas la mayor\u00eda no pasar\u00eda se hace entonces este env\u00edo para Pues exhibir a la oposici\u00f3n es que puede ser que no pase ahora Pero puede ser que pase despu\u00e9s La Apuesta es que se ganen las dos terceras partes para que se Para qu\u00e9 son las elecciones es para recoger la opini\u00f3n del pueblo en todo sentido no solo es para elegir al presidente a la presidenta al diputado al senador no es que representamos proyectos de naci\u00f3n distintos ya la gente va a saber que si regresa la oligarqu\u00eda corrupta toco madera en esa posibilidad remota que est\u00e1 hasta el infinito y m\u00e1s all\u00e1 este Entonces qu\u00e9 regresa esto que vimos el castigo a los salarios S\u00ed qu\u00e9 regresa la corrupci\u00f3n los enjuagues no Arriba qu\u00e9 regresa el narcoestado Por qu\u00e9 Se enojaron tanto yo este he andado no buscando la explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 del ataque de un asunto que supuestamente se presenta en la elecci\u00f3n del 2006 y que este lo desechan desde hace muchos a\u00f1os por qu\u00e9 lo sacan y adem\u00e1s a m\u00ed me gustar\u00eda que me aclarara el periodista porque \u00e9l podr\u00eda ayudar mucho adem\u00e1s es premio mundial de periodismo este dos veces que me diga qui\u00e9n lo contrat\u00f3 o c\u00f3mo lo llamaron porque eh estaba parece en Israel y lo trajeron entonces saben eh que tengo como hip\u00f3tesis de que les molest\u00f3 mucho Les preocup\u00f3 algo que yo ni pensaba de trascendente Porque desde el principio habl\u00e9 desde que tom\u00e9 posesi\u00f3n que no era el Fuerte no era mi fuerte la venganza y que no iba yo a estar investigando a expresidentes lo dije adem\u00e1s hasta se llev\u00f3 a cabo una consulta y aunque la mayor\u00eda pidi\u00f3 que se investigara a los expresidentes como no hubo participaci\u00f3n suficiente no fue vinculatoria no s\u00e9 si se acuerdan de todo esto Bueno pero eh Son tan perversos que piensan que uno act\u00faa de la misma manera y estoy llegando a la conclusi\u00f3n de que todo esto lo armaron a partir de que se dio a conocer lo de del segundo tirador contra Colosio porque no se sab\u00eda Bueno yo no lo sab\u00eda presidente de M\u00e9xico no sab\u00eda hace 3 meses y tengo como principio no mentir y no robar y no traicionar no sab\u00eda que eh Garc\u00eda Luna hab\u00eda ingresado al cisen a este sistema de espionaje junto con Salinas de 1989 y no sab\u00eda que a \u00e9l le toca ya ascendido en el cisen ya como supervisor o jefe de operaciones en 1994 ir a buscar a liberar al que supuestamente fue el segundo tirador que trabajaba en el cisen Entonces ahora este recapitulando las cosas me acuerdo de que un se\u00f1or que no puede puedo este mencionar porque hasta los jueces ahora ya me proh\u00edben este hablar de las personas de algunos se amparan que no te mencione s\u00ed Entonces ya no lo menciono es no s\u00e9 cu\u00e1ntos innombrables ya este llevo en la lista este Bueno pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque este se\u00f1or eh se adelant\u00f3 a decir de que ven\u00eda ese caso de Aburto y yo dije aqu\u00ed d\u00f3nde este tiene informaci\u00f3n Cu\u00e1l es su fuente porque ni por aqu\u00ed me pasaba nada ellos ya sab\u00edan como \u00e9l est\u00e1 muy vinculado a Salinas y a todo ese grupo entonces result\u00f3 que en efecto s\u00ed hab\u00eda una denuncia abierta y que la fiscal\u00eda solicita orden de aprensi\u00f3n contra el supuesto segundo tirador Y estos con su mente cochambrosa perversa piensan No pues es el presidente y el juez pero todo armado el juez niega la orden de aprensi\u00f3n y adem\u00e1s habla el juez y me echa la culpa y al mismo tiempo y eso me da hasta pena comentarlo pero es un asunto p\u00fablico y la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica me extra\u00f1a que casi el mismo d\u00eda que le niegan la orden de aprensi\u00f3n a la fiscal\u00eda para detener al segundo tirador sale el el hijo del finado Colosio a pedirme que yo indul Aburto y que ya se termine todo pero luego de [M\u00fasica] eso viene la respuesta de la fiscal\u00eda aqu\u00ed se da a conocer y yo creo que entonces es que mandan a buscar al periodista o de la DEA actual o ya retirada que particip\u00f3 en ese tiempo con Garc\u00eda Luna y que si me investigaban hay un cap\u00edtulo en mi libro nuevo que se llama algo as\u00ed como me salv\u00e9 porque me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando porque cuando estaba la situaci\u00f3n de represi\u00f3n tremenda yo Me dediqu\u00e9 a recorrer los pueblos y realmente me dieron por muerto pol\u00edticamente porque le preguntaban a Calder\u00f3n Y d\u00f3nde est\u00e1 and Manuel Ah\u00ed est\u00e1 and reuni\u00e9ndose con 10 con 20 gentes puebleando Me salv\u00e9 este porque no se metieron conmigo pero s\u00ed se metieron ahora ya viendo las cosas Si estaban en investigaci\u00f3n porque esa investigaci\u00f3n seg\u00fan me vengo enterando la hizo la DEA con Genaro Garc\u00eda Luna con Calder\u00f3n presidente pero pero entonces qui\u00e9n nos ayudar\u00eda much\u00edsimo y le hago un llamado el periodista porque \u00e9l lo invito aqu\u00ed le quiero hacer unas preguntas que si desde cu\u00e1ndo viene a M\u00e9xico a tratar este asunto Por qu\u00e9 de repente si es un periodista famoso le interesa retomar este tema y sobre todo darlo a conocer en estos momentos yo creo m\u00e1s en Salinas y y gentes de la de la DEA presidente usted en este caso usted ha apuntado a que pudo venir del departamento de estado que pudiera ser el de Justicia por el tema de la DEA y ahora menciona que se le hace extra\u00f1o y que puede ser a partir de que se empez\u00f3 a hablar del tema del segundo tirado C\u00f3mo relaciona usted entonces Estados Unidos caso Colosio que les haya que haya sido molesto por qu\u00e9 lo relaciona no lo relaciono como una venganza o sea para este afectarnos en \u00e9pocas electorales y porque se toc\u00f3 un tema bastante eh delicado Ese es el tema ese es el tema delicado S\u00ed pero yo no imaginaba que eso los iba a poner tan [M\u00fasica] molestos no y luego la vinculaci\u00f3n porque ustedes no sab\u00edan igual que yo y la mayor\u00eda de los mexicanos esto de Garc\u00eda Luna es m\u00e1s en mi libro porque yo entregu\u00e9 el libro el d\u00eda 2 de enero y les dec\u00eda yo que hace TR cu meses me enter\u00e9 de esto y para ponerlo confirm\u00e9 porque se me hizo muy raro Yo no lo sab\u00eda si realmente Garc\u00eda Luna hab\u00eda entrado al cisen con Salinas y entonces lo confirm\u00e9 pero luego Ah en el libro si pongo que as\u00ed as\u00ed como yo no sab\u00eda Y no sab\u00eda la mayor\u00eda de los mexicanos Porque si les pregunto a ustedes a ver que me digan qui\u00e9n sab\u00eda de ustedes que levanten la mano que Garc\u00eda Luna hab\u00eda entrado al cisen jovencito de 1989 que levanten la mano sab\u00eda a ah\u00ed est\u00e1 una una Y ustedes son de los m\u00e1s informados entonces pero a ver que levanten la mano los que sab\u00edan de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda ido a Tijuana a rescatar al supuesto segundo tirador que levanten la mano Entonces estamos un asunto este de mucha profundidad Entonces eso fue lo que les gener\u00f3 el coraje no por eso saben no s\u00e9 si elizabet lo mencion\u00f3 pero fueron 170 millones de menciones a la frase presidente narcotraficante 170 millones mande somos 130 millones de mexicanos pero pero este ahora con el censo con este el nuevo padr\u00f3n electoral lleg\u00f3 a 100 millones de ciudadanos Pero bueno c somos 130 en poblaci\u00f3n general pero ya vimos de que la mitad es del extranjero entonces imag\u00ednense lo que hay [M\u00fasica] detr\u00e1s con la respuesta que les dio Elizabeth hedg randal S\u00ed yo ni siquiera trat\u00e9 el asunto s no porque este a m\u00ed me interesa m\u00e1s eh que sigamos entre todos aqu\u00ed investigando van a ir saliendo cosas yo no sab\u00eda me lleg\u00f3 un reporte de que este periodista corr\u00eda con Salinas sea era corresponsal del New York Times Granados y sal\u00eda a correr con Salinas muy amigo de Calder\u00f3n digo de no de Calder\u00f3n no de ot Granados de Carre\u00f1o carl\u00f3n S\u00ed este seguramente de eh Casta\u00f1eda o sea de todo este grupo Pero por eso nos ayudar\u00eda mucho que \u00e9l como periodista este nos hicieron un relato cu\u00e1ndo supo del caso con qui\u00e9n habl\u00f3 qui\u00e9n lo invit\u00f3 a venir a M\u00e9xico a tratar el caso cu\u00e1ndo lleg\u00f3 cu\u00e1nto tiempo estuvo y como dir\u00eda en finado chicoch qui\u00e9n pomp\u00f3 actualmente vinculado pol\u00edticamente con Luis Ronaldo Coloso hijo presidente no no no no lo que pasa que todo se da al mismo tiempo y me llama mucho la atenci\u00f3n porque miren hay una cosa muy penosa Y eso se lo tengo encargado a mis hijos que este no me vayan a declarar chiflado o este o no bien de mis facultades mentales yo recuerdo esto tambi\u00e9n para los j\u00f3venes Para que vean lo que no se debe de hacer como lo m\u00e1s importante son las convicciones los principios los ideales la honestidad dec\u00eda El Quijote por la libertad y por la dignidad si es necesario se pueden poner en riesgo se puede poner en riesgo hasta la vida por la libertad y la dignidad los principios los ideales resulta que eso lo podr\u00eda aclarar tambi\u00e9n este Carmen arisi para los j\u00f3venes Todav\u00eda est\u00e1 en su programa Ah puede ser que lo aclare este le hizo una muy buena entrevista Carmen ar al finado Miguel de la Madrid y ser\u00eda buena que la repitiera porque Miguel de la Madrid eh declara en contra de Salinas y de su hermano de Ra\u00fal Salinas y entre otras cosas dice que este se clavaron la partida secreta per imag\u00ednense Miguel de la Madrid diciendo eso y otras cosas se arma un esc\u00e1ndalo en ese entonces En qu\u00e9 a\u00f1o fue eso Busca la fecha para los j\u00f3venes Pues porque pues ya los que van a votar ahora que tienen 18 a\u00f1os que van a cumplir 18 a\u00f1os que sepan todo esto fue como en 1 o sea que hace 10 a\u00f1os [M\u00fasica] no 14 Bueno estaban ni\u00f1os todav\u00eda los que van a tener ahora 18 que ya tien 18 van a votar pero le declara todo esto y se sabe que va Gamboa Emilio Gamboa que fue sus particular de Miguel de la Madrid va a verlo con el hijo de Miguel de la Madrid el hijo de Miguel de y sale salen con una carta firmada por Miguel de la Madrid negando lo que hab\u00eda dicho adem\u00e1s de manera desagradable asegurando de que \u00e9l ya estaba mal de sus facultades mentales imag\u00ednense eso Entonces ya mis hijos los tengo este presidente sentenciados que los voy a venir a jalar presidente regresando las patas este no se hacen una cosa as\u00ed O sea eh porque eh A veces no cuando no hay principio cuando no hay ideales el poder atonta a los inteligentes y a los tontos los vuelve locos presidente regresando al tema de lo de las iniciativas Ah Bueno nada m\u00e1s proceso s\u00ed document\u00f3 por lo menos en el \u00faltimo en el m\u00e1s reciente archivo que se llama eh auge y ca\u00edda del superpolic\u00eda el tema del cisen O sea que proceso s\u00ed lo document\u00f3 al menos en el texto de auge y ca\u00edda del superpolic\u00eda que desde 2000 eh desde el 93 fue parte del cisen muy joven entr\u00f3 y Bueno ah\u00ed fue formado y y de muchos temas que se pudo haber enterado incluso de Calder\u00f3n Eso s\u00ed se document\u00f3 Pero bueno eh siguiendo el tema de las iniciativas A qui\u00e9n dijo eso en proceso se document\u00f3 este este en el que se hizo to b\u00fasqueda mand\u00e9 pero cu\u00e1ndo lo dijo el proceso en el m\u00e1s reciente fue al menos en febrero del a\u00f1o pasado en en la \u00faltima documentaci\u00f3n que se tuvo de esa recuento entr\u00f3 al cisen des del 93 y que fue Aj\u00e1 y que fue formado por una serie de de personas que despu\u00e9s 89 pero que al menos el de 93 S\u00ed fue formado por al menos tres personas que fueron cercanas y que eso le pudo dar el Salto a ser el hombre de confianza de Calder\u00f3n yo yo lo que lo que pienso y este y en el libro lo lo planteo es que si esto lo sab\u00eda Calder\u00f3n o sea porque y c\u00f3mo no lo sab\u00edan ustedes y yo no lo sab\u00eda o sea pudo no haberlo sabido y conoci\u00f3 conoci\u00f3 a partir de de mande qui\u00e9n sabe s\u00ed Pero acu\u00e9rdense que estamos hablando de Salinas luego vino Cedillo luego Fox y luego Calder\u00f3n es que cuando se da esto eh No s\u00e9 volvemos volvamos a hacer la cuenta este Cu\u00e1ntos a\u00f1os [M\u00fasica] tiene Garc\u00eda Luna es que est\u00e1 relativamente joven o sea Entonces qu\u00e9 fue 55 a\u00f1os tiene 55 para el 19 cu\u00e1nto ten\u00eda digo para el 89 21 21 exactamente 21 y en el 94 digo para el 94 25 a\u00f1os entonces qu\u00e9 fue despu\u00e9s si yo ah\u00ed con Cedillo yo creo que s si continu\u00f3 con Cedillo y Fox es el que lo presidente regresando al tema de las iniciativas Yo quiero preguntarle Bueno eso es el hacia futuro lo que se est\u00e1 planteando hacia futuro sin embargo para este a\u00f1o 2024 lo que ya se aprob\u00f3 en el presupuesto de ingresos de la federaci\u00f3n pues habla de que con todos los programas sociales que se van a tener que van a llegar a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n e pues va viene de la mano con un d\u00e9ficit que ser\u00eda del 5% y dado que bueno pues una gran parte del presupuesto est\u00e1 enfocado para s\u00ed fortalecer el consumo interno eh alertan que bueno pues debiera haber un percent un porcentaje similar para el tema de inversiones para que de esa manera se pudiera crecer yo le quiero preguntar de lo que el gobierno va a dejar en los pr\u00f3ximos meses cu\u00e1l ser\u00eda el pron\u00f3stico que que usted har\u00eda hacia adelante en torno a qu\u00e9 va a ayudar al pr\u00f3ximo gobierno a evitar el endeudamiento pero tambi\u00e9n que se pueda dar un avance en el tema de que no se logren un mayor porcentaje de d\u00e9ficit sino que se vaya reduciendo cu\u00e1l ser\u00eda el el el el escenario y en todo caso si pudiera ser Inevitable una reforma fiscal hacia los pr\u00f3ximos a\u00f1os bueno eh las finanzas p\u00fablicas est\u00e1n sanas completamente al grado de que en enero eh la deuda p\u00fablica de M\u00e9xico era igual en t\u00e9rminos del producto interno bruto a la que recibimos en 2018 a ver si nos pasa este Laura el \u00faltimo reporte de Hacienda porque los tecn\u00f3cratas eh al servicio de la oligarqu\u00eda no tambi\u00e9n manejan de que eh todas estas reformas pueden s\u00ed ocasionar compromisos que impidan que el nuevo gobierno tenga recursos o que se vea obligado a llevar a cabo una reforma fiscal no no no lo \u00fanico que tiene que hacer el pr\u00f3ximo gobierno y por eso hay que pensarlo muy bien Por qui\u00e9n [Aplausos] votar lo \u00fanico que se tiene que hacer es ya no seguir condonando los impuestos a los de arriba suficiente al claro Ahorita les voy a mostrar a ver si no est\u00e1 mi libro por ah\u00ed a ver lo de la recaudaci\u00f3n No pero esta es la recaudaci\u00f3n de hoy miren c\u00f3mo vamos ya que estamos eno Este es 23 24 eh bu No aqu\u00ed est\u00e1 eh enero febrero del 23 el a\u00f1o pasado se han recaudado 482,000 millones Miren el mismo periodo hasta que es 6 de febrero de enero al 6 de febrero 512000 o sea va creciendo en t\u00e9rminos reales 1 eso en ingresos generales ahora los tributarios mucho m\u00e1s de 443 a 475 2 punto 4 en t\u00e9rminos reales es decir aqu\u00ed hay que agregarle casi 5% de inflaci\u00f3n nominal ser\u00edan 7.3 por De incremento nada m\u00e1s en lo que llevamos del a\u00f1o pero no tienes mi libro nuevo y de una vez se los muestro este porque hay una tabla en mi libro nuevo sobre c\u00f3mo ha sido la recaudaci\u00f3n en nuestro gobierno para que vean esto mismo pero en todo el seeno Para que vean que si no hay corrupci\u00f3n si no se le condonan los impuestos a los de arriba el presupuesto alcanza o sea va creciendo se los explico as\u00ed de manera sencilla nada m\u00e1s la recaudaci\u00f3n en el 18 era de 3 billones y en el 23 de 4 Bill 500000 o sea en el tiempo que llevamos 5 a\u00f1os 500000 de aumento en la recaudaci\u00f3n Entonces por el lado de la recaudaci\u00f3n pero por el lado de la deuda que es lo que quiero este el \u00faltimo reporte de de de Hacienda de Gabriel georgio ahorita van a ver para que este la gente tenga la confianza de que no va a haber crisis en la transici\u00f3n lo que pas\u00f3 cuando Cedillo Le entreg\u00f3 a Salinas No para nada y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os seis no el pr\u00f3ximo sexenio tampoco pudiera ser necesaria una reforma fiscal en caso no no hace falta lo que hace falta es que ya no vuelvan los rateros al gobierno Eso es todo si regresan Si regresa El bandidaje oficial pues s van a querer imponer reforma fiscal y aumentar impuestos y gasolinazos as\u00ed de Claro pero ustedes creen que los ciudadanos van a querer eso no Claro los este periodistas analistas vendidos alquilados pues tienen que hacer su lucha no tienen que este crearse expectativas y inventar cosas en cu\u00e1nto tiempo estar\u00edan pensando que pudiera empezar a reducirse el porcentaje de d\u00e9ficit aunado al aumento de la entrega de recursos para programas no no hay ning\u00fan problema porque la econom\u00eda va a seguir creciendo entre m\u00e1s crecimiento hay m\u00e1s se recauda S\u00ed yo tom\u00e9 el gobierno y la inversi\u00f3n p\u00fablica era de 500000 millones de pesos y la inversi\u00f3n p\u00fablica el a\u00f1o pasado fue de un bill\u00f3n la increment al doble todo depende de que no se roben el dinero quieren ejemplos imag\u00ednense por nu hospitales el gobierno tiene que pagar con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo 160,000 millones de pesos pasa Ah\u00ed est\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el de la recaudaci\u00f3n este ya lo tien y este a ver aqu\u00ed est\u00e1 es es el comportamiento de la deuda esto es con relaci\u00f3n al producto este de Cu\u00e1ndo es es nuevo 31 de enero mire nosotros agarramos la deuda p\u00fablica con 43.6 del pib del producto y miren enero 29 de enero 43.3 a\u00fan con esto que es la pandemia pero en el incremento general del producto interno bruto con Fox era 28.2 con Calder\u00f3n la aument\u00f3 35.6 Pe\u00f1a 43 punto 6 Esta es nuestra proyecci\u00f3n 48 la diferencia en puntos porcentuales del pib est\u00e1 aqu\u00ed 7.4 la increment\u00f3 Calder\u00f3n del pb ocho Pe\u00f1a y nosotros esta proyecci\u00f3n es del 24 esa final no no estoy este tan seguro que sea as\u00ed va a ser menos pero si fuese as\u00ed qu\u00e9 suceder\u00eda o qu\u00e9 podr\u00edamos decir que si sacamos una media estar\u00edamos como en 7.6 de incremento de deuda y aqu\u00ed tenemos 5 nos quedar\u00edan 2.5 para tener el mismo incremento de deuda de Pe\u00f1a y de Calder\u00f3n es esos 2.5 van a quedar de reserva para el pr\u00f3ximo gobierno Entonces esto es lo que debe de tener tranquilo al pueblo en general a pesar insisto de dos aos de pandemia afectando la econom\u00eda bien presente en otro tema no si Pon la otra no me equivoqu\u00e9 eso es m\u00e1s o menos 18 3 billones Esta es la recaudaci\u00f3n ah\u00ed fue subiendo poquito aqu\u00ed aqu\u00ed sobre todo se resinti\u00f3 aqu\u00ed aqu\u00ed m\u00e1s pero miren de 3 a 4.5 un bill\u00f3n 500000 m\u00e1s esto se ha conseguido [M\u00fasica] porque pues no pagaban los de por eso no quer\u00edan que yo llegara una vez fue Don Genaro G\u00f3ngora Pimentel que era presidente de la suprema corte de del derecho este y del chueco tambi\u00e9n este fue a Monterrey a una reuni\u00f3n con un grupo de empresarios y le dijeron este c\u00f3mo es Andr\u00e9s Manuel usted lo conoce bien s\u00ed no pues eh normal Este no es como se dice que M\u00e9xico va a ser como no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds que no quiero yo ofender a ning\u00fan pa\u00eds ni a ning\u00fan pueblo y este no no no no no eso ya lo sabemos si nosotros financiamos esas campa\u00f1as no c\u00f3mo va a ser en cuanto al cobro de los impuestos porque nosotros tenemos un acuerdo f\u00edjense desde cu\u00e1 desde la \u00e9poca del presidente cheverr\u00eda y ese acuerdo se da Despu\u00e9s de lamentable asesinato de Don Eugenio garzaz se ver\u00eda por con garse porque hab\u00eda mucha protesta les hace una reforma fiscal especial que se se llama de consolidaci\u00f3n fiscal en donde no pagaban impuestos Porque una empresa importante la principal ganaba pero se les permit\u00eda crear otra o dos o tres o cuatro empresas fantasmas en donde entonces la que ganaba y las que perd\u00edan se equiparaba Y resultaba que nunca hab\u00eda utilidad y como no hab\u00eda utilidad pues no pagaba entonces como eso ya no existe ya no les voy a repetir porque est\u00e1 en el libro la lista de los que recib\u00edan el beneficio de la condonaci\u00f3n de impuestos son miles de millones de pesos entonces si todo eso se termina y as\u00ed va a ser porque no van a regresar los mismos porque pueblo ya despert\u00f3 el pueblo se cansa de tanta  tranza este ya no va a haber ning\u00fan problema en las finanzas y el peso seguir fuerte y va a seguir habiendo crecimiento econ\u00f3mico y [M\u00fasica] empleos se acuerda de que Calder\u00f3n dijo que iba a ser el presidente del empleo s\u00ed presidente en otro tema de la del asunto de las nuevas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en contra de los militares por el caso Ayotzinapa eh sale la defensa de de estos militares eh que bueno pues como sabemos gener\u00f3 mucha inconformidad cuando se supo del tema de de de que parte del proceso hab\u00eda sido que estuvieran en libertad eh sin embargo sale la defensa mencionar que todo todo el proceso que se ha seguido por parte del propio gobierno para el tema de la integraci\u00f3n de carpetas para el tema de estas nuevas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n pues es un mugrero as\u00ed lo menciona aseguran que es toda una trama de situaciones en la que desempolva Por as\u00ed decirlo a dos testigos en eh que dicen que o abonan a la a declaraci\u00f3n que no hab\u00edan dado antes que porque no lo hac\u00edan por temor por miedo a dar ese tipo de declaraciones para que se pueda integrar estas nuevas acusaciones en contra de los militares entre las situaciones que ellos manejan es que ahora van a interponer tambi\u00e9n denuncias en contra de servidores p\u00fablicos involucrados mencionan a Alejandro Encinas ex subsecretario de derechos humanos y al fiscal especial Rosendo G\u00f3mez piedra preguntarle presidente c\u00f3mo est\u00e1 Armando el gobierno para evitar que que de nuevo estos elementos sean pues liberados o que la defensa le pueda ganar a la investigaci\u00f3n al Gobierno Federal qu\u00e9 responden ante esta situaci\u00f3n que mencionan que no se est\u00e1 llevando conforme al pues la legalidad o lo o lo correcto y eh Cu\u00e1l ser\u00eda la respuesta en torno a esta acusaci\u00f3n est\u00e1 mago de estas denuncias que puede haber en contra de de servidores p\u00fablicos que vamos a seguir actuando Nosotros con rectitud y eh sin permitir impunidad y desde luego lograr el prop\u00f3sito principal de encontrar a los j\u00f3venes Es que desde que inici\u00f3 la investigaci\u00f3n la torcieron a prop\u00f3sito son de las cosas que ahora que estoy metido yo personalmente viendo c\u00f3mo se dieron las los los hechos me encuentro por ejemplo que despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes interviene la comisi\u00f3n de Derechos Humanos la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos este farsante \u00e1lvares y casa este facho \u00e9l interviene Pero como a los 10 d\u00edas y firman una recomendaci\u00f3n y ah\u00ed hablan ya de autoridades locales y habla de la delincuencia organizada ah\u00ed no se habla del ej\u00e9rcito luego me encuentro otro documento en donde se entrevistan todos ellos \u00c1lvarez y casa todos con el licenciado Pe\u00f1a y ah\u00ed se acuerda crear un comit\u00e9 para investigar y firma el presidente de esta organizaci\u00f3n Pro centro Pro firma ah\u00ed pero me llama la atenci\u00f3n que se hace en gobernaci\u00f3n y la subsecretaria de gobernaci\u00f3n es la se\u00f1ora L\u00eda Lim\u00f3n en toda esta este mescolanza no toda esta promiscuidad pol\u00edtica o sea c\u00f3mo ch era el secretario de gobernaci\u00f3n y L\u00eda Lim\u00f3n del pan no o o todav\u00eda no era ya estaba era subsecretaria de derechos humanos y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n este \u00c1lvarez y casa y est\u00e1 firmando Tambi\u00e9n el se\u00f1or creo que patr\u00f3n sea apellida del Pro Mario patr\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 este y ahora es el director de Ibero de Puebla yo le voy a pedir pues la orden de jesuitas que ayude en investigaci\u00f3n de esto porque conozco jesuitas casi [M\u00fasica] Santos Pero estos en qu\u00e9 est\u00e1n metidos o sea para empezar no tienen que ver nada no se parecen en nada a las posturas del Papa Francisco militares si se lleva a cabo est\u00e1 si se presenta esta denuncia en contra del exfuncionario y del hoy funcionario se va a apoyar en la defensa Pues s\u00ed es que ya no hay este eh fabricaci\u00f3n de delitos S\u00ed no hay Consigna en contra de nadie o sea nosotros lo que queremos es conocer la verdad que se castigue a los responsables Ya se est\u00e1 haciendo y que se encuentre a los j\u00f3venes no existe un riesgo con estas acusaciones no no no no no no no no no no la b\u00fasqueda de la verdad implica muchos riesgos siempre siempre siempre pero hay que ir por la verdad Aunque incomode Y aunque este eh No les guste a los eh adversarios y a los derechos Ah t\u00fa lo ten\u00edas S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este es miren esto Esta comisi\u00f3n es de la oa C\u00f3mo no me voy a re\u00edr de la oea que es una cosa tan fea tan fea que causa risa pero no causa risa se meten en en cuestiones pol\u00edticas todos los de derecha de M\u00e9xico no de Ultra derecha cuando van a Washington o a Nueva York tienen que ir a la DEA C\u00f3mo se llama el se\u00f1or de la DEA al magro tienen que ir ah\u00ed al besamano con al magro ah no pero yo no hablo no no no puedo eso no Ah s\u00ed son Pero esto es es Es y este se\u00f1or y esta reuni\u00f3n se da unos d\u00edas antes yo creo que hacen referencia a ver no tienes la primera p\u00e1gina y cu\u00e1ndo se reunieron con el iniciado Pe\u00f1a pues ah\u00ed dice que el 12 el 29 de octubre de 2014 pero ah\u00ed van a ir saliendo cosas o [M\u00fasica] este sobre todo esto sobre todo el asunto de los militares que pues la defensa ha ido pues mucho en contra de de esta pues administraci\u00f3n por las acusaciones que hac y bueno y hablando de la cena nada m\u00e1s de nuevo ha entrado en desacato para transparentar los contratos con comercializador anua que es la que tiene los derechos para el uso de pegasus todav\u00eda la cedena actualmente pues no quiere transparentar estos contratos sobre el tema de pegasos No yo tengo otra informaci\u00f3n los que est\u00e1n buscando tambi\u00e9n meterse en esto para perjudicarnos son los de la suprema corte ya est\u00e1n sacando una resoluci\u00f3n ayer no En ese sentido s\u00ed sobre pegasos y tengan cuidado ustedes este del proceso porque resulta que las notas de ustedes son las que utilizan para golpearnos en el que hace un recuento de c\u00f3mo es que se ha solicitado por [M\u00fasica] transpar no es no es cierto Y entonces edes por ejemplo Elizabeth la este nota que difundieron sobre el financiamiento del narco en el 2006 a mi campa\u00f1a no es una nota del proceso not es que ya el proceso de plano ya est\u00e1 hay una nota que se public\u00f3 en en proceso que son que es la que agarran eh tanto columnistas y figuras de Twitter eh y en y en tiktok sobre todo en esta cosa que se puede hacer en tiktok donde pones una pantalla verde aparece en casi todas la nota de proceso en vez de irse a las fentes originales que seg\u00fan son las fidedignas de prop p\u00fablica y la dulche b a ver pero Ponla no no no la tienes S\u00ed ahorita la Man Pero entonces seguir\u00e1 sin entregar los contratos por el tema de pegasus eso es la pregunta vamos a ver no no pero estamos hablando tambi\u00e9n de lo otro de c\u00f3mo reforma porque el el reforma el reforma ya est\u00e1 descarado O sea ya es este somos reaccionarios boletines del conservadurismo este no y este y qu\u00e9 As\u00ed est\u00e1 el reformo pero ustedes van en el camino de Carmen Aristegui de aparentar no de que son independientes porque la verdad del proceso era independiente pero en la \u00e9poca de Don Julio S\u00ed pero y ahora ya no no ya est\u00e1n este empanizados completamente miren ya [Aplausos] est\u00e1 es es bastante m\u00e1s que me dec\u00eda el editor los de Planeta que este consiguieron un papel delgadito delgadito que permite que no pese y que este pueda llevar m\u00e1s letras S\u00ed con las notas 560 s\u00ed 500 55 les voy a leer la introducci\u00f3n S\u00ed porque ustedes lo merecen y tambi\u00e9n la gente que adem\u00e1s es una cuartilla poquito m\u00e1s son 20 cap\u00edtulos los pueden dice cuando estaba definiendo el m\u00e9todo para articular este libro inicialmente pens\u00e9 que como ya he escrito mucho sobre las diversas etapas del movimiento que nos llev\u00f3 a ganar la presidencia de la Rep\u00fablica en 2018 solo deb\u00eda darle continuidad a mi \u00faltimo texto a la mitad del camino que describe lo alcanzado en los primeros 3 a\u00f1os de gobierno y que \u00fanicamente faltaba narrar el final de Mi mandato Adem\u00e1s ya me voy y aunque la vida sigue su curso porque como se lee en los memoriales de culoacan mientras exista el mundo no acabar\u00e1 la gloria y fama de M\u00e9xico ten no chitlan ser\u00edan otros los que entrar\u00e1n al relevo generacional para seguir construyendo una patria libre digna y cada vez m\u00e1s humana no obstante pens\u00e9 que a\u00fa cuando en la academia se cita y se remite al lector a Fuentes propias o de otros autores en este que es mi \u00faltimo libro sobre pol\u00edtica necesitaba reiterar acerca del pasado para comprender mejor el porvenir no hay texto no hay texto sin contexto y tampoco los procesos pol\u00edticos y sociales surgen de repente de la nada son frutos de un largo camino de resistencia fatigas de los cuales en los cuales participan muchos que son como ha sucedido en nuestro movimiento los protagonistas principales de esta hist\u00f3rica transformaci\u00f3n yo soy uno de ellos de los autores de esta obra pero no el \u00fanico a m\u00ed me toc\u00f3 encabezar esta lucha pero fui apoyado por hombres y mujeres que forjaron una voluntad colectiva dispuesta a cambiar de verdad la vida p\u00fablica de M\u00e9xico de todas formas ofrezco disculpas por lo extenso de este libro Aunque pueden leerlo poco a poco o elegir el cap\u00edtulo que m\u00e1s les interese o les LL la atenci\u00f3n en fin con este texto dirigido a los j\u00f3venes porque a los j\u00f3venes se lo se los estoy dedicando en fin con este texto dirigido a los j\u00f3venes me retiro por anticipado al t\u00e9rmino de mi mandato me ir\u00e9 de la actividad pol\u00edtica con la satisfacci\u00f3n de haber cumplido y con el criterio de que no debemos tener demasiado apego ni al dinero ni al poder ya vienen mis agradecimientos pero si es a los j\u00f3venes y ya la semana que viene va a estar a la venta no s\u00e9 me lo trajeron ayer cu\u00e1nto 298 Ah ya lo sabes t\u00fa ah ya est\u00e1 Ah Ah pues ya lo dieron a conocer y ya se puede adquirir ah ya empez\u00f3 no ya no no Pero ha sido muy buena la reuni\u00f3n este del grupo de Estados Unidos y de M\u00e9xico que est\u00e1n abordando los temas de migraci\u00f3n fentanilo tr\u00e1fico de armas todos los temas cooperaci\u00f3n para el desarrollo y ma\u00f1ana hay una trilateral pero no s\u00e9 si es hoy Ah es la trilateral Ayer fue la la bilateral est\u00e1 empezando Entonces es Canad\u00e1 M\u00e9xico y Estados [M\u00fasica] Unidos no este est\u00e1n los equipos formados para eso Bueno pues aqu\u00ed est\u00e1 a ver la Pon la nota s\u00ed que no digan que este estamos Esa fue la [M\u00fasica] que no no no ya est\u00e1n ustedes como el periodista este ya est\u00e1n como el periodista este si yo no lo firm\u00e9 dice le puse signos de interrogaci\u00f3n este no la verdad que eh lamentable que todo esto suceda eh qu\u00e9 lamentable que todo esto pero esa es la dimensi\u00f3n el tama\u00f1o del miedo que tienen no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando es la encuesta ya sali\u00f3 hoy la encuesta morning no hoy es ma\u00f1ana porque es jueves hoy pero hoy me pasaron una pero a lo mejor este es que ya no le iban a hacer semanal sino mensual o a lo mejor es la anterior y se equivocaron es por qu\u00e9 no pones para este este terminar tambi\u00e9n as\u00ed como ayer porque este as\u00ed desayunan con m\u00e1s este con m\u00e1s este sabor eh nuestros adversarios Pon la de la del heraldo del heraldo la \u00faltima encuesta es para que vean Para que vean lo que hace el periodista este Y por qu\u00e9 Hay que seguir Pues porque entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento este m C\u00f3mo estamos Muchas gracias a la gente es un pueblo excepcional \u00fanico y yo creo que hasta quiz\u00e1 los mayores ya es m\u00e1s dif\u00edcil pero los j\u00f3venes s\u00ed siempre tenemos debemos de tener presente tener en cuenta eh lo de libertador de Sim\u00f3n Bol\u00edvar que era hijo de una familia acomodada y luch\u00f3 por la independencia de Am\u00e9rica y fue grande grande grande porque tuvo la oportunidad de estudiar Estuvo en Europa y esto le ayud\u00f3 mucho a entender por lo que luchan los pueblos por la justicia por la democracia por la libertad la soberan\u00eda el otro ejemplo lo tenemos en M\u00e9xico Madero era un hijo de hacendado y tambi\u00e9n \u00e9l era muy sensible muy humano pero estudi\u00f3 en Francia y luego en berkley en California y pues es el ap\u00f3stol de la Democracia imag\u00ednense convocar al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas el 20 de noviembre de 1910 A las 6 de la [M\u00fasica] tarde se necesitan convicciones y car\u00e1cter las 1 cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter entonces por eso no hay que dejar de hablar hablarle a los j\u00f3venes eh est\u00e1n muy prejuicios ya los adultos los mayores y son Parece Mentira m\u00e1s susceptibles de manipulaci\u00f3n El joven tiene una mente muy fresca abierta Y como dec\u00eda tambi\u00e9n Salvador Allende ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n hasta biol\u00f3gica por eso todos estos temas hay que seguirlos tratando ya nosotros vamos de salida pero los j\u00f3venes y no dejarles sin elementos no dejarlos en estado de indefensi\u00f3n frente a toda la campa\u00f1a de manipulaci\u00f3n de todos estos aparatos una vez me regal\u00f3 una pintura a ver si no te la manda este Rafael Barajas el fisc que me gusta mucho se llama la patria acosada o algo as\u00ed en una de esas de la manda y con eso cerramos la \u00fatima Y si cambiaron ya la metodolog\u00eda Ya inclu mi le Ah miren pero que te mande miren C\u00f3mo estamos seguimos en segundo Esta es la internacional que incluye a jefes de estado segundo subi\u00f3 mi ley 63 32 nosotros 65 29 Primer Ministro o presidente de Polonia no 52 Suecia 51 Brasil 4 6 Australia 46 Italia 41 Espa\u00f1a 38 B\u00e9lgica 38 Estados Unidos 37 Irlanda 37 Suecia 36 Turqu\u00eda 36 Holanda 33 Sud\u00e1frica 29 Canad\u00e1 29 Austria 27 Noruega 27 Inglaterra 25 Francia 23 Corea 23 Alemania 21 Rep\u00fablica Checa 19 Jap\u00f3n 18 as\u00ed estamos ahen C\u00f3mo se llama que no dejemos as\u00ed a los j\u00f3venes esat en peligro la patria en peligro A poco no es bell\u00edsima vi un Face que me van a a llamar la atenci\u00f3n Pero lo voy a decir ya con ese nos vamos hay un diablito en las redes es buen\u00edsimo que dice que que el pr\u00f3ximo debate porque ya ve que pues hay que ser internacional no no hay que ser aldeano yo no hablo ingl\u00e9s y apenas Castilla este dec\u00edan antes que ni siquiera Tena yo pasaporte C\u00f3mo detit al mundo no pero ahora el diablillo est\u00e1 sugiriendo que como somos internacionalistas no y es importante la globalidad o no no eso es lo que sostienen los tecn\u00f3cratas este sugieren que un debate de Los candidatos y candidatas se haga en ingl\u00e9s que ser\u00eda bueno un debate en ingl\u00e9s no entre los candidatos Bueno ah\u00ed nos vemos Que desayunen bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:37.763069"
}