{
    "video_id": "uGtg_I5WFzQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uGtg_I5WFzQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiZNCs-USl8HwGn4NZHpab5OO5Cg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uGtg_I5WFzQ",
    "video_title": "Detenciones para hacer justicia a la periodista Lourdes Maldonado. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9942,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1149.69,
            "duration": 30.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1190.24,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1304.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1308.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hoy es",
            "start": 1313.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el 105 aniversario de la marcha de la",
            "start": 1316.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 1319.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "recordemos esta",
            "start": 1322.34,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "gesta hist\u00f3rica",
            "start": 1324.34,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de los cadetes del Colegio Militar",
            "start": 1326.919,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1333.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se inicia",
            "start": 1336.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "El golpe de estado contra el presidente",
            "start": 1340.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de Madero",
            "start": 1344.78,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cuando hay una rebeli\u00f3n de militares",
            "start": 1347.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1352.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con el antecedente de haber",
            "start": 1354.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "participado durante el Porfiriato",
            "start": 1357.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1363.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actividades represivas",
            "start": 1365.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mondrag\u00f3n Huerta todos ellos",
            "start": 1370.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se revelan",
            "start": 1376.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al principio Huerta supuestamente era",
            "start": 1378.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defensor",
            "start": 1382.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del gobierno de Madrid",
            "start": 1384.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1389.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hay una rebeli\u00f3n y van a las c\u00e1rceles de",
            "start": 1391.059,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 1397.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y liberan",
            "start": 1399.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a F\u00e9lix D\u00edaz",
            "start": 1402.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a Bernardo Reyes y a F\u00e9lix D\u00edaz",
            "start": 1411.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en el caso de F\u00e9lix D\u00edaz",
            "start": 1419.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Madero que era un hombre bueno",
            "start": 1422.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda",
            "start": 1427.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "concedido el indulto",
            "start": 1430.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque la rebeli\u00f3n",
            "start": 1434.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en ese entonces significaba pena de",
            "start": 1438.14,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 1442.159,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y estaba en la c\u00e1rcel a cargo del poder",
            "start": 1447.86,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1452.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Entonces los liberan y vienen hacia ac\u00e1",
            "start": 1455.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para tomar el palacio",
            "start": 1462.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 1466.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo",
            "start": 1468.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cae",
            "start": 1471.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 1473.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes",
            "start": 1475.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 1478.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente Madero est\u00e1 en el castillo",
            "start": 1484.58,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de Chapultepec y es acompa\u00f1ado",
            "start": 1487.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en esos d\u00edas",
            "start": 1492.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a palacio",
            "start": 1496.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escoltado por los Cadetes",
            "start": 1498.62,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "y por eso se conmemora hoy",
            "start": 1502.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 1507.38,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1510.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la lealtad",
            "start": 1512.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en el castillo de Chapultepec",
            "start": 1515.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hoy mi\u00e9rcoles 9",
            "start": 1518.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la sonada continu\u00f3 y ya conocen la",
            "start": 1521.5,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "triste y vergonzosa historia de que el",
            "start": 1526.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda 23",
            "start": 1530.48,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 1532.46,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1539.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de la lealtad",
            "start": 1542.539,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "son asesinados el presidente Madero y el",
            "start": 1546.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vicepresidente Pino Su\u00e1rez ese d\u00eda 23",
            "start": 1549.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 1552.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio un acto",
            "start": 1554.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recordando presente madera",
            "start": 1557.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes del 23",
            "start": 1561.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "18 19",
            "start": 1569.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo detienen",
            "start": 1571.419,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a \u00e9l al vicepresidente",
            "start": 1575.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1581.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 1582.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1591.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en la intendencia del palacio que",
            "start": 1596.059,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1599.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se llama la intendencia de la tradici\u00f3n",
            "start": 1602.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hay un museo",
            "start": 1607.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ah\u00ed permaneci\u00f3 cuatro o cinco d\u00edas",
            "start": 1609.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este detenido y de ah\u00ed lo sacaron",
            "start": 1614.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para asesinarlo",
            "start": 1623.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el que encabez\u00f3",
            "start": 1626.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el asesinato",
            "start": 1631.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fue un militar",
            "start": 1633.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Francisco C\u00e1rdenas",
            "start": 1635.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes de Huerta",
            "start": 1639.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la madrugada entonces hoy vamos a",
            "start": 1643.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estar en el castillo de Chapultepec para",
            "start": 1648.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 1651.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este acto de alta de",
            "start": 1653.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes del Castillo de Chapultepec",
            "start": 1659.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Defensores del Castillo de Chapultepec",
            "start": 1663.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar",
            "start": 1665.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1668.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1671.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dar a conocer el quienes tienen las",
            "start": 1672.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1675.799,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de Elizabeth va a conocer algunas",
            "start": 1678.22,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mentiras de tantas y le he pedido al",
            "start": 1683.98,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "director de Pemex que aclare bien lo de",
            "start": 1688.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "esta empresa estadounidense",
            "start": 1694.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 1698.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibe contratos de Pemex",
            "start": 1700.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1704.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por la cual",
            "start": 1706.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se hizo todo el esc\u00e1ndalo de",
            "start": 1709.159,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "este Jos\u00e9 Ram\u00f3n mi hijo y su esposa toda",
            "start": 1713.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1720.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "calumnia",
            "start": 1721.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todo esc\u00e1ndalo sin",
            "start": 1726.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 1730.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desprestigio claro no",
            "start": 1735.26,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "en contra de Jos\u00e9 Ram\u00f3n",
            "start": 1741.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Lamentablemente los hijos de uno",
            "start": 1744.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 1748.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pagar por lo que hacen sus padres y como",
            "start": 1749.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mi trabajo es enfrentar a la mafia del",
            "start": 1754.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1756.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo junto con muchos otros",
            "start": 1758.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicanos un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1760.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues no es en contra de \u00e9l de manera",
            "start": 1762.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "directa aunque",
            "start": 1766.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los da\u00f1en",
            "start": 1768.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es en contra m\u00eda",
            "start": 1770.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es Claudia x Gonz\u00e1lez porque pues eran",
            "start": 1775.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os o se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 1779.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1781.88,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1784.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periodistas deshonestos como Carmen",
            "start": 1785.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Aristegui",
            "start": 1789.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "periodistas no s\u00f3lo deshonestos sino",
            "start": 1791.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1794.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y Mercenarios",
            "start": 1796.82,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "capaces de",
            "start": 1800.419,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "inventar",
            "start": 1804.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 1807.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 1809.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como dolores de Mola",
            "start": 1812.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora que est\u00e1 con Claudio x",
            "start": 1815.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que pertenece al grupo de",
            "start": 1819.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Aguilar camino",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mar Amparo casals",
            "start": 1824.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente",
            "start": 1828.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1835.279,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda en el poeta D\u00edaz Mir\u00f3n",
            "start": 1838.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "he salido de la calumnia ileso",
            "start": 1842.419,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la honestidad",
            "start": 1848.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 1853.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 1856.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 1858.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de privilegios no se puede enfrentar a",
            "start": 1861.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "una mafia",
            "start": 1863.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de poder sin autoridad moral",
            "start": 1865.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "da honestidad es el escudo que protege",
            "start": 1871.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si no fuese eso",
            "start": 1878.539,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "si yo estableciera relaciones de",
            "start": 1883.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 1886.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1890.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dirigentes empresarios",
            "start": 1892.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no tendr\u00eda autoridad moral ni",
            "start": 1894.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda autoridad pol\u00edtica",
            "start": 1900.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no podr\u00eda llevar a cabo junto con",
            "start": 1904.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas mujeres y hombres son procesos de",
            "start": 1908.299,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como el que est\u00e1 en",
            "start": 1910.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 1913.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque me tendr\u00edan",
            "start": 1915.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "agarrado",
            "start": 1918.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo hablar",
            "start": 1922.519,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda libre",
            "start": 1926.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante esto para los",
            "start": 1930.919,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren hacer pol\u00edtica",
            "start": 1934.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dedicarse a este noble oficio",
            "start": 1939.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 1946.419,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que pensar",
            "start": 1950.14,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1952.88,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en el dinero en el poder",
            "start": 1955.159,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tienen que pensar fundamentalmente en",
            "start": 1959.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los ideales en los principios",
            "start": 1962.899,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "si el prop\u00f3sito Es hacer dinero",
            "start": 1971.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1975.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 1976.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el sitio el lugar",
            "start": 1980.98,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "para lograr ese prop\u00f3sito",
            "start": 1984.62,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que es Leg\u00edtimo",
            "start": 1988.399,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero la buena pol\u00edtica no la pol\u00edtica",
            "start": 1992.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 1996.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "demanda de honestidad",
            "start": 1999.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no se puede ser transformador si se es",
            "start": 2005.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2009.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2014.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "un apostolado",
            "start": 2017.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 2022.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de austeridad",
            "start": 2025.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de actuar con humildad",
            "start": 2029.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del poder es humildad y entender que el",
            "start": 2034.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte",
            "start": 2038.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en virtud",
            "start": 2041.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 2043.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 2047.559,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es parafernalia",
            "start": 2049.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es santocher\u00eda",
            "start": 2055.899,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el tener cargos para vivir en",
            "start": 2063.04,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "residencias en casas de lujo en tener",
            "start": 2066.7,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ranchos departamentos en el extranjero",
            "start": 2071.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "extravagancias carros",
            "start": 2080.879,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimos modelos Entonces lo pueden hacer",
            "start": 2084.06,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "empresarios No todo el que tiene es",
            "start": 2088.919,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "malvado",
            "start": 2092.079,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero un servidor p\u00fablico no",
            "start": 2094.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Este es otro otro oficio",
            "start": 2103.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 2111.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica",
            "start": 2113.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico",
            "start": 2118.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces le ped\u00ed",
            "start": 2123.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a Octavio que explicara",
            "start": 2128.079,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es esta empresa que",
            "start": 2131.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "yo ni sab\u00eda de ella",
            "start": 2135.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no conozco a ninguno de esos directivos",
            "start": 2137.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero no solo de esa empresa",
            "start": 2142.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de todas las empresas conozco a los",
            "start": 2144.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empresarios de M\u00e9xico esas son empresas",
            "start": 2148.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues del mundo",
            "start": 2151.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 2153.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y no conozco a ning\u00fan directivo",
            "start": 2157.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por lo general no recibo",
            "start": 2160.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a quienes este",
            "start": 2164.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "buscan contratos",
            "start": 2167.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con Pemex o con otras",
            "start": 2170.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "empresas del estado mexicano",
            "start": 2173.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces montaron todo esto",
            "start": 2176.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y una vez",
            "start": 2182.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2184.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "adelanto que le quiero pedir",
            "start": 2186.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en aras de la transparencia",
            "start": 2190.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "a la hora de Mola",
            "start": 2198.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "si me puede decir nos puede decir",
            "start": 2201.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gana",
            "start": 2205.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 2209.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n le paga",
            "start": 2211.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "voy a esperar la respuesta no quiero",
            "start": 2216.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2221.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es importante aclararlo",
            "start": 2223.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se escude diciendo",
            "start": 2225.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que su actividad privada",
            "start": 2228.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque no es as\u00ed",
            "start": 2234.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una actividad p\u00fablica y adem\u00e1s",
            "start": 2239.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se necesita saber",
            "start": 2247.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas son las que est\u00e1n",
            "start": 2252.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 2254.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los due\u00f1os",
            "start": 2259.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de las empresas como Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 2261.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2265.78,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2266.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "volver a solicitar al gobierno de",
            "start": 2267.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2270.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "hoy que voy a llegar al embajador se lo",
            "start": 2271.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "voy a recordar",
            "start": 2274.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que nos diga por qu\u00e9",
            "start": 2276.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "le da dinero le otorga dinero",
            "start": 2279.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos a la",
            "start": 2286.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "agrupaci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2288.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed le vamos a dejar Bueno pues",
            "start": 2299.32,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Ah pero hay un asunto tambi\u00e9n",
            "start": 2304.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 2307.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 2309.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "Que pues nos da mucha satisfacci\u00f3n",
            "start": 2311.16,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "Aunque es un caso lamentable",
            "start": 2316.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no no se puede este devolverle la vida",
            "start": 2322.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "no a una persona pero estamos obligados",
            "start": 2324.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a que haya justicia en el pa\u00eds y",
            "start": 2332.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que no se permita la impunidad",
            "start": 2336.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 2340.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informarles de que ya se detuvieron a",
            "start": 2342.18,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las personas que presuntamente",
            "start": 2345.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 2347.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a la periodista",
            "start": 2350.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que hace unos d\u00edas",
            "start": 2354.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Lourdes Maldonado",
            "start": 2360.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que perdi\u00f3 la vida en Tijuana",
            "start": 2365.079,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "El asesinaron en Tijuana Entonces",
            "start": 2368.099,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ya se avanz\u00f3",
            "start": 2371.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me esclarecer este crimen",
            "start": 2377.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fue un trabajo conjunto",
            "start": 2381.3,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal",
            "start": 2384.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 un equipo especial",
            "start": 2388.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de todas las organizaciones",
            "start": 2393.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2396.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue determinante la participaci\u00f3n del",
            "start": 2398.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobierno del estado",
            "start": 2402.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de Baja California entonces tambi\u00e9n se",
            "start": 2404.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "les va a informar sobre eso y vamos a",
            "start": 2407.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "estar informando sobre otros casos",
            "start": 2410.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 2415.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ahora con relaci\u00f3n",
            "start": 2419.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a gobiernos anteriores",
            "start": 2422.38,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "es de que no se permite la impunidad",
            "start": 2425.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2431.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si se comete",
            "start": 2434.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un crimen",
            "start": 2436.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "te Investiga y se castiga",
            "start": 2438.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a los responsables cero impunidad y cero",
            "start": 2442.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2446.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 2448.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a quienes este han mal gobernado el pa\u00eds",
            "start": 2451.839,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Entonces vamos con Ana Elizabeth si les",
            "start": 2454.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2460.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda vilchis luego Octavio y luego",
            "start": 2461.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Rosa Isela que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed la",
            "start": 2465.04,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2467.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente con su permiso",
            "start": 2474.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros Buenos d\u00edas",
            "start": 2476.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a presentar dos notas",
            "start": 2479.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "falso que aumentar\u00e1n impuestos a",
            "start": 2482.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jubilaciones y pensiones",
            "start": 2485.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el 27 de enero pasado los sitios",
            "start": 2488.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "digitales la Silla rota y expansi\u00f3n",
            "start": 2490.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "difundieron informaci\u00f3n falsa acerca de",
            "start": 2493.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que el Gobierno Federal comenzar\u00eda a",
            "start": 2497.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cobrar el impuesto sobre la renta a los",
            "start": 2499.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensionados y jubilados esta informaci\u00f3n",
            "start": 2502.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es falsa de acuerdo con el art\u00edculo 93",
            "start": 2506.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del c\u00f3digo fiscal de la federaci\u00f3n cabe",
            "start": 2509.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mencionar que este art\u00edculo se aprob\u00f3 en",
            "start": 2513.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administraciones pasadas la mayor\u00eda de",
            "start": 2516.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los pensionados no pagan el impuesto",
            "start": 2519.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la renta solo los pensionados que",
            "start": 2521.319,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "ganen m\u00e1s de 15 salarios m\u00ednimos m\u00e1s de",
            "start": 2524.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "400 mil pesos anuales",
            "start": 2529.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos deben presentar su declaraci\u00f3n",
            "start": 2532.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "anual y pagar y Sr tambi\u00e9n si tienen",
            "start": 2535.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otra actividad econ\u00f3mica",
            "start": 2539.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el primero de febrero se ech\u00f3 a andar",
            "start": 2541.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a en redes con esta mentira",
            "start": 2544.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con este tipo de notas falsas y campa\u00f1as",
            "start": 2547.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n Se busca generar",
            "start": 2550.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "descontento entre la poblaci\u00f3n que",
            "start": 2553.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido beneficiada por los",
            "start": 2555.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que impulsa este",
            "start": 2558.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno cuando se recurre a la mentira",
            "start": 2560.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es porque no se tienen argumentos Aqu\u00ed",
            "start": 2563.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vemos en la pantalla el desmentido del",
            "start": 2567.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "SAT",
            "start": 2569.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "dice claramente cito a las personas",
            "start": 2570.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contribuyentes cuyos ingresos por",
            "start": 2574.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "jubilaciones o pensiones no excedan De",
            "start": 2577.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "43 mil pesos al mes el SAT les informa",
            "start": 2581.319,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que se encuentran exentas de pago de ISR",
            "start": 2585.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico no ha propuesto",
            "start": 2589.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ning\u00fan incremento de impuestos al",
            "start": 2593.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 2596.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2598.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "falso cateo a femsa de parte del",
            "start": 2601.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano a trav\u00e9s de la p\u00e1gina",
            "start": 2604.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Facebook recibimos esta semana una",
            "start": 2607.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncia sobre un canal de YouTube",
            "start": 2610.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llamado alerta Express que Reproduce",
            "start": 2611.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mentiras con t\u00edtulo sumamente",
            "start": 2615.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "amarillistas difamando el quehacer del",
            "start": 2617.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 2620.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "esta vez public\u00f3 un video con el t\u00edtulo",
            "start": 2621.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito catea famosa empresa",
            "start": 2625.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amlo clausura este negocio esto pas\u00f3 hoy",
            "start": 2628.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el video Fue difundido tras la",
            "start": 2631.98,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2634.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador al di\u00e1logo con el director",
            "start": 2636.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "general defensa Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez",
            "start": 2639.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Carvajal para analizar p\u00fablicamente las",
            "start": 2642.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tarifas de Electricidad que pagan los",
            "start": 2646.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Oxxo y si es verdad o no que no pagan lo",
            "start": 2648.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 2652.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n difundida a trav\u00e9s de",
            "start": 2653.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este canal de YouTube es falsa incluso",
            "start": 2656.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la propia empresa desminti\u00f3 a trav\u00e9s de",
            "start": 2660.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su departamento de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 2662.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que esto haya sucedido",
            "start": 2665.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sin embargo no es la \u00fanica noticia falsa",
            "start": 2668.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se ha difundido a trav\u00e9s de esta",
            "start": 2671.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 2673.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda manda mensajes con mentiras",
            "start": 2674.22,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sobre el presidente L\u00f3pez Obrador y lo",
            "start": 2677.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se expone en las conferencias de",
            "start": 2681.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "prensa matutinas ah\u00ed vemos el canal de",
            "start": 2683.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "YouTube bueno siguiente por favor",
            "start": 2686.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el tema de la casa de Houston Texas",
            "start": 2691.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde vivi\u00f3 el hijo del presidente L\u00f3pez",
            "start": 2693.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Obrador no existe conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 2695.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como si lo hubo en el asunto de la casa",
            "start": 2698.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "blanca y Enrique Pe\u00f1a Nieto el reportaje",
            "start": 2701.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2705.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "latinos carece de Rigo el period\u00edstico",
            "start": 2707.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "recurre a fuentes de internet y no hay",
            "start": 2710.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comprobaci\u00f3n de nada m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 2714.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sensacionalismo y la mala fe",
            "start": 2717.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "latinos y mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 2721.319,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y todos los dem\u00e1s que reprodujeron a",
            "start": 2724.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente su reportaje no pudieron",
            "start": 2727.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "demostrar conflicto de inter\u00e9s pero s\u00ed",
            "start": 2730.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mostraron muy poca \u00e9tica period\u00edstica",
            "start": 2734.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en esta secci\u00f3n queremos exponer la",
            "start": 2737.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cobertura que se hizo en medios de",
            "start": 2740.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en portadas de peri\u00f3dicos",
            "start": 2741.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "notas period\u00edsticas columnas video",
            "start": 2744.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "columnas c\u00e1psulas y reproducci\u00f3n masiva",
            "start": 2749.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en redes sociales como Facebook Twitter",
            "start": 2752.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "reels de Instagram y v\u00eddeos cortos en",
            "start": 2756.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiktok de la casa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n y",
            "start": 2759.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Caroline en Houston En las siguientes",
            "start": 2762.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas mostraremos la cobertura que le",
            "start": 2766.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dieron a este reportaje medios impresos",
            "start": 2769.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en radio y televisi\u00f3n",
            "start": 2772.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizada por la empresa intelite las",
            "start": 2774.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "notas negativas son muchas Aunque",
            "start": 2778.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "predominan aquellas neutras que solo",
            "start": 2780.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hablaron del tema sin comentarios",
            "start": 2783.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "negativos pero siendo un trabajo para",
            "start": 2785.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "golpear sin mucho fondo podemos",
            "start": 2787.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "considerarlas como negativas Aqu\u00ed vemos",
            "start": 2790.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en la pantalla la primera gr\u00e1fica de los",
            "start": 2793.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medios impresos canciones por tendencia",
            "start": 2796.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por tendencia es la casa de Houston por",
            "start": 2799.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ejemplo tenemos 12 notas del financiero",
            "start": 2802.78,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "11 de reforma 11 de ovaciones 10 de la",
            "start": 2807.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 2812.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10 del universal pero veamos la opini\u00f3n",
            "start": 2813.9,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "en impresos con menciones sobre la casa",
            "start": 2818.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de Houston El Universal",
            "start": 2822.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "9 menciones El Financiero con seis",
            "start": 2827.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "menciones",
            "start": 2830.859,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el economista con cinco menciones veamos",
            "start": 2834.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n",
            "start": 2837.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno con Ortega las 10:13 menciones y",
            "start": 2840.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en otras noticias ocho menciones la",
            "start": 2845.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "octava noticias con 8 menciones de 1 a 3",
            "start": 2848.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "con Luisa Cant\u00fa siete menciones",
            "start": 2853.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero veamos el radio",
            "start": 2857.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Aristegui Noticias",
            "start": 2859.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "19 menciones",
            "start": 2861.9,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Noticias MVS primera emisi\u00f3n 16 veces",
            "start": 2864.48,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podemos ver qu\u00e9 tantas menciones",
            "start": 2871.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuvieron los l\u00edderes de opini\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 2874.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "menciones negativas veamos Loret de Mola",
            "start": 2877.66,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "cat\u00f3n Osvaldo Ren\u00e9 delgado pero veamos",
            "start": 2881.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el alcance que tuvo este tema por l\u00edder",
            "start": 2886.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de opini\u00f3n Es verdaderamente escandaloso",
            "start": 2890.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Carlos Loret de Mola tuvo",
            "start": 2895.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "74,000,975",
            "start": 2898.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de alcance me pueden pasar la Gr\u00e1fica",
            "start": 2899.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "donde dice cu\u00e1nto se mencion\u00f3 Es la",
            "start": 2904.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "anterior Cu\u00e1ntas veces se mencion\u00f3 el",
            "start": 2907.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2909.819,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2919.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed S\u00ed en un total el tema de la casa",
            "start": 2922.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de Houston se mencion\u00f3 en los medios de",
            "start": 2927.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2929.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "390 veces del 28 de enero al 7 de",
            "start": 2931.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "febrero es decir 11 d\u00edas",
            "start": 2935.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y dicen que no es campa\u00f1a",
            "start": 2938.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto presidente",
            "start": 2941.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2961.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2965.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2968.46,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2970.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con la denuncia interpuesta",
            "start": 2971.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por latinos",
            "start": 2975.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil mexicanos contra la",
            "start": 2977.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 2980.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y con la columna publicada en el diario",
            "start": 2983.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reforma el pasado 5 de febrero",
            "start": 2985.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "firmada por la reportera",
            "start": 2989.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pennyley Ram\u00edrez en la que intentan",
            "start": 2992.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "demostrar un supuesto caso de corrupci\u00f3n",
            "start": 2995.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "derivado de la renta de una propiedad",
            "start": 2999.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entre la esposa del se\u00f1or Jos\u00e9 Ram\u00f3n",
            "start": 3002.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Beltr\u00e1n y un ejecutivo de la",
            "start": 3006.24,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "empresa Baker Hughes queremos hacer las",
            "start": 3010.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siguientes precisiones",
            "start": 3015.059,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3017.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 3018.74,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "prestan sus servicios alrededor de 4.500",
            "start": 3021.44,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "empresas entre grandes medianas y",
            "start": 3026.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as dos",
            "start": 3030.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "la empresa Baker Hughes se encuentra",
            "start": 3034.559,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ubicada en el quinto lugar dentro de las",
            "start": 3037.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "25 empresas que m\u00e1s le facturan a Pemex",
            "start": 3042.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como se puede observar en el siguiente",
            "start": 3046.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuadro",
            "start": 3049.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3053.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "son las 25 empresas",
            "start": 3065.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la que m\u00e1s facturas",
            "start": 3069.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en quinto lugar se encuentra Baker",
            "start": 3071.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Hughes en esta gr\u00e1fica en forma de",
            "start": 3074.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide invertida",
            "start": 3077.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tercero Bueno antes de eso la mayor\u00eda de",
            "start": 3080.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estas compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3085.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prestan servicios a Pemex desde hace m\u00e1s",
            "start": 3087.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de cinco d\u00e9cadas",
            "start": 3090.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 3092.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estas empresas facturan el 50%",
            "start": 3095.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de toda la inversi\u00f3n de un a\u00f1o en Pemex",
            "start": 3099.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y producci\u00f3n como se observa",
            "start": 3103.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3106.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en esta l\u00e1mina podemos observar a estas",
            "start": 3108.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "25 empresas",
            "start": 3112.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y los pagos que han recibido desde el",
            "start": 3114.54,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2014 hasta el 2022 y los porcentajes",
            "start": 3118.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a la inversi\u00f3n en Pemex",
            "start": 3123.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y producci\u00f3n Que en total",
            "start": 3125.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "suma el 50.2%",
            "start": 3128.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en esta misma imagen tambi\u00e9n se puede",
            "start": 3138.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "observar como los montos facturados a",
            "start": 3142.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "estas empresas en general se han",
            "start": 3146.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3150.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se puede observar",
            "start": 3153.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos incrementos",
            "start": 3156.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto se explica porque en esta",
            "start": 3159.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3162.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos no ha dejado de",
            "start": 3164.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "invertir Incluso en los a\u00f1os complicados",
            "start": 3167.099,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "cabe Resaltar que estos incrementos en",
            "start": 3172.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la facturaci\u00f3n en las empresas se debe",
            "start": 3176.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al aumento en la actividad de",
            "start": 3180.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y producci\u00f3n y que se pueden",
            "start": 3183.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corroborar con los resultados logrados",
            "start": 3186.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en las reservas y en la producci\u00f3n en",
            "start": 3189.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "start": 3193.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos en la siguiente gr\u00e1fica por",
            "start": 3196.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "favor Esta es la Gr\u00e1fica de la",
            "start": 3199.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3201.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Este es el \u00faltimo mes de la",
            "start": 3203.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n pasada donde se",
            "start": 3205.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "produjeron un mill\u00f3n 700 dos mil",
            "start": 3206.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 3210.059,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Y estos son los dos primeros a\u00f1os de",
            "start": 3211.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n donde se logr\u00f3",
            "start": 3213.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estabilizar la ca\u00edda de la producci\u00f3n no",
            "start": 3216.559,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "hay que olvidar",
            "start": 3219.9,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que ven\u00edamos de una ca\u00edda de 15 a\u00f1os",
            "start": 3221.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consecutiva",
            "start": 3224.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed durante el 2019 se estabiliz\u00f3",
            "start": 3225.859,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n en el 2020 un ligero",
            "start": 3230.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incremento y en el 2021 hubo un",
            "start": 3233.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incremento de producci\u00f3n en el mes de",
            "start": 3237.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diciembre del 2021 otro incremento y",
            "start": 3240.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este es el resultado del primer mes de",
            "start": 3244.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o Entonces ustedes pueden",
            "start": 3247.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "observar como en materia de producci\u00f3n",
            "start": 3249.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debido a la inversi\u00f3n ha habido un",
            "start": 3252.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incremento en la producci\u00f3n la siguiente",
            "start": 3255.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina se refiere tambi\u00e9n a las reservas",
            "start": 3258.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la exploraci\u00f3n",
            "start": 3262.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed tra\u00edamos una tendencia",
            "start": 3264.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de ca\u00edda en la producci\u00f3n en",
            "start": 3266.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "las reservas Qu\u00e9 significa esto que se",
            "start": 3270.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "extra\u00eda m\u00e1s petr\u00f3leo del que se",
            "start": 3275.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "incorporaba en las reservas por eso",
            "start": 3278.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vemos que en el 2013 hab\u00edan 13.900",
            "start": 3280.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de barriles que cayeron a",
            "start": 3284.88,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "13.400 a 12.400 a 9.600 a 8",
            "start": 3287.72,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": ".000 hasta llegar a los 7.000 que",
            "start": 3294.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos a partir de esta",
            "start": 3296.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3299.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se han venido incrementando las reservas",
            "start": 3300.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque ahora se extrae menos petr\u00f3leo",
            "start": 3302.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del que se repone con las reservas de",
            "start": 3305.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "7000 en el en el 2020 ya estamos en",
            "start": 3309.599,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "7.200 en el 21 en 7.400 Y en este a\u00f1o en",
            "start": 3313.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "7.500 esta es la inversi\u00f3n que se ha",
            "start": 3318.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hecho en Pemex Y a eso obedece el",
            "start": 3322.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incremento en la facturaci\u00f3n de estas",
            "start": 3325.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3328.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se explican estos incrementos en",
            "start": 3336.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la facturaci\u00f3n",
            "start": 3339.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque a nivel mundial",
            "start": 3341.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pemex junto con la empresa petrobras",
            "start": 3344.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empresa petrolera de Brasil fueron las",
            "start": 3349.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00fanicas empresas que incrementaron de",
            "start": 3352.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera significativa",
            "start": 3355.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre todo en los a\u00f1os del cobit su",
            "start": 3358.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gasto de inversi\u00f3n como se observa aqu\u00ed",
            "start": 3361.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en la gr\u00e1fica",
            "start": 3363.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s empresas sus inversiones",
            "start": 3365.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3368.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "marginales incluso algunas entre ellas",
            "start": 3369.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s grandes total Chevron Epson",
            "start": 3372.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tuvieron incluso una desinversi\u00f3n en",
            "start": 3375.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esos a\u00f1os entonces Pemex no ha dejado de",
            "start": 3378.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 3381.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3383.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todas las empresas que trabajan para",
            "start": 3385.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Pemex han incrementado su facturaci\u00f3n",
            "start": 3387.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "derivado de una mayor inversi\u00f3n de la",
            "start": 3391.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3395.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que quede m\u00e1s claro",
            "start": 3397.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 3400.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay empresas consentidas ni que hayan",
            "start": 3401.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sido creadas en la presente",
            "start": 3406.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3408.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3411.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que tiene presencia en nuestro pa\u00eds y en",
            "start": 3414.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Pemex desde hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os",
            "start": 3417.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 sus mejores montos de contrataci\u00f3n",
            "start": 3421.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 2008",
            "start": 3425.48,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "2012 y 2014 es decir en las",
            "start": 3428.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "administraciones de los ex presidentes",
            "start": 3433.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 3437.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como se puede ver en la siguiente",
            "start": 3440.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3441.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el hist\u00f3rico de contratos de Pemex con",
            "start": 3444.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Baker Hughes 2008",
            "start": 3447.9,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "458 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3451.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "2012",
            "start": 3453.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "409",
            "start": 3455.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "2014 524",
            "start": 3457.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil mexicanos contra la",
            "start": 3470.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 3474.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "miente",
            "start": 3478.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuando afirma que en agosto de 2019",
            "start": 3480.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "se le otorg\u00f3 a la empresa Baker una",
            "start": 3484.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n directa por 89 millones de",
            "start": 3488.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3491.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que se trat\u00f3 de una",
            "start": 3493.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3497.099,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en donde participaron seis empresas",
            "start": 3499.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de las cuales dos",
            "start": 3503.359,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presentaron una oferta para proveer",
            "start": 3506.059,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dichos bienes en este caso se trataba de",
            "start": 3509.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bombas electrocentr\u00edfugas",
            "start": 3513.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "como se puede observar en la siguiente",
            "start": 3518.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 3520.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la car\u00e1tula del fallo de la",
            "start": 3521.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n la empresa Baker Hughes gan\u00f3",
            "start": 3524.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "al ofertar un menor precio",
            "start": 3528.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "42% por debajo del precio de referencia",
            "start": 3532.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y Por ende ofrecer las mejores",
            "start": 3535.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "condiciones econ\u00f3micas para Pemex",
            "start": 3539.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "primer lugar lo sac\u00f3 de las dos empresas",
            "start": 3544.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de las 6 quedaron dos",
            "start": 3547.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el primer lugar lo sac\u00f3 Baker Hughes con",
            "start": 3549.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un porcentaje de descuento propuesto del",
            "start": 3554.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "42% en segundo lugar qued\u00f3 la empresa",
            "start": 3556.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eslumberger con un porcentaje de",
            "start": 3560.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "descuento propuesto de 8%. por eso gan\u00f3",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Baker no se trat\u00f3 de una asignaci\u00f3n como",
            "start": 3566.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3570.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n civil",
            "start": 3571.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3581.51,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 3586.079,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la columnista del diario reforma",
            "start": 3587.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Penny ley Ram\u00edrez",
            "start": 3593.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Se observa",
            "start": 3595.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que desconoce los diversos tipos de",
            "start": 3597.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contratos que se manejan en Pemex",
            "start": 3600.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esto se observa cuando ella afirma que a",
            "start": 3605.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la empresa Baker se le dieron",
            "start": 3609.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ampliaciones a contratos por m\u00e1s de 100",
            "start": 3612.599,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares debido a que ignora",
            "start": 3616.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que no se trata de ampliaciones sino de",
            "start": 3620.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de servicio",
            "start": 3624.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "previstos en los acuerdos referenciales",
            "start": 3626.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n permitidos por la ley",
            "start": 3629.54,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "esa es la raz\u00f3n por la cual la auditor\u00eda",
            "start": 3634.619,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n No cuestion\u00f3",
            "start": 3639.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda hecho esta supuesta",
            "start": 3642.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n como lo se\u00f1ala la propia",
            "start": 3645.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "periodista y esto es as\u00ed porque la",
            "start": 3648.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda A diferencia de ella",
            "start": 3652.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed conoce los esquemas de contrataci\u00f3n",
            "start": 3654.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se aplican en Pemex y que en este",
            "start": 3657.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "caso no corresponden a una ampliaci\u00f3n",
            "start": 3660.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sino a \u00f3rdenes de servicio",
            "start": 3664.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vale la pena",
            "start": 3668.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precisar que es una orden es un contrato",
            "start": 3670.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "referencial",
            "start": 3674.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "un contrato referencial es el que tiene",
            "start": 3677.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como finalidad",
            "start": 3679.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proveer bienes y servicios a Pemex",
            "start": 3681.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "durante al menos cinco a\u00f1os",
            "start": 3684.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Durante este tiempo",
            "start": 3687.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por medio de solicitudes de \u00f3rdenes de",
            "start": 3691.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajo pueden adicionarse montos a los",
            "start": 3694.079,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "contratos marco en funci\u00f3n de las",
            "start": 3697.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "necesidades de los proyectos",
            "start": 3701.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estos requerimientos no son",
            "start": 3703.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "discrecionales sino que se basan en un",
            "start": 3706.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de precios",
            "start": 3709.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "preestablecidos por ejemplo",
            "start": 3711.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "veamos en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 3714.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el contrato en cuesti\u00f3n el de Baker",
            "start": 3718.02,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Hughes la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 3721.46,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "contrato tiene como finalidad prestar",
            "start": 3726.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "servicios integrados de perforaci\u00f3n y",
            "start": 3729.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de pozos exploratorios",
            "start": 3733.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son esos servicios",
            "start": 3736.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "segmentaci\u00f3n",
            "start": 3739.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de tuber\u00eda de revestimiento",
            "start": 3740.839,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fluidos de perforaci\u00f3n disparos",
            "start": 3743.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "servicios de pesca y molienda registros",
            "start": 3746.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "geof\u00edsicos colgadores etc\u00e9tera",
            "start": 3750.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estos servicios para",
            "start": 3755.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la perforaci\u00f3n de estos Pozos",
            "start": 3758.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de servicio 01 el pozo balc\u00e1 el",
            "start": 3761.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pozo o el bot\u00f3n el pozoista chill\u00e1n",
            "start": 3766.079,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "exploratorio a exploratorio uno",
            "start": 3770.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3774.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso de la \u00f3rdenes de servicio 2",
            "start": 3778.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 3782.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "balc\u00e1 el chi el chihil etc\u00e9tera",
            "start": 3783.799,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuando los pozos requieren estos",
            "start": 3788.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 3790.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuden a este contrato referencial",
            "start": 3791.839,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que gan\u00f3 la empresa Baker de manera que",
            "start": 3796.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "si este pozo requiere un servicio de",
            "start": 3800.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "segmentaci\u00f3n ya tenemos",
            "start": 3803.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a quien solicitarle ese servicio y no",
            "start": 3806.42,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tener que perder tiempo en una",
            "start": 3809.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para prestarle los servicios",
            "start": 3811.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a la perforaci\u00f3n de estos pozos as\u00ed",
            "start": 3814.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funcionan estos contratos cada vez que",
            "start": 3817.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se requiere un servicio",
            "start": 3820.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del monto total se descuenta la orden de",
            "start": 3822.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "servicio se descuenta el monto",
            "start": 3826.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 3827.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de servicio se levantan al",
            "start": 3832.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Amparo de un contrato espec\u00edfico o",
            "start": 3836.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "convenio cada vez que se requiere una",
            "start": 3838.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orden de servicio se hace un convenio",
            "start": 3841.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para restarle al monto original del",
            "start": 3842.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "contrato la orden de servicio requerida",
            "start": 3847.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los precios previstos en los contratos",
            "start": 3856.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "referenciales para bienes y servicios",
            "start": 3860.339,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "garantizan que la compa\u00f1\u00eda en este caso",
            "start": 3864.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Baker Hughes no puede venderle a nadie",
            "start": 3868.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por debajo de los precios pactados con",
            "start": 3872.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pemex ya que de lo contrario tendr\u00eda que",
            "start": 3875.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "resarcirnos ese diferencial",
            "start": 3880.22,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "estos contratos son est\u00e1ndares en la",
            "start": 3883.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "industria internacional petrolera y no",
            "start": 3888.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo garantizan las mejores condiciones",
            "start": 3891.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas para petr\u00f3leos mexicanos sino",
            "start": 3893.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que permiten ahorrar tiempos porque ya",
            "start": 3897.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no tenemos que andar licitando cada",
            "start": 3899.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio que requieren Los Pozos cuando",
            "start": 3902.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se perforan",
            "start": 3904.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los interesados en el",
            "start": 3907.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3911.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "incluidos los detractores de este",
            "start": 3912.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3915.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a que visiten la p\u00e1gina electr\u00f3nica de",
            "start": 3916.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos en donde van a",
            "start": 3919.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "encontrar un micro sitio denominado",
            "start": 3922.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pemex m\u00e1s transparente en el que se",
            "start": 3927.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "publican",
            "start": 3931.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las empresas que trabajan para Pemex",
            "start": 3932.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3935.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los contratos con sus respectivos montos",
            "start": 3937.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las fechas de pago",
            "start": 3942.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los montos pagados y los adeudos O sea",
            "start": 3944.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que quien quiera que",
            "start": 3949.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "quien requiera de alguna informaci\u00f3n no",
            "start": 3953.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "necesita inventar no necesita",
            "start": 3956.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Buscar en los curito Pemex publica toda",
            "start": 3960.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n concerniente a sus",
            "start": 3964.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contratos y a sus pagos y tambi\u00e9n en ese",
            "start": 3966.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "micro sitio se van a encontrar una",
            "start": 3970.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ventanilla de atenci\u00f3n a dudas sobre",
            "start": 3973.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pagos adeudos y cualquier otra",
            "start": 3976.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 3980.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asociada a contratos la cual opera de",
            "start": 3981.859,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "forma electr\u00f3nica y tiene plazos de",
            "start": 3985.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respuesta no mayor a 10 d\u00edas Esperamos",
            "start": 3989.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que con esta informaci\u00f3n",
            "start": 3994.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quede aclarado",
            "start": 3996.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta falsa informaci\u00f3n",
            "start": 3999.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que publicaron estos medios yo el",
            "start": 4002.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente es cu\u00e1nto",
            "start": 4005.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4013.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos Buenos d\u00edas",
            "start": 4016.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros de gabinete informar",
            "start": 4019.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que en el transcurso del d\u00eda de ayer y",
            "start": 4024.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de esta madrugada en Tijuana Baja",
            "start": 4029.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 4032.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fueron detenidos tres presuntos",
            "start": 4034.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 4037.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del homicidio de la periodista Lourdes",
            "start": 4038.68,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Maldonado ocurrido",
            "start": 4042.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "el pasado domingo 23 de enero",
            "start": 4046.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la investigaci\u00f3n",
            "start": 4050.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encabezada por el fiscal especial del",
            "start": 4053.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "caso y el fiscal general de Baja",
            "start": 4056.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 4059.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se ha dado seguimiento puntual a cada",
            "start": 4061.52,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "una de las evidencias que permiti\u00f3",
            "start": 4065.059,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "girar orden de aprehensi\u00f3n y actos de",
            "start": 4070.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n as\u00ed como solicitar \u00f3rdenes",
            "start": 4074.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de cateo al juez de control",
            "start": 4078.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "este esfuerzo",
            "start": 4082.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "interinstitucional",
            "start": 4084.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se coordina a trav\u00e9s de la mesa de",
            "start": 4086.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz que encabeza la",
            "start": 4089.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del Pilar \u00c1vila en la",
            "start": 4091.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que participan la secretar\u00eda de",
            "start": 4096.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 4099.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en operaciones t\u00e9cnicas la Secretar\u00eda de",
            "start": 4103.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Marina la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4107.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4110.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4114.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antisecuestros y el Centro Nacional de",
            "start": 4115.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 4119.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4121.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a pesar de que contin\u00faan las",
            "start": 4122.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 4125.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agradecer a los vecinos a las vecinas y",
            "start": 4126.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos por la aportaci\u00f3n de",
            "start": 4130.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "valiosa informaci\u00f3n",
            "start": 4132.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las investigaciones para dar",
            "start": 4135.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con todos los responsables de este",
            "start": 4139.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lamentable crimen Lo importante es que",
            "start": 4142.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo la instrucci\u00f3n del",
            "start": 4145.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de dar con los",
            "start": 4148.4,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "responsables del delito y de no permitir",
            "start": 4151.1,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la impunidad Es decir de cumplir con las",
            "start": 4154.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 4160.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de cero impunidad y cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4161.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ahora le doy la palabra al subsecretario",
            "start": 4164.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de seguridad Ricardo Mej\u00eda para que",
            "start": 4167.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede la informaci\u00f3n con los detalles",
            "start": 4171.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 4174.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4186.819,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretaria bueno comentar que es parte",
            "start": 4188.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la instrucci\u00f3n que nos dio el",
            "start": 4192.259,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica de ser",
            "start": 4194.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impunidad en el caso que ya refer\u00eda la",
            "start": 4196.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda Rodr\u00edguez de la periodista",
            "start": 4198.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Lourdes Maldonado quien fue v\u00edctimada el",
            "start": 4201.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pasado domingo 23 de enero el presidente",
            "start": 4204.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en reuni\u00f3n del gabinete dict\u00f3",
            "start": 4207.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instrucciones para que de manera",
            "start": 4210.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inmediata un equipo se constituyera en",
            "start": 4211.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Tijuana Baja California en la fiscal\u00eda",
            "start": 4214.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general de Justicia del Estado para",
            "start": 4217.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contribuir a las investigaciones De tal",
            "start": 4219.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "suerte que el d\u00eda 25 un grupo donde",
            "start": 4223.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "participa Sedena semar gobernaci\u00f3n y la",
            "start": 4226.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad a trav\u00e9s de la",
            "start": 4230.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "conace y CNI se constituy\u00f3 en Tijuana",
            "start": 4232.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 4236.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con el fiscal general Ricardo Carpio y",
            "start": 4238.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la anuencia de la",
            "start": 4242.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadora Mar\u00eda del Pilar \u00c1vila como",
            "start": 4243.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 hay tres detenidos presuntos",
            "start": 4247.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "o autores materiales de los hechos que",
            "start": 4250.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "derivaron en la muerte de Lourdes",
            "start": 4254.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Maldonado decirles que en todo momento",
            "start": 4256.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ha habido un trabajo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 4258.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "federacion estado un trabajo sin treguas",
            "start": 4261.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de inteligencia de investigaci\u00f3n para",
            "start": 4265.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "determinar el modus operandi las",
            "start": 4268.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circunstancias de modo tiempo y lugar la",
            "start": 4271.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "movilidad de los sujetos perpetradores",
            "start": 4274.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lo que deriv\u00f3 en mandamientos judiciales",
            "start": 4277.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n como cateos y \u00f3rdenes",
            "start": 4280.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n vamos a comentar en este",
            "start": 4283.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "momento respetando siempre la secrec\u00eda y",
            "start": 4287.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el debido proceso pero con la",
            "start": 4290.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posibilidad de ubicar",
            "start": 4292.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fueron los hechos",
            "start": 4297.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evidentemente cuidando nombres y",
            "start": 4299.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "detalles sensibles Pero bueno aqu\u00ed como",
            "start": 4301.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda nos constituimos en la en Villas",
            "start": 4306.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de Santa Fe que es donde viv\u00eda Lourdes",
            "start": 4309.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Maldonado ella viv\u00eda en Villa Los Pinos",
            "start": 4312.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en la privada Chalco estuvimos en el",
            "start": 4315.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lugar que es este domicilio donde ella",
            "start": 4319.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "viv\u00eda ella fue asesinada por un solo",
            "start": 4322.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "disparo de arma de fuego calibre 45 que",
            "start": 4326.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "le atraves\u00f3 el rostro y fue mortal",
            "start": 4330.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hubo el reporte",
            "start": 4334.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "al alertamiento al al",
            "start": 4337.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "911 se constituy\u00f3 la polic\u00eda la fiscal\u00eda",
            "start": 4340.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "se levantaron evidencias y finalmente se",
            "start": 4344.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "empezaron los actos de investigaci\u00f3n un",
            "start": 4348.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grupo donde por instrucciones del",
            "start": 4351.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "presidente y de la secretarias tuvo su",
            "start": 4352.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "servidor y equipo de la federaci\u00f3n junto",
            "start": 4354.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con fiscal nos constituimos en el lugar",
            "start": 4356.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pudimos revisar perimetralmente",
            "start": 4359.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "calles lugares y junto con los peritos",
            "start": 4362.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda poder realizar alguna",
            "start": 4365.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de seguimiento Este es el",
            "start": 4368.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lugar ah\u00ed se pudo identificar en videos",
            "start": 4371.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vecinales por eso reiterar el",
            "start": 4375.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "agradecimiento a la ciudadan\u00eda como aqu\u00ed",
            "start": 4378.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "lo dijo la secretaria un veh\u00edculo taxi",
            "start": 4379.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estuvo precisamente el d\u00eda domingo",
            "start": 4382.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "23 durante momentos previos al evento y",
            "start": 4385.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "posteriores",
            "start": 4390.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "merodeando la vivienda de la periodista",
            "start": 4391.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Lourdes Maldonado y que ser\u00eda clave para",
            "start": 4394.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "determinar los hechos siguiente",
            "start": 4396.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el punto el domicilio",
            "start": 4399.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "donde viv\u00eda Lourdes Maldonado",
            "start": 4404.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tuvimos conocimiento de algunas c\u00e1maras",
            "start": 4407.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la que estaba fuera de su domicilio",
            "start": 4410.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hab\u00eda sido",
            "start": 4411.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "desconectada previamente pero pudimos",
            "start": 4413.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "junto con la fiscal\u00eda y el equipo ubicar",
            "start": 4416.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "otras y adem\u00e1s a trav\u00e9s de colaboraci\u00f3n",
            "start": 4420.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vecinal y cateos poder recuperar m\u00e1s",
            "start": 4423.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos aqu\u00ed se observa el taxi donde se",
            "start": 4425.6,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "condujeron los perpetradores que esto",
            "start": 4430.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 identificar la trazabilidad",
            "start": 4434.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s dar con los perpetradores",
            "start": 4437.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4440.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4442.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esta es la calle que hace esquina con la",
            "start": 4445.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privada donde viv\u00eda",
            "start": 4449.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Lourdes Mendoza esta calle es vista",
            "start": 4451.42,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "dorada",
            "start": 4454.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es la Lourdes Maldonado Lourdes",
            "start": 4456.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Maldonado rectifico perd\u00f3n",
            "start": 4458.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde donde la calle principal",
            "start": 4461.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde estuvo circulando el",
            "start": 4463.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo taxi",
            "start": 4466.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay privadas",
            "start": 4470.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ella viv\u00eda en la privada Chalco",
            "start": 4474.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y por aqu\u00ed estuvo pasando el taxi dio",
            "start": 4478.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "varias vueltas de reconocimiento",
            "start": 4482.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en las im\u00e1genes pues se ubic\u00f3 al",
            "start": 4484.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "conductor y a dos sujetos que estuvieron",
            "start": 4486.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la parte del copiloto y en la parte",
            "start": 4489.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "posterior del veh\u00edculo este estuvo",
            "start": 4492.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "circulando varias veces identificando y",
            "start": 4495.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tratando de ubicar el momento preciso en",
            "start": 4498.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ella arribara a su domicilio",
            "start": 4502.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4505.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Esta es la calle principal vista dorada",
            "start": 4508.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Esta es la privada donde viv\u00eda la",
            "start": 4511.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctima la privada Chalco aqu\u00ed se agrupa",
            "start": 4514.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por Villas es Villas de Santa Fe y se",
            "start": 4518.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agrupa por Villas ella viv\u00eda en Villa",
            "start": 4521.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Los Pinos en la privada Chalco esquina",
            "start": 4523.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con vista dorada se pudo captar",
            "start": 4528.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que a una a unos metros de la privada",
            "start": 4532.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Chalco en Villa dorada ah\u00ed estuvieron",
            "start": 4537.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los perpetradores por ah\u00ed se estacion\u00f3",
            "start": 4541.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el taxi Por ah\u00ed estuvieron esperando y",
            "start": 4545.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "haciendo diferentes maniobras el",
            "start": 4549.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo se pudo ubicar dar trazabilidad",
            "start": 4552.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante lo que el",
            "start": 4555.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente nos ha instruido de",
            "start": 4558.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "inteligencia seguimiento para poder dar",
            "start": 4559.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con los victimarios siguiente",
            "start": 4563.239,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Precisamente en a unos metros del",
            "start": 4567.26,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de la vivienda de Lourdes Maldonado se",
            "start": 4572.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pudo ubicar ya a los que finalmente",
            "start": 4576.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los presuntos autores materiales",
            "start": 4579.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del homicidio donde estuvieron caminando",
            "start": 4582.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tres sujetos",
            "start": 4586.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se desplazaban podemos poner la",
            "start": 4589.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "anterior por favor se desplazaban de",
            "start": 4593.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta ubicaci\u00f3n rumbo al domicilio de la",
            "start": 4596.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "v\u00edctima y el taxi Aqu\u00ed estaba",
            "start": 4600.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estacionado Ahora s\u00ed la siguiente se",
            "start": 4603.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pudo identificar",
            "start": 4606.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los autores materiales que estuvieron",
            "start": 4608.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed momentos previos a los hechos",
            "start": 4610.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4613.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se les ve caminando aqu\u00ed pasaron ya",
            "start": 4616.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisamente por donde est\u00e1 la la",
            "start": 4619.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vivienda de Lourdes Maldonado donde",
            "start": 4622.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalmente pudieron voltear y dialogan",
            "start": 4625.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre ellos ya",
            "start": 4628.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "oscureciendo la tarde entrando ya la",
            "start": 4630.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tarde noche en Tijuana en Villas de",
            "start": 4633.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Santa Fe aqu\u00ed vuelve a pasar otra vez",
            "start": 4636.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed uno de los sujetos en la parte",
            "start": 4638.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trasera en el taxi",
            "start": 4641.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desplaz\u00e1ndose para ubicar el",
            "start": 4644.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "momento preciso en que llegara Lourdes",
            "start": 4647.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Maldonado siguiente ya en la noche ya a",
            "start": 4650.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "las 19:50 que fue el momento en que se",
            "start": 4655.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estima que fue el homicidio finalmente",
            "start": 4658.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el taxi retorna de la ubicaci\u00f3n se",
            "start": 4660.739,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estaciona en la boca calle de la privada",
            "start": 4664.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Chalco donde viv\u00eda Lourdes Maldonado y",
            "start": 4668.38,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "espera al perpetrador que espera que",
            "start": 4672.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ingrese en su veh\u00edculo",
            "start": 4678.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Lourdes Maldonado aqu\u00ed precisar que en",
            "start": 4680.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la privada se ingresa con un control que",
            "start": 4683.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "abre una reja y es cuando puede ingresar",
            "start": 4687.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo en ese momento el",
            "start": 4690.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "perpetrador que hab\u00eda descendido del",
            "start": 4693.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "taxi sigue la trayectoria de la de la",
            "start": 4695.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "puerta que cierra la el acceso a la",
            "start": 4699.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "privada y de manera inmediata de un solo",
            "start": 4701.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "disparo termina con la vida de Lourdes",
            "start": 4706.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Maldonado entonces aqu\u00ed es el momento",
            "start": 4709.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el taxi estacionado",
            "start": 4712.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a unos metros de la vivienda",
            "start": 4715.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sube el autor material y aqu\u00ed emprende",
            "start": 4718.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la huida Esta es la toda la",
            "start": 4722.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y reiterar el",
            "start": 4725.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "agradecimiento a vecinos y sobre todo",
            "start": 4729.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de la fiscal\u00eda",
            "start": 4732.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "general de Baja California del fiscal la",
            "start": 4735.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la gobernadora y el",
            "start": 4737.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional que llev\u00f3 a",
            "start": 4739.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cabo este equipo del Gobierno Federal",
            "start": 4742.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiendo la pol\u00edtica del presidente de",
            "start": 4745.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cero impunidad es cu\u00e1nto",
            "start": 4747.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bueno la investigaci\u00f3n contin\u00faa",
            "start": 4753.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto es muy importante todav\u00eda hay",
            "start": 4756.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diferentes pesquisas de actos de",
            "start": 4759.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no se ha logrado todav\u00eda",
            "start": 4761.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "determinar el m\u00f3vil Pero tenemos",
            "start": 4763.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "confianza en que a partir de los las",
            "start": 4766.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entrevistas sujetos a control judicial y",
            "start": 4770.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todos los pactos posteriores se pueda",
            "start": 4772.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "determinar sigue la investigaci\u00f3n Este",
            "start": 4774.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es un una primera detenciones muy",
            "start": 4778.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "determinantes Pero esto contin\u00faa y",
            "start": 4780.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seguramente en breve se lograr\u00e1",
            "start": 4783.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esclarecer tambi\u00e9n con permiso",
            "start": 4784.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Bueno pues eso es la informaci\u00f3n",
            "start": 4792.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 4795.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 4799.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un saludo nuestra felicitaci\u00f3n nuestros",
            "start": 4801.98,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mejores deseos a Don Carrillo primer",
            "start": 4805.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4811.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una final de patinaje art\u00edstico en las",
            "start": 4814.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "olimpiadas de invierno de begu\u00edn",
            "start": 4818.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la final hoy compite",
            "start": 4824.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 4829.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es algo art\u00edstico excepcional",
            "start": 4835.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y le deseamos que le vaya muy bien lo",
            "start": 4842.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "merece ya lo he hecho",
            "start": 4845.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 4851.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito nunca se hab\u00eda llegado a la",
            "start": 4855.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 4859.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4862.51,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "muy bien abrimos vamos en medio",
            "start": 4876.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ustedes dos hombre o mujer",
            "start": 4884.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de",
            "start": 4888.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "espejuelos la compa\u00f1era y la compa\u00f1era",
            "start": 4891.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal se\u00f1or presidente Carlos Guzm\u00e1n",
            "start": 4900.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "noticias y no me levanto por la cuesti\u00f3n",
            "start": 4902.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras que usted ya sabe pues",
            "start": 4903.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por principio de cuentas tomando el tema",
            "start": 4905.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Lourdes Maldonado si nos pueden",
            "start": 4907.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hablar las personas de seguridad que hay",
            "start": 4910.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que avance hay en los dem\u00e1s casos de los",
            "start": 4913.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "periodistas y tambi\u00e9n respecto al tema",
            "start": 4915.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del patinador pues recordar que la jefa",
            "start": 4917.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de gobierno Claudia sheman fue la que lo",
            "start": 4920.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a un evento de la pista de hielo",
            "start": 4923.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hace un par de a\u00f1os incluso es un",
            "start": 4926.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "personaje que pues es muy peque\u00f1o muy",
            "start": 4929.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "chico Pero que la jefa de gobierno en",
            "start": 4931.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ese momento le vio el El Talento que",
            "start": 4933.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00eda este este este muchacho se ser\u00eda",
            "start": 4935.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el primer tema en el tema de seguridad",
            "start": 4938.9,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "por favor Bueno sobre",
            "start": 4940.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4942.69,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "lo primero que tiene que ver con todos",
            "start": 4944.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estos lamentables asesinatos comentar",
            "start": 4947.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 4952.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4953.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No se",
            "start": 4957.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "echan al olvido",
            "start": 4961.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos actuando en todos los casos",
            "start": 4966.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay dos ventajas",
            "start": 4973.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4976.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entre otras la primera",
            "start": 4981.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 4985.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 4987.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4991.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos relaciones de complicidad con",
            "start": 4992.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4996.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4999.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5002.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 5005.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las cosas buenas de la democracia",
            "start": 5010.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quien llega a un cargo",
            "start": 5017.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque lo apoya un grupo de inter\u00e9s",
            "start": 5019.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "creado",
            "start": 5022.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quien llega a ser presidente municipal",
            "start": 5024.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "porque lo impusieron",
            "start": 5026.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los de una banda de delincuentes",
            "start": 5029.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pues ese va a estar al servicio de la",
            "start": 5033.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "banda de delincuentes",
            "start": 5036.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo mismo en los gobiernos estatales y lo",
            "start": 5038.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mismo en la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 5041.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se convierten",
            "start": 5046.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en peleles en t\u00edteres",
            "start": 5048.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 5051.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros tenemos",
            "start": 5055.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esa ventaja de que nos eligi\u00f3 el pueblo",
            "start": 5058.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con muchos votos",
            "start": 5064.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 5067.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces eso nos da mucha fuerza",
            "start": 5070.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no debemos favores",
            "start": 5075.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y tenemos la convicci\u00f3n",
            "start": 5080.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que haya justicia",
            "start": 5083.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entonces por eso todos estos casos que",
            "start": 5087.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se dan Lamentablemente por la",
            "start": 5092.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n que existe en lo",
            "start": 5094.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico",
            "start": 5096.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la decadencia",
            "start": 5099.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que se origin\u00f3",
            "start": 5101.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el modelo neoliberal con el modelo",
            "start": 5104.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de saqueo donde lo material era lo que",
            "start": 5106.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rifaba",
            "start": 5111.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa",
            "start": 5113.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5117.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todo esta descomposici\u00f3n que estamos",
            "start": 5120.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "viviendo Pues solo se puede enfrentar",
            "start": 5122.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5125.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 5127.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "evitando",
            "start": 5131.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y evitando impunidad esa es",
            "start": 5133.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una ventaja que tenemos",
            "start": 5136.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 5138.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pues es que estamos trabajando todos los",
            "start": 5141.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5143.26,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "a ver ya lo pregunt\u00e9 En una ocasi\u00f3n",
            "start": 5146.08,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "Cuando un presidente de M\u00e9xico",
            "start": 5150.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda encabezado diariamente",
            "start": 5156.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5158.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 5160.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con todo el gabinete de seis a siete de",
            "start": 5164.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 5168.58,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5171.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el reporte de lo",
            "start": 5174.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucedido en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas",
            "start": 5178.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 5180.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y no crean que es muy agradable",
            "start": 5183.159,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "levantarse temprano y lo primero",
            "start": 5186.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ve uno",
            "start": 5193.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las primeras im\u00e1genes",
            "start": 5195.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tienen que ver con violencia",
            "start": 5200.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero es nuestra responsabilidad",
            "start": 5202.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estamos todos juntos",
            "start": 5205.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no solo no se reun\u00edan",
            "start": 5211.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no actuaban de manera coordinada",
            "start": 5213.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa hac\u00eda",
            "start": 5218.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "su tarea",
            "start": 5222.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Marina lo mismo",
            "start": 5224.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n igual seguridad p\u00fablica",
            "start": 5229.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda",
            "start": 5235.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5238.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actuamos de manera curiosidad pero no",
            "start": 5240.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5242.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5244.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay mesas",
            "start": 5247.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de justicia y de coordinaci\u00f3n para",
            "start": 5249.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizar la paz",
            "start": 5253.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds lo que nosotros hacemos",
            "start": 5256.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5259.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se replica en todos los estados en Baja",
            "start": 5261.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 5266.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Tabasco en cualquier",
            "start": 5267.179,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5270.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y asisten los gobernadores",
            "start": 5272.139,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y asiste el jefe de la zona militar",
            "start": 5275.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "o de la zona naval",
            "start": 5281.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5284.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asisten el secretario de seguridad",
            "start": 5285.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y los representantes del",
            "start": 5288.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y en esa mesa se toman",
            "start": 5291.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 5295.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y cuando se requiere",
            "start": 5297.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hay refuerzo",
            "start": 5300.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5304.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en todos los casos que este es tu",
            "start": 5305.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pregunta estamos",
            "start": 5307.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "avanzando quisimos ahora dar a conocer",
            "start": 5310.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5315.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estos avances de Lourdes porque",
            "start": 5317.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "va a empezar Ya a salir",
            "start": 5324.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque intervienen",
            "start": 5328.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya jueces en el proceso y no queremos",
            "start": 5330.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "distorsiones queremos",
            "start": 5335.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5339.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informar con cuidado",
            "start": 5341.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y llegar a al fondo",
            "start": 5344.98,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ya hay detenidos pero como aqu\u00ed se",
            "start": 5349.679,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "este pregunt\u00f3 hay que ver el m\u00f3vil",
            "start": 5354.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5359.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "autores materiales autores intelectuales",
            "start": 5361.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con esta",
            "start": 5365.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero as\u00ed lo estamos",
            "start": 5367.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "haciendo en otras y estamos",
            "start": 5369.52,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "dedicando todos los d\u00edas 20",
            "start": 5373.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 5379.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este 20",
            "start": 5381.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este caso que se tiene que",
            "start": 5383.219,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5388.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adicionar informaci\u00f3n",
            "start": 5391.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se van a dar a conocer sobre",
            "start": 5393.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5397.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes a periodistas y",
            "start": 5400.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5404.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a otros ciudadanos",
            "start": 5406.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y vamos a estar informando",
            "start": 5409.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 5412.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ahora es cada mes pero estamos",
            "start": 5413.699,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "analizando la posibilidad tambi\u00e9n de",
            "start": 5418.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacerlo cada 15 d\u00edas",
            "start": 5422.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este el informe de seguridad",
            "start": 5425.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "adelantarlo no hacerlo cada mes sino",
            "start": 5430.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacer dos por mes",
            "start": 5433.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que se informa sobre esto y r\u00e1pidamente",
            "start": 5436.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tema de seguridad tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer",
            "start": 5440.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se da la incursi\u00f3n ya del ej\u00e9rcito",
            "start": 5442.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicano toma la posesi\u00f3n de aguililla",
            "start": 5445.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de lo que es tepalcatepec que es un",
            "start": 5447.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "basti\u00f3n que est\u00e1 en pelea con carteles",
            "start": 5450.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con nueva generaci\u00f3n eso y el tema",
            "start": 5452.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Tamaulipas Ayer por la tarde",
            "start": 5455.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nos enteramos de que las fuerzas armadas",
            "start": 5457.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "federales tomaban el control de la",
            "start": 5460.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "seguridad en el caso de Ciudad Victoria",
            "start": 5462.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y en el caso de Nuevo Laredo si nos",
            "start": 5465.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "puede comentar algo de eso y",
            "start": 5467.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimamente para dejar el micr\u00f3fono",
            "start": 5469.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la compa\u00f1era que tengo aqu\u00ed atr\u00e1s el",
            "start": 5470.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tema de el Dif fue un caso muy sonado en",
            "start": 5473.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico este tema de los chicos",
            "start": 5477.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que supuestamente amarran y y este tema",
            "start": 5480.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no es ajeno en el caso de hubo otro caso",
            "start": 5483.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy similar caso de Tijuana de una",
            "start": 5486.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ita que pues pr\u00e1cticamente pues",
            "start": 5489.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este se tuvo que suicida al igual que en",
            "start": 5491.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el caso que le comentaba Hace algunos de",
            "start": 5493.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer en el caso de Puebla preguntarle",
            "start": 5496.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "yate ya se tiene a nurit que ustedes la",
            "start": 5498.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conoce como nueva encargada del DIF a",
            "start": 5501.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 5505.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle si se contempla al igual que",
            "start": 5506.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en el caso de salud Usted es una persona",
            "start": 5509.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que tiene mucha experiencia en esto ha",
            "start": 5512.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado en el entorno nacional",
            "start": 5514.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "indigenista sab\u00eda usted que el Dif",
            "start": 5515.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguramente C\u00f3mo se manejaba a nivel",
            "start": 5518.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Federal despu\u00e9s se descentraliz\u00f3 a ra\u00edz",
            "start": 5520.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de todo esto que ha pasado y del sipina",
            "start": 5524.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que regresa ya a ser parte del DIF si se",
            "start": 5526.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "contempla la posibilidad de federalizar",
            "start": 5530.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nuevamente el sistema DIF para que tenga",
            "start": 5531.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la fuerza que ten\u00eda Hace algunos Rangers",
            "start": 5534.219,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en lo presidente bueno",
            "start": 5536.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo de Aguililla y",
            "start": 5538.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5541.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Tamaulipas es parte de la informaci\u00f3n",
            "start": 5544.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 5547.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya En algunos medios est\u00e1 difundiendo",
            "start": 5550.3,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que se est\u00e1 actuando de",
            "start": 5555.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "manera conjunta en Michoac\u00e1n desde hace",
            "start": 5559.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 5562.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con opciones",
            "start": 5565.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n",
            "start": 5569.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 5571.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5574.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 un grupo multidisciplinario",
            "start": 5576.719,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5581.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entregar apoyos",
            "start": 5582.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 5585.239,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "darle trabajo a los j\u00f3venes ya llevamos",
            "start": 5586.86,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "tiempo trabajando en esto y ahora se",
            "start": 5590.86,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 de toda todo con la recomendaci\u00f3n",
            "start": 5595.96,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de respetar derechos humanos Pero m\u00e1s",
            "start": 5600.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adelante vamos a informar Porque todav\u00eda",
            "start": 5604.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5607.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acerca del DIF vamos a fortalecer",
            "start": 5611.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este el Dif",
            "start": 5617.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "tenemos buena coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 5620.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estados con los dichos estatales",
            "start": 5622.78,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hay No creo que",
            "start": 5626.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "se requiera",
            "start": 5632.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Con urgencia la federalizaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 5634.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tenemos que ser",
            "start": 5640.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy realistas",
            "start": 5641.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "faltan muchas cosas porque la verdad",
            "start": 5646.739,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "era mucho el atraso",
            "start": 5651.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 el gobierno y no solo eso",
            "start": 5654.34,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se destruy\u00f3 el gobierno",
            "start": 5659.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me refiero el gobierno para servir al",
            "start": 5662.219,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5666.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno como comit\u00e9 al servicio",
            "start": 5668.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los saqueadores",
            "start": 5672.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 muy bien",
            "start": 5674.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pero el gobierno para servir al pueblo",
            "start": 5677.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se destruy\u00f3 entonces",
            "start": 5679.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a federalizar los sistemas de",
            "start": 5683.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5685.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en eso s\u00ed",
            "start": 5687.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n avanzando mucho en lo",
            "start": 5691.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 5695.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero tenemos que",
            "start": 5697.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "definir bien nuestras prioridades para",
            "start": 5702.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no dejar las cosas",
            "start": 5706.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incompletas inconclusas Entonces ya",
            "start": 5708.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n otros que van a seguir",
            "start": 5711.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevando a cabo cambios en lo",
            "start": 5714.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "administrativo acerca de lo que comentas",
            "start": 5717.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de esto es lamentables hechos de ni\u00f1os",
            "start": 5720.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5724.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 informando el gobierno de la",
            "start": 5727.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudad pero seguramente hoy va a",
            "start": 5730.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informar este o ma\u00f1ana la jefa de",
            "start": 5733.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno que constantemente est\u00e1",
            "start": 5736.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rindiendo cuentas no eso es lo que puedo",
            "start": 5739.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "comentar y ya muy r\u00e1pidamente Ayer por",
            "start": 5741.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana despu\u00e9s de la conferencia",
            "start": 5744.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "matutina el senador con licencia",
            "start": 5745.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobernador es Samuel Garc\u00eda efect\u00faa",
            "start": 5748.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Igualmente ruedas de prensa como las de",
            "start": 5750.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted daba a conocer la posibilidad de",
            "start": 5752.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que el pr\u00f3ximo lunes ya se pudiese",
            "start": 5754.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "retomar las clases presenciales C\u00f3mo se",
            "start": 5757.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "efectuaba antes de la pandemia un",
            "start": 5760.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema muy normal y r\u00e1pidamente pedirle",
            "start": 5762.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente",
            "start": 5764.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Pues qu\u00e9 bueno se",
            "start": 5765.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tardando",
            "start": 5768.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en algunos estados en escuelas",
            "start": 5771.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayer le\u00eda yo que ya regresaron en el",
            "start": 5779.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "colegio de M\u00e9xico",
            "start": 5783.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed escuelas presenciales lo celebro",
            "start": 5784.679,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "son muy importantes las escuelas s\u00ed",
            "start": 5789.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 5794.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n escribiendo se est\u00e1n",
            "start": 5798.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "apuntando",
            "start": 5802.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo m\u00e1s",
            "start": 5803.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "escuelas en el nivel b\u00e1sico ya lo vimos",
            "start": 5806.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a las maestras a los",
            "start": 5811.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 5814.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 5815.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pudieron",
            "start": 5818.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agarrarse a la excusa de que se corr\u00edan",
            "start": 5821.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muchos riesgos",
            "start": 5826.659,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5828.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se les vacun\u00f3 y",
            "start": 5831.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n maestras Y maestros",
            "start": 5834.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5840.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajando como siempre de manera",
            "start": 5842.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ejemplar por eso a m\u00ed me molestaba",
            "start": 5845.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5848.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5849.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ofend\u00eda",
            "start": 5852.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5856.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dignidad cuando se",
            "start": 5857.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "agraviaba a maestras Y maestros cuando",
            "start": 5861.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "quer\u00edan imponer la mal llamada reforma",
            "start": 5865.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 5867.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este que eran flojos que eran",
            "start": 5869.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "incumplidos recordaba yo a mis maestras",
            "start": 5873.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a mis maestros de primaria o sea este ya",
            "start": 5876.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "mi maestra y mis maestros",
            "start": 5881.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "por los que aprend\u00ed",
            "start": 5884.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de incluso por lo que llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5889.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 5893.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la maestra que me dio",
            "start": 5898.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5902.18,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "sexto grado",
            "start": 5904.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 5907.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Guadalupe Antonio",
            "start": 5910.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya falleci\u00f3 hace much\u00edsimo tiempo",
            "start": 5916.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la maestra y sus hijas este tambi\u00e9n",
            "start": 5921.219,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "maestras",
            "start": 5926.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o sea toda una tradici\u00f3n",
            "start": 5929.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mi maestro Lara Laguna en medio civismo",
            "start": 5933.659,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "\u00e9l me abri\u00f3",
            "start": 5938.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los Horizontes cada dirigente",
            "start": 5943.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era maestro",
            "start": 5949.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la Escuela Secundaria Federal en",
            "start": 5951.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Villahermosa en Tabasco y hab\u00eda estado",
            "start": 5954.52,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de dirigente",
            "start": 5958.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de un movimiento social",
            "start": 5962.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda participado en movimientos",
            "start": 5966.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5969.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 verlo en el 68 sale un segundo",
            "start": 5973.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "secundaria con suero",
            "start": 5978.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una huelga de hambre",
            "start": 5981.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siendo maestro al mismo tiempo estudiaba",
            "start": 5985.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "derecho cuando el movimiento del 68 Y",
            "start": 5988.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo era y sigue siendo porque vive esto",
            "start": 5992.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy inteligente",
            "start": 5996.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a \u00e9l le tocaba la redacci\u00f3n",
            "start": 5999.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los manifiestos y sigue escribiendo",
            "start": 6003.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6007.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y era que en la escuela",
            "start": 6009.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en vez de seguir",
            "start": 6013.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el libro de texto que se llamaba el buen",
            "start": 6016.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 6018.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en primero de secundaria ten\u00eda una pasta",
            "start": 6021.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 6025.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "segundo blanco y en tercero rojo la",
            "start": 6028.56,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "bandera El libros pero nos contaba cosas",
            "start": 6032.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "yo estaba",
            "start": 6041.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegando de Tepetitl\u00e1n de mi pueblo",
            "start": 6043.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda secundaria",
            "start": 6046.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y empiezo a escuchar a mi maestro decir",
            "start": 6049.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que participaba en las manifestaciones",
            "start": 6052.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuando vino el presidente Kennedy",
            "start": 6055.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y hubieron manifestaciones",
            "start": 6060.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "era presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 6062.78,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que la Consigna era",
            "start": 6067.619,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ya que Lindsay Kennedy no",
            "start": 6070.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es Entonces qu\u00e9 es esto",
            "start": 6077.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y luego verlo y va a la c\u00e1rcel",
            "start": 6087.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos maestros m\u00e1s",
            "start": 6094.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la universidad",
            "start": 6097.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la facultad de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 6100.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ahora que triunfa el movimiento",
            "start": 6104.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de izquierda en Chile",
            "start": 6110.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos maestros no",
            "start": 6116.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 6120.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de chile",
            "start": 6122.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y de Uruguay",
            "start": 6125.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuando los golpes de estado",
            "start": 6128.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Sur",
            "start": 6133.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 6138.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y de M\u00e9xico",
            "start": 6141.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 del presidente",
            "start": 6146.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "del INE nombres extraordinario",
            "start": 6150.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Leonardo C\u00f3rdoba",
            "start": 6155.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica adem\u00e1s es un libro que lo",
            "start": 6161.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "recomiendo del cardenismo el poder",
            "start": 6165.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en M\u00e9xico",
            "start": 6167.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y muchos otros maestros",
            "start": 6170.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para que hablamos de los",
            "start": 6174.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los periodistas hab\u00eda un maestro que",
            "start": 6177.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "acabo de preguntar por \u00e9l este que fui a",
            "start": 6179.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Pues el d\u00eda 5 el maestro",
            "start": 6183.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez yaca",
            "start": 6188.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Nos daba prensa y propaganda en la",
            "start": 6190.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas ah\u00ed",
            "start": 6193.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed lo que es el rumor lo que es el",
            "start": 6195.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra rumor",
            "start": 6198.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que es la propaganda el medio el",
            "start": 6200.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensaje el mercado",
            "start": 6203.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la diferencia",
            "start": 6206.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entre publicidad y propaganda",
            "start": 6207.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pues los maestros",
            "start": 6212.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo mucho lo poco que sabemos se los",
            "start": 6215.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "debemos a ellos y estos",
            "start": 6218.34,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas y responsables",
            "start": 6222.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los maltrataron para imponer",
            "start": 6229.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la llamada pol\u00edtica",
            "start": 6233.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica neoliberal y en especial la",
            "start": 6235.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa",
            "start": 6240.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuyo",
            "start": 6243.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito era poner la educaci\u00f3n al",
            "start": 6245.179,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 6249.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 6251.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "convertir la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda",
            "start": 6254.94,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para que pudiese estudiar el que tuviese",
            "start": 6258.739,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "dinero para pagar colegiaturas ese era",
            "start": 6263.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 6267.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde Salinas que reformaron el art\u00edculo",
            "start": 6268.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tercero siendo secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 6272.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 6274.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6279.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 6280.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era un derecho",
            "start": 6283.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 6287.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo limitaron",
            "start": 6290.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solo a la educaci\u00f3n b\u00e1sica y dejaron en",
            "start": 6292.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el mercado la educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 6295.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n superior",
            "start": 6298.619,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "no es un pensamiento",
            "start": 6303.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 6306.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Pues por eso tenemos diferencias",
            "start": 6308.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y las vamos a seguir teniendo",
            "start": 6312.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6314.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los maestros ahora",
            "start": 6315.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las maestras",
            "start": 6318.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "no hay paros",
            "start": 6322.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "claro lleg\u00f3 la pandemia se tuvo que",
            "start": 6325.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 6330.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n presencial este",
            "start": 6332.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detener la educaci\u00f3n presencial Pero",
            "start": 6337.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia ni un d\u00eda",
            "start": 6340.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "dejaron las maestras los maestros de",
            "start": 6344.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 6347.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y ahora que se est\u00e1n reanudando las",
            "start": 6349.52,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "clases presenciales la mayor\u00eda",
            "start": 6354.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 6359.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y hubieron intentos",
            "start": 6360.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de grupos conservadores",
            "start": 6363.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para que no se reiniciar\u00e1n las clases",
            "start": 6368.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6372.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con lo mismo no lo que hac\u00eda Claudio x",
            "start": 6374.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 6377.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que le preocupaban los ni\u00f1os",
            "start": 6380.179,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "le preocupaban los ni\u00f1os y que por eso",
            "start": 6385.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quer\u00eda la reforma educativa",
            "start": 6387.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y por eso el maltrato a los maestros que",
            "start": 6392.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue de los",
            "start": 6394.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "promotores esas reforma",
            "start": 6398.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a de desprestigio bueno",
            "start": 6401.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hicieron hasta una pel\u00edcula",
            "start": 6404.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez con Loret de Mola",
            "start": 6406.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ser\u00eda Est\u00e1 bueno que se diera la",
            "start": 6412.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula Para que vean",
            "start": 6415.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo tenemos diferencias con",
            "start": 6417.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta gente",
            "start": 6420.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de panzazo Ah porque supuestamente",
            "start": 6424.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "para justificar la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6430.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "empezaron a hablar",
            "start": 6434.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n de excelencia",
            "start": 6436.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 6442.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Claro que queremos educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 6446.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n queremos",
            "start": 6448.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que todos tengan accesos acceso a la",
            "start": 6450.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nos interesa la calidad y nos",
            "start": 6454.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interesa la cobertura y lo que hicieron",
            "start": 6457.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue rechazar y rechazar",
            "start": 6459.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a much\u00edsimos j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 6464.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Ingresar a las universidades p\u00fablicas",
            "start": 6466.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la mentira",
            "start": 6468.739,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de que no pasaba en el examen de",
            "start": 6473.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 6475.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que eso fue la excusa el pretexto fue",
            "start": 6476.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Tuvo una campa\u00f1a",
            "start": 6479.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n hab\u00eda que llevar a cabo",
            "start": 6483.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la reforma porque",
            "start": 6486.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este se vend\u00edan plazas y que se nos",
            "start": 6488.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "llevaba a cabo la reforma si va a seguir",
            "start": 6493.619,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vendiendo plazas",
            "start": 6496.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nosotros no vendemos plazas",
            "start": 6499.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una vez dije",
            "start": 6503.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque pues tambi\u00e9n no hay que",
            "start": 6506.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "enojarse y hay que tener sentido del",
            "start": 6509.659,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "humor en todo esto",
            "start": 6512.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el \u00fanico que vend\u00eda plazas era el",
            "start": 6516.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 6519.6,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "que estaba antes",
            "start": 6522.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "uno que viene desde Salinas que fue",
            "start": 6526.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "el de comunicaci\u00f3n de Salinas",
            "start": 6531.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otro Granados",
            "start": 6536.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que son lo mismo no",
            "start": 6539.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tuvo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6541.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6548.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se puede comparar pero lo que es el",
            "start": 6549.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cargo de Jes\u00fas",
            "start": 6552.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero con Salinas S\u00ed fue eso verdad s\u00ed y",
            "start": 6557.099,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6562.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y luego con Pe\u00f1a nada menos que",
            "start": 6563.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 6567.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es el grupo de Aguilar camino",
            "start": 6570.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Pero antes hab\u00eda estado de gobernador",
            "start": 6577.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en Aguascalientes",
            "start": 6582.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y \u00e9l Vendi\u00f3 la plaza de toros",
            "start": 6584.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Aguascalientes que era p\u00fablica",
            "start": 6587.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces yo lo que dije que lo \u00fanico que",
            "start": 6590.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vend\u00eda plazas",
            "start": 6592.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "era el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 6594.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Este nosotros no vendemos Plaza",
            "start": 6600.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 6604.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "continuar con la federalizaci\u00f3n si lo",
            "start": 6608.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e1s comentando los m\u00e9dicos lo",
            "start": 6612.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mismo El compromiso es que no se quede",
            "start": 6615.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ning\u00fan m\u00e9dico sin trabajo",
            "start": 6618.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ninguna enfermera porque los necesitamos",
            "start": 6621.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 6625.34,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "lo que ocasion\u00f3 es que no se tienen",
            "start": 6630.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actualmente los m\u00e9dicos que se requieren",
            "start": 6633.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ni los especialistas y ahora que estamos",
            "start": 6638.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "levantando el sistema de salud p\u00fablica y",
            "start": 6643.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "queremos que no falten los m\u00e9dicos en",
            "start": 6646.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los centros de salud en las unidades",
            "start": 6650.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Rurales en los hospitales los",
            "start": 6652.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6655.38,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "las medicinas y que la salud sea tambi\u00e9n",
            "start": 6656.84,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "un derecho no un privilegio sea gratuita",
            "start": 6664.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los estudios todos",
            "start": 6668.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 6672.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues requerimos de todos los m\u00e9dicos",
            "start": 6673.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir el compromiso de no",
            "start": 6678.139,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "despedir a ning\u00fan m\u00e9dico los que",
            "start": 6681.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayudaron que se contrataron para",
            "start": 6684.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia todo se quedan",
            "start": 6688.02,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir aumentando el n\u00famero de",
            "start": 6692.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que tengan acceso a",
            "start": 6696.719,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "becas para especializarse en M\u00e9xico o en",
            "start": 6700.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el extranjero es el compromiso que",
            "start": 6705.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6707.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila",
            "start": 6710.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de Grupo gili El",
            "start": 6713.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 6715.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Mexicali frontera de Tijuana presidente",
            "start": 6717.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle ahora que va la a la gira",
            "start": 6719.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Sonora en Sonora se han registrado",
            "start": 6722.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "homicidos en Guaymas el asesinato de dos",
            "start": 6724.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y un exdiputado local as\u00ed como",
            "start": 6726.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "enfrentamientos armados en San Luis R\u00edo",
            "start": 6729.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Colorado y tambi\u00e9n se han encontrado",
            "start": 6731.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "restos \u00f3seos preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 6732.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene sobre el tema de seguridad en el",
            "start": 6735.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estado y es que se va a hacer ahora que",
            "start": 6738.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que vaya a esta reuni\u00f3n all\u00e1 a Sonora si",
            "start": 6741.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se va a reforzar la estrategia va a",
            "start": 6744.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "haber cambios en materia de de la",
            "start": 6745.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad y preguntarle",
            "start": 6748.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre los eventos que va a haber",
            "start": 6750.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en Sonora si van a ser p\u00fablicos y van a",
            "start": 6752.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser privados Pues ah\u00ed lo de Y\u00e9cora lo de",
            "start": 6754.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con los series Los los estadios este los",
            "start": 6757.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de las escuelas de",
            "start": 6760.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol todo esto qu\u00e9 eventos van a ser",
            "start": 6762.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y cu\u00e1les privados bueno",
            "start": 6764.159,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad va en Hermosillo",
            "start": 6767.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6771.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre seguridad en",
            "start": 6773.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Hermosillo",
            "start": 6777.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 6780.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y es como lo hacemos aqu\u00ed pero el tema",
            "start": 6787.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "va a ser seguridad",
            "start": 6791.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para Sonora y esto que est\u00e1s Este dando",
            "start": 6793.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 6799.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6801.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un asesinatos que han habido vamos a",
            "start": 6802.099,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "informar de avances en investigaci\u00f3n",
            "start": 6806.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n de tensiones que han",
            "start": 6810.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "habido como hemos estado actuando se va",
            "start": 6813.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a informar ampliamente",
            "start": 6817.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto en Hermosillo el viernes y luego",
            "start": 6819.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nos vamos en efecto a Y\u00e9cora",
            "start": 6823.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no sabemos todav\u00eda si se puede hacer",
            "start": 6827.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 6833.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o van a ser actos cerrados todav\u00eda",
            "start": 6835.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso",
            "start": 6839.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya les vamos a informar",
            "start": 6842.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sobre todo por lo de la veda este",
            "start": 6846.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "electoral pero s\u00ed vamos a estar en",
            "start": 6850.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Y\u00e9cora nos vamos a reunir con",
            "start": 6853.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "autoridades Eso s\u00ed",
            "start": 6855.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se va a hacer una revisi\u00f3n de todas las",
            "start": 6857.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acciones est\u00e1 llevando el gobierno en la",
            "start": 6861.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sierra en los l\u00edmites de Sonora con",
            "start": 6863.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 6868.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todos esos",
            "start": 6869.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "municipios vamos a",
            "start": 6871.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "hacerlo con municipios de Sonora pero",
            "start": 6875.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguramente van a asistir tambi\u00e9n",
            "start": 6878.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autoridades de municipios de la Sierra",
            "start": 6880.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Chihuahua",
            "start": 6883.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda regresamos a Hermosillo al d\u00eda",
            "start": 6885.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "siguiente Pues es lo de la inauguraci\u00f3n",
            "start": 6889.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6893.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la escuela de b\u00e9isbol la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 6895.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del estadio de Hermosillo",
            "start": 6899.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "vamos a informar tambi\u00e9n sobre el manejo",
            "start": 6903.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de ese estadio hacia",
            "start": 6906.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6910.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6912.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos con los seris",
            "start": 6913.88,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a tener un di\u00e1logo con",
            "start": 6918.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6922.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "me va a acompa\u00f1ar Pues casi la mayor",
            "start": 6923.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "parte del gabinete La Sonora",
            "start": 6927.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "otor gabinete de bienestar y gabinete de",
            "start": 6930.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6934.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6936.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 6937.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda en la tarde",
            "start": 6939.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 6944.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Guaymas",
            "start": 6946.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el puerto",
            "start": 6952.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque se va a dar a conocer el plan",
            "start": 6953.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 6956.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del puerto",
            "start": 6958.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no sabemos si",
            "start": 6961.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "va a ser abierto cerrado pero s\u00ed vamos a",
            "start": 6965.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso y se va a dar a conocer a lo mejor",
            "start": 6969.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a transmitir",
            "start": 6972.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los eventos pero ustedes si pueden estar",
            "start": 6975.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "creo que as\u00ed va a ser",
            "start": 6979.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "si va a haber medios presentes S\u00ed pero",
            "start": 6983.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a transmitir y",
            "start": 6986.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "el domingo vamos a tener una reuni\u00f3n con",
            "start": 6990.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "los pueblos Yaquis para evaluar el plan",
            "start": 6995.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Justicia Yaqui c\u00f3mo vamos",
            "start": 6999.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "este en lo del agua la Tierra",
            "start": 7002.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7006.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los programas de vivienda de",
            "start": 7008.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano salud",
            "start": 7011.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad porque ah\u00ed",
            "start": 7016.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n de manera",
            "start": 7018.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "especial en los pueblos Yaquis y luego",
            "start": 7022.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nos vamos a Obreg\u00f3n y ah\u00ed vamos al",
            "start": 7026.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estadio y a la escuela tambi\u00e9n de",
            "start": 7029.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol de Obreg\u00f3n Ese es el programa y",
            "start": 7033.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nos regresamos de Obreg\u00f3n",
            "start": 7036.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos por",
            "start": 7039.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Hermosillo regreso la reuni\u00f3n con Los",
            "start": 7042.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Yaquis va a ser en pikamon En qu\u00e9 pueblo",
            "start": 7046.099,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "va a ser de los pueblos de ellos",
            "start": 7048.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al rato les dicen exactamente",
            "start": 7053.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "si es posible los de la sierra Los",
            "start": 7059.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cercanos a Y\u00e9cora",
            "start": 7063.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que este aprovechando de que vamos para",
            "start": 7066.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7068.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "queremos hablar con ellos",
            "start": 7070.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo lo que es bienestar C\u00f3mo van los",
            "start": 7074.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 7078.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bienestar y escucharlos",
            "start": 7078.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dialogar con ellos",
            "start": 7083.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s ya tiene tiempo que no voy",
            "start": 7086.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para all\u00e1",
            "start": 7089.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese camino",
            "start": 7090.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo recorr\u00ed",
            "start": 7093.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo he recorrido",
            "start": 7096.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como 10 veces",
            "start": 7099.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de Hermosillo",
            "start": 7101.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pasando por Y\u00e9cora",
            "start": 7103.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hasta Chihuahua",
            "start": 7107.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Me he quedado dormida en madera",
            "start": 7111.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7116.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n la conozco todos los",
            "start": 7117.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 7122.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Sonora y todos los de Chihuahua",
            "start": 7123.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "toda la sierra pero quiero ir ahora",
            "start": 7127.76,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "porque pues no ha ido como presidente",
            "start": 7132.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "quiero ir para all\u00e1 presidente en una",
            "start": 7137.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segunda pregunta Y aprovechando que est\u00e1",
            "start": 7140.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secreta de Rosa Isela que",
            "start": 7142.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tra\u00eda tambi\u00e9n este tema preguntarles",
            "start": 7144.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo les fue con el arranque de programa",
            "start": 7146.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "piloto de la regularizaci\u00f3n de autos",
            "start": 7148.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ilegales ah\u00ed en Tijuana que fue hace",
            "start": 7150.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas y tienen datos de",
            "start": 7153.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos autos se regularizaron cu\u00e1nto",
            "start": 7155.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ingreso de recursos con el programa",
            "start": 7158.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "piloto y si se va a extender a otras",
            "start": 7160.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aduanas Este programa piloto no tienes",
            "start": 7163.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "datos todav\u00eda",
            "start": 7166.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7176.1,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias",
            "start": 7179.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "efectivamente fue un \u00e9xito el arranque",
            "start": 7181.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no tengo aqu\u00ed los datos actualizados",
            "start": 7186.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Pero hay muchos",
            "start": 7189.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de habitantes de Tijuana que est\u00e1n",
            "start": 7193.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "acudiendo ya a regularizar sus veh\u00edculos",
            "start": 7197.3,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "usados de procedencia extranjera en el",
            "start": 7201.159,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda Les estar\u00eda dando los",
            "start": 7205.099,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "n\u00fameros en qu\u00e9 vamos exactamente pero es",
            "start": 7208.099,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "un \u00e9xito el programa Est\u00e1 buena acci\u00f3n",
            "start": 7212.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 de la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 7216.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos para trabajadores y pues",
            "start": 7219.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gente necesitada de un veh\u00edculo de",
            "start": 7224.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera y fue pues ya lo",
            "start": 7228.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estamos viendo muy buena idea del se\u00f1or",
            "start": 7231.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente de esta buena acci\u00f3n para la",
            "start": 7233.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entonces si usted me permite y",
            "start": 7237.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo instruye en el d\u00eda de hoy",
            "start": 7240.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "le doy todos los antecedentes a ver si",
            "start": 7242.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya podemos tener este no solamente un",
            "start": 7246.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "n\u00famero sino los modelos algo m\u00e1s de",
            "start": 7250.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que le sirva con mucho gusto",
            "start": 7252.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 caminando ya Est\u00e1 avanzando",
            "start": 7254.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7261.72,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "se van a poder circular en todo el pa\u00eds",
            "start": 7268.719,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 publicado el decreto ya est\u00e1",
            "start": 7271.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "publicado el acuerdo con todas las",
            "start": 7275.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dependencias y los gobiernos del Estado",
            "start": 7278.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay unos como el como el gobierno de",
            "start": 7281.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Baja California el municipio de Tijuana",
            "start": 7284.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ya arranc\u00f3 hay otros que est\u00e1n lento",
            "start": 7287.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7290.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7291.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "digamos en la parte precisamente con la",
            "start": 7292.9,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda pero va caminando",
            "start": 7297.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya va caminando lo m\u00e1s dif\u00edcil era",
            "start": 7301.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arrancar ya los dem\u00e1s van a seguir en",
            "start": 7303.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas y les damos copia del decreto",
            "start": 7306.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con mucho gusto en el d\u00eda de hoy",
            "start": 7310.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y t\u00fa a ver hasta si llegamos no porque",
            "start": 7317.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7320.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dicen ah\u00ed en mi pueblo que no hay que",
            "start": 7328.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "traspasarse",
            "start": 7331.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n entonces presidente adelante buen",
            "start": 7336.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 7339.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dos preguntas son r\u00e1pidamente La primera",
            "start": 7341.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es en Sonora la el tema de Cananea",
            "start": 7344.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "contin\u00faa siendo desde hace a\u00f1os Usted lo",
            "start": 7350.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sabe muy bien un tema que",
            "start": 7352.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resulta y resoluble a la fecha es decir",
            "start": 7355.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se han tomado medidas usted ha",
            "start": 7358.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "emprendido un programa",
            "start": 7360.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n para",
            "start": 7362.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "digamos tratar de resolver o resolver de",
            "start": 7365.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fondo en este la problem\u00e1tica que se",
            "start": 7369.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "genera con la presencia de una empresa",
            "start": 7372.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy importante como es grupo M\u00e9xico y",
            "start": 7374.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido en los \u00faltimos 15 a\u00f1os",
            "start": 7377.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una divisi\u00f3n este entre sectores de",
            "start": 7379.219,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Mineros quisiera que por favor nos diera",
            "start": 7384.04,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n al respecto de c\u00f3mo se va a",
            "start": 7388.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "resolver un tema tan tan",
            "start": 7391.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sensible para esa regi\u00f3n y para el pa\u00eds",
            "start": 7394.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque bueno la miner\u00eda es un es un es",
            "start": 7397.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una actividad es muy importante para",
            "start": 7400.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds Yo espero que se va a",
            "start": 7402.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "terminar de",
            "start": 7406.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "conciliar a todos en",
            "start": 7408.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Cananea ya empezamos",
            "start": 7413.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con un plan de Justicia para Cananea",
            "start": 7415.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya por ejemplo",
            "start": 7420.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cobrando",
            "start": 7424.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 7428.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no fueron pensionados",
            "start": 7432.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos por parte",
            "start": 7436.579,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "del seguro social y Esto fue un acuerdo",
            "start": 7441.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entre el gobierno y la empresa",
            "start": 7444.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "volvieron aportaciones",
            "start": 7449.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo puede informar sobre esto",
            "start": 7452.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 7456.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "demanda pendiente m\u00e1s que nada una",
            "start": 7458.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 7463.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya este se les est\u00e1 pagando",
            "start": 7464.56,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a los pensionados",
            "start": 7469.42,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 recientemente lo del reparto",
            "start": 7473.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de utilidades porque la miner\u00eda fue una",
            "start": 7477.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "actividad que",
            "start": 7480.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tuvo auge de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7484.06,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda en auge y hab\u00eda este",
            "start": 7488.38,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "diferencias acerca de lo que le",
            "start": 7493.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a los trabajadores de",
            "start": 7496.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reparto utilidades se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 7498.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando para el abasto del",
            "start": 7503.079,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7506.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso de Cananea",
            "start": 7508.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 resolviendo el problema de salud",
            "start": 7511.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 7514.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en el an\u00e1lisis",
            "start": 7518.739,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "del agua del r\u00edo Sonora por los derrames",
            "start": 7523.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que contaminaron",
            "start": 7528.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esto que tiene que ver con la empresa",
            "start": 7531.579,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "minera del grupo M\u00e9xico",
            "start": 7535.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Pero hay todav\u00eda pendientes y",
            "start": 7538.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el pendiente principal",
            "start": 7541.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es la confrontaci\u00f3n",
            "start": 7544.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 7548.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 7549.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el sindicato minero que encabeza G\u00f3mez",
            "start": 7552.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Urrutia",
            "start": 7557.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la empresa",
            "start": 7559.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que dirige Germ\u00e1n Larrea",
            "start": 7564.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo este le voy a pedir",
            "start": 7568.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al secretario de gobernaci\u00f3n porque esto",
            "start": 7571.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 7574.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que hable con los dos",
            "start": 7577.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un asunto de trabajadores estamos",
            "start": 7583.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 7585.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los trabajadores y lo vamos a seguir",
            "start": 7588.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "haciendo pero tambi\u00e9n es un asunto",
            "start": 7590.719,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de representantes pues arriba",
            "start": 7593.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 7600.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 7602.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que Se gener\u00f3 todo este conflicto se",
            "start": 7605.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3",
            "start": 7609.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque hubo un choque",
            "start": 7611.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hace 10 12 15 a\u00f1os",
            "start": 7613.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entre la empresa",
            "start": 7618.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y el sindicato de G\u00f3mez Urrutia Entonces",
            "start": 7620.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se cruzaron denuncias",
            "start": 7624.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 7628.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7632.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 7635.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la empresa que el sindicato",
            "start": 7639.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y Esto llev\u00f3",
            "start": 7644.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 7646.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Urrutia se",
            "start": 7649.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fuera Canad\u00e1",
            "start": 7653.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 7657.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7659.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de exilio",
            "start": 7666.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que optara por vivir all\u00e1 para",
            "start": 7669.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "protegerse",
            "start": 7671.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7673.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 porque nosotros queremos la",
            "start": 7675.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 7679.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y queremos que el gobierno pues est\u00e9 al",
            "start": 7681.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "servicio de todos que no sea un gobierno",
            "start": 7683.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de una sola parte y todos ustedes todo",
            "start": 7686.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto se ha venido entendiendo",
            "start": 7690.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras quedan",
            "start": 7692.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "asuntos pendientes hay una demanda",
            "start": 7695.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de un supuesto dinero y digo supuesto no",
            "start": 7699.28,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque diga yo que este es un invento",
            "start": 7703.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sino que pues hay que esperar a que se",
            "start": 7707.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "demuestre no dicen los abogados no usan",
            "start": 7711.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la palabra supuesto sino presunto",
            "start": 7715.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7718.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrega de recursos",
            "start": 7720.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la empresa que era para los",
            "start": 7723.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7726.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "5% que se reclama est\u00e1",
            "start": 7727.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 7734.84,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en el caso pero se atiza S\u00ed y este y no",
            "start": 7737.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7743.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "logra la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7745.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "porque no ha habido di\u00e1logo",
            "start": 7749.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 7754.159,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n este",
            "start": 7756.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hable con el senador Napole\u00f3n",
            "start": 7761.02,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "le voy a pedir eso y con Germ\u00e1n Larrea",
            "start": 7765.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7771.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que ya cuando hable con los dos y se",
            "start": 7774.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "busquen opciones alternativas",
            "start": 7778.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 7782.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con voluntad de llegar a un acuerdo todo",
            "start": 7783.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "En beneficio de los trabajadores en",
            "start": 7788.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 7790.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este de la gente de Cananea y tambi\u00e9n de",
            "start": 7791.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que haya paz tranquilidad armon\u00eda",
            "start": 7796.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Progreso justicia",
            "start": 7800.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que puede ser Ad\u00e1n que les inviten",
            "start": 7803.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Los invito a desayunar unos tamales de",
            "start": 7808.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "chipil\u00edn los chanchanitos",
            "start": 7811.159,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "chocolate y si es este",
            "start": 7815.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo",
            "start": 7821.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es el chocolate que se cre\u00f3 para que",
            "start": 7823.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "este no seg\u00fan Carmen Aristegui este",
            "start": 7826.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no fue que",
            "start": 7833.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 7836.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se sembraba cacao para que la empresa",
            "start": 7839.32,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "que fabrica chocolate Rossi tuviese",
            "start": 7844.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 7848.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero es muy bueno el chocolate",
            "start": 7850.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "fr\u00edo chocolate con pan",
            "start": 7854.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "usted presidente usted ha sido muy claro",
            "start": 7858.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en esos \u00faltimos d\u00edas acerca de la de su",
            "start": 7861.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 7865.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de soberan\u00eda y este de",
            "start": 7868.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "independencia del pa\u00eds",
            "start": 7872.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin embargo hemos visto",
            "start": 7875.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diversas manifestaciones",
            "start": 7878.32,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "posturas una de ellas la del embajador",
            "start": 7881.02,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que en Salazar La semana pasada en la",
            "start": 7884.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7887.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda que tendr\u00eda que cambia la",
            "start": 7888.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Norma y la ley Pues para adaptarse a la",
            "start": 7893.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "realidad como usted ayer lo comentaba en",
            "start": 7895.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su conferencia sin embargo ayer en la",
            "start": 7897.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "paz ahora el embajador da una vuelta",
            "start": 7900.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este a esta postura y dice que la",
            "start": 7903.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "iniciativa que usted propuso al congreso",
            "start": 7908.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 7910.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "promueve la energ\u00eda social usted tiene",
            "start": 7913.179,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n al ratito con John Kerry nos",
            "start": 7917.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ha efectivamente manifestado su postura",
            "start": 7920.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero quisiera que usted la reitera qu\u00e9",
            "start": 7922.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es lo que usted reitera respecto a esta",
            "start": 7925.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "postura de aqu\u00ed en Salazar gracias",
            "start": 7927.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo tengo muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 7930.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "embajador y con el gobierno Estados",
            "start": 7933.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Unidos y ellos saben bien Cu\u00e1l es",
            "start": 7935.42,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "nuestra postura y se les ha informado",
            "start": 7940.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "que un grupo de personas",
            "start": 7946.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "utilizaron la bandera",
            "start": 7950.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7952.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "las energ\u00edas limpias para hacer negocios",
            "start": 7954.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sucios",
            "start": 7959.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se los permitieron los gobiernos",
            "start": 7963.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 7967.099,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero ahora ya no se puede hacer eso",
            "start": 7969.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ya no se permite robar",
            "start": 7973.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7978.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte",
            "start": 7982.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces saben muy bien",
            "start": 7987.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos que no se",
            "start": 7990.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 7994.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los abusos",
            "start": 7997.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8001.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "no actuamos de manera arbitraria",
            "start": 8004.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que lo que estamos haciendo en",
            "start": 8011.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a la industria",
            "start": 8013.92,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es Buscar reparar un da\u00f1o que",
            "start": 8018.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se le caus\u00f3",
            "start": 8024.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n",
            "start": 8026.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8029.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay complicidad de empresas con",
            "start": 8034.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autoridades porque esto no se pudo haber",
            "start": 8037.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8041.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sin este el contubernio de empresas y",
            "start": 8042.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 8049.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el recibir energ\u00eda m\u00e1s barata",
            "start": 8054.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que una Corporaci\u00f3n",
            "start": 8060.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de este ya sea comercial",
            "start": 8063.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o industrial",
            "start": 8069.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reciba energ\u00eda m\u00e1s barata porque",
            "start": 8073.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "supuestamente la produce cuando no es",
            "start": 8076.179,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8078.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que sea auto abasto",
            "start": 8081.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues es un fraude",
            "start": 8085.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8090.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no puede ser justo que paguen",
            "start": 8092.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por esa",
            "start": 8098.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "maniobra tramposa",
            "start": 8100.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "menos por la luz que lo que paga las",
            "start": 8104.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "familias mexicanas",
            "start": 8108.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Entonces eso en Estados Unidos",
            "start": 8112.42,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "en Europa en China en Rusia",
            "start": 8116.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en cualquier lugar",
            "start": 8122.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pues es un fraude",
            "start": 8126.579,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y nosotros no protegemos la corrupci\u00f3n",
            "start": 8130.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eso ya lo saben",
            "start": 8135.78,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8137.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y lo entienden Lo que pasa que pues son",
            "start": 8139.599,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "intereses los defraudadores",
            "start": 8144.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues son bandas",
            "start": 8148.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de delincuentes Solo que de cuello",
            "start": 8151.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 8154.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que no pierden ni su respetabilidad",
            "start": 8157.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 8165.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reverendos ladrones",
            "start": 8167.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 8172.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muchas influencias manejan peri\u00f3dicos",
            "start": 8173.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8178.3,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 8183.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de poco tirajes no tienen",
            "start": 8187.239,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "influencia en la New York time",
            "start": 8191.679,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el journal",
            "start": 8196.059,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ni salen notas",
            "start": 8200.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en defensa de estos actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 8203.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando han visto ustedes en el New York",
            "start": 8209.019,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Time al cual",
            "start": 8214.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 8217.319,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "donde escribe ahora lo de Mola",
            "start": 8219.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuando han visto la Gr\u00e1fica Ponla",
            "start": 8224.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sobre energ\u00edas sucias",
            "start": 8229.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esta a ver alg\u00fan llamado respetuoso",
            "start": 8238.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a que la pongan si no en Primera Plana",
            "start": 8242.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que la ponga en New York",
            "start": 8246.34,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "no igual",
            "start": 8249.34,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8250.19,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 miren miren",
            "start": 8257.439,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "falta China para hacer este",
            "start": 8267.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justos que est\u00e1 arriba",
            "start": 8272.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero de Estados Unidos a M\u00e9xico",
            "start": 8276.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hay una diferencia",
            "start": 8281.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 10 veces",
            "start": 8284.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "sin embargo Pues",
            "start": 8298.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nos estamos entendiendo",
            "start": 8302.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 8304.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "claro Hay intereses de repente dos",
            "start": 8307.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 8312.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hay un senador de origen cubano",
            "start": 8313.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que tiene mucha influencia",
            "start": 8318.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en Florida",
            "start": 8322.359,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que ese constantemente no defiende",
            "start": 8326.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estos intereses",
            "start": 8332.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 8338.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos ven como",
            "start": 8341.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "si fu\u00e9semos Colonia",
            "start": 8345.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este y siempre est\u00e1n en contra",
            "start": 8349.359,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bueno declar\u00f3 ayer antier",
            "start": 8353.559,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero son dos o tres",
            "start": 8358.78,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Y aunque sean 100",
            "start": 8361.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si no tienen la raz\u00f3n no",
            "start": 8367.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico es libre y es soberano",
            "start": 8371.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pero aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8377.74,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 8381.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 8384.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Y todo porque hacen lo que llaman lobby",
            "start": 8390.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8400.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este se dedican a los negocios",
            "start": 8403.899,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "este jugosos al Amparo del Poder",
            "start": 8407.2,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y antes eran como due\u00f1os de M\u00e9xico es el",
            "start": 8411.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "caso de las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 8417.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que ahora no es buena la relaci\u00f3n y a m\u00ed",
            "start": 8420.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda",
            "start": 8423.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8425.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8426.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hasta nos tard\u00e1ramos",
            "start": 8428.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en que se normalizara",
            "start": 8431.319,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8436.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hacer una pausa",
            "start": 8440.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que yo creo que nos va a convenir",
            "start": 8442.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a los mexicanos y a los espa\u00f1oles",
            "start": 8446.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde luego al pueblo de M\u00e9xico y al",
            "start": 8449.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pueblo de Espa\u00f1a",
            "start": 8450.939,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hacer una pausa en las relaciones porque",
            "start": 8452.62,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en un contubernio arriba",
            "start": 8456.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una promiscuidad",
            "start": 8463.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pol\u00edtica",
            "start": 8466.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 8468.899,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de los gobiernos de M\u00e9xico y de Espa\u00f1a",
            "start": 8472.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero como tres sexenios seguidos",
            "start": 8476.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 8481.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8485.67,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "llevaba la peor parte",
            "start": 8489.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos saqueaban",
            "start": 8492.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8501.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s",
            "start": 8504.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "darnos un tiempo",
            "start": 8506.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Una pausa",
            "start": 8509.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya cuando cambia el gobierno",
            "start": 8513.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ya se restablecen las relaciones y yo",
            "start": 8519.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desear\u00eda ya cuando ya no est\u00e9 yo aqu\u00ed",
            "start": 8521.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de que no fuesen igual como eran antes",
            "start": 8526.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 Octavio el director de",
            "start": 8529.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "plat\u00edcales",
            "start": 8531.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos iba con las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 8535.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8539.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed un ejemplo a ver c\u00f3mo nos fue con",
            "start": 8541.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 8545.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que iban a sacar m\u00e1s gas",
            "start": 8548.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la Cuenca de Burgos o plat\u00edcale de",
            "start": 8552.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los Astilleros",
            "start": 8556.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de cualquier otro",
            "start": 8563.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 8566.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 8568.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Acu\u00e9rdate de uno casi que lo puedas",
            "start": 8574.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contar en breve",
            "start": 8577.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de",
            "start": 8580.899,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de los Astilleros por ejemplo de Vigo",
            "start": 8583.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fue un negocio",
            "start": 8587.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 8591.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros hablamos para el pueblo",
            "start": 8594.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un acierro en Espa\u00f1a en vivo en Espa\u00f1a",
            "start": 8604.2,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que estaban pr\u00e1cticamente en bancarrota",
            "start": 8606.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estaban cerrados y en alguna visita que",
            "start": 8611.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hicieron las autoridades mexicanas",
            "start": 8615.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 8618.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rescatar esos Astilleros que estaban en",
            "start": 8619.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estaban cerrados estaban quebrados y",
            "start": 8622.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para ello",
            "start": 8625.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compraron el 51% de las acciones de esos",
            "start": 8627.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Astilleros",
            "start": 8631.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se le invirti\u00f3 dinero mexicano de parte",
            "start": 8632.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Pemex pero",
            "start": 8635.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no alcanzaba para echar adelante la",
            "start": 8637.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "actividad de los Astilleros Entonces se",
            "start": 8643.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "le encargaron construir unos barcos para",
            "start": 8647.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "prestarle servicio a Pemex",
            "start": 8651.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se le llama floteles porque son unos",
            "start": 8654.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "barcos muy grandes con capacidad para",
            "start": 8656.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "600 personas para que duerman 600",
            "start": 8659.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas que prestan servicio en las",
            "start": 8662.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plataformas sobre todo en Campeche",
            "start": 8665.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8668.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se encargaron estos floteles se",
            "start": 8669.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "construyeron cuando se terminaron de",
            "start": 8673.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construir los hoteles",
            "start": 8676.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que Pemex no los requer\u00eda no lo",
            "start": 8679.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesitaba se les hab\u00edan encargado nada",
            "start": 8682.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para darles el negocio para darle",
            "start": 8685.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "viabilidad a los Astilleros Y entonces",
            "start": 8687.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se decide que hab\u00eda que venderlo porque",
            "start": 8690.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se requer\u00edan lo curioso del asunto es",
            "start": 8692.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de que estos barcos",
            "start": 8695.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan costado cada uno de ellos",
            "start": 8698.819,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 millones de euros Pues",
            "start": 8701.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando se ofrecieron en el mercado No",
            "start": 8705.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nadie quer\u00eda pagar arriba de la mitad de",
            "start": 8708.899,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo que le hab\u00edan costado a Pemex",
            "start": 8713.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Entonces no solo fue un tema de que se",
            "start": 8715.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "les dio dinero se les compraron acciones",
            "start": 8719.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino que se les dio un trabajo que se",
            "start": 8721.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cobr\u00f3 a un sobreprecio",
            "start": 8724.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y al final del d\u00eda la empresa siempre",
            "start": 8726.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "produc\u00eda p\u00e9rdidas Pemex nunca gan\u00f3 un",
            "start": 8731.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solo centavo no solamente fue el cambio",
            "start": 8735.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la compra de acciones sino una cantidad",
            "start": 8738.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de dinero que garantizaba los trabajos",
            "start": 8740.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan los Astilleros y que estaba",
            "start": 8742.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respaldado por Pemex Y",
            "start": 8744.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esa negociaci\u00f3n en esta administraci\u00f3n",
            "start": 8747.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "presidente la concluimos",
            "start": 8752.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "logramos recuperar el precio el dinero",
            "start": 8755.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos invertido en las acciones y",
            "start": 8759.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00edamos respaldando como",
            "start": 8763.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "garant\u00eda los trabajos de esa empresa",
            "start": 8766.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Pero fue indudablemente un p\u00e9simo",
            "start": 8768.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "negocio para petr\u00f3leos mexicanos como",
            "start": 8772.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ese much\u00edsimos caso que comentaba el",
            "start": 8775.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de repsol",
            "start": 8780.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Pues fue",
            "start": 8782.319,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "una una serie de proyectos para extraer",
            "start": 8785.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gas en la Cuenca de Burgos que eran",
            "start": 8790.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "contratos que en aquel entonces le daban",
            "start": 8793.12,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "todas las ventajas a la empresa repsol",
            "start": 8797.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 8800.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8802.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "al final del d\u00eda",
            "start": 8804.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "perforaron",
            "start": 8806.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "miles de pozos que no ten\u00edan mayor",
            "start": 8807.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n eran pozos que se perforaban",
            "start": 8812.5,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "duraban produciendo muy poca cantidad",
            "start": 8814.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "durante muy pocos meses pero el negocio",
            "start": 8817.439,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "No consist\u00eda en perforar para extraer",
            "start": 8820.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gas sino en perforar para darle utilidad",
            "start": 8824.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la empresa porque est\u00e1 cobrada por la",
            "start": 8826.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de Los Pozos al final del",
            "start": 8829.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "d\u00eda pues este no fue exitoso ese",
            "start": 8831.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "proyecto y hoy d\u00eda pues este ya",
            "start": 8835.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "conocemos la historia Pemex importa gas",
            "start": 8839.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Por cierto que derivados de esos",
            "start": 8842.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyectos de producir gas en esa zona",
            "start": 8844.66,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente Cuando llegamos",
            "start": 8847.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nos encontramos con un contrato que",
            "start": 8850.979,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ten\u00eda Pemex con una empresa que hab\u00eda",
            "start": 8854.859,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "construido un gasoducto de Poza Rica a",
            "start": 8857.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de Tula y ese gasoducto",
            "start": 8862.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues evidentemente era para para",
            "start": 8866.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transportar gas",
            "start": 8868.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuando nosotros nos enteramos de esto",
            "start": 8871.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntamos que si Cu\u00e1nto gas se tra\u00eda",
            "start": 8873.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de ella y result\u00f3 que no se tra\u00edan nada",
            "start": 8875.62,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de gas y preguntamos que si desde cu\u00e1ndo",
            "start": 8878.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se tra\u00eda gas y la respuesta fue que",
            "start": 8882.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "nunca se trajo gas a estas alturas",
            "start": 8885.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00edan transcurrido cinco a\u00f1os de que se",
            "start": 8888.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00eda construido el gasoducto era un",
            "start": 8890.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pago que se hac\u00eda del orden de",
            "start": 8893.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "4.2 millones de d\u00f3lares alrededor de 100",
            "start": 8897.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales que se",
            "start": 8901.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pagaron durante cinco a\u00f1os por no",
            "start": 8903.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transportar absolutamente nada y esto se",
            "start": 8905.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hizo en la l\u00f3gica de que iba se iba a",
            "start": 8907.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "producir mucho gas en esa zona nunca se",
            "start": 8910.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 el proyecto no hubo",
            "start": 8914.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n pero s\u00ed se construy\u00f3 con un",
            "start": 8916.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privado el ducto y durante cinco a\u00f1os",
            "start": 8918.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este estuvimos pagando esas cantidades",
            "start": 8921.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde el principio de esta",
            "start": 8924.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 8926.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el presidente nos dio la instrucci\u00f3n de",
            "start": 8927.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "suspender los pagos de Cancelar Ese",
            "start": 8930.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Conjunto ese contrato y hoy d\u00eda pues ya",
            "start": 8932.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en vigor Pero bueno infinidad de",
            "start": 8935.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de asuntos",
            "start": 8940.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Bueno ya ya es la hora no nos vamos a",
            "start": 8945.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mal pasar de la hora del desayuno y",
            "start": 8948.939,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vamos a al colegio militar",
            "start": 8951.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8956.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si la pausa es",
            "start": 8961.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Vamos a darnos tiempo para respetarnos",
            "start": 8966.399,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "este y que no nos vean como tierra de",
            "start": 8970.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 8975.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8978.52,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Si queremos tener buenas relaciones con",
            "start": 8982.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos con todos los",
            "start": 8985.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo",
            "start": 8986.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero no queremos",
            "start": 8988.6,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que nos roben",
            "start": 8991.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 8997.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles no quieren que lleguen de",
            "start": 8999.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 9003.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "te hacen bien",
            "start": 9005.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a robarles Pues tampoco queremos",
            "start": 9006.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9009.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar porque era",
            "start": 9012.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9015.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9017.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ten\u00eda a repsol",
            "start": 9019.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no iberdrola viene de Fox",
            "start": 9027.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de Fox S\u00ed",
            "start": 9031.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde antes pero",
            "start": 9036.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 9039.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando empiezan con",
            "start": 9042.14,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "toda la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 9045.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9048.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n repsol",
            "start": 9050.899,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "a repsol le da este contrato le dan este",
            "start": 9053.54,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "contrato de Burgos",
            "start": 9058.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que como lo establece",
            "start": 9061.439,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 9064.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "este Octavio no era no les importaba",
            "start": 9068.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sacar gas",
            "start": 9072.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que les importaba era el contrato de",
            "start": 9075.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "obra entonces Pemex les pagaba",
            "start": 9077.819,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos les pagaba todo",
            "start": 9083.819,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman esos indirectos",
            "start": 9089.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en donde les pagaron los viajes",
            "start": 9092.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9099.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9101.0,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "residencias todo todo pagado completo al",
            "start": 9103.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 9107.939,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9112.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a extraer menos gas que el que",
            "start": 9114.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tra\u00eda Pemex cuando no hab\u00eda entregado el",
            "start": 9118.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 9121.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 9123.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed pero en el caso de Burgos",
            "start": 9127.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el contrato supuestamente era para",
            "start": 9132.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extraer m\u00e1s gas",
            "start": 9134.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 9138.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento cancelaron el contrato",
            "start": 9139.939,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "se llevaron todo",
            "start": 9142.5,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "luego un contrato con represor de 26 mil",
            "start": 9145.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 9149.939,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para traer gas",
            "start": 9152.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a Manzanillo del Per\u00fa",
            "start": 9154.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no licitaron",
            "start": 9159.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 9163.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se firmaba aqu\u00ed el acuerdo",
            "start": 9168.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 9171.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ya repsol estaba comprando el gas en",
            "start": 9173.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el Per\u00fa",
            "start": 9178.02,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9178.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "asegurando",
            "start": 9179.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que ya lo ten\u00eda vendido en M\u00e9xico",
            "start": 9181.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde firmaron el el contrato donde se",
            "start": 9189.3,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hizo el arreglo en gobernaci\u00f3n",
            "start": 9194.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "un asignado",
            "start": 9197.18,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en paz descanse Murillo lo tengo que",
            "start": 9201.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decir porque",
            "start": 9204.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "26 mil millones de d\u00f3lares luego",
            "start": 9207.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9212.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "baja el precio del gas en Texas",
            "start": 9215.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya no les resultaba a los espa\u00f1oles",
            "start": 9219.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me refiero a los empresarios no",
            "start": 9223.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "confundir al pueblo de Espa\u00f1a que es un",
            "start": 9226.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo que merece todo nuestro respeto",
            "start": 9229.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque es un pueblo trabajador",
            "start": 9231.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por nuestro ordinario",
            "start": 9235.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pueblo bueno no",
            "start": 9239.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "refiriendo a los de arriba",
            "start": 9242.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9248.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula del poder",
            "start": 9250.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico que es la misma",
            "start": 9254.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 9257.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es una mezcolanza de poder econ\u00f3mico con",
            "start": 9259.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 9262.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9264.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cancelan el contrato",
            "start": 9266.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 9270.12,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no pasa absolutamente nada luego",
            "start": 9273.6,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ten\u00eda estoy hablando en el mismo sexenio",
            "start": 9277.7,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda acciones",
            "start": 9282.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 9285.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en repsol",
            "start": 9288.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las remata",
            "start": 9292.74,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "las venden",
            "start": 9295.979,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "precios bajos",
            "start": 9298.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al mes esas acciones",
            "start": 9303.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este aumentan de precio gran negocio",
            "start": 9307.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos hablando de repsol Bueno hasta",
            "start": 9312.899,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me quedo Pero hay otras cosas",
            "start": 9315.06,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9318.51,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "S\u00ed con eunumex S\u00ed pero luego",
            "start": 9322.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viene ohl",
            "start": 9325.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Ya esto es Pe\u00f1a",
            "start": 9328.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n espa\u00f1ola",
            "start": 9331.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todos los contratos",
            "start": 9336.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan hasta licitaciones",
            "start": 9341.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9346.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les puedo hablar de dos",
            "start": 9348.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contratos que me consta uno el segundo",
            "start": 9350.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "piso de aqu\u00ed de sat\u00e9lite",
            "start": 9354.24,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "present\u00f3 proyecto una empresa de Slim",
            "start": 9358.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra ohl",
            "start": 9363.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "era mejor la propuesta de la empresa de",
            "start": 9368.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Slim",
            "start": 9371.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero como se califiquen puntos",
            "start": 9374.399,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "le gan\u00f3 a ohl porque era el mejor",
            "start": 9379.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proyecto arquitect\u00f3nico",
            "start": 9382.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "era el que",
            "start": 9385.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "armonizaba m\u00e1s",
            "start": 9387.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el paisaje urbano",
            "start": 9389.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ese es uno y el otro",
            "start": 9395.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una autopista",
            "start": 9399.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "creo que de Atlacomulco igual la",
            "start": 9403.68,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "propuesta de Slim m\u00e1s barata",
            "start": 9408.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y en los puntos",
            "start": 9411.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "se pillan a la empresa",
            "start": 9415.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9419.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Slim con este el se\u00f1alamiento de que no",
            "start": 9422.16,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ten\u00eda solvencia econ\u00f3mica",
            "start": 9427.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 9431.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no garantizaba solvencia econ\u00f3mica",
            "start": 9435.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o sea todo eso",
            "start": 9439.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9443.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "irregular completamente",
            "start": 9445.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9449.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no quiero hablar de los bancos",
            "start": 9451.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque es otro cap\u00edtulo",
            "start": 9455.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9460.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como que necesitamos un respiro no hay",
            "start": 9460.939,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que este enojarse",
            "start": 9465.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no para nada es",
            "start": 9468.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9471.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "irnos despacio ya lo dije Una pausa",
            "start": 9473.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 9477.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos conviene este Una pausa un tiempo",
            "start": 9479.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque eso que sucedi\u00f3",
            "start": 9484.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 9489.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no no no no eso no no se puede hacer",
            "start": 9491.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los internacionalistas los",
            "start": 9495.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos Si de por s\u00ed este",
            "start": 9497.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "me cuestionan porque",
            "start": 9501.899,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "soy este de tepitan que aldeano este",
            "start": 9504.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no implica un comentario ya no puedo",
            "start": 9512.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer ning\u00fan comentario Entonces",
            "start": 9516.439,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ya es una pl\u00e1tica aqu\u00ed una conversaci\u00f3n",
            "start": 9519.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o sea para que",
            "start": 9523.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la gente tenga todos los elementos yo lo",
            "start": 9525.5,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tengo que platicar o sea",
            "start": 9529.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se tiene que socializar que se conozca",
            "start": 9533.359,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "todo esto porque hay que garantizar el",
            "start": 9537.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la informaci\u00f3n y",
            "start": 9539.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9541.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque aunque se ha avanzado much\u00edsimo",
            "start": 9542.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9545.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tienen vetados",
            "start": 9549.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son temas vedados",
            "start": 9556.939,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no se dan a conocer no hay reportaje",
            "start": 9564.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 9568.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no es lo de c\u00f3mo se llama",
            "start": 9570.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9574.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de Claudio Gonz\u00e1lez este",
            "start": 9576.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todos a favor de la corrupci\u00f3n este",
            "start": 9579.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9585.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la investigaci\u00f3n",
            "start": 9587.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la relaci\u00f3n entre Claudio",
            "start": 9593.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y iberdrola",
            "start": 9600.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es un buen tema",
            "start": 9604.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 9606.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9610.979,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "eran socios",
            "start": 9612.26,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9613.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9615.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 9616.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Claudio acciones",
            "start": 9618.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 9622.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Pues fue asesor econ\u00f3mico de Salinas",
            "start": 9624.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1",
            "start": 9629.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces por eso este",
            "start": 9630.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "les da coraje",
            "start": 9637.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y tratan",
            "start": 9640.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9645.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de calumniarnos",
            "start": 9647.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensando que con eso",
            "start": 9651.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9654.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "van ellos",
            "start": 9656.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a combatirnos o",
            "start": 9659.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "van a proyectar la imagen de que todos",
            "start": 9663.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son iguales no",
            "start": 9666.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no no si nosotros venimos luchando",
            "start": 9668.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n esto que les estoy",
            "start": 9671.399,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "planteando de iberdrola",
            "start": 9673.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 9677.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 9680.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo tengo escrito en los libros",
            "start": 9682.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo he denunciado desde hace a\u00f1os",
            "start": 9686.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "he presentado denuncias formales",
            "start": 9693.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por lo que yo consideraba era un saqueo",
            "start": 9698.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico por la mafia del poder Mira me",
            "start": 9702.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueden decir Y por qu\u00e9 no lo dijo usted",
            "start": 9706.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 9708.899,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces luchamos Bueno",
            "start": 9712.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "movilizamos al pueblo para que no se",
            "start": 9715.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llevaran a cabo estas atrocidades",
            "start": 9718.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no es que ahora este",
            "start": 9723.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 9726.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no nos dio por hacer estos",
            "start": 9729.779,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 9732.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "siempre adem\u00e1s",
            "start": 9735.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a lo dijimos y la gente vot\u00f3",
            "start": 9738.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque eso se terminara ahora que me",
            "start": 9743.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preguntando sobre la relaci\u00f3n con",
            "start": 9745.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 9748.56,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed est\u00e1n las denuncias hechas",
            "start": 9752.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y no se trata Pues de pelearnos y de ser",
            "start": 9756.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muy claros",
            "start": 9760.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los ejemplos",
            "start": 9763.859,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "del pueblo espa\u00f1ol sus buenos dirigentes",
            "start": 9767.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las buenas relaciones",
            "start": 9775.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre todo en los momentos de",
            "start": 9778.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n en Espa\u00f1a cuando el",
            "start": 9780.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "franquismo",
            "start": 9784.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la gran labor del Real C\u00e1rdenas",
            "start": 9786.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9790.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola",
            "start": 9795.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos espa\u00f1oles vinieron a M\u00e9xico",
            "start": 9797.899,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "muchos ni\u00f1os y mucha gente",
            "start": 9801.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "preparada que contribuy\u00f3 al desarrollo",
            "start": 9806.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds y que tienen todo nuestro",
            "start": 9809.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "respeto y los espa\u00f1oles de all\u00e1",
            "start": 9813.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos el asunto es arriba no nos debemos",
            "start": 9815.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de confundir O sea no confundir lo que",
            "start": 9820.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es un gobierno",
            "start": 9824.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con lo que es una naci\u00f3n",
            "start": 9826.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 9832.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces todo esto que estamos hablando",
            "start": 9834.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eran acuerdos arriba",
            "start": 9836.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de las \u00e9lites",
            "start": 9842.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y yo no s\u00e9",
            "start": 9846.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estaban acomplejados los gobernantes de",
            "start": 9848.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9851.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9853.8,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si hasta llegaron a recibir",
            "start": 9856.26,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos nobiliarios",
            "start": 9859.939,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed le dieron",
            "start": 9863.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "su t\u00edtulo pero este",
            "start": 9866.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se fascinaban",
            "start": 9871.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con la relaci\u00f3n",
            "start": 9875.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 9879.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con la monarqu\u00eda",
            "start": 9881.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues muchos negocios",
            "start": 9887.34,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "muchos negocios en el caso de del",
            "start": 9889.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 9894.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Diana Rivera Maya",
            "start": 9895.819,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 9899.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas",
            "start": 9901.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con todas las facilidades todas",
            "start": 9905.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9913.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a Marqu\u00e9s a Vargas llosa lo nombrado",
            "start": 9918.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 9921.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero de los restos creo Calder\u00f3n",
            "start": 9923.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s lleg\u00f3 a ser presidente del Consejo",
            "start": 9927.72,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "no de iberdrola Bueno ella Vamos",
            "start": 9930.54,
            "duration": 6.319
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas vamos a informar hoy es el 105 aniversario de la marcha de la lealtad recordemos esta gesta hist\u00f3rica de los cadetes del Colegio Militar cuando se inicia El golpe de estado contra el presidente de Madero cuando hay una rebeli\u00f3n de militares todos con el antecedente de haber participado durante el Porfiriato en actividades represivas Mondrag\u00f3n Huerta todos ellos se revelan al principio Huerta supuestamente era defensor del gobierno de Madrid y hay una rebeli\u00f3n y van a las c\u00e1rceles de la ciudad y liberan a F\u00e9lix D\u00edaz a Bernardo Reyes y a F\u00e9lix D\u00edaz en el caso de F\u00e9lix D\u00edaz Madero que era un hombre bueno le hab\u00eda concedido el indulto porque la rebeli\u00f3n en ese entonces significaba pena de muerte y estaba en la c\u00e1rcel a cargo del poder judicial Entonces los liberan y vienen hacia ac\u00e1 para tomar el palacio y aqu\u00ed en el Z\u00f3calo cae asesinado Bernardo Reyes ese d\u00eda el presidente Madero est\u00e1 en el castillo de Chapultepec y es acompa\u00f1ado en esos d\u00edas a palacio escoltado por los Cadetes y por eso se conmemora hoy el d\u00eda de la lealtad en el castillo de Chapultepec hoy mi\u00e9rcoles 9 la sonada continu\u00f3 y ya conocen la triste y vergonzosa historia de que el d\u00eda 23 de febrero 14 d\u00edas despu\u00e9s del d\u00eda de la lealtad son asesinados el presidente Madero y el vicepresidente Pino Su\u00e1rez ese d\u00eda 23 vamos a hacer aqu\u00ed en palacio un acto recordando presente madera antes del 23 18 19 lo detienen a \u00e9l al vicepresidente y al general Felipe \u00c1ngeles y en la intendencia del palacio que ahora se llama la intendencia de la tradici\u00f3n hay un museo ah\u00ed permaneci\u00f3 cuatro o cinco d\u00edas este detenido y de ah\u00ed lo sacaron para asesinarlo el que encabez\u00f3 el asesinato fue un militar Francisco C\u00e1rdenas por \u00f3rdenes de Huerta la madrugada entonces hoy vamos a estar en el castillo de Chapultepec para recordar este acto de alta de los j\u00f3venes del Castillo de Chapultepec Defensores del Castillo de Chapultepec del Colegio Militar vamos tambi\u00e9n como todos los mi\u00e9rcoles vamos a dar a conocer el quienes tienen las mentiras de Elizabeth va a conocer algunas mentiras de tantas y le he pedido al director de Pemex que aclare bien lo de esta empresa estadounidense que este recibe contratos de Pemex y por la cual se hizo todo el esc\u00e1ndalo de este Jos\u00e9 Ram\u00f3n mi hijo y su esposa toda una calumnia todo esc\u00e1ndalo sin fundamento una campa\u00f1a de desprestigio claro no en contra de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lamentablemente los hijos de uno tienen que pagar por lo que hacen sus padres y como mi trabajo es enfrentar a la mafia del poder y llevar a cabo junto con muchos otros mexicanos un proceso de transformaci\u00f3n pues no es en contra de \u00e9l de manera directa aunque los da\u00f1en es en contra m\u00eda es Claudia x Gonz\u00e1lez porque pues eran los due\u00f1os o se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico con periodistas deshonestos como Carmen Aristegui periodistas no s\u00f3lo deshonestos sino corruptos y Mercenarios capaces de inventar cualquier situaci\u00f3n como dolores de Mola la se\u00f1ora que est\u00e1 con Claudio x Gonz\u00e1lez que pertenece al grupo de Aguilar camino mar Amparo casals entonces afortunadamente siempre como dec\u00eda en el poeta D\u00edaz Mir\u00f3n he salido de la calumnia ileso por eso es muy importante la honestidad no se puede transformar un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios no se puede enfrentar a una mafia de poder sin autoridad moral da honestidad es el escudo que protege si no fuese eso si yo estableciera relaciones de complicidad con dirigentes empresarios pol\u00edticos no tendr\u00eda autoridad moral ni tendr\u00eda autoridad pol\u00edtica y no podr\u00eda llevar a cabo junto con muchas mujeres y hombres son procesos de transformaci\u00f3n como el que est\u00e1 en marcha porque me tendr\u00edan agarrado no podr\u00eda yo hablar no ser\u00eda libre Entonces es muy importante esto para los j\u00f3venes que quieren hacer pol\u00edtica dedicarse a este noble oficio no tienen que pensar solo en el dinero en el poder tienen que pensar fundamentalmente en los ideales en los principios si el prop\u00f3sito Es hacer dinero no es la pol\u00edtica el sitio el lugar para lograr ese prop\u00f3sito que es Leg\u00edtimo pero la buena pol\u00edtica no la pol\u00edtica quer\u00eda demanda de honestidad no se puede ser transformador si se es corrupto esto es un apostolado requiere de austeridad de actuar con humildad del poder es humildad y entender que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s lo otro es parafernalia es santocher\u00eda el tener cargos para vivir en residencias en casas de lujo en tener ranchos departamentos en el extranjero extravagancias carros \u00faltimos modelos Entonces lo pueden hacer empresarios No todo el que tiene es malvado pero un servidor p\u00fablico no Este es otro otro oficio requiere de \u00e9tica una pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico Entonces le ped\u00ed a Octavio que explicara Qui\u00e9n es esta empresa que yo ni sab\u00eda de ella no conozco a ninguno de esos directivos pero no solo de esa empresa de todas las empresas conozco a los empresarios de M\u00e9xico esas son empresas pues del mundo del petr\u00f3leo y no conozco a ning\u00fan directivo por lo general no recibo a quienes este buscan contratos con Pemex o con otras empresas del estado mexicano entonces montaron todo esto y una vez este adelanto que le quiero pedir en aras de la transparencia a la hora de Mola si me puede decir nos puede decir cu\u00e1nto gana al mes y qui\u00e9n le paga voy a esperar la respuesta no quiero Porque es importante aclararlo que se escude diciendo de que su actividad privada porque no es as\u00ed es una actividad p\u00fablica y adem\u00e1s se necesita saber qu\u00e9 empresas son las que est\u00e1n financiando Qui\u00e9nes son los due\u00f1os de las empresas como Tambi\u00e9n aprovecho para [M\u00fasica] volver a solicitar al gobierno de Estados Unidos hoy que voy a llegar al embajador se lo voy a recordar que nos diga por qu\u00e9 le da dinero le otorga dinero el gobierno de Estados Unidos a la agrupaci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez hasta ah\u00ed le vamos a dejar Bueno pues Ah pero hay un asunto tambi\u00e9n important\u00edsimo important\u00edsimo Que pues nos da mucha satisfacci\u00f3n Aunque es un caso lamentable no no se puede este devolverle la vida no a una persona pero estamos obligados a que haya justicia en el pa\u00eds y que no se permita la impunidad entonces queremos informarles de que ya se detuvieron a las personas que presuntamente asesinaron a la periodista que hace unos d\u00edas Lourdes Maldonado que perdi\u00f3 la vida en Tijuana El asesinaron en Tijuana Entonces ya se avanz\u00f3 me esclarecer este crimen fue un trabajo conjunto del Gobierno Federal particip\u00f3 un equipo especial de todas las organizaciones y fue determinante la participaci\u00f3n del gobierno del estado de Baja California entonces tambi\u00e9n se les va a informar sobre eso y vamos a estar informando sobre otros casos la diferencia ahora con relaci\u00f3n a gobiernos anteriores es de que no se permite la impunidad y que si se comete un crimen te Investiga y se castiga a los responsables cero impunidad y cero corrupci\u00f3n porque no somos iguales a quienes este han mal gobernado el pa\u00eds Entonces vamos con Ana Elizabeth si les parece Garc\u00eda vilchis luego Octavio y luego Rosa Isela que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed la secretaria de seguridad p\u00fablica Se\u00f1or Presidente con su permiso compa\u00f1eras compa\u00f1eros Buenos d\u00edas vamos a presentar dos notas falso que aumentar\u00e1n impuestos a jubilaciones y pensiones el 27 de enero pasado los sitios digitales la Silla rota y expansi\u00f3n difundieron informaci\u00f3n falsa acerca de que el Gobierno Federal comenzar\u00eda a cobrar el impuesto sobre la renta a los pensionados y jubilados esta informaci\u00f3n es falsa de acuerdo con el art\u00edculo 93 del c\u00f3digo fiscal de la federaci\u00f3n cabe mencionar que este art\u00edculo se aprob\u00f3 en administraciones pasadas la mayor\u00eda de los pensionados no pagan el impuesto sobre la renta solo los pensionados que ganen m\u00e1s de 15 salarios m\u00ednimos m\u00e1s de 400 mil pesos anuales estos deben presentar su declaraci\u00f3n anual y pagar y Sr tambi\u00e9n si tienen otra actividad econ\u00f3mica el primero de febrero se ech\u00f3 a andar una campa\u00f1a en redes con esta mentira con este tipo de notas falsas y campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n Se busca generar descontento entre la poblaci\u00f3n que tambi\u00e9n ha sido beneficiada por los programas de bienestar que impulsa este gobierno cuando se recurre a la mentira es porque no se tienen argumentos Aqu\u00ed vemos en la pantalla el desmentido del SAT dice claramente cito a las personas contribuyentes cuyos ingresos por jubilaciones o pensiones no excedan De 43 mil pesos al mes el SAT les informa que se encuentran exentas de pago de ISR el gobierno de M\u00e9xico no ha propuesto ning\u00fan incremento de impuestos al respecto siguiente por favor falso cateo a femsa de parte del ej\u00e9rcito mexicano a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de Facebook recibimos esta semana una denuncia sobre un canal de YouTube llamado alerta Express que Reproduce mentiras con t\u00edtulo sumamente amarillistas difamando el quehacer del Gobierno Federal esta vez public\u00f3 un video con el t\u00edtulo ej\u00e9rcito catea famosa empresa amlo clausura este negocio esto pas\u00f3 hoy el video Fue difundido tras la invitaci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al di\u00e1logo con el director general defensa Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez Carvajal para analizar p\u00fablicamente las tarifas de Electricidad que pagan los Oxxo y si es verdad o no que no pagan lo justo esta informaci\u00f3n difundida a trav\u00e9s de este canal de YouTube es falsa incluso la propia empresa desminti\u00f3 a trav\u00e9s de su departamento de comunicaci\u00f3n social que esto haya sucedido sin embargo no es la \u00fanica noticia falsa que se ha difundido a trav\u00e9s de esta cuenta cada d\u00eda manda mensajes con mentiras sobre el presidente L\u00f3pez Obrador y lo que se expone en las conferencias de prensa matutinas ah\u00ed vemos el canal de YouTube bueno siguiente por favor en el tema de la casa de Houston Texas donde vivi\u00f3 el hijo del presidente L\u00f3pez Obrador no existe conflicto de inter\u00e9s como si lo hubo en el asunto de la casa blanca y Enrique Pe\u00f1a Nieto el reportaje de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y latinos carece de Rigo el period\u00edstico recurre a fuentes de internet y no hay comprobaci\u00f3n de nada m\u00e1s all\u00e1 del sensacionalismo y la mala fe latinos y mexicanos contra la corrupci\u00f3n y todos los dem\u00e1s que reprodujeron a cr\u00edticamente su reportaje no pudieron demostrar conflicto de inter\u00e9s pero s\u00ed mostraron muy poca \u00e9tica period\u00edstica en esta secci\u00f3n queremos exponer la cobertura que se hizo en medios de comunicaci\u00f3n en portadas de peri\u00f3dicos notas period\u00edsticas columnas video columnas c\u00e1psulas y reproducci\u00f3n masiva en redes sociales como Facebook Twitter reels de Instagram y v\u00eddeos cortos en tiktok de la casa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n y Caroline en Houston En las siguientes gr\u00e1ficas mostraremos la cobertura que le dieron a este reportaje medios impresos en radio y televisi\u00f3n realizada por la empresa intelite las notas negativas son muchas Aunque predominan aquellas neutras que solo hablaron del tema sin comentarios negativos pero siendo un trabajo para golpear sin mucho fondo podemos considerarlas como negativas Aqu\u00ed vemos en la pantalla la primera gr\u00e1fica de los medios impresos canciones por tendencia por tendencia es la casa de Houston por ejemplo tenemos 12 notas del financiero 11 de reforma 11 de ovaciones 10 de la jornada 10 del universal pero veamos la opini\u00f3n en impresos con menciones sobre la casa de Houston El Universal 9 menciones El Financiero con seis menciones el economista con cinco menciones veamos la televisi\u00f3n bueno con Ortega las 10:13 menciones y en otras noticias ocho menciones la octava noticias con 8 menciones de 1 a 3 con Luisa Cant\u00fa siete menciones pero veamos el radio Aristegui Noticias 19 menciones Noticias MVS primera emisi\u00f3n 16 veces y as\u00ed podemos ver qu\u00e9 tantas menciones tuvieron los l\u00edderes de opini\u00f3n con m\u00e1s menciones negativas veamos Loret de Mola cat\u00f3n Osvaldo Ren\u00e9 delgado pero veamos el alcance que tuvo este tema por l\u00edder de opini\u00f3n Es verdaderamente escandaloso Carlos Loret de Mola tuvo 74,000,975 de alcance me pueden pasar la Gr\u00e1fica donde dice cu\u00e1nto se mencion\u00f3 Es la anterior Cu\u00e1ntas veces se mencion\u00f3 el tema bien aqu\u00ed S\u00ed en un total el tema de la casa de Houston se mencion\u00f3 en los medios de comunicaci\u00f3n 390 veces del 28 de enero al 7 de febrero es decir 11 d\u00edas y dicen que no es campa\u00f1a es cu\u00e1nto presidente con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos representantes de los medios de comunicaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la denuncia interpuesta por latinos la asociaci\u00f3n civil mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad y con la columna publicada en el diario reforma el pasado 5 de febrero firmada por la reportera pennyley Ram\u00edrez en la que intentan demostrar un supuesto caso de corrupci\u00f3n derivado de la renta de una propiedad entre la esposa del se\u00f1or Jos\u00e9 Ram\u00f3n L\u00f3pez Beltr\u00e1n y un ejecutivo de la empresa Baker Hughes queremos hacer las siguientes precisiones primero en petr\u00f3leos mexicanos prestan sus servicios alrededor de 4.500 empresas entre grandes medianas y peque\u00f1as dos la empresa Baker Hughes se encuentra ubicada en el quinto lugar dentro de las 25 empresas que m\u00e1s le facturan a Pemex como se puede observar en el siguiente cuadro [M\u00fasica] son las 25 empresas es la que m\u00e1s facturas en quinto lugar se encuentra Baker Hughes en esta gr\u00e1fica en forma de pir\u00e1mide invertida tercero Bueno antes de eso la mayor\u00eda de estas compa\u00f1\u00edas prestan servicios a Pemex desde hace m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas tercero estas empresas facturan el 50% de toda la inversi\u00f3n de un a\u00f1o en Pemex exploraci\u00f3n y producci\u00f3n como se observa en la siguiente l\u00e1mina en esta l\u00e1mina podemos observar a estas 25 empresas y los pagos que han recibido desde el a\u00f1o 2014 hasta el 2022 y los porcentajes con relaci\u00f3n a la inversi\u00f3n en Pemex exploraci\u00f3n y producci\u00f3n Que en total suma el 50.2% en esta misma imagen tambi\u00e9n se puede observar como los montos facturados a estas empresas en general se han incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os aqu\u00ed se puede observar estos incrementos esto se explica porque en esta administraci\u00f3n petr\u00f3leos mexicanos no ha dejado de invertir Incluso en los a\u00f1os complicados cabe Resaltar que estos incrementos en la facturaci\u00f3n en las empresas se debe al aumento en la actividad de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n y que se pueden corroborar con los resultados logrados en las reservas y en la producci\u00f3n en estos \u00faltimos tres a\u00f1os Aqu\u00ed vemos en la siguiente gr\u00e1fica por favor Esta es la Gr\u00e1fica de la producci\u00f3n Este es el \u00faltimo mes de la Administraci\u00f3n pasada donde se produjeron un mill\u00f3n 700 dos mil barriles Y estos son los dos primeros a\u00f1os de esta administraci\u00f3n donde se logr\u00f3 estabilizar la ca\u00edda de la producci\u00f3n no hay que olvidar [M\u00fasica] que ven\u00edamos de una ca\u00edda de 15 a\u00f1os consecutiva hasta aqu\u00ed durante el 2019 se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n en el 2020 un ligero incremento y en el 2021 hubo un incremento de producci\u00f3n en el mes de diciembre del 2021 otro incremento y este es el resultado del primer mes de este a\u00f1o Entonces ustedes pueden observar como en materia de producci\u00f3n debido a la inversi\u00f3n ha habido un incremento en la producci\u00f3n la siguiente l\u00e1mina se refiere tambi\u00e9n a las reservas a la exploraci\u00f3n tambi\u00e9n ah\u00ed tra\u00edamos una tendencia hist\u00f3rica de ca\u00edda en la producci\u00f3n en las reservas Qu\u00e9 significa esto que se extra\u00eda m\u00e1s petr\u00f3leo del que se incorporaba en las reservas por eso vemos que en el 2013 hab\u00edan 13.900 millones de barriles que cayeron a 13.400 a 12.400 a 9.600 a 8 .000 hasta llegar a los 7.000 que nosotros recibimos a partir de esta administraci\u00f3n se han venido incrementando las reservas porque ahora se extrae menos petr\u00f3leo del que se repone con las reservas de 7000 en el en el 2020 ya estamos en 7.200 en el 21 en 7.400 Y en este a\u00f1o en 7.500 esta es la inversi\u00f3n que se ha hecho en Pemex Y a eso obedece el incremento en la facturaci\u00f3n de estas empresas tambi\u00e9n se explican estos incrementos en la facturaci\u00f3n porque a nivel mundial Pemex junto con la empresa petrobras empresa petrolera de Brasil fueron las \u00fanicas empresas que incrementaron de manera significativa sobre todo en los a\u00f1os del cobit su gasto de inversi\u00f3n como se observa aqu\u00ed en la gr\u00e1fica todas las dem\u00e1s empresas sus inversiones fueron marginales incluso algunas entre ellas las m\u00e1s grandes total Chevron Epson tuvieron incluso una desinversi\u00f3n en esos a\u00f1os entonces Pemex no ha dejado de invertir en general todas las empresas que trabajan para Pemex han incrementado su facturaci\u00f3n derivado de una mayor inversi\u00f3n de la empresa para que quede m\u00e1s claro en petr\u00f3leos mexicanos no hay empresas consentidas ni que hayan sido creadas en la presente administraci\u00f3n en el caso de que tiene presencia en nuestro pa\u00eds y en Pemex desde hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os logr\u00f3 sus mejores montos de contrataci\u00f3n en los a\u00f1os 2008 2012 y 2014 es decir en las administraciones de los ex presidentes Felipe Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto como se puede ver en la siguiente gr\u00e1fica aqu\u00ed est\u00e1n el hist\u00f3rico de contratos de Pemex con Baker Hughes 2008 458 millones de d\u00f3lares 2012 409 2014 524 la asociaci\u00f3n civil mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad miente cuando afirma que en agosto de 2019 se le otorg\u00f3 a la empresa Baker una asignaci\u00f3n directa por 89 millones de d\u00f3lares Lo cierto es que se trat\u00f3 de una licitaci\u00f3n p\u00fablica en donde participaron seis empresas de las cuales dos presentaron una oferta para proveer dichos bienes en este caso se trataba de bombas electrocentr\u00edfugas como se puede observar en la siguiente l\u00e1mina en la car\u00e1tula del fallo de la licitaci\u00f3n la empresa Baker Hughes gan\u00f3 al ofertar un menor precio 42% por debajo del precio de referencia y Por ende ofrecer las mejores condiciones econ\u00f3micas para Pemex primer lugar lo sac\u00f3 de las dos empresas de las 6 quedaron dos el primer lugar lo sac\u00f3 Baker Hughes con un porcentaje de descuento propuesto del 42% en segundo lugar qued\u00f3 la empresa eslumberger con un porcentaje de descuento propuesto de 8%. por eso gan\u00f3 Baker no se trat\u00f3 de una asignaci\u00f3n como dice esta asociaci\u00f3n civil [Aplausos] en el caso de la columnista del diario reforma Penny ley Ram\u00edrez Se observa que desconoce los diversos tipos de contratos que se manejan en Pemex esto se observa cuando ella afirma que a la empresa Baker se le dieron ampliaciones a contratos por m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares debido a que ignora que no se trata de ampliaciones sino de \u00f3rdenes de servicio previstos en los acuerdos referenciales y que est\u00e1n permitidos por la ley esa es la raz\u00f3n por la cual la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n No cuestion\u00f3 porque se hab\u00eda hecho esta supuesta ampliaci\u00f3n como lo se\u00f1ala la propia periodista y esto es as\u00ed porque la auditor\u00eda A diferencia de ella s\u00ed conoce los esquemas de contrataci\u00f3n que se aplican en Pemex y que en este caso no corresponden a una ampliaci\u00f3n sino a \u00f3rdenes de servicio vale la pena precisar que es una orden es un contrato referencial un contrato referencial es el que tiene como finalidad proveer bienes y servicios a Pemex durante al menos cinco a\u00f1os Durante este tiempo por medio de solicitudes de \u00f3rdenes de trabajo pueden adicionarse montos a los contratos marco en funci\u00f3n de las necesidades de los proyectos estos requerimientos no son discrecionales sino que se basan en un cat\u00e1logo de precios preestablecidos por ejemplo veamos en la siguiente gr\u00e1fica el contrato en cuesti\u00f3n el de Baker Hughes la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 este contrato tiene como finalidad prestar servicios integrados de perforaci\u00f3n y terminaci\u00f3n de pozos exploratorios Cu\u00e1les son esos servicios segmentaci\u00f3n introducci\u00f3n de tuber\u00eda de revestimiento fluidos de perforaci\u00f3n disparos servicios de pesca y molienda registros geof\u00edsicos colgadores etc\u00e9tera estos servicios para la perforaci\u00f3n de estos Pozos \u00f3rdenes de servicio 01 el pozo balc\u00e1 el pozo o el bot\u00f3n el pozoista chill\u00e1n exploratorio a exploratorio uno tema en el caso de la \u00f3rdenes de servicio 2 para el balc\u00e1 el chi el chihil etc\u00e9tera cuando los pozos requieren estos servicios acuden a este contrato referencial que gan\u00f3 la empresa Baker de manera que si este pozo requiere un servicio de segmentaci\u00f3n ya tenemos a quien solicitarle ese servicio y no tener que perder tiempo en una licitaci\u00f3n para prestarle los servicios a la perforaci\u00f3n de estos pozos as\u00ed funcionan estos contratos cada vez que se requiere un servicio del monto total se descuenta la orden de servicio se descuenta el monto correspondiente las \u00f3rdenes de servicio se levantan al Amparo de un contrato espec\u00edfico o convenio cada vez que se requiere una orden de servicio se hace un convenio para restarle al monto original del contrato la orden de servicio requerida los precios previstos en los contratos referenciales para bienes y servicios garantizan que la compa\u00f1\u00eda en este caso Baker Hughes no puede venderle a nadie por debajo de los precios pactados con Pemex ya que de lo contrario tendr\u00eda que resarcirnos ese diferencial estos contratos son est\u00e1ndares en la industria internacional petrolera y no s\u00f3lo garantizan las mejores condiciones econ\u00f3micas para petr\u00f3leos mexicanos sino que permiten ahorrar tiempos porque ya no tenemos que andar licitando cada servicio que requieren Los Pozos cuando se perforan invitamos a todos los interesados en el tema incluidos los detractores de este gobierno a que visiten la p\u00e1gina electr\u00f3nica de petr\u00f3leos mexicanos en donde van a encontrar un micro sitio denominado Pemex m\u00e1s transparente en el que se publican las empresas que trabajan para Pemex todas los contratos con sus respectivos montos las fechas de pago los montos pagados y los adeudos O sea que quien quiera que quien requiera de alguna informaci\u00f3n no necesita inventar no necesita Buscar en los curito Pemex publica toda la informaci\u00f3n concerniente a sus contratos y a sus pagos y tambi\u00e9n en ese micro sitio se van a encontrar una ventanilla de atenci\u00f3n a dudas sobre pagos adeudos y cualquier otra problem\u00e1tica asociada a contratos la cual opera de forma electr\u00f3nica y tiene plazos de respuesta no mayor a 10 d\u00edas Esperamos que con esta informaci\u00f3n quede aclarado esta falsa informaci\u00f3n que publicaron estos medios yo el presidente es cu\u00e1nto con su permiso se\u00f1or presidente Buenos d\u00edas a todas y todos Buenos d\u00edas a mis compa\u00f1eros de gabinete informar que en el transcurso del d\u00eda de ayer y de esta madrugada en Tijuana Baja California fueron detenidos tres presuntos responsables del homicidio de la periodista Lourdes Maldonado ocurrido el pasado domingo 23 de enero de acuerdo a la investigaci\u00f3n encabezada por el fiscal especial del caso y el fiscal general de Baja California se ha dado seguimiento puntual a cada una de las evidencias que permiti\u00f3 girar orden de aprehensi\u00f3n y actos de persecuci\u00f3n as\u00ed como solicitar \u00f3rdenes de cateo al juez de control este esfuerzo interinstitucional se coordina a trav\u00e9s de la mesa de construcci\u00f3n de paz que encabeza la gobernadora Marina del Pilar \u00c1vila en la que participan la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad y en operaciones t\u00e9cnicas la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de la defensa nacional y tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y el Centro Nacional de inteligencia queremos a pesar de que contin\u00faan las investigaciones agradecer a los vecinos a las vecinas y a los ciudadanos por la aportaci\u00f3n de valiosa informaci\u00f3n contin\u00faan las investigaciones para dar con todos los responsables de este lamentable crimen Lo importante es que estamos cumpliendo la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de dar con los responsables del delito y de no permitir la impunidad Es decir de cumplir con las acciones de cero impunidad y cero corrupci\u00f3n ahora le doy la palabra al subsecretario de seguridad Ricardo Mej\u00eda para que ampl\u00ede la informaci\u00f3n con los detalles correspondientes con su permiso se\u00f1or presidente secretaria bueno comentar que es parte de la instrucci\u00f3n que nos dio el presidente de la rep\u00fablica de ser impunidad en el caso que ya refer\u00eda la secretar\u00eda Rodr\u00edguez de la periodista Lourdes Maldonado quien fue v\u00edctimada el pasado domingo 23 de enero el presidente en reuni\u00f3n del gabinete dict\u00f3 instrucciones para que de manera inmediata un equipo se constituyera en Tijuana Baja California en la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado para contribuir a las investigaciones De tal suerte que el d\u00eda 25 un grupo donde participa Sedena semar gobernaci\u00f3n y la Secretar\u00eda de Seguridad a trav\u00e9s de la conace y CNI se constituy\u00f3 en Tijuana Baja California con el fiscal general Ricardo Carpio y tambi\u00e9n con la anuencia de la gobernadora Mar\u00eda del Pilar \u00c1vila como se refiri\u00f3 hay tres detenidos presuntos o autores materiales de los hechos que derivaron en la muerte de Lourdes Maldonado decirles que en todo momento ha habido un trabajo de coordinaci\u00f3n federacion estado un trabajo sin treguas de inteligencia de investigaci\u00f3n para determinar el modus operandi las circunstancias de modo tiempo y lugar la movilidad de los sujetos perpetradores lo que deriv\u00f3 en mandamientos judiciales de investigaci\u00f3n como cateos y \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n vamos a comentar en este momento respetando siempre la secrec\u00eda y el debido proceso pero con la posibilidad de ubicar C\u00f3mo fueron los hechos evidentemente cuidando nombres y detalles sensibles Pero bueno aqu\u00ed como dec\u00eda nos constituimos en la en Villas de Santa Fe que es donde viv\u00eda Lourdes Maldonado ella viv\u00eda en Villa Los Pinos en la privada Chalco estuvimos en el lugar que es este domicilio donde ella viv\u00eda ella fue asesinada por un solo disparo de arma de fuego calibre 45 que le atraves\u00f3 el rostro y fue mortal hubo el reporte al alertamiento al al 911 se constituy\u00f3 la polic\u00eda la fiscal\u00eda se levantaron evidencias y finalmente se empezaron los actos de investigaci\u00f3n un grupo donde por instrucciones del presidente y de la secretarias tuvo su servidor y equipo de la federaci\u00f3n junto con fiscal nos constituimos en el lugar pudimos revisar perimetralmente calles lugares y junto con los peritos de la fiscal\u00eda poder realizar alguna log\u00edstica de seguimiento Este es el lugar ah\u00ed se pudo identificar en videos vecinales por eso reiterar el agradecimiento a la ciudadan\u00eda como aqu\u00ed lo dijo la secretaria un veh\u00edculo taxi que estuvo precisamente el d\u00eda domingo 23 durante momentos previos al evento y posteriores merodeando la vivienda de la periodista Lourdes Maldonado y que ser\u00eda clave para determinar los hechos siguiente Aqu\u00ed est\u00e1 el punto el domicilio donde viv\u00eda Lourdes Maldonado tuvimos conocimiento de algunas c\u00e1maras la que estaba fuera de su domicilio desafortunadamente hab\u00eda sido desconectada previamente pero pudimos junto con la fiscal\u00eda y el equipo ubicar otras y adem\u00e1s a trav\u00e9s de colaboraci\u00f3n vecinal y cateos poder recuperar m\u00e1s v\u00eddeos aqu\u00ed se observa el taxi donde se condujeron los perpetradores que esto nos permiti\u00f3 identificar la trazabilidad y despu\u00e9s dar con los perpetradores siguiente aqu\u00ed Esta es la calle que hace esquina con la privada donde viv\u00eda Lourdes Mendoza esta calle es vista dorada es la Lourdes Maldonado Lourdes Maldonado rectifico perd\u00f3n aqu\u00ed es donde donde la calle principal aqu\u00ed es donde estuvo circulando el veh\u00edculo taxi y aqu\u00ed hay privadas ella viv\u00eda en la privada Chalco y por aqu\u00ed estuvo pasando el taxi dio varias vueltas de reconocimiento aqu\u00ed en las im\u00e1genes pues se ubic\u00f3 al conductor y a dos sujetos que estuvieron en la parte del copiloto y en la parte posterior del veh\u00edculo este estuvo circulando varias veces identificando y tratando de ubicar el momento preciso en que ella arribara a su domicilio siguiente Esta es la calle principal vista dorada Esta es la privada donde viv\u00eda la v\u00edctima la privada Chalco aqu\u00ed se agrupa por Villas es Villas de Santa Fe y se agrupa por Villas ella viv\u00eda en Villa Los Pinos en la privada Chalco esquina con vista dorada se pudo captar que a una a unos metros de la privada Chalco en Villa dorada ah\u00ed estuvieron los perpetradores por ah\u00ed se estacion\u00f3 el taxi Por ah\u00ed estuvieron esperando y haciendo diferentes maniobras el veh\u00edculo se pudo ubicar dar trazabilidad por eso es muy importante lo que el presidente nos ha instruido de inteligencia seguimiento para poder dar con los victimarios siguiente aqu\u00ed Precisamente en a unos metros del de la vivienda de Lourdes Maldonado se pudo ubicar ya a los que finalmente ser\u00edan los presuntos autores materiales del homicidio donde estuvieron caminando tres sujetos que se desplazaban podemos poner la anterior por favor se desplazaban de esta ubicaci\u00f3n rumbo al domicilio de la v\u00edctima y el taxi Aqu\u00ed estaba estacionado Ahora s\u00ed la siguiente se pudo identificar a los autores materiales que estuvieron ah\u00ed momentos previos a los hechos siguiente aqu\u00ed se les ve caminando aqu\u00ed pasaron ya precisamente por donde est\u00e1 la la vivienda de Lourdes Maldonado donde finalmente pudieron voltear y dialogan entre ellos ya oscureciendo la tarde entrando ya la tarde noche en Tijuana en Villas de Santa Fe aqu\u00ed vuelve a pasar otra vez aqu\u00ed uno de los sujetos en la parte trasera en el taxi tambi\u00e9n desplaz\u00e1ndose para ubicar el momento preciso en que llegara Lourdes Maldonado siguiente ya en la noche ya a las 19:50 que fue el momento en que se estima que fue el homicidio finalmente el taxi retorna de la ubicaci\u00f3n se estaciona en la boca calle de la privada Chalco donde viv\u00eda Lourdes Maldonado y espera al perpetrador que espera que ingrese en su veh\u00edculo Lourdes Maldonado aqu\u00ed precisar que en la privada se ingresa con un control que abre una reja y es cuando puede ingresar el veh\u00edculo en ese momento el perpetrador que hab\u00eda descendido del taxi sigue la trayectoria de la de la puerta que cierra la el acceso a la privada y de manera inmediata de un solo disparo termina con la vida de Lourdes Maldonado entonces aqu\u00ed es el momento que est\u00e1 el taxi estacionado a unos metros de la vivienda sube el autor material y aqu\u00ed emprende la huida Esta es la toda la reconstrucci\u00f3n y reiterar el agradecimiento a vecinos y sobre todo reconocer el trabajo de la fiscal\u00eda general de Baja California del fiscal la disposici\u00f3n de la gobernadora y el trabajo interinstitucional que llev\u00f3 a cabo este equipo del Gobierno Federal siguiendo la pol\u00edtica del presidente de cero impunidad es cu\u00e1nto no est\u00e1 bueno la investigaci\u00f3n contin\u00faa esto es muy importante todav\u00eda hay diferentes pesquisas de actos de investigaci\u00f3n no se ha logrado todav\u00eda determinar el m\u00f3vil Pero tenemos confianza en que a partir de los las entrevistas sujetos a control judicial y todos los pactos posteriores se pueda determinar sigue la investigaci\u00f3n Este es un una primera detenciones muy determinantes Pero esto contin\u00faa y seguramente en breve se lograr\u00e1 esclarecer tambi\u00e9n con permiso Bueno pues eso es la informaci\u00f3n tambi\u00e9n de enviar un saludo nuestra felicitaci\u00f3n nuestros mejores deseos a Don Carrillo primer mexicano una final de patinaje art\u00edstico en las olimpiadas de invierno de begu\u00edn est\u00e1 en la final hoy compite realmente es algo art\u00edstico excepcional y le deseamos que le vaya muy bien lo merece ya lo he hecho es algo in\u00e9dito nunca se hab\u00eda llegado a la final [M\u00fasica] muy bien abrimos vamos en medio ustedes dos hombre o mujer compa\u00f1ero de espejuelos la compa\u00f1era y la compa\u00f1era qu\u00e9 tal se\u00f1or presidente Carlos Guzm\u00e1n noticias y no me levanto por la cuesti\u00f3n de las c\u00e1maras que usted ya sabe pues por principio de cuentas tomando el tema de Lourdes Maldonado si nos pueden hablar las personas de seguridad que hay que avance hay en los dem\u00e1s casos de los periodistas y tambi\u00e9n respecto al tema del patinador pues recordar que la jefa de gobierno Claudia sheman fue la que lo invit\u00f3 a un evento de la pista de hielo hace un par de a\u00f1os incluso es un personaje que pues es muy peque\u00f1o muy chico Pero que la jefa de gobierno en ese momento le vio el El Talento que ten\u00eda este este este muchacho se ser\u00eda el primer tema en el tema de seguridad por favor Bueno sobre [M\u00fasica] lo primero que tiene que ver con todos estos lamentables asesinatos comentar que estamos trabajando No se echan al olvido estamos actuando en todos los casos hay dos ventajas que tenemos entre otras la primera es de que somos libres no tenemos relaciones de complicidad con nadie eso es algo excepcional de las cosas buenas de la democracia quien llega a un cargo porque lo apoya un grupo de inter\u00e9s creado quien llega a ser presidente municipal porque lo impusieron los de una banda de delincuentes pues ese va a estar al servicio de la banda de delincuentes lo mismo en los gobiernos estatales y lo mismo en la presidencia de la rep\u00fablica se convierten en peleles en t\u00edteres las autoridades Entonces nosotros tenemos esa ventaja de que nos eligi\u00f3 el pueblo adem\u00e1s con muchos votos como nunca hab\u00eda sucedido Entonces eso nos da mucha fuerza no debemos favores Y tenemos la convicci\u00f3n de que haya justicia entonces por eso todos estos casos que se dan Lamentablemente por la descomposici\u00f3n que existe en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico por la decadencia que se origin\u00f3 con el modelo neoliberal con el modelo de saqueo donde lo material era lo que rifaba el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole todo esta descomposici\u00f3n que estamos viviendo Pues solo se puede enfrentar s\u00ed se act\u00faa evitando corrupci\u00f3n y evitando impunidad esa es una ventaja que tenemos la otra Pues es que estamos trabajando todos los d\u00edas a ver ya lo pregunt\u00e9 En una ocasi\u00f3n Cuando un presidente de M\u00e9xico hab\u00eda encabezado diariamente [M\u00fasica] una reuni\u00f3n de seguridad con todo el gabinete de seis a siete de la ma\u00f1ana nunca nosotros tenemos el reporte de lo sucedido en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas y no crean que es muy agradable levantarse temprano y lo primero que ve uno las primeras im\u00e1genes tienen que ver con violencia pero es nuestra responsabilidad y ah\u00ed estamos todos juntos no solo no se reun\u00edan no actuaban de manera coordinada la secretar\u00eda de la defensa hac\u00eda su tarea Marina lo mismo gobernaci\u00f3n igual seguridad p\u00fablica la procuradur\u00eda ahora actuamos de manera curiosidad pero no solo en la Ciudad de M\u00e9xico hay mesas de justicia y de coordinaci\u00f3n para garantizar la paz en todo el pa\u00eds lo que nosotros hacemos aqu\u00ed se replica en todos los estados en Baja California en Yucat\u00e1n en Tabasco en cualquier estado y asisten los gobernadores y asiste el jefe de la zona militar o de la zona naval y asisten el secretario de seguridad p\u00fablica y los representantes del Gobierno Federal y en esa mesa se toman decisiones y cuando se requiere hay refuerzo entonces en todos los casos que este es tu pregunta estamos avanzando quisimos ahora dar a conocer ya estos avances de Lourdes porque va a empezar Ya a salir porque intervienen ya jueces en el proceso y no queremos distorsiones queremos nosotros informar con cuidado y llegar a al fondo ya hay detenidos pero como aqu\u00ed se este pregunt\u00f3 hay que ver el m\u00f3vil este autores materiales autores intelectuales todo lo que tiene que ver con esta investigaci\u00f3n pero as\u00ed lo estamos haciendo en otras y estamos dedicando todos los d\u00edas 20 a informar este 20 adem\u00e1s de este caso que se tiene que este adicionar informaci\u00f3n se van a dar a conocer sobre otros cr\u00edmenes a periodistas y [M\u00fasica] a otros ciudadanos y vamos a estar informando constantemente ahora es cada mes pero estamos analizando la posibilidad tambi\u00e9n de hacerlo cada 15 d\u00edas este el informe de seguridad adelantarlo no hacerlo cada mes sino hacer dos por mes que se informa sobre esto y r\u00e1pidamente tema de seguridad tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer se da la incursi\u00f3n ya del ej\u00e9rcito mexicano toma la posesi\u00f3n de aguililla de lo que es tepalcatepec que es un basti\u00f3n que est\u00e1 en pelea con carteles con nueva generaci\u00f3n eso y el tema tambi\u00e9n de Tamaulipas Ayer por la tarde nos enteramos de que las fuerzas armadas federales tomaban el control de la seguridad en el caso de Ciudad Victoria y en el caso de Nuevo Laredo si nos puede comentar algo de eso y rapid\u00edsimamente para dejar el micr\u00f3fono a la compa\u00f1era que tengo aqu\u00ed atr\u00e1s el tema de el Dif fue un caso muy sonado en Ciudad de M\u00e9xico este tema de los chicos que supuestamente amarran y y este tema no es ajeno en el caso de hubo otro caso muy similar caso de Tijuana de una peque\u00f1ita que pues pr\u00e1cticamente pues este se tuvo que suicida al igual que en el caso que le comentaba Hace algunos de ayer en el caso de Puebla preguntarle yate ya se tiene a nurit que ustedes la conoce como nueva encargada del DIF a nivel nacional preguntarle si se contempla al igual que en el caso de salud Usted es una persona que tiene mucha experiencia en esto ha estado en el entorno nacional indigenista sab\u00eda usted que el Dif seguramente C\u00f3mo se manejaba a nivel Federal despu\u00e9s se descentraliz\u00f3 a ra\u00edz de todo esto que ha pasado y del sipina que regresa ya a ser parte del DIF si se contempla la posibilidad de federalizar nuevamente el sistema DIF para que tenga la fuerza que ten\u00eda Hace algunos Rangers en lo presidente bueno lo de Aguililla y lo de Tamaulipas es parte de la informaci\u00f3n que se tiene ya En algunos medios est\u00e1 difundiendo Lo cierto es que se est\u00e1 actuando de manera conjunta en Michoac\u00e1n desde hace alg\u00fan tiempo con opciones para la poblaci\u00f3n de trabajo bienestar se integr\u00f3 un grupo multidisciplinario para entregar apoyos becas darle trabajo a los j\u00f3venes ya llevamos tiempo trabajando en esto y ahora se avanz\u00f3 de toda todo con la recomendaci\u00f3n de respetar derechos humanos Pero m\u00e1s adelante vamos a informar Porque todav\u00eda este se est\u00e1 trabajando acerca del DIF vamos a fortalecer este el Dif tenemos buena coordinaci\u00f3n con los estados con los dichos estatales hay No creo que se requiera Con urgencia la federalizaci\u00f3n adem\u00e1s tenemos que ser muy realistas faltan muchas cosas porque la verdad era mucho el atraso se abandon\u00f3 el gobierno y no solo eso se destruy\u00f3 el gobierno me refiero el gobierno para servir al pueblo el gobierno como comit\u00e9 al servicio de los saqueadores funcion\u00f3 muy bien pero el gobierno para servir al pueblo se destruy\u00f3 entonces vamos a federalizar los sistemas de salud en eso s\u00ed y estamos tambi\u00e9n avanzando mucho en lo educativo pero tenemos que definir bien nuestras prioridades para no dejar las cosas incompletas inconclusas Entonces ya vendr\u00e1n otros que van a seguir llevando a cabo cambios en lo administrativo acerca de lo que comentas de esto es lamentables hechos de ni\u00f1os aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico ya est\u00e1 informando el gobierno de la ciudad pero seguramente hoy va a informar este o ma\u00f1ana la jefa de gobierno que constantemente est\u00e1 rindiendo cuentas no eso es lo que puedo comentar y ya muy r\u00e1pidamente Ayer por la ma\u00f1ana despu\u00e9s de la conferencia matutina el senador con licencia gobernador es Samuel Garc\u00eda efect\u00faa Igualmente ruedas de prensa como las de usted daba a conocer la posibilidad de que el pr\u00f3ximo lunes ya se pudiese retomar las clases presenciales C\u00f3mo se efectuaba antes de la pandemia un sistema muy normal y r\u00e1pidamente pedirle su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias Pues qu\u00e9 bueno se est\u00e1n tardando en algunos estados en escuelas ayer le\u00eda yo que ya regresaron en el colegio de M\u00e9xico s\u00ed escuelas presenciales lo celebro son muy importantes las escuelas s\u00ed clases presenciales ya se est\u00e1n escribiendo se est\u00e1n apuntando se est\u00e1n abriendo m\u00e1s escuelas en el nivel b\u00e1sico ya lo vimos Muchas gracias a las maestras a los maestros se han portado muy bien pudieron agarrarse a la excusa de que se corr\u00edan muchos riesgos y no se les vacun\u00f3 y ah\u00ed est\u00e1n maestras Y maestros que est\u00e1n trabajando como siempre de manera ejemplar por eso a m\u00ed me molestaba much\u00edsimo cuando se ofend\u00eda la dignidad cuando se agraviaba a maestras Y maestros cuando quer\u00edan imponer la mal llamada reforma educativa este que eran flojos que eran incumplidos recordaba yo a mis maestras a mis maestros de primaria o sea este ya mi maestra y mis maestros por los que aprend\u00ed de incluso por lo que llegu\u00e9 aqu\u00ed Imag\u00ednese la maestra que me dio [M\u00fasica] sexto grado maestra Guadalupe Antonio ya falleci\u00f3 hace much\u00edsimo tiempo la maestra y sus hijas este tambi\u00e9n maestras o sea toda una tradici\u00f3n mi maestro Lara Laguna en medio civismo \u00e9l me abri\u00f3 los Horizontes cada dirigente era maestro de la Escuela Secundaria Federal en Villahermosa en Tabasco y hab\u00eda estado de dirigente de un movimiento social y hab\u00eda participado en movimientos sociales y me toc\u00f3 verlo en el 68 sale un segundo secundaria con suero una huelga de hambre siendo maestro al mismo tiempo estudiaba derecho cuando el movimiento del 68 Y c\u00f3mo era y sigue siendo porque vive esto todav\u00eda muy inteligente a \u00e9l le tocaba la redacci\u00f3n de los manifiestos y sigue escribiendo todav\u00eda y era que en la escuela en vez de seguir el libro de texto que se llamaba el buen ciudadano en primero de secundaria ten\u00eda una pasta verde segundo blanco y en tercero rojo la bandera El libros pero nos contaba cosas yo estaba llegando de Tepetitl\u00e1n de mi pueblo porque no hab\u00eda secundaria y empiezo a escuchar a mi maestro decir que participaba en las manifestaciones cuando vino el presidente Kennedy y hubieron manifestaciones era presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos que la Consigna era ya que Lindsay Kennedy no para m\u00ed es Entonces qu\u00e9 es esto y luego verlo y va a la c\u00e1rcel y cu\u00e1ntos maestros m\u00e1s en la universidad en la facultad de ciencias pol\u00edticas ahora que triunfa el movimiento de izquierda en Chile Cu\u00e1ntos maestros no tuvimos de chile y de Uruguay cuando los golpes de estado en Am\u00e9rica del Sur de otros pa\u00edses y de M\u00e9xico el pap\u00e1 del presidente del INE nombres extraordinario Leonardo C\u00f3rdoba la pol\u00edtica adem\u00e1s es un libro que lo recomiendo del cardenismo el poder pol\u00edtico en M\u00e9xico y muchos otros maestros para que hablamos de los los periodistas hab\u00eda un maestro que acabo de preguntar por \u00e9l este que fui a Quer\u00e9taro Pues el d\u00eda 5 el maestro Gonz\u00e1lez yaca Nos daba prensa y propaganda en la facultad de ciencias pol\u00edticas ah\u00ed aprend\u00ed lo que es el rumor lo que es el contra rumor lo que es la propaganda el medio el mensaje el mercado Cu\u00e1l es la diferencia entre publicidad y propaganda Pues los maestros lo mucho lo poco que sabemos se los debemos a ellos y estos tecn\u00f3cratas y responsables los maltrataron para imponer la llamada pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal y en especial la llamada reforma educativa cuyo prop\u00f3sito era poner la educaci\u00f3n al mercado privatizar la educaci\u00f3n convertir la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda para que pudiese estudiar el que tuviese dinero para pagar colegiaturas ese era el plan desde Salinas que reformaron el art\u00edculo tercero siendo secretario de educaci\u00f3n Cedillo porque la educaci\u00f3n era un derecho establecido en la constituci\u00f3n y lo limitaron solo a la educaci\u00f3n b\u00e1sica y dejaron en el mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior no es un pensamiento conservador Pues por eso tenemos diferencias y las vamos a seguir teniendo Entonces los maestros ahora las maestras no hay paros claro lleg\u00f3 la pandemia se tuvo que cerrar la educaci\u00f3n presencial este detener la educaci\u00f3n presencial Pero antes de la pandemia ni un d\u00eda dejaron las maestras los maestros de asistir y ahora que se est\u00e1n reanudando las clases presenciales la mayor\u00eda participando y hubieron intentos de grupos conservadores para que no se reiniciar\u00e1n las clases este con lo mismo no lo que hac\u00eda Claudio x Gonz\u00e1lez que dec\u00eda que le preocupaban los ni\u00f1os le preocupaban los ni\u00f1os y que por eso quer\u00eda la reforma educativa y por eso el maltrato a los maestros que \u00e9l fue de los promotores esas reforma de la campa\u00f1a de desprestigio bueno hicieron hasta una pel\u00edcula Claudio x Gonz\u00e1lez con Loret de Mola ser\u00eda Est\u00e1 bueno que se diera la pel\u00edcula Para que vean desde cu\u00e1ndo tenemos diferencias con esta gente de panzazo Ah porque supuestamente para justificar la privatizaci\u00f3n empezaron a hablar de la educaci\u00f3n de excelencia de educaci\u00f3n de calidad Claro que queremos educaci\u00f3n de calidad pero tambi\u00e9n queremos que todos tengan accesos acceso a la educaci\u00f3n nos interesa la calidad y nos interesa la cobertura y lo que hicieron fue rechazar y rechazar a much\u00edsimos j\u00f3venes que quer\u00edan Ingresar a las universidades p\u00fablicas con la mentira de que no pasaba en el examen de admisi\u00f3n que eso fue la excusa el pretexto fue Tuvo una campa\u00f1a hay que tambi\u00e9n hab\u00eda que llevar a cabo la reforma porque este se vend\u00edan plazas y que se nos llevaba a cabo la reforma si va a seguir vendiendo plazas nosotros no vendemos plazas una vez dije porque pues tambi\u00e9n no hay que enojarse y hay que tener sentido del humor en todo esto que el \u00fanico que vend\u00eda plazas era el secretario de educaci\u00f3n que estaba antes uno que viene desde Salinas que fue el de comunicaci\u00f3n de Salinas otro Granados que son lo mismo no tuvo de comunicaci\u00f3n bueno se puede comparar pero lo que es el cargo de Jes\u00fas pero con Salinas S\u00ed fue eso verdad s\u00ed y este y luego con Pe\u00f1a nada menos que secretario de educaci\u00f3n es el grupo de Aguilar camino Pero antes hab\u00eda estado de gobernador en Aguascalientes y \u00e9l Vendi\u00f3 la plaza de toros de Aguascalientes que era p\u00fablica Entonces yo lo que dije que lo \u00fanico que vend\u00eda plazas era el secretario de educaci\u00f3n Este nosotros no vendemos Plaza pero vamos a continuar con la federalizaci\u00f3n si lo que t\u00fa est\u00e1s comentando los m\u00e9dicos lo mismo El compromiso es que no se quede ning\u00fan m\u00e9dico sin trabajo ninguna enfermera porque los necesitamos esa pol\u00edtica privatizadora lo que ocasion\u00f3 es que no se tienen actualmente los m\u00e9dicos que se requieren ni los especialistas y ahora que estamos levantando el sistema de salud p\u00fablica y queremos que no falten los m\u00e9dicos en los centros de salud en las unidades m\u00e9dicas Rurales en los hospitales los especialistas las medicinas y que la salud sea tambi\u00e9n un derecho no un privilegio sea gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica los estudios todos los medicamentos pues requerimos de todos los m\u00e9dicos y vamos a cumplir el compromiso de no despedir a ning\u00fan m\u00e9dico los que ayudaron que se contrataron para enfrentar la pandemia todo se quedan y vamos a seguir aumentando el n\u00famero de m\u00e9dicos que tengan acceso a becas para especializarse en M\u00e9xico o en el extranjero es el compromiso que tenemos Gracias Presidente buenos d\u00edas Sheila rosagel corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali frontera de Tijuana presidente preguntarle ahora que va la a la gira Sonora en Sonora se han registrado homicidos en Guaymas el asesinato de dos polic\u00edas y un exdiputado local as\u00ed como enfrentamientos armados en San Luis R\u00edo Colorado y tambi\u00e9n se han encontrado restos \u00f3seos preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre el tema de seguridad en el estado y es que se va a hacer ahora que que vaya a esta reuni\u00f3n all\u00e1 a Sonora si se va a reforzar la estrategia va a haber cambios en materia de de la estrategia de seguridad y preguntarle tambi\u00e9n sobre los eventos que va a haber en Sonora si van a ser p\u00fablicos y van a ser privados Pues ah\u00ed lo de Y\u00e9cora lo de con los series Los los estadios este los la inauguraci\u00f3n de las escuelas de b\u00e9isbol todo esto qu\u00e9 eventos van a ser p\u00fablicos y cu\u00e1les privados bueno la reuni\u00f3n de seguridad va en Hermosillo y vamos a informar sobre seguridad en Hermosillo el viernes y es como lo hacemos aqu\u00ed pero el tema va a ser seguridad para Sonora y esto que est\u00e1s Este dando a conocer sobre un asesinatos que han habido vamos a informar de avances en investigaci\u00f3n este y tambi\u00e9n de tensiones que han habido como hemos estado actuando se va a informar ampliamente esto en Hermosillo el viernes y luego nos vamos en efecto a Y\u00e9cora no sabemos todav\u00eda si se puede hacer abierto o van a ser actos cerrados todav\u00eda estamos viendo eso ya les vamos a informar sobre todo por lo de la veda este electoral pero s\u00ed vamos a estar en Y\u00e9cora nos vamos a reunir con autoridades Eso s\u00ed se va a hacer una revisi\u00f3n de todas las acciones est\u00e1 llevando el gobierno en la sierra en los l\u00edmites de Sonora con chihuahua todos esos municipios vamos a hacerlo con municipios de Sonora pero seguramente van a asistir tambi\u00e9n autoridades de municipios de la Sierra de Chihuahua ese d\u00eda regresamos a Hermosillo al d\u00eda siguiente Pues es lo de la inauguraci\u00f3n de la escuela de b\u00e9isbol la rehabilitaci\u00f3n del estadio de Hermosillo vamos a informar tambi\u00e9n sobre el manejo la administraci\u00f3n de ese estadio hacia adelante [M\u00fasica] y luego nos vamos con los seris ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a tener un di\u00e1logo con ellos me va a acompa\u00f1ar Pues casi la mayor parte del gabinete La Sonora otor gabinete de bienestar y gabinete de seguridad y posteriormente ese mismo d\u00eda en la tarde el s\u00e1bado vamos a estar en Guaymas en el puerto porque se va a dar a conocer el plan para la modernizaci\u00f3n del puerto tambi\u00e9n no sabemos si va a ser abierto cerrado pero s\u00ed vamos a eso y se va a dar a conocer a lo mejor nosotros no vamos a transmitir los eventos pero ustedes si pueden estar creo que as\u00ed va a ser si va a haber medios presentes S\u00ed pero nosotros no vamos a transmitir y el domingo vamos a tener una reuni\u00f3n con los pueblos Yaquis para evaluar el plan de Justicia Yaqui c\u00f3mo vamos este en lo del agua la Tierra [M\u00fasica] los programas de vivienda de mejoramiento Urbano salud seguridad porque ah\u00ed se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n de manera especial en los pueblos Yaquis y luego nos vamos a Obreg\u00f3n y ah\u00ed vamos al estadio y a la escuela tambi\u00e9n de b\u00e9isbol de Obreg\u00f3n Ese es el programa y nos regresamos de Obreg\u00f3n vamos por Hermosillo regreso la reuni\u00f3n con Los Yaquis va a ser en pikamon En qu\u00e9 pueblo va a ser de los pueblos de ellos al rato les dicen exactamente si es posible los de la sierra Los cercanos a Y\u00e9cora que este aprovechando de que vamos para all\u00e1 queremos hablar con ellos todo lo que es bienestar C\u00f3mo van los programas de bienestar y escucharlos dialogar con ellos Porque adem\u00e1s ya tiene tiempo que no voy para all\u00e1 ese camino lo recorr\u00ed lo he recorrido como 10 veces de Hermosillo pasando por Y\u00e9cora hasta Chihuahua Me he quedado dormida en madera este toda esa regi\u00f3n la conozco todos los municipios de Sonora y todos los de Chihuahua toda la sierra pero quiero ir ahora porque pues no ha ido como presidente quiero ir para all\u00e1 presidente en una segunda pregunta Y aprovechando que est\u00e1 tambi\u00e9n la secreta de Rosa Isela que tra\u00eda tambi\u00e9n este tema preguntarles C\u00f3mo les fue con el arranque de programa piloto de la regularizaci\u00f3n de autos ilegales ah\u00ed en Tijuana que fue hace unos d\u00edas y tienen datos de Cu\u00e1ntos autos se regularizaron cu\u00e1nto ingreso de recursos con el programa piloto y si se va a extender a otras aduanas Este programa piloto no tienes datos todav\u00eda [M\u00fasica] S\u00ed muchas gracias efectivamente fue un \u00e9xito el arranque no tengo aqu\u00ed los datos actualizados Pero hay muchos de habitantes de Tijuana que est\u00e1n acudiendo ya a regularizar sus veh\u00edculos usados de procedencia extranjera en el transcurso del d\u00eda Les estar\u00eda dando los n\u00fameros en qu\u00e9 vamos exactamente pero es un \u00e9xito el programa Est\u00e1 buena acci\u00f3n que se tom\u00f3 de la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos para trabajadores y pues gente necesitada de un veh\u00edculo de procedencia extranjera y fue pues ya lo estamos viendo muy buena idea del se\u00f1or presidente de esta buena acci\u00f3n para la poblaci\u00f3n entonces si usted me permite y as\u00ed lo instruye en el d\u00eda de hoy le doy todos los antecedentes a ver si ya podemos tener este no solamente un n\u00famero sino los modelos algo m\u00e1s de informaci\u00f3n que le sirva con mucho gusto pero ya est\u00e1 caminando ya Est\u00e1 avanzando [M\u00fasica] se van a poder circular en todo el pa\u00eds ya est\u00e1 publicado el decreto ya est\u00e1 publicado el acuerdo con todas las dependencias y los gobiernos del Estado hay unos como el como el gobierno de Baja California el municipio de Tijuana que ya arranc\u00f3 hay otros que est\u00e1n lento todav\u00eda estamos digamos en la parte precisamente con la Secretar\u00eda de Hacienda pero va caminando ya va caminando lo m\u00e1s dif\u00edcil era arrancar ya los dem\u00e1s van a seguir en estos d\u00edas y les damos copia del decreto con mucho gusto en el d\u00eda de hoy Y t\u00fa a ver hasta si llegamos no porque este dicen ah\u00ed en mi pueblo que no hay que traspasarse qui\u00e9n entonces presidente adelante buen d\u00eda dos preguntas son r\u00e1pidamente La primera es en Sonora la el tema de Cananea contin\u00faa siendo desde hace a\u00f1os Usted lo sabe muy bien un tema que resulta y resoluble a la fecha es decir se han tomado medidas usted ha emprendido un programa en esa regi\u00f3n para digamos tratar de resolver o resolver de fondo en este la problem\u00e1tica que se genera con la presencia de una empresa muy importante como es grupo M\u00e9xico y que ha ocurrido en los \u00faltimos 15 a\u00f1os una divisi\u00f3n este entre sectores de Mineros quisiera que por favor nos diera una opini\u00f3n al respecto de c\u00f3mo se va a resolver un tema tan tan sensible para esa regi\u00f3n y para el pa\u00eds porque bueno la miner\u00eda es un es un es una actividad es muy importante para para el pa\u00eds Yo espero que se va a terminar de conciliar a todos en Cananea ya empezamos con un plan de Justicia para Cananea ya por ejemplo est\u00e1n cobrando los trabajadores que no fueron pensionados ya est\u00e1n recibiendo sus apoyos por parte del seguro social y Esto fue un acuerdo entre el gobierno y la empresa volvieron aportaciones Zo\u00e9 Robledo puede informar sobre esto era una demanda pendiente m\u00e1s que nada una injusticia ya este se les est\u00e1 pagando a los pensionados se resolvi\u00f3 recientemente lo del reparto de utilidades porque la miner\u00eda fue una actividad que tuvo auge de los \u00faltimos tiempos est\u00e1 todav\u00eda en auge y hab\u00eda este diferencias acerca de lo que le correspond\u00eda a los trabajadores de reparto utilidades se lleg\u00f3 a un acuerdo se Est\u00e1 avanzando para el abasto del agua en el caso de Cananea se est\u00e1 resolviendo el problema de salud de la atenci\u00f3n m\u00e9dica se est\u00e1 trabajando en el an\u00e1lisis del agua del r\u00edo Sonora por los derrames que contaminaron esto que tiene que ver con la empresa minera del grupo M\u00e9xico Pero hay todav\u00eda pendientes y el pendiente principal es la confrontaci\u00f3n que existe entre el sindicato minero que encabeza G\u00f3mez Urrutia y la empresa que dirige Germ\u00e1n Larrea yo este le voy a pedir al secretario de gobernaci\u00f3n porque esto nos va a ayudar mucho que hable con los dos es un asunto de trabajadores estamos atendiendo los trabajadores y lo vamos a seguir haciendo pero tambi\u00e9n es un asunto de representantes pues arriba no hay que olvidar que Se gener\u00f3 todo este conflicto se agrav\u00f3 porque hubo un choque hace 10 12 15 a\u00f1os entre la empresa y el sindicato de G\u00f3mez Urrutia Entonces se cruzaron denuncias en aquel entonces ten\u00eda m\u00e1s fuerza la empresa que el sindicato y Esto llev\u00f3 a que G\u00f3mez Urrutia se fuera Canad\u00e1 casi como de exilio que optara por vivir all\u00e1 para protegerse entonces regres\u00f3 porque nosotros queremos la conciliaci\u00f3n y queremos que el gobierno pues est\u00e9 al servicio de todos que no sea un gobierno de una sola parte y todos ustedes todo esto se ha venido entendiendo pero de todas maneras quedan asuntos pendientes hay una demanda de un supuesto dinero y digo supuesto no porque diga yo que este es un invento sino que pues hay que esperar a que se demuestre no dicen los abogados no usan la palabra supuesto sino presunto este entrega de recursos de la empresa que era para los trabajadores 5% que se reclama est\u00e1 el poder judicial en el caso pero se atiza S\u00ed y este y no se logra la reconciliaci\u00f3n porque no ha habido di\u00e1logo y ojal\u00e1 y el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n este hable con el senador Napole\u00f3n le voy a pedir eso y con Germ\u00e1n Larrea y este que ya cuando hable con los dos y se busquen opciones alternativas que este con voluntad de llegar a un acuerdo todo En beneficio de los trabajadores en beneficio este de la gente de Cananea y tambi\u00e9n de que haya paz tranquilidad armon\u00eda Progreso justicia que puede ser Ad\u00e1n que les inviten Los invito a desayunar unos tamales de chipil\u00edn los chanchanitos chocolate y si es este Roc\u00edo es el chocolate que se cre\u00f3 para que este no seg\u00fan Carmen Aristegui este no fue que el sembrando vida se sembraba cacao para que la empresa que fabrica chocolate Rossi tuviese materia prima pero es muy bueno el chocolate fr\u00edo chocolate con pan usted presidente usted ha sido muy claro en esos \u00faltimos d\u00edas acerca de la de su propuesta de reforma el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos de soberan\u00eda y este de independencia del pa\u00eds sin embargo hemos visto diversas manifestaciones posturas una de ellas la del embajador que en Salazar La semana pasada en la que reconoc\u00eda que tendr\u00eda que cambia la Norma y la ley Pues para adaptarse a la realidad como usted ayer lo comentaba en su conferencia sin embargo ayer en la paz ahora el embajador da una vuelta este a esta postura y dice que la iniciativa que usted propuso al congreso pues es promueve la energ\u00eda social usted tiene una reuni\u00f3n al ratito con John Kerry nos ha efectivamente manifestado su postura pero quisiera que usted la reitera qu\u00e9 es lo que usted reitera respecto a esta postura de aqu\u00ed en Salazar gracias yo tengo muy buena relaci\u00f3n con el embajador y con el gobierno Estados Unidos y ellos saben bien Cu\u00e1l es nuestra postura y se les ha informado que un grupo de personas utilizaron la bandera de las energ\u00edas limpias para hacer negocios sucios y se los permitieron los gobiernos anteriores pero ahora ya no se puede hacer eso ya no se permite robar de M\u00e9xico a robar a otra parte entonces saben muy bien el gobierno de Estados Unidos que no se permite la corrupci\u00f3n los abusos y que no actuamos de manera arbitraria que lo que estamos haciendo en lo que corresponde a la industria el\u00e9ctrica es Buscar reparar un da\u00f1o que se le caus\u00f3 a la naci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico y hay complicidad de empresas con autoridades porque esto no se pudo haber hecho sin este el contubernio de empresas y autoridades el recibir energ\u00eda m\u00e1s barata que una Corporaci\u00f3n de este ya sea comercial o industrial reciba energ\u00eda m\u00e1s barata porque supuestamente la produce cuando no es cierto que sea auto abasto pues es un fraude y no puede ser justo que paguen por esa maniobra tramposa menos por la luz que lo que paga las familias mexicanas Entonces eso en Estados Unidos en Europa en China en Rusia en cualquier lugar pues es un fraude y nosotros no protegemos la corrupci\u00f3n eso ya lo saben [M\u00fasica] y lo entienden Lo que pasa que pues son intereses los defraudadores pues son bandas de delincuentes Solo que de cuello blanco que no pierden ni su respetabilidad pero son reverendos ladrones y tienen muchas influencias manejan peri\u00f3dicos pero no peri\u00f3dicos este de poco tirajes no tienen influencia en la New York time Cu\u00e1l es el journal ni salen notas en defensa de estos actos de corrupci\u00f3n cuando han visto ustedes en el New York Time al cual Washington donde escribe ahora lo de Mola cuando han visto la Gr\u00e1fica Ponla sobre energ\u00edas sucias esta a ver alg\u00fan llamado respetuoso a que la pongan si no en Primera Plana que la ponga en New York no igual [M\u00fasica] as\u00ed est\u00e1 miren miren falta China para hacer este justos que est\u00e1 arriba pero de Estados Unidos a M\u00e9xico hay una diferencia de m\u00e1s de 10 veces sin embargo Pues nos estamos entendiendo hay una muy buena relaci\u00f3n claro Hay intereses de repente dos senadores hay un senador de origen cubano que tiene mucha influencia en Florida que ese constantemente no defiende estos intereses de quienes nos ven como si fu\u00e9semos Colonia este y siempre est\u00e1n en contra bueno declar\u00f3 ayer antier pero son dos o tres Y aunque sean 100 si no tienen la raz\u00f3n no y M\u00e9xico es libre y es soberano Pero aqu\u00ed est\u00e1n pruebas hechos Y todo porque hacen lo que llaman lobby los que este se dedican a los negocios este jugosos al Amparo del Poder y antes eran como due\u00f1os de M\u00e9xico es el caso de las empresas espa\u00f1olas que ahora no es buena la relaci\u00f3n y a m\u00ed me gustar\u00eda que este hasta nos tard\u00e1ramos en que se normalizara para hacer una pausa que yo creo que nos va a convenir a los mexicanos y a los espa\u00f1oles desde luego al pueblo de M\u00e9xico y al pueblo de Espa\u00f1a hacer una pausa en las relaciones porque en un contubernio arriba una promiscuidad econ\u00f3mica pol\u00edtica en la c\u00fapula de los gobiernos de M\u00e9xico y de Espa\u00f1a pero como tres sexenios seguidos y M\u00e9xico [M\u00fasica] llevaba la peor parte nos saqueaban entonces vale m\u00e1s darnos un tiempo Una pausa a lo mejor ya cuando cambia el gobierno Ya se restablecen las relaciones y yo desear\u00eda ya cuando ya no est\u00e9 yo aqu\u00ed de que no fuesen igual como eran antes Aqu\u00ed est\u00e1 Octavio el director de plat\u00edcales c\u00f3mo nos iba con las empresas espa\u00f1olas a ver s\u00ed un ejemplo a ver c\u00f3mo nos fue con repsol que iban a sacar m\u00e1s gas de la Cuenca de Burgos o plat\u00edcale de los Astilleros de cualquier otro negocio de una vez Acu\u00e9rdate de uno casi que lo puedas contar en breve bueno en el caso de de los Astilleros por ejemplo de Vigo fue un negocio Espa\u00f1a nosotros hablamos para el pueblo un acierro en Espa\u00f1a en vivo en Espa\u00f1a que estaban pr\u00e1cticamente en bancarrota estaban cerrados y en alguna visita que hicieron las autoridades mexicanas decidieron rescatar esos Astilleros que estaban en estaban cerrados estaban quebrados y para ello compraron el 51% de las acciones de esos Astilleros se le invirti\u00f3 dinero mexicano de parte de Pemex pero no alcanzaba para echar adelante la actividad de los Astilleros Entonces se le encargaron construir unos barcos para prestarle servicio a Pemex se le llama floteles porque son unos barcos muy grandes con capacidad para 600 personas para que duerman 600 personas que prestan servicio en las plataformas sobre todo en Campeche y se encargaron estos floteles se construyeron cuando se terminaron de construir los hoteles result\u00f3 que Pemex no los requer\u00eda no lo necesitaba se les hab\u00edan encargado nada m\u00e1s para darles el negocio para darle viabilidad a los Astilleros Y entonces se decide que hab\u00eda que venderlo porque no se requer\u00edan lo curioso del asunto es de que estos barcos que hab\u00edan costado cada uno de ellos alrededor de 80 millones de euros Pues cuando se ofrecieron en el mercado No nadie quer\u00eda pagar arriba de la mitad de lo que le hab\u00edan costado a Pemex Entonces no solo fue un tema de que se les dio dinero se les compraron acciones sino que se les dio un trabajo que se cobr\u00f3 a un sobreprecio y al final del d\u00eda la empresa siempre produc\u00eda p\u00e9rdidas Pemex nunca gan\u00f3 un solo centavo no solamente fue el cambio la compra de acciones sino una cantidad de dinero que garantizaba los trabajos que hac\u00edan los Astilleros y que estaba respaldado por Pemex Y esa negociaci\u00f3n en esta administraci\u00f3n presidente la concluimos logramos recuperar el precio el dinero que hab\u00edamos invertido en las acciones y lo que ten\u00edamos respaldando como garant\u00eda los trabajos de esa empresa Pero fue indudablemente un p\u00e9simo negocio para petr\u00f3leos mexicanos como ese much\u00edsimos caso que comentaba el presidente de repsol Pues fue una una serie de proyectos para extraer gas en la Cuenca de Burgos que eran contratos que en aquel entonces le daban todas las ventajas a la empresa repsol en una empresa espa\u00f1ola que al final del d\u00eda perforaron miles de pozos que no ten\u00edan mayor duraci\u00f3n eran pozos que se perforaban duraban produciendo muy poca cantidad durante muy pocos meses pero el negocio No consist\u00eda en perforar para extraer gas sino en perforar para darle utilidad a la empresa porque est\u00e1 cobrada por la perforaci\u00f3n de Los Pozos al final del d\u00eda pues este no fue exitoso ese proyecto y hoy d\u00eda pues este ya conocemos la historia Pemex importa gas Por cierto que derivados de esos proyectos de producir gas en esa zona presidente Cuando llegamos nos encontramos con un contrato que ten\u00eda Pemex con una empresa que hab\u00eda construido un gasoducto de Poza Rica a la refiner\u00eda de Tula y ese gasoducto pues evidentemente era para para transportar gas cuando nosotros nos enteramos de esto preguntamos que si Cu\u00e1nto gas se tra\u00eda de ella y result\u00f3 que no se tra\u00edan nada de gas y preguntamos que si desde cu\u00e1ndo no se tra\u00eda gas y la respuesta fue que nunca se trajo gas a estas alturas hab\u00edan transcurrido cinco a\u00f1os de que se hab\u00eda construido el gasoducto era un pago que se hac\u00eda del orden de 4.2 millones de d\u00f3lares alrededor de 100 millones de pesos mensuales que se pagaron durante cinco a\u00f1os por no transportar absolutamente nada y esto se hizo en la l\u00f3gica de que iba se iba a producir mucho gas en esa zona nunca se desarroll\u00f3 el proyecto no hubo producci\u00f3n pero s\u00ed se construy\u00f3 con un privado el ducto y durante cinco a\u00f1os este estuvimos pagando esas cantidades tambi\u00e9n desde el principio de esta administraci\u00f3n el presidente nos dio la instrucci\u00f3n de suspender los pagos de Cancelar Ese Conjunto ese contrato y hoy d\u00eda pues ya no est\u00e1 en vigor Pero bueno infinidad de de asuntos Bueno ya ya es la hora no nos vamos a mal pasar de la hora del desayuno y vamos a al colegio militar mande si la pausa es Vamos a darnos tiempo para respetarnos este y que no nos vean como tierra de conquista o sea Si queremos tener buenas relaciones con todos los gobiernos con todos los pueblos del mundo pero no queremos que nos roben as\u00ed como los espa\u00f1oles no quieren que lleguen de ning\u00fan pa\u00eds te hacen bien a robarles Pues tampoco queremos nosotros Entonces vamos a esperar porque era mucho ya Calder\u00f3n ten\u00eda a repsol no iberdrola viene de Fox de Fox S\u00ed desde antes pero iberdrola cuando empiezan con toda la reforma el\u00e9ctrica luego Calder\u00f3n repsol a repsol le da este contrato le dan este contrato de Burgos que como lo establece y se puede probar este Octavio no era no les importaba sacar gas lo que les importaba era el contrato de obra entonces Pemex les pagaba a precios elevad\u00edsimos les pagaba todo c\u00f3mo se llaman esos indirectos en donde les pagaron los viajes Eh s\u00ed residencias todo todo pagado completo al final se lleg\u00f3 a extraer menos gas que el que tra\u00eda Pemex cuando no hab\u00eda entregado el contrato no es as\u00ed Bueno s\u00ed pero en el caso de Burgos el contrato supuestamente era para extraer m\u00e1s gas y no lleg\u00f3 el momento cancelaron el contrato se llevaron todo luego un contrato con represor de 26 mil millones de d\u00f3lares para traer gas a Manzanillo del Per\u00fa no licitaron es m\u00e1s todav\u00eda no se firmaba aqu\u00ed el acuerdo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y ya repsol estaba comprando el gas en el Per\u00fa [M\u00fasica] asegurando de que ya lo ten\u00eda vendido en M\u00e9xico donde firmaron el el contrato donde se hizo el arreglo en gobernaci\u00f3n un asignado en paz descanse Murillo lo tengo que decir porque 26 mil millones de d\u00f3lares luego como baja el precio del gas en Texas ya no les resultaba a los espa\u00f1oles me refiero a los empresarios no confundir al pueblo de Espa\u00f1a que es un pueblo que merece todo nuestro respeto porque es un pueblo trabajador por nuestro ordinario pueblo bueno no refiriendo a los de arriba a los de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico que es la misma cosa es una mezcolanza de poder econ\u00f3mico con poder pol\u00edtico bueno cancelan el contrato S\u00ed y no pasa absolutamente nada luego ten\u00eda estoy hablando en el mismo sexenio ten\u00eda acciones Pemex en repsol las remata las venden precios bajos al mes esas acciones este aumentan de precio gran negocio estamos hablando de repsol Bueno hasta ah\u00ed me quedo Pero hay otras cosas [M\u00fasica] S\u00ed con eunumex S\u00ed pero luego viene ohl Ya esto es Pe\u00f1a tambi\u00e9n espa\u00f1ola todos los contratos y hac\u00edan hasta licitaciones aqu\u00ed les puedo hablar de dos contratos que me consta uno el segundo piso de aqu\u00ed de sat\u00e9lite present\u00f3 proyecto una empresa de Slim contra ohl era mejor la propuesta de la empresa de Slim Pero como se califiquen puntos le gan\u00f3 a ohl porque era el mejor proyecto arquitect\u00f3nico era el que armonizaba m\u00e1s con el paisaje urbano ese es uno y el otro una autopista creo que de Atlacomulco igual la propuesta de Slim m\u00e1s barata y en los puntos se pillan a la empresa de Slim con este el se\u00f1alamiento de que no ten\u00eda solvencia econ\u00f3mica la empresa no garantizaba solvencia econ\u00f3mica o sea todo eso pues irregular completamente y no quiero hablar de los bancos porque es otro cap\u00edtulo entonces como que necesitamos un respiro no hay que este enojarse no no no no no no no no no para nada es nada m\u00e1s irnos despacio ya lo dije Una pausa nos conviene nos conviene este Una pausa un tiempo porque eso que sucedi\u00f3 no no no no no no no no no no no no no no no no no eso no no se puede hacer imag\u00ednense los internacionalistas los diplom\u00e1ticos Si de por s\u00ed este me cuestionan porque soy este de tepitan que aldeano este no implica un comentario ya no puedo hacer ning\u00fan comentario Entonces ya es una pl\u00e1tica aqu\u00ed una conversaci\u00f3n o sea para que la gente tenga todos los elementos yo lo tengo que platicar o sea se tiene que socializar que se conozca todo esto porque hay que garantizar el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n y adem\u00e1s porque aunque se ha avanzado much\u00edsimo todav\u00eda los medios de informaci\u00f3n tienen vetados son temas vedados no se dan a conocer no hay reportaje sobre esto no es lo de c\u00f3mo se llama este la asociaci\u00f3n de Claudio Gonz\u00e1lez este todos a favor de la corrupci\u00f3n este nada m\u00e1s imag\u00ednense la investigaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre Claudio y iberdrola es un buen tema no hay y eran socios [M\u00fasica] este ten\u00eda Claudio acciones en la industria el\u00e9ctrica Pues fue asesor econ\u00f3mico de Salinas el pap\u00e1 entonces por eso este les da coraje y tratan de de calumniarnos pensando que con eso este van ellos a combatirnos o van a proyectar la imagen de que todos son iguales no no no si nosotros venimos luchando contra la corrupci\u00f3n esto que les estoy planteando de iberdrola y de repsol lo tengo escrito en los libros lo he denunciado desde hace a\u00f1os he presentado denuncias formales por lo que yo consideraba era un saqueo a M\u00e9xico por la mafia del poder Mira me pueden decir Y por qu\u00e9 no lo dijo usted en su momento Cu\u00e1ntas veces luchamos Bueno movilizamos al pueblo para que no se llevaran a cabo estas atrocidades no es que ahora este de repente no nos dio por hacer estos cuestionamientos siempre adem\u00e1s en campa\u00f1a lo dijimos y la gente vot\u00f3 porque eso se terminara ahora que me est\u00e1n preguntando sobre la relaci\u00f3n con Espa\u00f1a Este ah\u00ed est\u00e1n las denuncias hechas y no se trata Pues de pelearnos y de ser muy claros imag\u00ednense los ejemplos del pueblo espa\u00f1ol sus buenos dirigentes las buenas relaciones sobre todo en los momentos de persecuci\u00f3n en Espa\u00f1a cuando el franquismo la gran labor del Real C\u00e1rdenas cuando la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola Cu\u00e1ntos espa\u00f1oles vinieron a M\u00e9xico muchos ni\u00f1os y mucha gente preparada que contribuy\u00f3 al desarrollo de este pa\u00eds y que tienen todo nuestro respeto y los espa\u00f1oles de all\u00e1 todos el asunto es arriba no nos debemos de confundir O sea no confundir lo que es un gobierno con lo que es una naci\u00f3n es distinto entonces todo esto que estamos hablando eran acuerdos arriba de las \u00e9lites y yo no s\u00e9 estaban acomplejados los gobernantes de M\u00e9xico este no s\u00e9 si hasta llegaron a recibir t\u00edtulos nobiliarios creo que s\u00ed le dieron su t\u00edtulo pero este se fascinaban con la relaci\u00f3n sobre todo con la monarqu\u00eda pues muchos negocios muchos negocios en el caso de del turismo Diana Rivera Maya empresas tur\u00edsticas con todas las facilidades todas entonces a Marqu\u00e9s a Vargas llosa lo nombrado M\u00e1rquez S\u00ed pero de los restos creo Calder\u00f3n nom\u00e1s lleg\u00f3 a ser presidente del Consejo no de iberdrola Bueno ella Vamos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:07.927392"
}