{
    "video_id": "uGZswuJ3TZY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uGZswuJ3TZY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLApYnRn7PJygzMJLi6qh5Yp_Qz2wA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uGZswuJ3TZY",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n de refuerzo contra COVID-19 a personal educativo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8022,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "horas",
            "start": 155.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 160.44,
            "duration": 27.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.46,
            "duration": 25.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 203.01,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 227.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 248.29,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 272.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 332.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la salud sobre la",
            "start": 342.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 348.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos va a informar el doctor jorge",
            "start": 351.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 354.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hubo no est\u00e1 ahora",
            "start": 356.9,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "porque se siente un poco mal",
            "start": 360.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 367.04,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 368.5,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "descanse",
            "start": 370.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 bien",
            "start": 372.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 374.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 375.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque s",
            "start": 376.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico",
            "start": 380.83,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 384.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado much\u00edsimo entonces",
            "start": 387.68,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "no es nada",
            "start": 391.8,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "y grave es una gripa no",
            "start": 395.009,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 402.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el catarro 2",
            "start": 404.129,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "este d\u00eda despu\u00e9s se va a saber qu\u00e9 es lo",
            "start": 407.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que tiene pero para que no haya",
            "start": 411.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este especulaciones de todas maneras las",
            "start": 416.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a ver",
            "start": 419.91,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda muy aburrida la vida",
            "start": 421.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin ese tipo de comentarios bueno",
            "start": 427.729,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "el secretario de salud farjas",
            "start": 432.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 437.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas todos ustedes",
            "start": 440.689,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "les saludo con el afecto de siempre y en",
            "start": 443.739,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "particular les deseo a todos los que",
            "start": 446.599,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "escuchan esto este informe un feliz a\u00f1o",
            "start": 449.539,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "durante el segundo semestre del 2021",
            "start": 454.09,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "les hemos informado semanalmente de los",
            "start": 458.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medicamentos adquiridos por el sector",
            "start": 461.449,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "salud para la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 463.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la primera imagen",
            "start": 467.259,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "les recuerdo que la compra consolidada",
            "start": 470.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "consta de",
            "start": 472.59,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "1.840 claves que se compraron 1 mil",
            "start": 474.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "459 millones",
            "start": 479.569,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "288 mil 818 piezas",
            "start": 482.33,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "distribuido 522 millones",
            "start": 486.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y como ven en la siguiente imagen",
            "start": 489.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se muestra que mediante \u00f3rdenes de",
            "start": 492.83,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "suministro al t\u00e9rmino del 2021 se",
            "start": 495.78,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entregaron 1 mil 127 millones",
            "start": 499.44,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "630 mil 594 piezas a las instituciones",
            "start": 503.63,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en listadas en la comuna en la",
            "start": 508.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siguiente en cuanto a la distribuci\u00f3n de",
            "start": 512.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medicamentos y de material de curaci\u00f3n",
            "start": 514.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "134 millones",
            "start": 518.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "137 mil",
            "start": 520.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "267 piezas han sido entregadas por los",
            "start": 522.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes",
            "start": 526.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en las 32 entidades y en la siguiente",
            "start": 529.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueden ustedes apreciar que en los",
            "start": 532.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 7 d\u00edas se entregaron 21 millones",
            "start": 535.08,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "308 mil 2 922 piezas y en tr\u00e1nsito se",
            "start": 538.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "encuentran 14 millones",
            "start": 543.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "890 mil 226 piezas",
            "start": 546.53,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina les recuerdo que con",
            "start": 550.56,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento de la",
            "start": 553.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sedena marina y guardia nacional la",
            "start": 556.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "entrega de medicamentos y material de",
            "start": 560.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n se agiliza da para las 32",
            "start": 562.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entidades por un total de 59 millones",
            "start": 565.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "603 mil",
            "start": 569.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "285 piezas de insumos para la salud",
            "start": 571.1,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la siguiente actualmente 28",
            "start": 576.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entidades federativas se han sumado al",
            "start": 579.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "plan de distribuci\u00f3n a la \u00faltima milla",
            "start": 583.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con ayuda de la sedena y birmex para",
            "start": 585.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abastecer en conjunto con los estados",
            "start": 588.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "los estados hasta ahora 12 mil 552",
            "start": 591.67,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "unidades de salud y para el pr\u00f3ximo d\u00eda",
            "start": 595.779,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "7 tendremos ya el total de quienes",
            "start": 599.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueden jugar cumplido con esas unidades",
            "start": 602.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de salud detalladas a d\u00f3nde van a llegar",
            "start": 605.529,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los medicamentos se han cubierto",
            "start": 607.839,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "356 unidades de salud con distribuci\u00f3n a",
            "start": 611.009,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la \u00faltima milla en los estados de",
            "start": 614.889,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "guerrero y tlaxcala esto recientemente",
            "start": 616.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "348 y 8 respectivamente como se puede",
            "start": 620.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ver en la siguiente para este mes se",
            "start": 623.47,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuenta con el apoyo de la distribuci\u00f3n",
            "start": 627.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en 8 estados adicionales con una",
            "start": 629.709,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cobertura m\u00e1xima posible de 3 mil 708",
            "start": 632.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "unidades de salud y nuevamente con la",
            "start": 636.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayuda de sedena semar y birmex dura de",
            "start": 639.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diciembre de 2021 y hasta el 3 de enero",
            "start": 641.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 el movimiento de 15 millones",
            "start": 645.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "107 mil 220 piezas de los almacenes de",
            "start": 648.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los tres operadores log\u00edsticos aqu\u00ed",
            "start": 652.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados a 14 entidades de la rep\u00fablica",
            "start": 655.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicana con un esquema de 20",
            "start": 657.81,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tractocamiones en birmex tres",
            "start": 661.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tractocamiones de mar en semana por",
            "start": 663.839,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "semana y 41 por cdn",
            "start": 666.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el despliegue incluyo",
            "start": 670.089,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la entrega en la llamada \u00faltima milla es",
            "start": 673.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "decir directamente a donde van a ser",
            "start": 676.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tomados para darse surtirse las recetas",
            "start": 678.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "o para d\u00e1rselos a los pacientes",
            "start": 681.47,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "directamente de",
            "start": 683.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los insumos para la salud a 295 unidades",
            "start": 685.779,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas del instituto mexicano del",
            "start": 690.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguro social en 9 estados que pueden",
            "start": 692.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ver aguascalientes chihuahua colima",
            "start": 695.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico jalisco nayarit nuevo",
            "start": 697.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "le\u00f3n sonora y tamaulipas",
            "start": 700.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora bien para terminar cu\u00e1l es la",
            "start": 702.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n o la integraci\u00f3n con el",
            "start": 705.98,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "abasto de 2022 cual esta continuidad",
            "start": 708.17,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se\u00f1alada en la siguiente por ti por",
            "start": 712.569,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "favor por el producto de la compra en",
            "start": 716.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sabi 2021 que ya he se\u00f1alado el abasto",
            "start": 720.199,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de medicamentos y material de curaci\u00f3n",
            "start": 723.68,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado por 201 millones de",
            "start": 725.529,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "piezas para el primer trimestre de 2022",
            "start": 729.379,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mientras que por la compra unops se",
            "start": 732.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "consideran 87 millones de piezas",
            "start": 736.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a la demanda de las",
            "start": 739.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entidades federativas hasta junio de",
            "start": 742.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "2022 esto no termina se ensambla en esta",
            "start": 745.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "forma y en conjunto como ustedes pueden",
            "start": 748.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ver est\u00e1n en este camino",
            "start": 751.01,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "288 millones de piezas muchas gracias",
            "start": 753.46,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n como ya se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 758.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidente por una sintomatolog\u00eda que es",
            "start": 761.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la que prevalece al menos por cinco",
            "start": 764.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "causas diferentes en nuestros d\u00edas no",
            "start": 765.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solo fr\u00edo",
            "start": 768.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y contaminaci\u00f3n ambiental desde luego",
            "start": 770.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las tradicionales enfermedades al\u00e9rgicas",
            "start": 773.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se dan en este periodo que estar\u00edan",
            "start": 775.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "centradas en marzo pero por las razones",
            "start": 778.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas tambi\u00e9n sean como la el asma",
            "start": 781.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se han adelantado y desde luego las",
            "start": 784.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ligadas a la influenza otros virus",
            "start": 787.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respiratorios y en particular la que nos",
            "start": 789.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocupa en las siguientes minutos en",
            "start": 792.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuanto a la pandemia como ustedes pueden",
            "start": 794.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ver en el escenario nacional en la",
            "start": 797.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primer informe mi imagen es muy claro",
            "start": 799.58,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 802.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la primera semana",
            "start": 804.089,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o el premio l\u00f3gico y empezando",
            "start": 806.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "las dos previas del 2021",
            "start": 810.42,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "47 mil 874 casos activos estimados est\u00e1n",
            "start": 814.579,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ahora en esta en nuestro escenario que",
            "start": 819.93,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "corresponden al 1.1 por ciento si",
            "start": 823.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ustedes lo ven con lo m\u00e1ximo obtenido",
            "start": 825.689,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "duch que precisamente durante todo este",
            "start": 828.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 830.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en la siguiente imagen podemos ver cu\u00e1l",
            "start": 832.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 835.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que es un tanto especial lo han se\u00f1alado",
            "start": 837.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ustedes lo conocen y desde luego ah\u00ed se",
            "start": 840.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ocupa mucho",
            "start": 843.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la prensa en una de las variantes",
            "start": 844.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nuevas la omicron que nos permite ver",
            "start": 846.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que su de mayor contagio pero desde",
            "start": 850.089,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "luego con una un camino m\u00e9dico de",
            "start": 853.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de consecuencias de requerir",
            "start": 857.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camas y desde luego de mortalidad muy",
            "start": 860.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "por abajo y como ustedes pueden ver a",
            "start": 863.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ver la reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 865.089,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nacional hoy con fecha de ayer es del",
            "start": 866.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos del 91 por ciento y tenemos tan",
            "start": 869.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 15 por ciento de ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 872.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "generales 11 de las que tienen pero",
            "start": 875.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "requieren ventilador en cuanto a la",
            "start": 879.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estrategia de la vacunaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 882.07,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 884.47,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver que se han aplicado",
            "start": 887.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "149 millones",
            "start": 891.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 894.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "382 mil 709 dosis totales reportadas",
            "start": 896.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer y que desde luego",
            "start": 901.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adelante no han tenido m\u00e1s que un",
            "start": 904.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ascenso progresivo esto corresponde a 88",
            "start": 907.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "82 millones en la siguiente por favor 91",
            "start": 911.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mil 136 personas vacunadas de lo cual el",
            "start": 914.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "89 por ciento esta es una cifra muy",
            "start": 918.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "importante no no cualquier pa\u00eds lo tiene",
            "start": 921.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde luego son muy pocos lo que lo que",
            "start": 924.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo han logrado 89 por ciento de las",
            "start": 927.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas vacunadas lo m\u00e1s en lo est\u00e1n",
            "start": 930.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con su esquema completo y de hecho estas",
            "start": 932.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "son las que participan en el siguiente",
            "start": 935.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "refuerzo inmunol\u00f3gico y s\u00f3lo el 11 por",
            "start": 938.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ciento tiene nuevos esquemas y que",
            "start": 942.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1n pronto su camino para decidir",
            "start": 944.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las c\u00e9lulas",
            "start": 947.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor aqu\u00ed podemos",
            "start": 949.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver la cobertura por entidad donde el 88",
            "start": 951.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y",
            "start": 955.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha sido vacunada y s\u00f3lo algunos 45",
            "start": 958.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estados tienen por mente por abajo de la",
            "start": 963.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del 80 por ciento como son",
            "start": 965.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde luego ustedes saben oaxaca",
            "start": 968.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "guerrero i",
            "start": 970.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 973.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorita la cifra ustedes lo pueden ver",
            "start": 976.06,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed oaxaca guerrero y hay otro chiapas y",
            "start": 978.68,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "chicos",
            "start": 983.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 986.11,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "198 millones 527 mil 735 han sido las",
            "start": 989.14,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "vacunas repetidas esto ya ha sido",
            "start": 994.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informado y finalmente quisiera tocar el",
            "start": 996.56,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "punto que est\u00e1n en la mesa de atenci\u00f3n",
            "start": 999.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como debe ser tan solo de atenci\u00f3n que",
            "start": 1002.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es el refuerzo personal personal",
            "start": 1005.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educativo que la siguiente imagen pueden",
            "start": 1007.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes ver que se inicia en s\u00e1bado el",
            "start": 1010.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 8 de enero de 2000 de este a\u00f1o y",
            "start": 1013.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que cubre el estimativo de 2.7 millones",
            "start": 1015.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de personas y se va a ser de acuerdo a",
            "start": 1019.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica convocatoria sumada a la de",
            "start": 1021.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 1025.15,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y se arrancar\u00e1 en 16 entidades",
            "start": 1026.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "federativas con el primer embarque que",
            "start": 1030.179,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es de 1.2 27 millones y el segundo que",
            "start": 1033.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "season viene cinco d\u00edas despu\u00e9s de la",
            "start": 1036.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna moderna con 16 entidades",
            "start": 1039.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "restantes en el que en este embarque",
            "start": 1041.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para una total aplicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la",
            "start": 1044.439,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "vacuna moderna muchas gracias",
            "start": 1047.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso del",
            "start": 1063.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1065.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "brevemente actualizarles este jueves 6",
            "start": 1065.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de enero vamos a recibir 1.2 millones de",
            "start": 1070.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna moderna",
            "start": 1072.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y vamos a recibir a todo 1.5 mill\u00f3n",
            "start": 1076.17,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones el d\u00eda entre el 8 y el 10 de",
            "start": 1079.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enero el env\u00edo se realizar\u00e1 con el apoyo",
            "start": 1082.21,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "del director del eve",
            "start": 1085.15,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y es la primera donaci\u00f3n que tenemos de",
            "start": 1087.389,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunas directamente de una empresa",
            "start": 1090.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estadounidense al gobierno de mexico",
            "start": 1091.769,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "agradecemos a moderna esta donaci\u00f3n que",
            "start": 1094.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es significativa para nosotros",
            "start": 1099.179,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "esta semana entonces por esas cifras",
            "start": 1102.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a 202 millones de dosis",
            "start": 1104.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya recibidas en nuestro pa\u00eds concluy\u00f3 ya",
            "start": 1106.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidos cuatro contratos si",
            "start": 1110.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "novak cansino se concluy\u00f3 en noviembre",
            "start": 1111.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta cerca de diciembre facer ya",
            "start": 1114.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concluimos el \u00faltimo d\u00eda de diciembre ya",
            "start": 1117.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplidas las dosis que tenemos que",
            "start": 1119.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recibir y vamos a recibir esta donaci\u00f3n",
            "start": 1123.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda tenemos como reserva y diez",
            "start": 1126.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hogares detalles el pr\u00f3ximo martes con",
            "start": 1129.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los compromisos que hizo k\u00f3vacs con",
            "start": 1131.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que ya est\u00e1 muy atrasado pero",
            "start": 1133.31,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "esperamos que los cumplan en los",
            "start": 1134.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos martes el siguiente por favor",
            "start": 1136.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y cerramos 2021 con",
            "start": 1139.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "354 1971 vacunas aplicadas con el apoyo",
            "start": 1142.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de la red consular en los eeuu que se",
            "start": 1146.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "han esforzado mucho por lograr estos son",
            "start": 1148.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trescientos cincuenta y cuatro mil 971",
            "start": 1150.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "personas que no ten\u00edan acceso de eeuu",
            "start": 1153.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan sistema a vacunas y que",
            "start": 1156.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gracias al apoyo y al esfuerzo de los",
            "start": 1158.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consulados de hacer lograron y se",
            "start": 1160.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hicieron mil 834 jornadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1162.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conforme a las instrucciones que nos dio",
            "start": 1164.89,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el presidente de que pusi\u00e9ramos atenci\u00f3n",
            "start": 1166.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a nuestros connacionales en los eeuu",
            "start": 1168.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cuanto ser presidente",
            "start": 1171.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1180.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "continuar con el informe de distribuci\u00f3n",
            "start": 1182.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de vacunas entre el 28 y el 31 de",
            "start": 1184.93,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "diciembre se recibieron 22 millones 637",
            "start": 1189.22,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mil 105 dosis de facer y astraz\u00e9neca que",
            "start": 1193.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fueron concentradas al incan y a birmex",
            "start": 1198.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de estas se organizaron",
            "start": 1200.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "977 1290 dosis para su distribuci\u00f3n de",
            "start": 1203.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la siguiente manera",
            "start": 1208.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se distribuyeron en el d\u00eda lunes 3 el",
            "start": 1209.58,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer por v\u00eda a\u00e9rea de 427 mil 940",
            "start": 1212.56,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "dosis se atendieron 9 entidades",
            "start": 1217.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federativas se hicieron dos rutas en la",
            "start": 1221.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ruta 1 se cubri\u00f3 sinaloa baja california",
            "start": 1224.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sonora zacatecas san luis potos\u00ed en la",
            "start": 1227.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ruta 2 campeche quintana roo yucat\u00e1n y",
            "start": 1230.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tabasco y por v\u00eda terrestre",
            "start": 1234.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fueron 549.000 350 dosis dos estados",
            "start": 1236.7,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "fueron asistieron a firme se hincan a",
            "start": 1242.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recoger sus",
            "start": 1245.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas en red morelos y puebla",
            "start": 1247.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y se organizaron dos rutas para cubrir",
            "start": 1250.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la ruta 1 a guanajuato y en la ruta 2",
            "start": 1252.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jalisco todas las actividades de",
            "start": 1255.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n estuvieron con seguridad",
            "start": 1259.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la marina y de la",
            "start": 1261.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional adelante en resumen las",
            "start": 1266.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dosis las 977 1.290 distribuidas fueron",
            "start": 1269.59,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por v\u00eda a\u00e9rea 427",
            "start": 1274.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "1940 por v\u00eda terrestre",
            "start": 1277.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "549 1650 se cubrieron 13 entidades",
            "start": 1280.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "federativas se materializaron 19",
            "start": 1284.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "escoltas en los 19 movimientos",
            "start": 1287.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "terrestres se hicieron 11 operaciones",
            "start": 1289.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas con 13 horas de vuelo y en total",
            "start": 1293.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se emplearon 500 78 elementos",
            "start": 1297.07,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "57 veh\u00edculos y dos aeronaves para esta",
            "start": 1301.35,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n es todo suficiente",
            "start": 1305.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vamos atr\u00e1s para qu\u00e9",
            "start": 1315.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1319.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "felipe cierro",
            "start": 1324.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "empezamos con \u00e9l y luego",
            "start": 1326.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era dos compa\u00f1eras tres",
            "start": 1328.96,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y ustedes dos",
            "start": 1333.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ese acuerdo",
            "start": 1338.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas jud\u00edos",
            "start": 1341.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 1344.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz presente hace unos",
            "start": 1346.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas se vio la detenci\u00f3n de cuauht\u00e9moc",
            "start": 1348.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez quien fuera el l\u00edder del pri",
            "start": 1350.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico acusado de",
            "start": 1354.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trata de personas en su modalidad de",
            "start": 1356.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n sexual si bien es un tema",
            "start": 1359.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "local el a su detenci\u00f3n mano pues ha",
            "start": 1361.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "causado gran relevancia por los delitos",
            "start": 1364.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por los cuales es se\u00f1alado justamente",
            "start": 1368.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este pol\u00edtico y quisiera saber su",
            "start": 1370.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "postura m\u00e1s all\u00e1 pues del \u00e1mbito",
            "start": 1374.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 1376.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pues se tiene que hacer",
            "start": 1378.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 1383.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque si se aplica",
            "start": 1386.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 1390.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sin miramientos",
            "start": 1393.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1399.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1401.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l",
            "start": 1404.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1406.77,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1409.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "debe realizarse",
            "start": 1412.57,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "esto lo puedo sintetizar",
            "start": 1417.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el principio liberal",
            "start": 1423.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "del que al margen de la ley nada y por",
            "start": 1426.419,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 1430.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es mi opini\u00f3n",
            "start": 1435.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "corresponde a la autoridad de la ciudad",
            "start": 1437.34,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "este caso y ellos lo est\u00e1n",
            "start": 1442.86,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "atendiendo la procuradur\u00eda de justicia",
            "start": 1447.12,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y desde luego",
            "start": 1450.65,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "presunto responsable de estos actos pues",
            "start": 1456.63,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "tiene derecho de la defensa",
            "start": 1460.929,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed es cuando se vive en un aut\u00e9ntico",
            "start": 1464.4,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 1468.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "intervienen",
            "start": 1473.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 1477.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1479.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1480.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este caso es el poder",
            "start": 1483.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ejecutivo del ministerio p\u00fablico pero",
            "start": 1486.42,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intervienen jueces del poder",
            "start": 1490.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1492.929,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y son procesos",
            "start": 1495.879,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que opino",
            "start": 1499.13,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n creo que no debe de",
            "start": 1502.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1505.83,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ni corrupci\u00f3n",
            "start": 1507.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 1509.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1511.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay que seguir limpiando al pa\u00eds de",
            "start": 1514.33,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad",
            "start": 1519.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque antes robaban hac\u00edan",
            "start": 1523.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan",
            "start": 1528.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 1531.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan influencias",
            "start": 1536.029,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no pasaba nada",
            "start": 1538.73,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel era para los que no ten\u00edan",
            "start": 1542.39,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "influencias o no ten\u00edan con qu\u00e9 comprar",
            "start": 1546.61,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "soy inocencia",
            "start": 1552.679,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 1558.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 1563.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es parte de los cambios",
            "start": 1567.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "les han venido llevando a cabo",
            "start": 1570.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y si tienen que",
            "start": 1574.62,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1576.29,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.57,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "promoviendo estos cambios es que nos",
            "start": 1580.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hizo mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 1585.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1588.09,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "eso es lo que le imped\u00eda a m\u00e9xico",
            "start": 1590.809,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 1594.379,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hasta por cuestiones",
            "start": 1596.19,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de imagen",
            "start": 1598.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1600.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un gran pa\u00eds",
            "start": 1604.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1607.779,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 1613.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 1618.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidas",
            "start": 1621.13,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "un pasado glorioso",
            "start": 1624.09,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en lo cultural en lo art\u00edstico",
            "start": 1628.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con un pueblo",
            "start": 1631.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1633.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sin embargo un sistema pol\u00edtico",
            "start": 1636.559,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 1640.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde imperaban",
            "start": 1648.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el influyentismo la impunidad",
            "start": 1652.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo el dinero",
            "start": 1655.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese poderoso caballero",
            "start": 1662.809,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "donde dinero",
            "start": 1665.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y eso nos generaba",
            "start": 1670.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una fama que no corresponde a lo que es",
            "start": 1674.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1676.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora estamos recuperando mucho",
            "start": 1678.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1682.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 1683.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es un gran pa\u00eds un gran pueblo",
            "start": 1685.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es como la pol\u00edtica",
            "start": 1691.66,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que es tan limpia",
            "start": 1695.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica pol\u00edtica",
            "start": 1700.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 1703.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1705.74,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "han podido mancharse",
            "start": 1707.779,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que seguir",
            "start": 1713.049,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "como estos",
            "start": 1717.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 1719.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1720.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son cambios profundos",
            "start": 1723.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1728.7,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico era pa\u00eds de unos cuantos",
            "start": 1730.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1739.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "era de todos",
            "start": 1742.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hab\u00edan due\u00f1os",
            "start": 1747.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1751.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos que hablaban en el nombre de",
            "start": 1754.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hablaban en nombre del pueblo de",
            "start": 1755.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico eran los que se quedaban con las",
            "start": 1758.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "riquezas",
            "start": 1760.35,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 1762.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite",
            "start": 1766.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dominante que nos llev\u00f3",
            "start": 1770.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a la crisis",
            "start": 1775.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1779.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 1783.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "44 45 escribi\u00f3",
            "start": 1786.45,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas un texto te lo",
            "start": 1790.48,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "recomiendo mucho",
            "start": 1794.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 1796.999,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que se llama la crisis m\u00e9xico",
            "start": 1801.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 1804.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ya hablaba don daniel que el principal",
            "start": 1807.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1810.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "queda la corrupci\u00f3n",
            "start": 1813.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00eda",
            "start": 1815.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desviado",
            "start": 1817.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la causa revolucionaria",
            "start": 1821.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por lo que ser\u00eda luchas",
            "start": 1826.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda establecido",
            "start": 1828.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1831.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1834.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y usar una palabra",
            "start": 1837.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 1840.93,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n hab\u00eda tronchadas",
            "start": 1843.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a la revoluci\u00f3n",
            "start": 1849.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 1852.999,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 1856.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero desde los a\u00f1os 40 del siglo pasado",
            "start": 1860.909,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas cosas pasan",
            "start": 1865.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3 el periodo neoliberal",
            "start": 1870.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el de mayor saqueo en toda la historia",
            "start": 1873.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1876.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1880.809,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "seguir limpiando",
            "start": 1882.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y acabar con la impunidad sea quien sea",
            "start": 1885.63,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "trate de quien se trate",
            "start": 1889.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "yo creo que eso nos va a ayudar mucho",
            "start": 1893.6,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "bueno ya nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 1896.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 creen",
            "start": 1901.309,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "que estamos saliendo de la crisis",
            "start": 1903.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1905.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque creen que",
            "start": 1908.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 1910.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contar con recursos para ayudar a la",
            "start": 1912.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1915.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque se ahorra mucho",
            "start": 1918.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1921.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el presupuesto alcanza rinde",
            "start": 1924.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no se lo roban",
            "start": 1928.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula acabar con la",
            "start": 1932.59,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con la impunidad",
            "start": 1935.529,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y vamos saliendo yo estoy optimista",
            "start": 1938.919,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "en este caso pues",
            "start": 1943.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las autoridades de la ciudad de mexico",
            "start": 1946.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "van a seguir actuando y en todos los",
            "start": 1949.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1952.38,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el tema de salud presidente en las",
            "start": 1954.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas se ha dado a conocer",
            "start": 1956.62,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre nuevos medicamentos",
            "start": 1957.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "como tratamiento para combatir al cob y",
            "start": 1960.759,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "19 por ejemplo las p\u00edldoras de pfizer y",
            "start": 1963.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "merck que acaban de ser aprobadas por la",
            "start": 1967.419,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dea",
            "start": 1969.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en este sentido preguntar si m\u00e9xico",
            "start": 1971.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene planeado hacer un acercamiento con",
            "start": 1973.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estas farmac\u00e9uticas para hacer convenios",
            "start": 1976.499,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de compra y tener pues como alternativa",
            "start": 1979.08,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de tratamiento pues este tipo de",
            "start": 1982.229,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00e1rmacos y tambi\u00e9n si nos pueden dar un",
            "start": 1983.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco de informaci\u00f3n acerca de la vacuna",
            "start": 1987.389,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cubana hasta la que ya est\u00e1 aprobada por",
            "start": 1989.849,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la cofepris aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds saber",
            "start": 1993.779,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sector va a ser aplicado pues si hay",
            "start": 1996.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de informaci\u00f3n y si nos",
            "start": 2000.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueden recordar las 16 entidades en",
            "start": 2002.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "donde se va a iniciar la vacunaci\u00f3n para",
            "start": 2005.269,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "el personal docente por favor bueno ayer",
            "start": 2007.46,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "como todos los lunes nos reunimos y se",
            "start": 2012.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 sobre este medicamento de 6",
            "start": 2017.89,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el doctor registrar\u00e1n en \u00e9ste",
            "start": 2022.24,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "yo soy opini\u00f3n favorable",
            "start": 2026.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para que se hagan la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2030.169,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2033.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 2035.789,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "posible se adquiere",
            "start": 2037.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 sobre",
            "start": 2040.79,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este medicamento pero",
            "start": 2043.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "son 2",
            "start": 2047.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "responsables de salud los que deciden",
            "start": 2052.97,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "sobre estas decisiones ahora tenemos s\u00ed",
            "start": 2058.119,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "es importante informar",
            "start": 2063.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2067.109,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 2069.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para refuerzos",
            "start": 2071.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "decirle eso a la gente que en caso de",
            "start": 2074.49,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2078.419,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hay que seguir",
            "start": 2081.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2083.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vacunando o sea lo estamos haciendo y",
            "start": 2085.95,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que los que faltan que no dejen de",
            "start": 2089.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 2095.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se est\u00e1 dando a conocer que",
            "start": 2098.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 2102.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2103.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vacunas de refuerzo con maestros con",
            "start": 2105.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "personal de salud que atiende",
            "start": 2108.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "como bits",
            "start": 2112.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya iniciamos y no es",
            "start": 2114.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2118.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la mitad de los estados es general",
            "start": 2120.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no lo explicas",
            "start": 2125.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presente si en efecto esta",
            "start": 2129.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de ir cambiando en cuesti\u00f3n de",
            "start": 2132.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2136.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica de a qui\u00e9n vacunar c\u00f3mo",
            "start": 2138.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunar est\u00e1 dada m\u00e1s que todo",
            "start": 2141.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisamente por los estudios que",
            "start": 2143.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fortalecen el que los",
            "start": 2146.05,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "maestros y los m\u00e9dicos que est\u00e1n o que",
            "start": 2150.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "han estado porque ahorita pr\u00e1cticamente",
            "start": 2154.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no hay pacientes con cobit que est\u00e9n",
            "start": 2156.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados como parte de una diferente",
            "start": 2159.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en otros en otras",
            "start": 2163.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "enfermedades esto desde luego se tiene",
            "start": 2165.369,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que sumar a la",
            "start": 2168.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de adultos mayores que",
            "start": 2171.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y esto es nada m\u00e1s se\u00f1alarlo en",
            "start": 2175.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "breve se va a poder extender no no de",
            "start": 2179.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta 60 60 a\u00f1os hasta 60 a\u00f1os sino de",
            "start": 2182.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "50 a 59 a\u00f1os o sea una d\u00e9cada m\u00e1s para",
            "start": 2187.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poder complementar a esto y desde luego",
            "start": 2191.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar que las mujeres",
            "start": 2193.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embarazadas tambi\u00e9n tienen que cumplir",
            "start": 2195.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con esto como una recomendaci\u00f3n aqu\u00ed a",
            "start": 2198.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nadie se le se le",
            "start": 2200.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fuerza o se le obliga a tomar un a",
            "start": 2202.599,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "recibir una vacuna pero est\u00e1 con est\u00e1",
            "start": 2205.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "considerado como un elemento una",
            "start": 2208.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de riesgo en cuanto a los",
            "start": 2211.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esto es menos la necesidad",
            "start": 2214.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces estamos haci\u00e9ndolo por salud",
            "start": 2216.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "por la salud por el grupo de edad como",
            "start": 2219.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1ala que ya se ha se\u00f1alado y que",
            "start": 2223.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a alcanzar hasta de los 50 a\u00f1os",
            "start": 2226.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para arriba y vuelvo a insistir en las",
            "start": 2228.77,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "poblaciones que afortunadamente",
            "start": 2232.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se van a dar ya a estar aplicando y",
            "start": 2236.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aparte de ello se ha hecho con los",
            "start": 2239.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "profesores y personal de salud",
            "start": 2241.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que tienen es de esta posibilidad con de",
            "start": 2245.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayor riesgo esta programaci\u00f3n que",
            "start": 2248.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "arranca el 8 el el d\u00eda 8 todav\u00eda no no",
            "start": 2251.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se tiene claramente en qu\u00e9 en cu\u00e1les son",
            "start": 2255.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2258.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estados que inician la primera y de la",
            "start": 2260.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mitad de los estados y la sillones",
            "start": 2264.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siguiente vital p\u00e9rez en esta semana y",
            "start": 2266.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2269.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para todos ellos hay vacunas y hay",
            "start": 2270.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vacunas inclusive que ustedes saben y me",
            "start": 2274.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pongo yo en un punto muy r\u00e1pido t\u00e9cnico",
            "start": 2276.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n reforzando muchos de estos",
            "start": 2281.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con otros por otras vacunas otros tipos",
            "start": 2284.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ant\u00edgenos que se ha demostrado que",
            "start": 2287.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "heterog\u00e9neo como theron o hetero logos",
            "start": 2290.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os a la primera vaca vacunaci\u00f3n",
            "start": 2292.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como se se\u00f1ala en esta palabra se van a",
            "start": 2296.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ser muy muy importantes porque van a",
            "start": 2300.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fortalecer la primera y la segunda dosis",
            "start": 2303.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el caso de los refuerzos entonces en",
            "start": 2307.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "eso en ese contexto se est\u00e1 y se les va",
            "start": 2309.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a ir anunciando cuando en la p\u00e1gina se",
            "start": 2312.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "requiera su registro",
            "start": 2316.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y sobre la vacuna cubana si de verdad si",
            "start": 2319.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2323.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cofepris actu\u00f3 como siempre esto que",
            "start": 2324.74,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "quede claro con una calidad de su nueva",
            "start": 2328.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n es una entidad es un nuevo",
            "start": 2333.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cofepris el que est\u00e1 para los mexicanos",
            "start": 2336.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es motivo de orgullo est\u00e1",
            "start": 2340.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose a la efe a lo que dicta o",
            "start": 2343.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ejemplifica porque tampoco est\u00e9 dictado",
            "start": 2347.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ejemplifica ese plan feria y otras de",
            "start": 2349.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los los pa\u00edses de europa que tienen esa",
            "start": 2353.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacidad de primer nivel y que m\u00e9xico",
            "start": 2357.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en esta en este nivel para poder",
            "start": 2359.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "certificar una u otra vacuna lo hizo",
            "start": 2361.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antes que otros pa\u00edses se presentaron",
            "start": 2364.349,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "todos los elementos que por ley y por",
            "start": 2366.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n se requieren desde el",
            "start": 2368.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "punto de vista para poder certificar su",
            "start": 2371.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "especificidad su calidad",
            "start": 2375.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de ciencia para esta vacuna y los pasos",
            "start": 2377.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en una forma completa y por lo tanto",
            "start": 2380.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como primer pa\u00eds primer pa\u00eds",
            "start": 2383.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estoy seguro que van a venir otros ha",
            "start": 2386.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aprobado a esta vacuna con la calidad",
            "start": 2389.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con las caracter\u00edsticas que se requieren",
            "start": 2392.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del pa\u00eds en del no es de",
            "start": 2393.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestra desde luego sino del pa\u00eds de",
            "start": 2396.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuba para ver c\u00f3mo va a manejar la",
            "start": 2399.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta vacuna o c\u00f3mo lo va a",
            "start": 2401.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compartir y desde luego seguro que con",
            "start": 2404.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a tener este acercamiento lo",
            "start": 2407.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos en otras \u00e1reas tambi\u00e9n en",
            "start": 2409.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medicamentos y desde luego nosotros",
            "start": 2411.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tenemos esto como parte de la",
            "start": 2414.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perspectiva de que pues encino en el",
            "start": 2416.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primer trimestre del segundo trimestre",
            "start": 2419.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguro vamos a contar con esta vacuna",
            "start": 2421.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "junto con la patria de m\u00e9xico que",
            "start": 2424.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene avances similares y nos da",
            "start": 2426.79,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tranquilidad para el desarrollo",
            "start": 2429.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico",
            "start": 2432.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "avalar la posibilidad de que nosotros a",
            "start": 2433.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de nuestra capacidad",
            "start": 2437.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica podamos tambi\u00e9n contribuir a",
            "start": 2439.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y no dando o vendiendo",
            "start": 2442.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los medicamentos y las vacunas y no",
            "start": 2446.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "compartiendo todo esto porque hay",
            "start": 2449.37,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "libertad para ello con todos estos",
            "start": 2451.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "elementos cient\u00edficos para poder",
            "start": 2453.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros integrar con m\u00e1s fuerza todo lo",
            "start": 2455.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que requiere la salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2459.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda entonces utilizarse como refuerzo",
            "start": 2461.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para hacer una de las perspectivas de",
            "start": 2464.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "refuerzo no \u00fanicamente pero sigues",
            "start": 2467.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "finalmente el presidente preguntarle si",
            "start": 2471.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n nada m\u00e1s si te parece",
            "start": 2473.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mirar para informarle a todo lo de",
            "start": 2476.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que tenemos",
            "start": 2480.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y vacunas",
            "start": 2483.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2484.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y pagadas",
            "start": 2486.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2491.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el mes de julio",
            "start": 2493.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "desea",
            "start": 2498.43,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "todo lo que se requiere para el refuerzo",
            "start": 2500.359,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con k\u00f3vacs",
            "start": 2505.609,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son 50 millones de dosis que ya pagamos",
            "start": 2510.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando lo hagamos",
            "start": 2517.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s para que la gente tenga",
            "start": 2523.23,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 2528.26,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de que el que quiera vacunarse hay",
            "start": 2531.569,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2534.569,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "160 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya desde el acta",
            "start": 2546.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces no hay problema",
            "start": 2548.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de falta de vacunas",
            "start": 2552.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero eso vamos a seguir avanzando lo de",
            "start": 2555.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 2559.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos lo de las edades",
            "start": 2561.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cuando terminemos con el reforzamiento",
            "start": 2566.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de adultos mayores que ya est\u00e1 avanzando",
            "start": 2569.91,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 2572.99,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para reforzar",
            "start": 2576.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de 50 a 60 y as\u00ed vamos a ir reforzando y",
            "start": 2577.71,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a estar informando tambi\u00e9n",
            "start": 2584.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "lo explic\u00f3 el doctor pero es importante",
            "start": 2588.119,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "se sepa qu\u00e9",
            "start": 2593.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esta nueva variante es",
            "start": 2596.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en efecto muy",
            "start": 2600.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contagiosa",
            "start": 2603.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente",
            "start": 2606.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 demandando de hospitalizaci\u00f3n ni",
            "start": 2609.93,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2615.75,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "casos y eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 2619.45,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de incremento en fallecimientos o sea",
            "start": 2623.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 2627.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sepa esto",
            "start": 2630.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2632.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuidarnos seguir cuidando nos pero no es",
            "start": 2634.27,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "alarmarnos",
            "start": 2639.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no nos",
            "start": 2643.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "infundan que no nos",
            "start": 2645.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me dan miedo",
            "start": 2649.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y nosotros estaremos informando",
            "start": 2651.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 2654.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "finalmente presente preguntarle si tiene",
            "start": 2657.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de parte de las secretar\u00edas",
            "start": 2659.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil y de medio ambiente",
            "start": 2661.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de veracruz del porque a pesar de que",
            "start": 2663.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "clausuraron por tercera vez la obra de",
            "start": 2665.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la torre centro de la ciudad de veracruz",
            "start": 2668.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "debido a una orden emitida por el juez",
            "start": 2670.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que atiende una queja de el due\u00f1o de una",
            "start": 2673.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que obviamente est\u00e1 siendo",
            "start": 2677.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afectado por por esta obra \u00e9l no se ha",
            "start": 2679.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dado paso a la demolici\u00f3n siendo que hay",
            "start": 2682.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antecedentes de no contar con los",
            "start": 2684.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permisos correspondientes al estar en",
            "start": 2687.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una zona de monumentos hist\u00f3ricos y",
            "start": 2689.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre todo por el malestar de la",
            "start": 2691.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que que ellos consideran pues",
            "start": 2693.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han y ipad ha impactado de manera pues",
            "start": 2696.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "negativa sobre todo visual esta parte de",
            "start": 2699.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veracruz no s\u00e9 si usted tenga",
            "start": 2702.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto no pero qu\u00e9 bien",
            "start": 2703.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1s tratando volvamos a",
            "start": 2705.42,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 2708.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa construcci\u00f3n no debi\u00f3 autorizarse",
            "start": 2710.109,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "con esa altura",
            "start": 2713.97,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en el puerto de veracruz",
            "start": 2717.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el malec\u00f3n",
            "start": 2722.289,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2728.57,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "hasta el faro",
            "start": 2730.309,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 2733.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "autorizan",
            "start": 2735.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 2739.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2745.609,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "varios pisos",
            "start": 2748.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un adefesio",
            "start": 2751.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la belleza del",
            "start": 2755.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "puerto con la historia de veracruz",
            "start": 2760.109,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2768.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 2771.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "heroica de la cruz",
            "start": 2774.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2780.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todo por el influyentismo",
            "start": 2782.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "desgraciadamente sigue prevaleciendo",
            "start": 2787.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y eso",
            "start": 2792.22,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo corrijan en el poder judicial",
            "start": 2794.299,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y si alguna investigaci\u00f3n",
            "start": 2798.75,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2801.809,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "castigue a los que dieron sus permisos",
            "start": 2803.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es completamente ilegal y la pregunta",
            "start": 2810.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es y el inah",
            "start": 2814.29,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaba",
            "start": 2817.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el link",
            "start": 2819.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "siendo autocr\u00edticos",
            "start": 2823.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2829.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 2831.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 2835.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estar denunciando",
            "start": 2837.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2839.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho estoy seguro que",
            "start": 2842.15,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "se va a detener la construcci\u00f3n",
            "start": 2845.109,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se tiene que ajustar",
            "start": 2852.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 2857.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si no se quiere aplicar porque hay",
            "start": 2861.609,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 2864.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este seguro",
            "start": 2866.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero vamos aqu\u00ed estar recordando",
            "start": 2871.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ay te encargo",
            "start": 2875.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este de manera",
            "start": 2877.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "respetuosa y",
            "start": 2882.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y solidaria",
            "start": 2884.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e9s informando",
            "start": 2886.77,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cada determinado tiempo como va",
            "start": 2890.09,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "si ya cumplieron no cumplieron",
            "start": 2892.829,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2896.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un reportaje",
            "start": 2899.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 2902.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esther \u00e9l",
            "start": 2905.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenga toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2907.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una breve historia del puerto de",
            "start": 2916.059,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2918.039,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una historia bell\u00edsima",
            "start": 2920.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que vean los edificios",
            "start": 2925.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se dictaron las leyes de reforma",
            "start": 2931.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2937.43,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2939.589,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presidente carranza",
            "start": 2942.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "expidi\u00f3 la ley agraria",
            "start": 2948.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del 6 de enero de 1915",
            "start": 2952.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se decidi\u00f3 la evoluci\u00f3n de la",
            "start": 2956.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2958.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se defendi\u00f3",
            "start": 2964.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico cuando la inversi\u00f3n",
            "start": 2966.81,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estadounidense de 1914",
            "start": 2970.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hacia atr\u00e1s",
            "start": 2976.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo rey se enfrent\u00f3 la inversi\u00f3n",
            "start": 2981.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "primera de estados unidos a m\u00e9xico la",
            "start": 2986.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 2991.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2992.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 tambi\u00e9n al pa\u00eds",
            "start": 2995.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuando la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 2998.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se consum\u00f3 la independencia de",
            "start": 3004.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuando se expuls\u00f3",
            "start": 3007.369,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos soldados espa\u00f1oles que",
            "start": 3013.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estaban atrincherados",
            "start": 3017.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el fuerte de san juan de ul\u00faa",
            "start": 3019.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es toda la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3022.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como a poner",
            "start": 3026.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un edificio as\u00ed",
            "start": 3029.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 3033.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un abuso",
            "start": 3035.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a hacer algo",
            "start": 3039.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que lo vea",
            "start": 3043.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 3046.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para ver legalmente qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 3053.609,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 3058.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de",
            "start": 3063.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre este regreso a clases",
            "start": 3065.71,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos se reporta que una tercera",
            "start": 3067.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de los estados decidieron por",
            "start": 3070.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n o por aumento de casos y",
            "start": 3072.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aplazarlo algunos unos no tantos d\u00edas",
            "start": 3074.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros s\u00ed pero y bueno pues preguntar si",
            "start": 3077.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n har\u00edan el llamado a",
            "start": 3080.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que ya regresan a que tengan confianza o",
            "start": 3082.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si ven justificaci\u00f3n en este temor que",
            "start": 3083.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se tiene del regreso a clases de manera",
            "start": 3086.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presencial y bueno pues tambi\u00e9n si justo",
            "start": 3089.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exhortar\u00edan a que regresen lo cual es",
            "start": 3092.57,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "como una indicaci\u00f3n que pudiera ver",
            "start": 3094.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n independiente de la",
            "start": 3095.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n aut\u00f3noma que tienen las",
            "start": 3097.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entidades el informe que tenemos es que",
            "start": 3098.75,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los estados se regres\u00f3",
            "start": 3102.51,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a clases algunos estados decidieron",
            "start": 3106.77,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "esperar una semana pero ya est\u00e1n este",
            "start": 3109.92,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndose para regresar a clases",
            "start": 3115.42,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos recomendando es",
            "start": 3119.109,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que se regrese a clases no hay problema",
            "start": 3122.799,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "mayor aqu\u00ed vamos a estar informando",
            "start": 3125.64,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3133.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3134.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 3137.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s las mam\u00e1s nos ayudan mucho",
            "start": 3139.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si un ni\u00f1o est\u00e1 con problemas",
            "start": 3144.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de garganta",
            "start": 3150.02,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se siente mal pues",
            "start": 3152.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que no vaya a la escuela que",
            "start": 3155.569,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se queda en la casa",
            "start": 3159.61,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 bien",
            "start": 3162.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no hay problema que vaya",
            "start": 3163.499,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hay controles tambi\u00e9n en la escuela",
            "start": 3166.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 3171.42,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "seguir con clases presenciales y vuelvo",
            "start": 3174.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a hacer un llamado a las universidades",
            "start": 3178.799,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque ya hace pasaron",
            "start": 3182.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchas universidades",
            "start": 3187.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no regresa",
            "start": 3193.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "las clases presenciales",
            "start": 3198.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "respetuosamente no",
            "start": 3208.849,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3212.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nada sustituye",
            "start": 3213.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las clases presenciales",
            "start": 3217.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no todos tienen",
            "start": 3219.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 3222.619,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de contar",
            "start": 3224.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como internet",
            "start": 3227.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la escuela es",
            "start": 3232.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el segundo hogar es cosa de preguntarle",
            "start": 3235.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os",
            "start": 3238.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda la maestra",
            "start": 3242.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3245.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la secretaria la maestra del final",
            "start": 3251.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de que han estado",
            "start": 3257.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "visitando escuelas",
            "start": 3260.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y las ni\u00f1as y los ni\u00f1os expres\u00e1ndose de",
            "start": 3263.92,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que se sienten muy bien",
            "start": 3266.83,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3268.07,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las mam\u00e1s y los pap\u00e1s",
            "start": 3271.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y agregar los maestros",
            "start": 3273.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que aprovecho para felicitar sobre todo",
            "start": 3278.2,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3282.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se sienten bien los ni\u00f1os",
            "start": 3289.819,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3294.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es en el nivel superior",
            "start": 3296.03,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "donde lo est\u00e1n pensando",
            "start": 3299.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3303.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que ya es tiempo",
            "start": 3310.87,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "de que se normalice",
            "start": 3315.109,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todo lo educativo",
            "start": 3319.059,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros a estar pendientes se",
            "start": 3321.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdan lo que dec\u00edan",
            "start": 3325.819,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "porque nos pones",
            "start": 3327.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3330.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "twitter porque todo esto se politice",
            "start": 3333.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora que estaba hablando de la",
            "start": 3337.529,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "vacuna cubana",
            "start": 3340.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed que se autoriz\u00f3",
            "start": 3344.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una gran pol\u00e9mica en las redes",
            "start": 3347.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a leer",
            "start": 3350.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un twitter que dec\u00eda prefiero quedarme",
            "start": 3353.09,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "\u00e1cido muri\u00e1tico que vacunar me",
            "start": 3357.37,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3362.299,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta vacuna",
            "start": 3365.27,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3367.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "no no no no no no no",
            "start": 3369.029,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dogmatismo",
            "start": 3375.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando es la salud",
            "start": 3384.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este eso debe estar",
            "start": 3390.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por encima de cualquier",
            "start": 3393.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 3396.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3398.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 3400.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y procesos de investigaci\u00f3n serios",
            "start": 3404.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "realizados en cuba que tienen adem\u00e1s",
            "start": 3410.16,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3413.19,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 3416.52,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 3419.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se relaciona",
            "start": 3421.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con la medicina",
            "start": 3423.68,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nuestros",
            "start": 3426.99,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "laboratorios el cofepris",
            "start": 3430.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n",
            "start": 3433.819,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 3435.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dirigida por cient\u00edficos serios",
            "start": 3437.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 3440.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron los que emiten esta autorizaci\u00f3n",
            "start": 3443.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3446.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este el fanatismo",
            "start": 3450.14,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el dogmatismo",
            "start": 3454.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este horno vila",
            "start": 3459.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hace falta",
            "start": 3467.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3470.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sencillos",
            "start": 3472.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que podamos",
            "start": 3478.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 3481.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a partir del juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3483.579,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "otro asunto de estos que estamos",
            "start": 3492.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hablando de las escuelas",
            "start": 3496.2,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones el de la llegada de",
            "start": 3500.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "an\u00eds que dec\u00eda que si los ni\u00f1os",
            "start": 3503.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "regresaban a la escuela el a\u00f1o pasado",
            "start": 3506.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y van a contagiar una vez",
            "start": 3512.369,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "y luego a ver si est\u00e1 la l\u00e1mina",
            "start": 3515.3,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se comport\u00f3",
            "start": 3520.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se comportaron los contagios en las",
            "start": 3525.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "escuelas miren lo que dice",
            "start": 3527.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una polit\u00f3loga",
            "start": 3532.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "doctora en ciencia pol\u00edtica",
            "start": 3535.559,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 3539.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3541.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "opositora",
            "start": 3546.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3549.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "partido conservador",
            "start": 3552.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que si existe",
            "start": 3554.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que fue tambi\u00e9n la misma que mencion\u00f3",
            "start": 3565.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que era un golpe staff y lo de un",
            "start": 3571.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "acuerdo para",
            "start": 3575.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este empujar el elefante",
            "start": 3577.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "puede ser que lo encuentre",
            "start": 3584.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hay un texto que recomiendo mucho",
            "start": 3587.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esto es verdad",
            "start": 3597.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no hay otros datos",
            "start": 3600.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes se contagiar\u00e1n de",
            "start": 3604.849,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "kobe tease 9 aulas mal ventiladas",
            "start": 3607.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sin protocolos voluntad para hacer",
            "start": 3612.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pruebas rutinarias",
            "start": 3615.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "contagiar\u00e1n a sus padres familiares no",
            "start": 3618.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vacunados con dos dosis o sea el 80 por",
            "start": 3622.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3625.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 viaje tan irresponsable",
            "start": 3627.73,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 3632.01,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3633.37,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nos guiamos",
            "start": 3635.17,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por estos criterios imag\u00ednense",
            "start": 3639.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nos regresamos a clases eso nos est\u00e1",
            "start": 3643.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pasando en otros pa\u00edses",
            "start": 3647.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde las autoridades",
            "start": 3649.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3654.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "titubean",
            "start": 3656.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se dejan intimidar",
            "start": 3660.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y entonces dan bandazos",
            "start": 3665.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 3669.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 3672.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta nueva",
            "start": 3674.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "radiante",
            "start": 3677.62,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y hay que encerrar a todos",
            "start": 3679.79,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "porque los analistas",
            "start": 3683.269,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3687.579,
            "duration": 1.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3688.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteando eso",
            "start": 3689.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aunque los m\u00e9dicos est\u00e9n diciendo otra",
            "start": 3692.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 3696.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero por temor al cuestionamiento a la",
            "start": 3699.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que va a decir la se\u00f1al de an\u00eds",
            "start": 3701.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces no abrimos las escuelas",
            "start": 3706.77,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si les hacemos caso",
            "start": 3710.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el enojo que trae",
            "start": 3716.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "andan buscados",
            "start": 3723.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pues cualquier cosa les parece mal pero",
            "start": 3726.289,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este es el resultado de cuando la se\u00f1ora",
            "start": 3728.869,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 3732.839,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "y va a haber muchos contagios el a\u00f1o",
            "start": 3735.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3738.13,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "esto fue lo que sucedi\u00f3 y diariamente",
            "start": 3740.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "llevamos un seguimiento",
            "start": 3745.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer lo mismo",
            "start": 3750.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si vemos",
            "start": 3753.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que son muchos los contagios y que si",
            "start": 3755.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3759.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 riesgos aqu\u00ed",
            "start": 3760.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lo decimos y actuamos",
            "start": 3764.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3767.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3772.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "posturas pol\u00edticas",
            "start": 3774.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o partidistas",
            "start": 3779.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3785.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3786.25,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "e incluso en este sentido tambi\u00e9n en",
            "start": 3788.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuanto al tema de salud y contagios se",
            "start": 3790.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha observado como han mencionado pues",
            "start": 3793.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sin incremento de casos en este \u00faltimo",
            "start": 3795.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "etapa del a\u00f1o que no necesariamente",
            "start": 3797.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "requieren hospitalizaci\u00f3n o",
            "start": 3800.02,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fallecimientos pero s\u00ed con este n\u00famero",
            "start": 3802.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de contagios en el incremento habr\u00eda",
            "start": 3804.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "indicios para pensar en una cuarta ola",
            "start": 3807.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solo de contagios que no despu\u00e9s los",
            "start": 3809.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales hacen yo no dir\u00eda hay que",
            "start": 3811.1,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "esperarnos porque lo que estamos viendo",
            "start": 3814.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3819.589,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "no tenemos desde hospitalizaciones no",
            "start": 3821.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1s",
            "start": 3825.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica calles de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3827.89,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "present\u00f3 claudia las dos",
            "start": 3831.63,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 3836.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3841.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de funciones",
            "start": 3843.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3846.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un aumento",
            "start": 3848.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy poco espiritualizaci\u00f3n es",
            "start": 3850.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3854.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "creo que es el d\u00eda de ayer el dato",
            "start": 3858.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si lo tenemos",
            "start": 3862.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno lo vamos a tener gracias",
            "start": 3864.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente entonces en un segundo tema",
            "start": 3867.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya que es para que la gente conozca de",
            "start": 3869.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 3872.839,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "solo 3",
            "start": 3876.51,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tienen aumento",
            "start": 3879.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de contagios",
            "start": 3885.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no necesariamente de hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 3887.369,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hasta la noche",
            "start": 3889.98,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed es ser\u00e1 el este",
            "start": 3894.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esta noche",
            "start": 3899.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana volvemos a hablar a ver c\u00f3mo",
            "start": 3904.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se sigue comportando y de cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 3907.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esos tres estados uno es la ciudad de",
            "start": 3910.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3914.29,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 3915.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hablaba tambi\u00e9n de temas de las",
            "start": 3917.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "universidades y bueno pues el ahora en",
            "start": 3919.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diciembre con el tema de prestaciones",
            "start": 3922.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pagos de aguinaldo se supo que algunas",
            "start": 3924.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de estas instituciones de educaci\u00f3n",
            "start": 3926.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "superior pues requirieron al gobierno",
            "start": 3928.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federal ayuda para poder cubrir estos",
            "start": 3930.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pagos y que a la vez pudieron",
            "start": 3933.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "convertirse en pues tal vez adeuda a la",
            "start": 3935.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n o si es parte de lo que se",
            "start": 3937.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "les estar\u00eda adelantando por parte del",
            "start": 3940.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presupuesto que les corresponde en 2000",
            "start": 3942.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en 2022 cu\u00e1les son estas universidades",
            "start": 3944.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 3947.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues ayudadas de alguna forma por",
            "start": 3948.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y la federaci\u00f3n para",
            "start": 3951.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "su pago de prestaciones y qu\u00e9 criterios",
            "start": 3953.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 para ayudar a algunas y a otras",
            "start": 3955.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues no tan no tengo la informaci\u00f3n pero",
            "start": 3957.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "si se tom\u00f3 el acuerdo de que no faltar\u00e1n",
            "start": 3961.08,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "los salarios y los aguinaldos",
            "start": 3967.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tomamos ese fuerte",
            "start": 3971.05,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y que la federaci\u00f3n ayudar\u00e1",
            "start": 3973.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a estados",
            "start": 3977.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3978.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atravesando una situaci\u00f3n",
            "start": 3981.349,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil es lo econ\u00f3mico en lo financiero",
            "start": 3984.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que se le diera prioridad al pago de",
            "start": 3988.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salarios y aguinaldos pero s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 3991.9,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuenta del presupuesto 2022 de lo que",
            "start": 3995.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "les corresponde a las universidades",
            "start": 3998.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque hay incluso algunos que est\u00e1n",
            "start": 4000.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mencionando que podr\u00eda ser presi\u00f3n e",
            "start": 4002.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incluso mencionaba para que se empezaron",
            "start": 4005.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a reducir cuesti\u00f3n de algunos pagos",
            "start": 4008.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "alg\u00fan uso de regulador interno",
            "start": 4010.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto es parte de lo mismo en lo que le",
            "start": 4014.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "prestes",
            "start": 4017.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tienen bastante imaginaci\u00f3n nuestros",
            "start": 4020.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "adversarios espero",
            "start": 4022.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4027.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "apegan a la realidad",
            "start": 4029.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incluso en comentarios dentro de las",
            "start": 4031.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "propias universidades pero bueno pues no",
            "start": 4033.91,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "sabemos si tienen que ver con cuesti\u00f3n",
            "start": 4035.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de sindicatos o si buscan como m\u00e1s",
            "start": 4037.329,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "recursos nosotros estamos cumpliendo",
            "start": 4039.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entregando a los estados lo que les",
            "start": 4042.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "corresponde y tambi\u00e9n a las",
            "start": 4045.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "universidades no dejamos de cumplir",
            "start": 4048.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estamos al corriente",
            "start": 4054.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4057.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que por presupuesto les corresponde",
            "start": 4058.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se les entrega",
            "start": 4061.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 4063.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si cuando",
            "start": 4066.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tienen problemas que no les pagan a los",
            "start": 4068.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4071.369,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y nos piden ayuda nosotros apoyamos que",
            "start": 4073.43,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eso que hicimos este fin de a\u00f1o",
            "start": 4078.319,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y va a reanudar ya sus actividades de",
            "start": 4082.309,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "giras por los estados si \u00e9l inicia este",
            "start": 4084.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mes pero hasta mediados",
            "start": 4087.529,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de mes",
            "start": 4090.319,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4095.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hasta 1000",
            "start": 4101.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esta es hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 4105.659,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "hasta esta gente",
            "start": 4108.75,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya es el primero",
            "start": 4111.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4118.54,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "usted es el comportamiento pr\u00e1cticamente",
            "start": 4122.29,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 4124.27,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "esto es en la ciudad",
            "start": 4127.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 informando",
            "start": 4133.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 4136.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 4139.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y por la otra la de \u00e9sta",
            "start": 4141.81,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "si esos son ingresos hospitalarios",
            "start": 4146.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esta sede no",
            "start": 4150.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces son los ingresos",
            "start": 4161.859,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 4164.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si se dan cuenta",
            "start": 4167.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto lo saben los",
            "start": 4176.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "directores de los hospitales",
            "start": 4178.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "algunos a lo mejor nos est\u00e1n viendo",
            "start": 4181.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "afortunadamente todav\u00eda no tenemos",
            "start": 4188.509,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 4190.589,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y tenemos",
            "start": 4191.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "casi 90%",
            "start": 4196.5,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de espacios disponibles nunca m\u00e1s",
            "start": 4199.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sino que tenemos ocuparlos desde luego",
            "start": 4204.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero estamos preparados",
            "start": 4206.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ante cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 4210.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y la buena noticia",
            "start": 4212.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es que esta variante",
            "start": 4215.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4220.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 4222.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como la anterior en la que todav\u00eda",
            "start": 4225.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 4229.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 4232.81,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4234.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la buena noticia tambi\u00e9n",
            "start": 4236.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima yo creo que la m\u00e1s importante",
            "start": 4238.99,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es la vacuna",
            "start": 4241.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 4246.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha",
            "start": 4251.58,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 4253.55,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y estos nuevos medicamentos",
            "start": 4256.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como el que se mencion\u00f3 aqu\u00ed que est\u00e1n",
            "start": 4258.989,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 4264.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "produci\u00e9ndose elabor\u00e1ndose y hay otra",
            "start": 4265.38,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 4267.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4269.869,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "estas son defunciones",
            "start": 4273.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hasta el 3",
            "start": 4276.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4281.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que sufrimos",
            "start": 4284.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nadie s\u00ed",
            "start": 4298.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "mucho dolor",
            "start": 4304.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4310.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es informal",
            "start": 4312.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4316.409,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "va a ser a ver las presas de",
            "start": 4319.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sinaloa en los distritos de riego",
            "start": 4326.07,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en nayarit y posiblemente",
            "start": 4329.82,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en los pueblos yaquis",
            "start": 4334.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4337.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que si luego vamos",
            "start": 4340.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "semana siguiente es un",
            "start": 4345.59,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nada gira para inaugurar bancos del",
            "start": 4350.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4353.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4359.27,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4359.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en distintos estados",
            "start": 4361.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "motos est\u00e1s",
            "start": 4364.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya tenemos",
            "start": 4369.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4370.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometido todo el primer trimestre",
            "start": 4374.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 4377.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muy bien seguimos",
            "start": 4380.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n quedo",
            "start": 4383.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias presidente de francisco foto de",
            "start": 4392.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "canal 14 sobre este mismo tema de las",
            "start": 4394.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunas de modernas pues primeramente",
            "start": 4397.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo se realizar\u00e1 esta",
            "start": 4399.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con el personal docente c\u00f3mo",
            "start": 4401.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "va a llevarla a cabo la log\u00edstica y",
            "start": 4404.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "bueno pues es cierto tener un impacto",
            "start": 4406.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ahora que pues en algunas entidades ya",
            "start": 4407.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se regreso a clases esta vacunaci\u00f3n del",
            "start": 4409.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personal docente tendr\u00e1 alg\u00fan impacto en",
            "start": 4412.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el regreso a clases",
            "start": 4413.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no se va a este",
            "start": 4416.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hacer al mismo tiempo",
            "start": 4419.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este nos vamos a poner de acuerdo con",
            "start": 4422.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 4425.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nos han ayudado mucho",
            "start": 4428.61,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y desde luego con los gobiernos",
            "start": 4431.179,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 4433.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4436.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la vacunaci\u00f3n sin",
            "start": 4438.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesidad de interrumpir las clases se",
            "start": 4440.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que posteriormente en un futuro",
            "start": 4443.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro sector adem\u00e1s del personal",
            "start": 4445.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "educativo se ha inoculado con estas",
            "start": 4447.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dosis de la farmac\u00e9utica moderna",
            "start": 4449.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que otro sector tenga posibilidad del",
            "start": 4454.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sector docente",
            "start": 4457.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para refuerzo dice as\u00ed es y si hablamos",
            "start": 4460.659,
            "duration": 11.951
        },
        {
            "text": "de que terminando de 60 y m\u00e1s",
            "start": 4465.71,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "vamos a empezar de 50-60",
            "start": 4472.61,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a reforzar",
            "start": 4477.07,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "finalmente si me permite preguntarle",
            "start": 4480.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al secretario de salud jorge",
            "start": 4482.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alcocer s\u00ed doctor",
            "start": 4483.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracia dispensario buen d\u00eda",
            "start": 4490.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "si pudiera tambi\u00e9n regalarnos pues una",
            "start": 4493.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n para la poblaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 4495.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "preocupada precisamente por esta",
            "start": 4496.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "variante o mill\u00f3n por el exceso de",
            "start": 4498.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ha habido en distintos",
            "start": 4500.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y bueno pues",
            "start": 4502.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacer una reflexi\u00f3n al respecto de",
            "start": 4504.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las sintomatolog\u00edas y bueno",
            "start": 4506.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues que pueden tener un poquito m\u00e1s de",
            "start": 4508.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto de cu\u00e1l es la",
            "start": 4510.63,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "diferencia de omisi\u00f3n al respecto de",
            "start": 4512.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otras variantes en algunos de estos este",
            "start": 4513.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "principales indicios que se han estado",
            "start": 4515.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "observando tanto aqu\u00ed como en otras",
            "start": 4518.58,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "partes del mundo",
            "start": 4519.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como hemos se\u00f1alado para darle valor a",
            "start": 4521.989,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n se busca se se",
            "start": 4524.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 4528.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tener la lectura de publicaciones",
            "start": 4529.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas",
            "start": 4532.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hasta ayer",
            "start": 4533.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hab\u00eda diez publicaciones",
            "start": 4536.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "precisamente sobre el c\u00f3mico y sus",
            "start": 4538.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "consecuencias pero m\u00e1s que todo lo",
            "start": 4542.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico lo que significa pero les",
            "start": 4544.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "advierto de estas diez mejor no lean",
            "start": 4547.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque s\u00f3lo tres tienen n\u00fameros",
            "start": 4549.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "realmente convincentes hay algunos que",
            "start": 4552.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lo encuentran en cinco de diez",
            "start": 4555.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "individuos y esto no significa gran cosa",
            "start": 4559.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esto es una cosa aleatoria esto lo",
            "start": 4561.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aclaro porque la informaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4564.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saliendo muy pausada por varias razones",
            "start": 4566.26,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y me detengo en una sola opini\u00f3n que es",
            "start": 4569.86,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "personal de que est\u00e9 esta variante saben",
            "start": 4575.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ustedes que ahora son m\u00e1s de 30 veces en",
            "start": 4578.949,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se ha modificado su genoma o sea sus",
            "start": 4582.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "genes el virus y hay la posibilidad y",
            "start": 4585.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es posibilidad de que en su",
            "start": 4589.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "asentamiento dentro del ecosistema el",
            "start": 4592.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "virus ya est\u00e9 buscando como",
            "start": 4595.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tener menos participaci\u00f3n ha cumplido",
            "start": 4599.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con sus c\u00e9lulas hu\u00e9sped que son las",
            "start": 4602.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas inmunol\u00f3gicas del sistema de los",
            "start": 4604.719,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "humanos y desde luego en ese sentido en",
            "start": 4607.69,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esta b\u00fasqueda",
            "start": 4611.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expresa esas variantes y se demuestra en",
            "start": 4613.409,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "uno de estos trabajos que tiene respeto",
            "start": 4617.349,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "por las c\u00e9lulas inmunol\u00f3gicas que son",
            "start": 4621.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de medir",
            "start": 4626.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente no es no es f\u00e1cil no es",
            "start": 4628.17,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido la medici\u00f3n de esas c\u00e9lulas",
            "start": 4631.3,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que son nuestro cuidado",
            "start": 4634.059,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestro vigilante inmunol\u00f3gico por eso",
            "start": 4637.289,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no me desv\u00edo pero los ni\u00f1os los j\u00f3venes",
            "start": 4640.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienen mucho mayor capacidad n\u00famero de",
            "start": 4644.349,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas y hasta \u00f3rganos los ni\u00f1os tienen",
            "start": 4647.229,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un timo aqu\u00ed una gl\u00e1ndula que despu\u00e9s de",
            "start": 4650.229,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "los 25 a\u00f1os no tenemos los humanos los",
            "start": 4653.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adultos como el que est\u00e1 hablando no",
            "start": 4657.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tenemos vestigios nada de eso nos vuelve",
            "start": 4659.409,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "m\u00e1s propensos con m\u00e1s posibilidades este",
            "start": 4661.719,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "virus para no regresar al estar",
            "start": 4666.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "utilizando esa informaci\u00f3n para poder",
            "start": 4670.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ubicarse dentro del ecosistema dentro de",
            "start": 4673.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todo el ente interno porque no es nada",
            "start": 4676.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s virus y humanos c\u00e9lulas humanas es",
            "start": 4678.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "virus y una serie de siempre de animales",
            "start": 4681.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la zoonosis etc\u00e9tera y los porque",
            "start": 4684.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocemos inmunol\u00f3gicamente",
            "start": 4687.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1 haciendo este claramente",
            "start": 4690.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "demostrado ah\u00ed s\u00ed que se encontr\u00f3 el",
            "start": 4693.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "virus con el efecto de la vacuna y que",
            "start": 4697.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al encontrar a los vacunados como dice",
            "start": 4700.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n pues mand\u00f3 al comandante y",
            "start": 4703.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a parar pues por aqu\u00ed no es y",
            "start": 4706.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 buscando c\u00f3mo adaptarse",
            "start": 4710.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dentro del ecosistema y la propuesta",
            "start": 4712.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis todav\u00eda es que en los",
            "start": 4714.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siguientes meses el virus el virus como",
            "start": 4716.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tal es el mismo virus no las variantes",
            "start": 4720.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las variantes son expresiones de su",
            "start": 4723.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vestimenta del virus para poder pasar",
            "start": 4725.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pues de saber desapercibida",
            "start": 4728.27,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "poder llegar todav\u00eda a invadir m\u00e1s",
            "start": 4731.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas pero hasta ahorita ese camino",
            "start": 4734.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser el que el virus se quedara",
            "start": 4736.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tranquilo por como los otros arts hay",
            "start": 4740.38,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "otros arts que ustedes saben de hace",
            "start": 4743.659,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unos 8 o 10 a\u00f1os que est\u00e1n en una",
            "start": 4745.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de al lifetime",
            "start": 4749.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alertamiento porque ya cumplieron en",
            "start": 4752.11,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "esta fase cuando regresan a hacerlo no",
            "start": 4755.269,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sabemos entonces en ese sentido este",
            "start": 4759.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "virus merece lo que han dicho vigilar",
            "start": 4761.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estar atentos estudiar conocerlo pero no",
            "start": 4765.05,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de eso dirigir lo que sabemos",
            "start": 4769.55,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica ya se nos dirigi\u00f3 el",
            "start": 4772.699,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "virus tiene est\u00e1 parado est\u00e1 en",
            "start": 4775.789,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "condiciones diferentes por las vacunas",
            "start": 4779.389,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 las vacunas y ahora tiene que",
            "start": 4782.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generar espero que no tenga ese \u00e9xito es",
            "start": 4785.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un virus de una part\u00edcula en una parte",
            "start": 4788.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica muy peque\u00f1a la herre\u00f1a es muy",
            "start": 4791.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "h\u00e1bil etc\u00e9tera tiene muchas cosas pero",
            "start": 4793.969,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "hay como ya dijo el se\u00f1or presidente",
            "start": 4795.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medicamentos que ya pueden prevenir o",
            "start": 4798.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "actuar antes de los primero con los",
            "start": 4801.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primeros s\u00edntomas y desde luego ah\u00ed",
            "start": 4803.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos y es algo que",
            "start": 4806.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer se coment\u00f3 que nuestro",
            "start": 4808.88,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sistema de salud que est\u00e1 muy muy este",
            "start": 4811.4,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de considerarlo m\u00e1s que muy",
            "start": 4816.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "perdido por todo lo que se ha hecho en",
            "start": 4819.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros en otras d\u00e9cadas el sistema de",
            "start": 4822.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud incluye a los m\u00e9dicos y los",
            "start": 4825.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tienen que estar actualizados en",
            "start": 4828.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ello primero para no hacer da\u00f1o no dar",
            "start": 4830.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cualquier cosa del tratamiento hay que",
            "start": 4833.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tras dar sintom\u00e1ticos y",
            "start": 4836.67,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "teniendo la perspectiva m\u00e9dica \u00e9l",
            "start": 4839.54,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estas infecciones con esta variante no",
            "start": 4845.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dan una fiebre tan marcada como el otro",
            "start": 4848.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no dan molestias en la garganta como",
            "start": 4851.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es notorio no quiere decir que",
            "start": 4854.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el que no tenga esto o el que te lo",
            "start": 4856.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenga y el diagn\u00f3stico no es orientador",
            "start": 4858.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "da lo que es la gripe m\u00e1s mucosidad es",
            "start": 4860.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "molestia por aqu\u00ed y dos pero todo es",
            "start": 4864.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diferente no es tos seca son detalles",
            "start": 4867.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que los m\u00e9dicos deben considerar porque",
            "start": 4870.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como dije al principio hay acciones de",
            "start": 4872.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las alergias hay acciones m\u00e9dicas",
            "start": 4875.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas enfermedades de otras bacterias",
            "start": 4879.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el fr\u00edo como tal influye directamente en",
            "start": 4881.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las c\u00e9lulas pulmonares y atr\u00e1s de la",
            "start": 4884.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tr\u00e1quea del tubo de este que tenemos",
            "start": 4887.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde se ponen algunos la corbata",
            "start": 4888.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tienen esta esta sensaci\u00f3n ah\u00ed no ac\u00e1 en",
            "start": 4891.75,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la garganta tienen m\u00e1s est\u00e1 posible y",
            "start": 4896.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "les dura en los ni\u00f1os 23 d\u00edas y lo",
            "start": 4899.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos es tan s\u00f3lo como un test no",
            "start": 4902.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estoy se\u00f1alando que es as\u00ed de sencillo",
            "start": 4906.07,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "con test",
            "start": 4908.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paracetamol con un ante un",
            "start": 4909.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medicamento que es muy ben\u00e9fico para eso",
            "start": 4912.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y que no es",
            "start": 4916.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agresivo en otros tejidos y desde luego",
            "start": 4917.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la fluidez del medio caliente que \u00e9ste",
            "start": 4921.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "lo que lo que se usan las mamas",
            "start": 4924.77,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "el vapor y todos estos que parecen ser",
            "start": 4928.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "intrascendente si los test pero adem\u00e1s",
            "start": 4931.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si es necesario y se identifica",
            "start": 4934.11,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una infecci\u00f3n un antibi\u00f3tico para ello",
            "start": 4936.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no para todos y esto desde luego junto",
            "start": 4939.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con la sospecha si est\u00e1 sustentada",
            "start": 4942.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "claramente lo que desee m\u00e9dico en un",
            "start": 4945.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico pues se le hace la prueba una",
            "start": 4948.269,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "prueba para detectar que tiene el virus",
            "start": 4950.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no la no no va a ser pr\u00e1ctico ni",
            "start": 4952.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesario ver si tiene o micro no no",
            "start": 4955.71,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene o tiene esto corresponde a",
            "start": 4957.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posteriori cuando se conozca la",
            "start": 4960.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de mayor n\u00famero de casos",
            "start": 4962.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4964.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "quien quien va",
            "start": 4971.619,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de astas",
            "start": 4976.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un gaboto es visto",
            "start": 4979.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4982.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente muy buenos dias adri\u00e1n",
            "start": 4985.699,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este las flores del instituto mexicano",
            "start": 4987.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la radio yo voy a hacer que en primer",
            "start": 4989.269,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lugar una pregunta en el tono pol\u00edtico",
            "start": 4991.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hubo una lectura que hizo el senador",
            "start": 4993.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ricardo monreal respecto a todo lo que",
            "start": 4997.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ha ocurrido despu\u00e9s de que usted",
            "start": 4998.959,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 los nombres de quienes podr\u00edan",
            "start": 5000.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sucederlo \u00e9l hablaba de que ya se ha",
            "start": 5003.159,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desatado dentro de morena una disputa",
            "start": 5005.409,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "precisamente debido a las asociaciones",
            "start": 5008.949,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo llamaba o lo consideraba como una",
            "start": 5011.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "guerra yo le quiero preguntar primero su",
            "start": 5013.479,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico o su opini\u00f3n respecto a este",
            "start": 5015.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que hace mundial pero",
            "start": 5018.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente de su propia lectura",
            "start": 5019.599,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "respecto a las consecuencias que provoc\u00f3",
            "start": 5021.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el hecho de que se haya ya mencionado y",
            "start": 5025.389,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mencionando los nombres de",
            "start": 5027.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quienes podr\u00edan relevarlo en la silla",
            "start": 5029.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidencial presidente ser\u00eda mi primera",
            "start": 5031.57,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5033.219,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5035.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yo pienso que",
            "start": 5037.1,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estamos en tiempos de campos",
            "start": 5040.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no hay qu\u00e9",
            "start": 5048.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ocultar nada no debe haber tapadismo",
            "start": 5051.61,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5057.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5059.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 porfirio d\u00edaz",
            "start": 5061.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no puedo probar",
            "start": 5065.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de hecho andar un proceso",
            "start": 5073.469,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de sucesi\u00f3n",
            "start": 5076.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l lleg\u00f3",
            "start": 5079.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 5085.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5087.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destituy\u00f3 al presidente sebasti\u00e1n lerdo",
            "start": 5089.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de tejada",
            "start": 5092.69,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "1876",
            "start": 5096.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 con la bandera de la no",
            "start": 5100.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 5102.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5104.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 5108.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bandera la misma consigna el mismo lema",
            "start": 5114.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que le aplicaron a \u00e9l 34 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 5118.57,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque a \u00e9l se le olvid\u00f3",
            "start": 5123.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda llegado",
            "start": 5127.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "supuestamente porque era",
            "start": 5132.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy h\u00e1bil",
            "start": 5136.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5138.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "como el gran maestro",
            "start": 5140.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de la simulaci\u00f3n en pol\u00edtica",
            "start": 5143.48,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "es decir una cosa y hacer otra",
            "start": 5147.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5153.699,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "llega en el 76 y en el 80",
            "start": 5155.17,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "como eran periodos de cuatro a\u00f1os",
            "start": 5160.51,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pues no pod\u00eda",
            "start": 5164.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reelegirse",
            "start": 5166.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que dejar pasar",
            "start": 5170.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un periodo",
            "start": 5173.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "claro que desde que lleg\u00f3",
            "start": 5176.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "llevaba la idea",
            "start": 5181.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de quedarse",
            "start": 5184.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no es que se volvi\u00f3 dictador",
            "start": 5188.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como algunos historiadores sostienen",
            "start": 5191.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de manera ben\u00e9vola",
            "start": 5195.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "durante el proceso",
            "start": 5199.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al paso de los a\u00f1os no no no desde que",
            "start": 5203.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 5206.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "elementos para demostrar",
            "start": 5208.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que era un hombre de poder",
            "start": 5212.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5218.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues salen varios no queriendo",
            "start": 5222.03,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sustituirlo",
            "start": 5225.179,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s cercanos a \u00e9l muchos",
            "start": 5230.239,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 5234.17,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5236.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quince d\u00edas antes",
            "start": 5237.579,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de las convenciones",
            "start": 5240.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "empieza a parecer el nombre de manuel",
            "start": 5244.69,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 5248.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "su compadre",
            "start": 5250.449,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l se hab\u00eda encargado de hablar con",
            "start": 5253.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sus hombres fuertes en todos los estados",
            "start": 5257.27,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porfirio y les dio la l\u00ednea",
            "start": 5259.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5264.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iba a ser gonz\u00e1lez empezaron a llegar",
            "start": 5265.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los telegramas",
            "start": 5269.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unos hasta chistosos",
            "start": 5270.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dec\u00edan aqu\u00ed todos estamos con el manco",
            "start": 5273.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed de zacatecas la gran",
            "start": 5279.15,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "carga da bueno tambi\u00e9n el tapadismo",
            "start": 5282.87,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5287.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5289.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 5292.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vincula a la cargada",
            "start": 5297.679,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n surge",
            "start": 5301.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el besamanos",
            "start": 5303.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5311.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se cre\u00f3 el sistema pol\u00edtico",
            "start": 5313.079,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 duro mor\u00e1n much\u00edsimo tiempo",
            "start": 5318.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "no pudo la revoluci\u00f3n con eso",
            "start": 5322.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y vaya que la revoluci\u00f3n fue profunda",
            "start": 5327.28,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pero esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5331.489,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se mantuvieron",
            "start": 5333.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "de que el presidente pone",
            "start": 5336.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "al nuevo",
            "start": 5339.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 5343.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues ahora no",
            "start": 5347.71,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 haber tapadismo",
            "start": 5350.159,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se debe de acabar la simulaci\u00f3n",
            "start": 5352.949,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "porque la constituci\u00f3n establece que",
            "start": 5355.979,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho a votar ya ser",
            "start": 5359.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "votados",
            "start": 5361.829,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces el que quiera participar que lo",
            "start": 5370.059,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "haga y si est\u00e1 en el gobierno no tiene",
            "start": 5373.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una funci\u00f3n",
            "start": 5376.959,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tiene derecho",
            "start": 5378.699,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no abandon\u00e9",
            "start": 5380.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "su trabajo",
            "start": 5384.739,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "o que no us\u00e9",
            "start": 5387.679,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 5392.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5395.33,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "saltar provecho tiene que",
            "start": 5397.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a ver lo que dec\u00eda",
            "start": 5400.479,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "madero que era el presidente",
            "start": 5403.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ese presidente m\u00e1s dem\u00f3crata cabeza",
            "start": 5407.65,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hacia un pie de justicia",
            "start": 5411.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de igualdad",
            "start": 5419.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y de igualdad que todos",
            "start": 5423.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tengan las mismas",
            "start": 5426.92,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 5430.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo va a decidir en su momento pues",
            "start": 5432.929,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5436.32,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5437.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5440.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n",
            "start": 5442.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que lo mejor son las encuestas",
            "start": 5446.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esa es mi opini\u00f3n",
            "start": 5451.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque lo otro",
            "start": 5453.749,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "se presta hasta para qu\u00e9",
            "start": 5456.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "interfieran",
            "start": 5463.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los adversarios",
            "start": 5465.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque quisieran ellos tener candidatos",
            "start": 5470.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a modo",
            "start": 5472.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que le gusta m\u00e1s a un opositor",
            "start": 5476.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues que se enfrente aunque el teatro",
            "start": 5480.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil",
            "start": 5484.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era tambi\u00e9n",
            "start": 5486.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "parte de la simulaci\u00f3n",
            "start": 5488.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a poner un candidato",
            "start": 5494.13,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "pero casi valero",
            "start": 5497.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 5502.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5505.13,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "cumplir las formas simular de que hab\u00eda",
            "start": 5508.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5511.239,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed surgen los partidos paleros",
            "start": 5513.889,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "s cu\u00e1ntos partidos paleros u",
            "start": 5519.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ahora por eso es importante porque",
            "start": 5526.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 5529.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 5532.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 lado est\u00e1s",
            "start": 5535.719,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 5539.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieres",
            "start": 5541.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "te importa",
            "start": 5545.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de escalar en cara a marte en los cargos",
            "start": 5547.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5550.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con lo que te importa es contribuir para",
            "start": 5552.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que haya un cambio en beneficio del",
            "start": 5554.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5557.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero nada de",
            "start": 5561.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "discurso y demagogia",
            "start": 5563.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5566.89,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "no palabras",
            "start": 5569.13,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pues interesant\u00edsimo",
            "start": 5572.449,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "lo que estamos",
            "start": 5575.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "viviendo ahora y es m\u00e1s interesante",
            "start": 5577.44,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "porque tenemos un pueblo muy pol\u00edticas",
            "start": 5580.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un pueblo muy concientizados es de los",
            "start": 5589.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblos siempre lo he dicho",
            "start": 5593.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s conciencia",
            "start": 5596.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "c\u00edvica pol\u00edtica en el mundo",
            "start": 5598.65,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos logrado",
            "start": 5603.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5606.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5609.079,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5611.03,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "producido un cambio de mentalidad",
            "start": 5615.039,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 5621.07,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5624.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5626.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo",
            "start": 5630.349,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no tomaban en cuenta el pueblo",
            "start": 5633.53,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estamos hablando de siglos",
            "start": 5638.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5640.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 5644.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que les iba a importar el pueblo",
            "start": 5648.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a' mandaban a los virreyes y los",
            "start": 5654.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "virreyes",
            "start": 5657.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mandaban a los estados a los llamados",
            "start": 5658.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alcaldes mayores y el pueblo",
            "start": 5660.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo el siglo direccional",
            "start": 5666.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a pesar de la independencia no se",
            "start": 5668.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "consideraba ciudadano",
            "start": 5672.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al pe\u00f3n",
            "start": 5674.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que trabajaba como esclavo en una",
            "start": 5678.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 5681.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no era ciudadano",
            "start": 5684.29,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero eso es hace apenas poco poco m\u00e1s de",
            "start": 5686.559,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os",
            "start": 5691.629,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en materia de democracia estamos",
            "start": 5694.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dando los primeros pasos",
            "start": 5696.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces que se ventile todo",
            "start": 5701.07,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que se expresen",
            "start": 5705.469,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5708.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hayas libertades",
            "start": 5710.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esperemos",
            "start": 5716.8,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 5719.09,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5720.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5721.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo que digan los ciudadanos",
            "start": 5728.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pero no creo que estas disputas puedan",
            "start": 5731.449,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "causar rupturas dentro de m\u00ed no pasa",
            "start": 5734.659,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5737.03,
            "duration": 2.649
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 5737.959,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5739.679,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5740.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 5744.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que nosotros los dirigentes",
            "start": 5750.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se equivocan quienes piensan que haber",
            "start": 5757.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5761.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 5763.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy conocido y",
            "start": 5765.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5769.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas simpat\u00edas",
            "start": 5772.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me quieren",
            "start": 5773.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5776.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aunque yo",
            "start": 5781.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "haga lo que haga",
            "start": 5784.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y puedo yo encaprichar me y la gente me",
            "start": 5788.789,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "va a seguir porque yo soy",
            "start": 5793.049,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 5797.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no se equivocan",
            "start": 5799.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo",
            "start": 5805.16,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "yo por convicci\u00f3n",
            "start": 5809.739,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda traicionar me he dicho",
            "start": 5813.78,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no a la reelecci\u00f3n",
            "start": 5818.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si por convicci\u00f3n",
            "start": 5823.909,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nunca lo har\u00eda",
            "start": 5827.0,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 muy claro y nada de qu\u00e9",
            "start": 5829.8,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5836.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "puedo terminar la obra",
            "start": 5839.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consumar la obra de transformaci\u00f3n no se",
            "start": 5841.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puede quedar a media",
            "start": 5844.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "falta un poquito de tiempo",
            "start": 5847.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 5851.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nada de caer en ese saco",
            "start": 5853.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5859.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5862.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "yo fuese un ambicioso",
            "start": 5864.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "o tuviese mucho apego al poder",
            "start": 5869.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que es uno de los principales errores de",
            "start": 5872.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 5875.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no saber se retirar\u00e1 tiempo",
            "start": 5880.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y dijera me voy a reelegir",
            "start": 5886.01,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5892.75,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conmigo",
            "start": 5895.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "dir\u00edan no",
            "start": 5897.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y tengo apoyo",
            "start": 5906.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5910.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5913.58,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 5915.469,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "importante la fuerza del pueblo",
            "start": 5920.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la conciencia del pueblo",
            "start": 5924.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces no es que cualquier dirigente",
            "start": 5928.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que diga",
            "start": 5930.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5933.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no sal\u00ed",
            "start": 5935.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 5938.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este se viene",
            "start": 5940.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5943.14,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "la gente conmigo no si la gente no est\u00e1",
            "start": 5945.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con uno",
            "start": 5949.749,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1",
            "start": 5951.96,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "por la causa",
            "start": 5954.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la gente lo que quiere es la",
            "start": 5961.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n eso lo que le importa a",
            "start": 5963.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5965.62,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "por eso es que nos apoyan",
            "start": 5969.31,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "todos nos van a apoyar",
            "start": 5973.33,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5975.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que se robaban el dinero",
            "start": 5978.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5982.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo sab\u00edamos todos",
            "start": 5984.099,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "nos resulta que a los m\u00e1s pobres",
            "start": 5987.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que sab\u00edan que se roban el dinero",
            "start": 5990.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahora les est\u00e1 llegando",
            "start": 5994.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que nos recib\u00edan",
            "start": 5997.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6002.87,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo va a matar",
            "start": 6005.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a favor del cambio",
            "start": 6008.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor el qu\u00e9",
            "start": 6013.38,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "obten\u00eda algo por ah\u00ed",
            "start": 6017.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 6020.469,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "le da igual",
            "start": 6022.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00eda nada",
            "start": 6025.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "o no recib\u00eda nada",
            "start": 6029.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque si sab\u00edan de la corrupci\u00f3n",
            "start": 6036.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6040.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos sabemos",
            "start": 6042.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero el qu\u00e9",
            "start": 6047.22,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "internaliza m\u00e1s toma m\u00e1s conciencia",
            "start": 6050.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el que est\u00e1 viendo",
            "start": 6054.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 6056.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de combatir la corrupci\u00f3n de no permitir",
            "start": 6058.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que unos cuantos se roben",
            "start": 6062.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que es de todos",
            "start": 6064.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces los l\u00edderes",
            "start": 6068.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sobre todo los j\u00f3venes",
            "start": 6072.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una vez pasado hablamos eso",
            "start": 6075.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "deben de estar",
            "start": 6079.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6082.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en que primero es el pueblo",
            "start": 6085.369,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el pueblo",
            "start": 6088.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y siempre el pueblo",
            "start": 6091.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 6097.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "son los t\u00edtulos",
            "start": 6100.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "las buenas relaciones",
            "start": 6104.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los desayunos con pol\u00edticos",
            "start": 6109.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la lambisconer\u00eda",
            "start": 6113.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el influyentismo",
            "start": 6121.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6125.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "es la gente del pueblo",
            "start": 6129.099,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "ese es el mejor consejo porque",
            "start": 6133.09,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "si no le van a seguir",
            "start": 6137.24,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hay algunos que se sorprenden cuando se",
            "start": 6141.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hacen las encuestas",
            "start": 6144.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como no puede seguir yo",
            "start": 6146.77,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "si yo",
            "start": 6150.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6152.699,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6155.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "capacidad acad\u00e9mica",
            "start": 6158.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si yo tengo conocimiento",
            "start": 6160.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica si yo esto",
            "start": 6164.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si yo lo otros",
            "start": 6167.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y el que me est\u00e1 ganando",
            "start": 6171.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la encuesta",
            "start": 6173.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pues no tiene la misma experiencia que",
            "start": 6176.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "yo tengo no esto no lo otro",
            "start": 6178.949,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 ves",
            "start": 6181.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a quien conoce el pueblo",
            "start": 6186.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "antes no importaba",
            "start": 6191.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quien iba a ser el candidato",
            "start": 6196.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan las convenciones",
            "start": 6200.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay hasta an\u00e9cdotas es dios",
            "start": 6206.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 6209.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que daba a conocer qui\u00e9n iba a ser el",
            "start": 6211.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 6214.04,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed",
            "start": 6216.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a un compa\u00f1ero dirigente",
            "start": 6220.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 6228.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometido con las causas populares",
            "start": 6232.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 6240.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a nuestro partido",
            "start": 6242.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 6247.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro mejor que",
            "start": 6249.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 6253.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "voy a dar el nombre",
            "start": 6255.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez rodr\u00edguez",
            "start": 6259.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "bastante acuerdo",
            "start": 6263.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero eso le llegue a otra tarjeta",
            "start": 6268.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ya no era juan rodr\u00edguez",
            "start": 6272.41,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 6275.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6276.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "las este",
            "start": 6280.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "negociaciones los repartos de cuotas no",
            "start": 6283.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le tocaba a un sector sino al otro",
            "start": 6288.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "les dije de juan rodr\u00edguez que era un",
            "start": 6291.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 6294.13,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "revolucionario inteligente",
            "start": 6296.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "defensor de causas populares",
            "start": 6299.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "juan rodr\u00edguez",
            "start": 6303.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n les tengo que decir que hay",
            "start": 6305.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "uno mejor que juan rodr\u00edguez",
            "start": 6309.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero",
            "start": 6314.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pedro hern\u00e1ndez",
            "start": 6316.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "riis",
            "start": 6318.51,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "es base est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 6320.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la sierra",
            "start": 6325.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces ya eso ya no",
            "start": 6328.61,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ni siquiera sab\u00eda la gente",
            "start": 6332.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tienen a juan rodr\u00edguez pedro hern\u00e1ndez",
            "start": 6336.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6339.03,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya que era",
            "start": 6341.53,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el que decid\u00edan arriba ahora no",
            "start": 6344.46,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ahora es lo conoces",
            "start": 6349.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 6354.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n tienes de \u00e9l",
            "start": 6356.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mujer o un hombre",
            "start": 6361.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este pues es una buena mujer",
            "start": 6363.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "tenga una buena",
            "start": 6368.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tengo una mala opini\u00f3n",
            "start": 6370.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo consideras con esto",
            "start": 6374.199,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6380.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "honrado",
            "start": 6382.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n",
            "start": 6385.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6387.59,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este te gustar\u00eda que fuese el candidato",
            "start": 6392.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 6398.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "x s\u00ed",
            "start": 6400.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6404.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "te tocara votar",
            "start": 6405.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "votar\u00eda por \u00e9l",
            "start": 6408.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o por ella",
            "start": 6410.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6413.73,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6415.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6417.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y sal de qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 6419.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6423.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y la gente sabe muy bien",
            "start": 6426.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque los puede conocer pero no ser",
            "start": 6430.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conocido significa",
            "start": 6434.2,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que la gente les tenga",
            "start": 6437.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "confianza entonces sea que est\u00e9",
            "start": 6439.739,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "esperar estos procesos que son muy",
            "start": 6443.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 6448.69,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no no ocultar nada",
            "start": 6452.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que todos participen",
            "start": 6456.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y si me permite esta segunda pregunta o",
            "start": 6459.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n lo m\u00e1s bien s\u00faplica por",
            "start": 6462.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte de madres buscadoras de sonora a",
            "start": 6464.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los jefes de carteles en aquella entidad",
            "start": 6466.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "donde ellas les piden que les permitan",
            "start": 6468.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regresar est\u00e1n desplazadas que les",
            "start": 6470.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permiten regresar al estado para poder",
            "start": 6473.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "continuar con la b\u00fasqueda de sus",
            "start": 6475.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "familiares desaparecidos yo le quiero",
            "start": 6476.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntar presente usted como jefe del",
            "start": 6479.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal qu\u00e9 respuesta le da a",
            "start": 6481.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estas madres buscadoras y si considera",
            "start": 6483.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que esto significa o este mensaje este",
            "start": 6487.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tipo de mensaje e incluso algunas",
            "start": 6490.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 6492.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "demuestran que en algunas zonas del pa\u00eds",
            "start": 6493.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el estado ya ha quedado al rev\u00e9s ha",
            "start": 6495.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rebasado es esa ser\u00e1 mi pregunta para",
            "start": 6498.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "usted y si me permite una pregunta para",
            "start": 6500.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el canciller ebrard si hubo alguna",
            "start": 6502.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respuesta de la defensa de julian",
            "start": 6504.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "assange a la oferta de asilo que hizo el",
            "start": 6507.43,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico muchas gracias si \u00e9l",
            "start": 6509.83,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "hay lugares donde hay resistencias",
            "start": 6514.13,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y amenazas para las mam\u00e1s que est\u00e1n",
            "start": 6519.64,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "buscando a sus hijos y se les acompa\u00f1a",
            "start": 6523.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 6530.07,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos hecho en guanajuato",
            "start": 6534.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho en chihuahua de varias",
            "start": 6539.219,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "partes le voy a pedir a alejandro",
            "start": 6543.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encinas que se ponga en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 6546.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las se\u00f1oras de sonora",
            "start": 6548.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para este ayudarlas protegerlas",
            "start": 6551.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6555.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6556.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entramos",
            "start": 6559.61,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "a todos lados",
            "start": 6561.45,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "a todo el territorio",
            "start": 6563.34,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6566.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o sea no hay",
            "start": 6569.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lugar donde no podamos entrar",
            "start": 6570.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6578.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo voy a cualquier parte",
            "start": 6580.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6584.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si se requiere una diligencia",
            "start": 6585.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "o ayudar\u00e1",
            "start": 6590.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "familiares de desaparecidos",
            "start": 6593.03,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "hay una comisi\u00f3n y se le apoyan y se",
            "start": 6597.28,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "llega a cualquier lugar",
            "start": 6603.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacer eso",
            "start": 6607.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 de que quede claro y si le\u00ed la nota",
            "start": 6610.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de las se\u00f1oras de sonar",
            "start": 6614.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si estoy enteras y vamos a pedirle a",
            "start": 6617.719,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "alejandro que establezca la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6620.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y lo d\u00e9",
            "start": 6623.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si ser\u00eda conocer la carta es",
            "start": 6628.48,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que no te qued\u00f3 a ti la carta es a",
            "start": 6632.69,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "hola la s\u00ed yo creo que lo tengo",
            "start": 6638.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ha propuesto",
            "start": 6643.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por supuesto contest\u00f3 te acuerdas de la",
            "start": 6646.07,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "carta que envi\u00e9 al presidente de trono",
            "start": 6648.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y si conoces",
            "start": 6655.93,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "fue la anterior vista",
            "start": 6660.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es una carta aclaratoria que",
            "start": 6663.349,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "bueno mire si est\u00e1n",
            "start": 6667.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informado los abogados del se\u00f1or de",
            "start": 6670.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 6673.83,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "solo que en este momento procesalmente",
            "start": 6675.67,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan tomar esa opci\u00f3n",
            "start": 6677.739,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "es un tema del procedimiento",
            "start": 6680.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero si tenemos comunicaci\u00f3n con ello el",
            "start": 6683.51,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se refiere a una",
            "start": 6686.579,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que se envi\u00f3 al presidente",
            "start": 6688.199,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 6689.729,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "y entonces fija la posici\u00f3n de la menor",
            "start": 6691.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "particularmente presidente de l\u00f3pez",
            "start": 6695.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "obrador en favor del asilo de la",
            "start": 6696.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n que es la esencia",
            "start": 6698.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de este caso pero ahora la pregunta de",
            "start": 6701.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "usted hay comunicaci\u00f3n si est\u00e1n",
            "start": 6703.33,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en conocimiento de este planteamiento de",
            "start": 6707.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6709.969,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer efectivo en el corto",
            "start": 6711.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plazo no por razones procesales en",
            "start": 6713.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuanto haya cualquier cambio por lo que",
            "start": 6716.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "formar\u00edamos inmediatamente",
            "start": 6718.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y este lo de la carta",
            "start": 6726.969,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con la horita",
            "start": 6731.809,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y seguramente est\u00e1 en ella lat\u00edn",
            "start": 6734.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 6739.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 6747.98,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "arturo pav\u00f3n corresponsal de chapucero",
            "start": 6750.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "network en la ciudad de mexico bueno hay",
            "start": 6752.989,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en cuesti\u00f3n de la cadena",
            "start": 6755.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de los medicamentos que",
            "start": 6758.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno se ha organizado bastante bien",
            "start": 6760.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero yo quisiera preguntar si hay algo",
            "start": 6763.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "referente al \u00faltimo eslab\u00f3n de la cadena",
            "start": 6766.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de los medicamentos que",
            "start": 6769.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponde ya a la farmacia porque el",
            "start": 6771.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico se da la receta cuando va en el",
            "start": 6774.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "derechohabiente a surtir la le dicen que",
            "start": 6779.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no existe o que no hay ah\u00ed se mantiene",
            "start": 6782.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que podr\u00eda derivar en un",
            "start": 6786.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "uach y coleo que se est\u00e1 disminuyendo el",
            "start": 6789.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "problema m\u00e1s grande tambi\u00e9n es que",
            "start": 6791.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando uno le dice p\u00e9rez que me lo",
            "start": 6794.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acaban de recetar porque no hay la",
            "start": 6796.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respuesta siempre es",
            "start": 6799.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues preg\u00fantele a su presidente \u00e9l es el",
            "start": 6801.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 negando a hacer las compras",
            "start": 6804.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o pregunte el director del instituto",
            "start": 6806.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l no compra nada si no es con la",
            "start": 6808.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 6811.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces quisiera saber si hay alguna",
            "start": 6812.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manera o un mecanismo en que se presente",
            "start": 6815.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el inventario de las medicinas que hay",
            "start": 6818.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para que no puedan decir los encargos",
            "start": 6820.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que no son todos de las farmacias que no",
            "start": 6823.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay medicamentos si hay ciertas",
            "start": 6826.58,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "resistencias al cambio ciento",
            "start": 6830.179,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "pero se va avanzando yo creo que t\u00fa",
            "start": 6833.77,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edas explicar c\u00f3mo vamos avanzando en",
            "start": 6838.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lado de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 6842.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6843.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente efectivamente es un",
            "start": 6846.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "punto clave es el tal\u00f3n de aquiles",
            "start": 6849.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "actualmente y hay una serie de",
            "start": 6851.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "argucias y que son muy metidas en la en",
            "start": 6855.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en personal de trabajadoras",
            "start": 6859.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sociales por se\u00f1alar a alguien no estoy",
            "start": 6864.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estigmatizando se\u00f1alar quienes",
            "start": 6866.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participan en esa cadena y quiero tan",
            "start": 6868.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "solo mencionar la experiencia que quiero",
            "start": 6871.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer al se\u00f1or presidente la",
            "start": 6874.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gran oportunidad de que nos haya ubicado",
            "start": 6877.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el cambio de la sede de la secretar\u00eda a",
            "start": 6881.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "guerrero guerrero tiene todo esto y en",
            "start": 6884.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que debemos y estamos trabajando s\u00f3lo",
            "start": 6887.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nos quedan",
            "start": 6891.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "22 hospitales 2 centros de salud ni",
            "start": 6892.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "siquiera hospitales a visitar y es",
            "start": 6895.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desastrosa la situaci\u00f3n y en todos ellos",
            "start": 6898.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay almac\u00e9n y en todos ellos hay",
            "start": 6900.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "situaciones de ese tipo que se tienen",
            "start": 6904.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6906.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a asegurar que los m\u00e9dicos y estoy",
            "start": 6909.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndolo puntualmente porque cada rato",
            "start": 6912.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo encuentro los m\u00e9dicos son los que",
            "start": 6915.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manejas es el eslab\u00f3n esa uni\u00f3n esa",
            "start": 6918.67,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pieza de que ellos dicen no hay y saben",
            "start": 6922.43,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que hay y todav\u00eda dicen",
            "start": 6926.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no le no le mandes la receta a",
            "start": 6930.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fundamental porque \u00e9l s\u00ed la va a pagar",
            "start": 6934.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es decir la va a pagar el paciente",
            "start": 6936.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces en la consulta misma definen",
            "start": 6939.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a pagar la medicina que est\u00e1 ya",
            "start": 6941.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "claramente identificado y firmado por",
            "start": 6945.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los directores de los hospitales y de",
            "start": 6948.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los centros de salud que nos ha costado",
            "start": 6951.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajo hacerlo pero la firma y el",
            "start": 6953.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compromiso s\u00f3lo tiene otro otro destino",
            "start": 6956.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y llevarlo a un a instancia de funci\u00f3n",
            "start": 6959.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para que esto se tome una un",
            "start": 6963.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "camino diferente si ese es el punto",
            "start": 6966.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6969.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y como ejemplo afuera de los hospitales",
            "start": 6971.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "son interceptados los pacientes que",
            "start": 6976.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 6979.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la receta si es que se les da la receta",
            "start": 6980.88,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y pasan directamente a donde lo tienen",
            "start": 6983.89,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya a ma\u00f1ana y ah\u00ed regresan f\u00edjense que",
            "start": 6989.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "me la cobraron y aqu\u00ed est\u00e1 esos detalles",
            "start": 6992.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero que son importantes se est\u00e1n",
            "start": 6995.26,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "vigilando bien en lo m\u00e1s remoto de la",
            "start": 6997.989,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 y concluy\u00f3 el mejor",
            "start": 7002.449,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "aliado espero que sean los",
            "start": 7006.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "profesionistas pero el mejor aliado es",
            "start": 7008.25,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el paciente mismo va generando y tiene",
            "start": 7010.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos donde est\u00e1n reportando esas",
            "start": 7014.219,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acciones porque si no no vamos a acabar",
            "start": 7017.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese es eso es importante y lo dem\u00e1s",
            "start": 7019.489,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ustedes saben llegan los medicamentos",
            "start": 7022.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay condiciones que le presentamos y los",
            "start": 7024.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "abrumamos en el n\u00famero de piezas que",
            "start": 7028.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando porque eso es informativo",
            "start": 7030.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que no se tengan dudas de ello",
            "start": 7034.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en ese sentido si hay que trabajar mucho",
            "start": 7036.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo si un",
            "start": 7040.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "paciente no est\u00e1 conforme con la",
            "start": 7043.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "respuesta a donde lo tendr\u00eda que",
            "start": 7045.449,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reportar",
            "start": 7047.909,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "si vamos a hay sistemas de informaci\u00f3n",
            "start": 7049.369,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "lo mejor es",
            "start": 7054.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al hospital si es el seguro",
            "start": 7058.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7062.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n o alinnsa vivo el gobierno",
            "start": 7063.98,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 7070.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7073.99,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "estaba peor",
            "start": 7075.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el sistema de salud",
            "start": 7078.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que el sistema educativo",
            "start": 7081.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el sistema educativo",
            "start": 7088.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo ahora",
            "start": 7091.639,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "maestras maestros ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7094.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde que estamos no ha habido un solo",
            "start": 7099.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "paro por protestas se detuvo la",
            "start": 7103.05,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n presencial por el comit\u00e9",
            "start": 7107.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7110.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estamos mejorando las escuelas se est\u00e1n",
            "start": 7112.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entregando 11 millones de becas",
            "start": 7116.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mejorando",
            "start": 7119.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y no faltan los libros",
            "start": 7122.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mejorando los contenidos y hay",
            "start": 7127.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libros suficientes y ah\u00ed vamos",
            "start": 7130.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "salud es otra cosa",
            "start": 7133.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos hemos aplicado",
            "start": 7140.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s y todav\u00eda no podemos",
            "start": 7143.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque se esmeraron en destruir el",
            "start": 7148.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 7152.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y la explicaci\u00f3n es el negocio el dinero",
            "start": 7155.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7159.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y eso es lo que lo explica",
            "start": 7162.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "le ser\u00e1",
            "start": 7168.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7170.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lucrativo",
            "start": 7171.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y privatizar",
            "start": 7176.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 7179.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n",
            "start": 7182.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y van tambi\u00e9n para la educaci\u00f3n por eso",
            "start": 7186.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa no pudieron",
            "start": 7188.579,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "es como el caso de pemex y la comisi\u00f3n",
            "start": 7193.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 7196.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "abusaron m\u00e1s en la destrucci\u00f3n de la",
            "start": 7202.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7205.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que de pemex",
            "start": 7206.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empezando por qu\u00e9",
            "start": 7209.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no les alcanz\u00f3 el tiempo y entregaron",
            "start": 7213.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 20%",
            "start": 7215.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del potencial petrolero del pa\u00eds toda la",
            "start": 7217.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7221.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue un abuso completo un saqueo",
            "start": 7227.039,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "de empresas extranjeras como iberdrola",
            "start": 7233.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "asociadas con empresas nacionales",
            "start": 7237.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como nos explicamos",
            "start": 7243.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vuelvo a lo mismo",
            "start": 7246.739,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "kellogg's o pague menos de luz que lo",
            "start": 7249.54,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que paga",
            "start": 7253.74,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 7255.349,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en el hogar",
            "start": 7257.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos",
            "start": 7262.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "proponiendo la reforma el\u00e9ctrica nos",
            "start": 7265.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7268.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque son miles de millones de pesos de",
            "start": 7270.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 7273.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a estos grupos",
            "start": 7276.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no solo lo son",
            "start": 7280.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7281.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7282.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7284.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estamos hablando de fondos de",
            "start": 7290.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "inversiones de los m\u00e1s",
            "start": 7292.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "grandes del mundo",
            "start": 7295.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7301.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hay sus niveles",
            "start": 7305.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay empresas p\u00fablicas que fueron",
            "start": 7308.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 7311.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saqueadas desmanteladas",
            "start": 7312.96,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "otras que resistieron m\u00e1s en el caso de",
            "start": 7316.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y salud mi diagn\u00f3stico es",
            "start": 7320.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7324.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "e hicieron m\u00e1s da\u00f1o",
            "start": 7326.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en salud que en educaci\u00f3n por eso nos ha",
            "start": 7329.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "costado m\u00e1s trabajo",
            "start": 7333.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que diez empresas eran las",
            "start": 7334.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan todas las medicinas al",
            "start": 7338.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7340.87,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 7342.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7346.09,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "y 3 de las 10 el 50% vend\u00edan como 50.000",
            "start": 7348.9,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7354.659,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 7357.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "vinculadas con el poder pol\u00edtico con los",
            "start": 7360.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7363.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero no solo",
            "start": 7367.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "era esa \u00e9lite sino esto estaba",
            "start": 7370.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ramificado",
            "start": 7375.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llegaba hasta",
            "start": 7379.15,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los centros de salud en los hospitales",
            "start": 7381.199,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de que se est\u00e1 sintiendo",
            "start": 7386.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo de la gratuidad",
            "start": 7390.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en los institutos de salud",
            "start": 7393.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque all\u00ed",
            "start": 7397.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7399.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7400.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n explicando a la gente cuando va",
            "start": 7402.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a pagar",
            "start": 7405.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de que es",
            "start": 7407.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gratuita la atenci\u00f3n y los medicamentos",
            "start": 7410.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 7414.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se pone muy contenta",
            "start": 7415.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero en otros hospitales",
            "start": 7418.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no quieren saberlo",
            "start": 7423.179,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "no quieren explicarlo",
            "start": 7426.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y desde luego no lo aplican",
            "start": 7428.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces es un proceso vamos a ir",
            "start": 7434.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7437.47,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "vamos a quitar por completa",
            "start": 7439.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el pretexto la excusa de que no hay",
            "start": 7443.449,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 7447.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "saturar",
            "start": 7451.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los almacenes",
            "start": 7454.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y vamos a trabajar bien bueno",
            "start": 7457.07,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con la secretaria y la defensa porque",
            "start": 7461.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vamos a llevar los medicamentos hasta",
            "start": 7465.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la unidad m\u00e9dica hasta el centro de",
            "start": 7469.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "salud m\u00e1s aparcado",
            "start": 7471.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos estamos organizando ya se est\u00e1",
            "start": 7475.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "haciendo pero va a ser mucho mejor m\u00e1s",
            "start": 7479.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profesional y lo que se llama la \u00faltima",
            "start": 7482.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "milla lo mismo y ya cuando tengamos eso",
            "start": 7485.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque esa es una asignatura pendiente",
            "start": 7489.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo para nosotros",
            "start": 7492.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los tenemos que tener pronto para que",
            "start": 7496.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tengamos los hospitales bien equipados",
            "start": 7500.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos generales con los",
            "start": 7503.18,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "especialistas que son problemas",
            "start": 7505.97,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de resolver porque abandonaron",
            "start": 7510.179,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "completamente la salud p\u00fablica y no",
            "start": 7513.539,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tenemos lo he dicho varias veces",
            "start": 7517.979,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por eso se deber\u00eda de juzgar",
            "start": 7520.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pol\u00edticamente a todos estos",
            "start": 7525.17,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "neoliberales y responsables",
            "start": 7528.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 7533.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 7536.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se debe de entender por cada 1000",
            "start": 7537.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "habitantes tres m\u00e9dicos",
            "start": 7540.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ese fue el saldo",
            "start": 7544.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso fue lo que nos dejaron de herencia",
            "start": 7547.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con sus pol\u00edticas privatizadoras",
            "start": 7549.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por cada 1000",
            "start": 7554.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "1.2 m\u00e9dico",
            "start": 7557.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y en el caso de especialistas es todav\u00eda",
            "start": 7561.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayor el d\u00e9ficit",
            "start": 7564.369,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 7567.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajando en eso y vamos a mejorar el",
            "start": 7569.909,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sistema de salud es un desaf\u00edo yo creo",
            "start": 7573.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o vamos a avanzar much\u00edsimo",
            "start": 7578.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 7582.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tengamos los centros de salud los",
            "start": 7584.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7587.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los especialistas hasta",
            "start": 7590.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "donde podamos",
            "start": 7593.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si no encontramos todos los",
            "start": 7597.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7599.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tener concentrados los especialistas en",
            "start": 7602.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las ciudades pero tener manera de",
            "start": 7606.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trasladar",
            "start": 7609.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en ambulancias terrestres a\u00e9reas a",
            "start": 7612.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "enfermos para ser atendidos por los",
            "start": 7616.26,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "especialistas donde est\u00e9n y",
            "start": 7619.619,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y medicamentos suficientes",
            "start": 7624.099,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 7629.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n como un derecho",
            "start": 7631.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la salud como un derecho no un",
            "start": 7636.23,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "privilegio entonces y si hay esta",
            "start": 7638.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a ya lleva tiempo este sobre todo",
            "start": 7641.989,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 7646.01,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "con trabajadores yo no",
            "start": 7647.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "generalizo porque tengo que reconocer",
            "start": 7650.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que en los momentos dif\u00edciles de la",
            "start": 7653.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7656.15,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores de la salud la",
            "start": 7657.19,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se portaron",
            "start": 7659.449,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con mucho humanismo con mucha",
            "start": 7662.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 7664.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras camilleros",
            "start": 7666.07,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "te ayudaron much\u00edsimo pero si hay",
            "start": 7669.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7673.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ma\u00f1osos",
            "start": 7675.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que por lo general",
            "start": 7678.219,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados f\u00edjense la importancia",
            "start": 7680.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 7684.309,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con sindicatos charros",
            "start": 7686.05,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o con l\u00edderes charros",
            "start": 7690.27,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces se sienten intocables porque",
            "start": 7695.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7697.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7699.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cercanos a los l\u00edderes charros",
            "start": 7701.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "yo a veces pienso",
            "start": 7706.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 7708.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y acabaron con la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7711.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desde luego por los maestros",
            "start": 7715.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por los maestros que defendieron",
            "start": 7719.8,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica pero en especial",
            "start": 7722.9,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "por los maestros democr\u00e1ticos",
            "start": 7727.989,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque fueron los que",
            "start": 7734.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7737.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defendieron el punto",
            "start": 7739.29,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "constaban acosados",
            "start": 7742.31,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 7744.909,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que los reprimieron los encarcela van",
            "start": 7747.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el resultado no acabaron con",
            "start": 7752.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7755.81,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7757.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era ese",
            "start": 7759.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 7763.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y los pol\u00edticos neoliberales era poner",
            "start": 7766.26,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "al mercado la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 7769.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y privatizarlo todo",
            "start": 7774.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo convertirlo en negocio",
            "start": 7778.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 7783.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ninguna consideraci\u00f3n",
            "start": 7786.449,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 7789.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7790.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nada lo material el dinero",
            "start": 7792.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la codicia",
            "start": 7798.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7802.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el elemento la esencia de la pol\u00edtica",
            "start": 7807.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7811.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con material",
            "start": 7813.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por",
            "start": 7816.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la demagogia",
            "start": 7819.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 7820.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7825.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afortunadamente en el caso de salud",
            "start": 7827.099,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "si es un desaf\u00edo y vamos avanzando y",
            "start": 7831.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a salir bien muchas gracias como",
            "start": 7833.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "segundo tema un problema geopol\u00edtico que",
            "start": 7836.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se puede desarrollar en mexicalli baja",
            "start": 7841.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "california ahorita todav\u00eda este est\u00e1 en",
            "start": 7844.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tiempo de poderlo pues resolver sucede",
            "start": 7847.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que bueno han llegado muchos haitianos y",
            "start": 7851.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "han llegado con la intenci\u00f3n de quedarse",
            "start": 7854.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no pasar al otro lado ya tienen algunos",
            "start": 7858.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya tienen sus cartas de residencia y se",
            "start": 7862.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se est\u00e1n integrando muy bien a la",
            "start": 7864.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociedad en mexicalli el problema est\u00e1",
            "start": 7867.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en que ellos est\u00e1n en siete albergues",
            "start": 7870.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se han habilitado por parte de la",
            "start": 7873.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alcaldesa en norma bustamante pero no",
            "start": 7875.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene el apoyo de algunas de algunas",
            "start": 7878.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instancias del mismo gobierno porque",
            "start": 7881.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ella cuesta todo para que tengan lo",
            "start": 7884.07,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "necesario los albergues",
            "start": 7887.31,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y ha negociado con empresas locales que",
            "start": 7889.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "les est\u00e1n dando trabajo a los haitianos",
            "start": 7892.119,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que van con mucho gusto para trabajar",
            "start": 7894.579,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7896.409,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y no pueden dejar los albergues a pesar",
            "start": 7897.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que ya pueden pagar rentas en algunas",
            "start": 7900.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casas pueden pagar su renta porque como",
            "start": 7902.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no conocen a nadie no tienen aval y a",
            "start": 7905.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos les piden un aval para poder",
            "start": 7908.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rentar casa ellos no pueden dejar los",
            "start": 7910.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "albergues por esa situaci\u00f3n",
            "start": 7912.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "albert que estamos hablando que hay unos",
            "start": 7914.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tienen hasta hasta 300 600 familias",
            "start": 7917.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haitianas que est\u00e1n ah\u00ed y ellas lo que",
            "start": 7921.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que quieren es ya con el fruto del",
            "start": 7924.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajo que est\u00e1n desarrollando poder",
            "start": 7926.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pagar rentas pero no les dan un aval",
            "start": 7928.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque nadie los conoce se han dado a",
            "start": 7932.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entender c\u00f3mo han podido ellos manejan",
            "start": 7934.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el criollo que le dicen ellos que es una",
            "start": 7937.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mezcla entre franc\u00e9s ingl\u00e9s y espa\u00f1ol y",
            "start": 7939.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lamentablemente hay algunas unidades",
            "start": 7941.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habitacionales que nunca se ocuparon",
            "start": 7945.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque hubo sobre oferta de vivienda de",
            "start": 7947.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicalli se han convertido en nidos de",
            "start": 7950.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "malvivientes",
            "start": 7953.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonadas y tal vez se les",
            "start": 7954.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda apoyar del bueno para que se",
            "start": 7958.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pudieran poblar esos lugares erradicar",
            "start": 7960.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la violencia los los vicios y que estas",
            "start": 7962.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personas se integren ya completamente a",
            "start": 7966.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la sociedad de mexicalia no te",
            "start": 7968.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "proponemos que con jes\u00fas",
            "start": 7971.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y establezca una comunicaci\u00f3n con",
            "start": 7975.81,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el coordinador de bienestar en baja",
            "start": 7979.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7982.45,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7989.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 7990.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y a ver qu\u00e9 hacemos",
            "start": 7994.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta tu planteamiento ya",
            "start": 7996.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nos vamos ya nos vamos ya nos pasamos",
            "start": 7999.81,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana quien qued\u00f3 t\u00fa",
            "start": 8002.77,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "tuve que hacer mucho tiempo 2",
            "start": 8008.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "jes\u00fas la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 8012.23,
            "duration": 4.65
        }
    ],
    "transcription_text": " horas 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed vamos a informar sobre la salud sobre la pandemia nos va a informar el doctor jorge alcocer hubo no est\u00e1 ahora porque se siente un poco mal y queremos que descanse y est\u00e9 bien lo deseamos porque s un servidor p\u00fablico de primer orden que nos ha ayudado much\u00edsimo entonces no es nada y grave es una gripa no s el catarro 2 este d\u00eda despu\u00e9s se va a saber qu\u00e9 es lo que tiene pero para que no haya este especulaciones de todas maneras las va a ver porque ser\u00eda muy aburrida la vida sin ese tipo de comentarios bueno el secretario de salud farjas con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas todos ustedes les saludo con el afecto de siempre y en particular les deseo a todos los que escuchan esto este informe un feliz a\u00f1o durante el segundo semestre del 2021 les hemos informado semanalmente de los medicamentos adquiridos por el sector salud para la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds la primera imagen les recuerdo que la compra consolidada consta de 1.840 claves que se compraron 1 mil 459 millones 288 mil 818 piezas distribuido 522 millones y como ven en la siguiente imagen se muestra que mediante \u00f3rdenes de suministro al t\u00e9rmino del 2021 se entregaron 1 mil 127 millones 630 mil 594 piezas a las instituciones ah\u00ed en listadas en la comuna en la siguiente en cuanto a la distribuci\u00f3n de medicamentos y de material de curaci\u00f3n 134 millones 137 mil 267 piezas han sido entregadas por los proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes en las 32 entidades y en la siguiente pueden ustedes apreciar que en los \u00faltimos 7 d\u00edas se entregaron 21 millones 308 mil 2 922 piezas y en tr\u00e1nsito se encuentran 14 millones 890 mil 226 piezas la siguiente l\u00e1mina les recuerdo que con la participaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento de la sedena marina y guardia nacional la entrega de medicamentos y material de curaci\u00f3n se agiliza da para las 32 entidades por un total de 59 millones 603 mil 285 piezas de insumos para la salud tambi\u00e9n en la siguiente actualmente 28 entidades federativas se han sumado al plan de distribuci\u00f3n a la \u00faltima milla con ayuda de la sedena y birmex para abastecer en conjunto con los estados los estados hasta ahora 12 mil 552 unidades de salud y para el pr\u00f3ximo d\u00eda 7 tendremos ya el total de quienes pueden jugar cumplido con esas unidades de salud detalladas a d\u00f3nde van a llegar los medicamentos se han cubierto 356 unidades de salud con distribuci\u00f3n a la \u00faltima milla en los estados de guerrero y tlaxcala esto recientemente 348 y 8 respectivamente como se puede ver en la siguiente para este mes se cuenta con el apoyo de la distribuci\u00f3n en 8 estados adicionales con una cobertura m\u00e1xima posible de 3 mil 708 unidades de salud y nuevamente con la ayuda de sedena semar y birmex dura de diciembre de 2021 y hasta el 3 de enero se realiz\u00f3 el movimiento de 15 millones 107 mil 220 piezas de los almacenes de los tres operadores log\u00edsticos aqu\u00ed se\u00f1alados a 14 entidades de la rep\u00fablica mexicana con un esquema de 20 tractocamiones en birmex tres tractocamiones de mar en semana por semana y 41 por cdn el despliegue incluyo la entrega en la llamada \u00faltima milla es decir directamente a donde van a ser tomados para darse surtirse las recetas o para d\u00e1rselos a los pacientes directamente de los insumos para la salud a 295 unidades m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social en 9 estados que pueden ver aguascalientes chihuahua colima estado de m\u00e9xico jalisco nayarit nuevo le\u00f3n sonora y tamaulipas ahora bien para terminar cu\u00e1l es la continuaci\u00f3n o la integraci\u00f3n con el abasto de 2022 cual esta continuidad est\u00e1 se\u00f1alada en la siguiente por ti por favor por el producto de la compra en sabi 2021 que ya he se\u00f1alado el abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n est\u00e1 garantizado por 201 millones de piezas para el primer trimestre de 2022 mientras que por la compra unops se consideran 87 millones de piezas en atenci\u00f3n a la demanda de las entidades federativas hasta junio de 2022 esto no termina se ensambla en esta forma y en conjunto como ustedes pueden ver est\u00e1n en este camino 288 millones de piezas muchas gracias a continuaci\u00f3n como ya se\u00f1al\u00f3 el presidente por una sintomatolog\u00eda que es la que prevalece al menos por cinco causas diferentes en nuestros d\u00edas no solo fr\u00edo y contaminaci\u00f3n ambiental desde luego las tradicionales enfermedades al\u00e9rgicas que se dan en este periodo que estar\u00edan centradas en marzo pero por las razones clim\u00e1ticas tambi\u00e9n sean como la el asma se han adelantado y desde luego las ligadas a la influenza otros virus respiratorios y en particular la que nos ocupa en las siguientes minutos en cuanto a la pandemia como ustedes pueden ver en el escenario nacional en la primer informe mi imagen es muy claro qu\u00e9 en la primera semana de este a\u00f1o el premio l\u00f3gico y empezando las dos previas del 2021 47 mil 874 casos activos estimados est\u00e1n ahora en esta en nuestro escenario que corresponden al 1.1 por ciento si ustedes lo ven con lo m\u00e1ximo obtenido duch que precisamente durante todo este proceso en la siguiente imagen podemos ver cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n que es un tanto especial lo han se\u00f1alado ustedes lo conocen y desde luego ah\u00ed se ocupa mucho en la prensa en una de las variantes nuevas la omicron que nos permite ver que su de mayor contagio pero desde luego con una un camino m\u00e9dico de s\u00edntomas de consecuencias de requerir camas y desde luego de mortalidad muy por abajo y como ustedes pueden ver a ver la reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n nacional hoy con fecha de ayer es del menos del 91 por ciento y tenemos tan s\u00f3lo 15 por ciento de ocupaci\u00f3n de camas generales 11 de las que tienen pero requieren ventilador en cuanto a la estrategia de la vacunaci\u00f3n la siguiente por favor pueden ustedes ver que se han aplicado 149 millones es decir 382 mil 709 dosis totales reportadas hasta el d\u00eda de ayer y que desde luego adelante no han tenido m\u00e1s que un ascenso progresivo esto corresponde a 88 82 millones en la siguiente por favor 91 mil 136 personas vacunadas de lo cual el 89 por ciento esta es una cifra muy importante no no cualquier pa\u00eds lo tiene desde luego son muy pocos lo que lo que lo han logrado 89 por ciento de las personas vacunadas lo m\u00e1s en lo est\u00e1n con su esquema completo y de hecho estas son las que participan en el siguiente refuerzo inmunol\u00f3gico y s\u00f3lo el 11 por ciento tiene nuevos esquemas y que cumplir\u00e1n pronto su camino para decidir las c\u00e9lulas en la siguiente por favor aqu\u00ed podemos ver la cobertura por entidad donde el 88 por ciento de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s ha sido vacunada y s\u00f3lo algunos 45 estados tienen por mente por abajo de la aplicaci\u00f3n del 80 por ciento como son desde luego ustedes saben oaxaca guerrero i entre otros ahorita la cifra ustedes lo pueden ver ah\u00ed oaxaca guerrero y hay otro chiapas y chicos la siguiente por favor 198 millones 527 mil 735 han sido las vacunas repetidas esto ya ha sido informado y finalmente quisiera tocar el punto que est\u00e1n en la mesa de atenci\u00f3n como debe ser tan solo de atenci\u00f3n que es el refuerzo personal personal educativo que la siguiente imagen pueden ustedes ver que se inicia en s\u00e1bado el s\u00e1bado 8 de enero de 2000 de este a\u00f1o y que cubre el estimativo de 2.7 millones de personas y se va a ser de acuerdo a la log\u00edstica convocatoria sumada a la de salud por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y se arrancar\u00e1 en 16 entidades federativas con el primer embarque que es de 1.2 27 millones y el segundo que season viene cinco d\u00edas despu\u00e9s de la vacuna moderna con 16 entidades restantes en el que en este embarque para una total aplicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la vacuna moderna muchas gracias buenos d\u00edas con su permiso del presidente brevemente actualizarles este jueves 6 de enero vamos a recibir 1.2 millones de dosis de la vacuna moderna y vamos a recibir a todo 1.5 mill\u00f3n millones el d\u00eda entre el 8 y el 10 de enero el env\u00edo se realizar\u00e1 con el apoyo del director del eve y es la primera donaci\u00f3n que tenemos de vacunas directamente de una empresa estadounidense al gobierno de mexico agradecemos a moderna esta donaci\u00f3n que es significativa para nosotros esta semana entonces por esas cifras vamos a llegar a 202 millones de dosis ya recibidas en nuestro pa\u00eds concluy\u00f3 ya est\u00e1n concluidos cuatro contratos si novak cansino se concluy\u00f3 en noviembre hasta cerca de diciembre facer ya concluimos el \u00faltimo d\u00eda de diciembre ya cumplidas las dosis que tenemos que recibir y vamos a recibir esta donaci\u00f3n y todav\u00eda tenemos como reserva y diez hogares detalles el pr\u00f3ximo martes con los compromisos que hizo k\u00f3vacs con m\u00e9xico que ya est\u00e1 muy atrasado pero esperamos que los cumplan en los pr\u00f3ximos martes el siguiente por favor y cerramos 2021 con 354 1971 vacunas aplicadas con el apoyo de la red consular en los eeuu que se han esforzado mucho por lograr estos son trescientos cincuenta y cuatro mil 971 personas que no ten\u00edan acceso de eeuu por ning\u00fan sistema a vacunas y que gracias al apoyo y al esfuerzo de los consulados de hacer lograron y se hicieron mil 834 jornadas de vacunaci\u00f3n conforme a las instrucciones que nos dio el presidente de que pusi\u00e9ramos atenci\u00f3n a nuestros connacionales en los eeuu ser\u00eda cuanto ser presidente con su permiso se\u00f1or presidente vamos a continuar con el informe de distribuci\u00f3n de vacunas entre el 28 y el 31 de diciembre se recibieron 22 millones 637 mil 105 dosis de facer y astraz\u00e9neca que fueron concentradas al incan y a birmex de estas se organizaron 977 1290 dosis para su distribuci\u00f3n de la siguiente manera se distribuyeron en el d\u00eda lunes 3 el d\u00eda de ayer por v\u00eda a\u00e9rea de 427 mil 940 dosis se atendieron 9 entidades federativas se hicieron dos rutas en la ruta 1 se cubri\u00f3 sinaloa baja california sonora zacatecas san luis potos\u00ed en la ruta 2 campeche quintana roo yucat\u00e1n y tabasco y por v\u00eda terrestre fueron 549.000 350 dosis dos estados fueron asistieron a firme se hincan a recoger sus dosis de vacunas en red morelos y puebla y se organizaron dos rutas para cubrir en la ruta 1 a guanajuato y en la ruta 2 jalisco todas las actividades de distribuci\u00f3n estuvieron con seguridad del ej\u00e9rcito de la marina y de la guardia nacional adelante en resumen las dosis las 977 1.290 distribuidas fueron por v\u00eda a\u00e9rea 427 1940 por v\u00eda terrestre 549 1650 se cubrieron 13 entidades federativas se materializaron 19 escoltas en los 19 movimientos terrestres se hicieron 11 operaciones a\u00e9reas con 13 horas de vuelo y en total se emplearon 500 78 elementos 57 veh\u00edculos y dos aeronaves para esta distribuci\u00f3n es todo suficiente vamos atr\u00e1s para qu\u00e9 a ver felipe cierro empezamos con \u00e9l y luego la compa\u00f1era dos compa\u00f1eras tres compa\u00f1eras y ustedes dos y ese acuerdo gracias presidente buenos d\u00edas jud\u00edos s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz presente hace unos d\u00edas se vio la detenci\u00f3n de cuauht\u00e9moc guti\u00e9rrez quien fuera el l\u00edder del pri aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico acusado de trata de personas en su modalidad de explotaci\u00f3n sexual si bien es un tema local el a su detenci\u00f3n mano pues ha causado gran relevancia por los delitos por los cuales es se\u00f1alado justamente este pol\u00edtico y quisiera saber su postura m\u00e1s all\u00e1 pues del \u00e1mbito jur\u00eddico pues se tiene que hacer jur\u00eddico porque si se aplica la ley sin miramientos s\u00ed privilegios pues \u00e9l se est\u00e1 haciendo lo que debe realizarse esto lo puedo sintetizar el principio liberal del que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie es mi opini\u00f3n corresponde a la autoridad de la ciudad este caso y ellos lo est\u00e1n atendiendo la procuradur\u00eda de justicia de la ciudad de mexico y desde luego presunto responsable de estos actos pues tiene derecho de la defensa as\u00ed es cuando se vive en un aut\u00e9ntico estado de derecho intervienen varias e instituciones en este caso es el poder ejecutivo del ministerio p\u00fablico pero tambi\u00e9n intervienen jueces del poder judicial y son procesos entonces eso es lo que opino desde luego tambi\u00e9n creo que no debe de ver ni corrupci\u00f3n ni impunidad hay que seguir limpiando al pa\u00eds de corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad porque antes robaban hac\u00edan lo que quer\u00edan y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad si ten\u00edan influencias no pasaba nada la c\u00e1rcel era para los que no ten\u00edan influencias o no ten\u00edan con qu\u00e9 comprar soy inocencia entonces ya no es as\u00ed cero impunidad es parte de los cambios les han venido llevando a cabo y si tienen que seguir [M\u00fasica] promoviendo estos cambios es que nos hizo mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n y la impunidad eso es lo que le imped\u00eda a m\u00e9xico avanzar hasta por cuestiones de imagen en el mundo un gran pa\u00eds con civilizaciones excepcionales espl\u00e9ndidas un pasado glorioso en lo cultural en lo art\u00edstico con un pueblo ejemplar sin embargo un sistema pol\u00edtico corrupto donde imperaban el influyentismo la impunidad todo el dinero ese poderoso caballero donde dinero y eso nos generaba una fama que no corresponde a lo que es m\u00e9xico ahora estamos recuperando mucho nuestro prestigio es un gran pa\u00eds un gran pueblo es como la pol\u00edtica que es tan limpia aut\u00e9ntica pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharse entonces tenemos que seguir como estos cambios importantes son cambios profundos por qu\u00e9 m\u00e9xico era pa\u00eds de unos cuantos no era de todos hab\u00edan due\u00f1os de m\u00e9jico tenemos que hablaban en el nombre de m\u00e9xico hablaban en nombre del pueblo de mexico eran los que se quedaban con las riquezas del pueblo y de la naci\u00f3n una \u00e9lite dominante que nos llev\u00f3 a la crisis desde 1900 44 45 escribi\u00f3 don daniel cos\u00edo villegas un texto te lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes que se llama la crisis m\u00e9xico desde entonces y ya hablaba don daniel que el principal problema queda la corrupci\u00f3n que ya se hab\u00eda desviado la causa revolucionaria por lo que ser\u00eda luchas ya se hab\u00eda establecido [M\u00fasica] la corrupci\u00f3n y usar una palabra que dec\u00eda que la corrupci\u00f3n hab\u00eda tronchadas a la revoluci\u00f3n y que hab\u00eda qu\u00e9 purificar la vida p\u00fablica pero desde los a\u00f1os 40 del siglo pasado cu\u00e1ntas cosas pasan lo que signific\u00f3 el periodo neoliberal el de mayor saqueo en toda la historia de m\u00e9xico entonces seguir limpiando y acabar con la impunidad sea quien sea trate de quien se trate yo creo que eso nos va a ayudar mucho bueno ya nos est\u00e1 ayudando por qu\u00e9 creen que estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica porque creen que podemos contar con recursos para ayudar a la gente m\u00e1s pobre porque se ahorra mucho cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza rinde no se lo roban esa es la f\u00f3rmula acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y vamos saliendo yo estoy optimista en este caso pues las autoridades de la ciudad de mexico van a seguir actuando y en todos los casos en el tema de salud presidente en las \u00faltimas fechas se ha dado a conocer informaci\u00f3n sobre nuevos medicamentos como tratamiento para combatir al cob y 19 por ejemplo las p\u00edldoras de pfizer y merck que acaban de ser aprobadas por la dea en este sentido preguntar si m\u00e9xico tiene planeado hacer un acercamiento con estas farmac\u00e9uticas para hacer convenios de compra y tener pues como alternativa de tratamiento pues este tipo de f\u00e1rmacos y tambi\u00e9n si nos pueden dar un poco de informaci\u00f3n acerca de la vacuna cubana hasta la que ya est\u00e1 aprobada por la cofepris aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds saber qu\u00e9 sector va a ser aplicado pues si hay un poco m\u00e1s de informaci\u00f3n y si nos pueden recordar las 16 entidades en donde se va a iniciar la vacunaci\u00f3n para el personal docente por favor bueno ayer como todos los lunes nos reunimos y se habl\u00f3 sobre este medicamento de 6 el doctor registrar\u00e1n en \u00e9ste yo soy opini\u00f3n favorable para que se hagan la evaluaci\u00f3n y de ser posible se adquiere se habl\u00f3 sobre este medicamento pero son 2 responsables de salud los que deciden sobre estas decisiones ahora tenemos s\u00ed es importante informar vacunas suficientes para refuerzos decirle eso a la gente que en caso de adultos mayores hay que seguir este vacunando o sea lo estamos haciendo y que los que faltan que no dejen de vacunarse y aqu\u00ed se est\u00e1 dando a conocer que comenzamos a vacunas de refuerzo con maestros con personal de salud que atiende como bits ya iniciamos y no es [M\u00fasica] la mitad de los estados es general a ver por qu\u00e9 no lo explicas gracias se\u00f1or presente si en efecto esta din\u00e1mica de ir cambiando en cuesti\u00f3n de d\u00edas en la pol\u00edtica de a qui\u00e9n vacunar c\u00f3mo vacunar est\u00e1 dada m\u00e1s que todo precisamente por los estudios que fortalecen el que los maestros y los m\u00e9dicos que est\u00e1n o que han estado porque ahorita pr\u00e1cticamente no hay pacientes con cobit que est\u00e9n se\u00f1alados como parte de una diferente participaci\u00f3n en otros en otras enfermedades esto desde luego se tiene que sumar a la vacunaci\u00f3n de adultos mayores que tambi\u00e9n y esto es nada m\u00e1s se\u00f1alarlo en breve se va a poder extender no no de hasta 60 60 a\u00f1os hasta 60 a\u00f1os sino de 50 a 59 a\u00f1os o sea una d\u00e9cada m\u00e1s para poder complementar a esto y desde luego tambi\u00e9n recordar que las mujeres embarazadas tambi\u00e9n tienen que cumplir con esto como una recomendaci\u00f3n aqu\u00ed a nadie se le se le fuerza o se le obliga a tomar un a recibir una vacuna pero est\u00e1 con est\u00e1 considerado como un elemento una poblaci\u00f3n de riesgo en cuanto a los j\u00f3venes esto es menos la necesidad entonces estamos haci\u00e9ndolo por salud por la salud por el grupo de edad como ya se\u00f1ala que ya se ha se\u00f1alado y que vamos a alcanzar hasta de los 50 a\u00f1os para arriba y vuelvo a insistir en las poblaciones que afortunadamente se van a dar ya a estar aplicando y aparte de ello se ha hecho con los profesores y personal de salud que tienen es de esta posibilidad con de mayor riesgo esta programaci\u00f3n que arranca el 8 el el d\u00eda 8 todav\u00eda no no se tiene claramente en qu\u00e9 en cu\u00e1les son de los estados que inician la primera y de la mitad de los estados y la sillones siguiente vital p\u00e9rez en esta semana y de los para todos ellos hay vacunas y hay vacunas inclusive que ustedes saben y me pongo yo en un punto muy r\u00e1pido t\u00e9cnico que se est\u00e1n reforzando muchos de estos con otros por otras vacunas otros tipos de ant\u00edgenos que se ha demostrado que heterog\u00e9neo como theron o hetero logos extra\u00f1os a la primera vaca vacunaci\u00f3n como se se\u00f1ala en esta palabra se van a ser muy muy importantes porque van a fortalecer la primera y la segunda dosis en el caso de los refuerzos entonces en eso en ese contexto se est\u00e1 y se les va a ir anunciando cuando en la p\u00e1gina se requiera su registro y sobre la vacuna cubana si de verdad si la cofepris actu\u00f3 como siempre esto que quede claro con una calidad de su nueva gesti\u00f3n es una entidad es un nuevo cofepris el que est\u00e1 para los mexicanos es motivo de orgullo est\u00e1 incorpor\u00e1ndose a la efe a lo que dicta o ejemplifica porque tampoco est\u00e9 dictado y ejemplifica ese plan feria y otras de los los pa\u00edses de europa que tienen esa capacidad de primer nivel y que m\u00e9xico en esta en este nivel para poder certificar una u otra vacuna lo hizo antes que otros pa\u00edses se presentaron todos los elementos que por ley y por reglamentaci\u00f3n se requieren desde el punto de vista para poder certificar su especificidad su calidad de ciencia para esta vacuna y los pasos en una forma completa y por lo tanto m\u00e9xico como primer pa\u00eds primer pa\u00eds estoy seguro que van a venir otros ha aprobado a esta vacuna con la calidad con las caracter\u00edsticas que se requieren la decisi\u00f3n del pa\u00eds en del no es de nuestra desde luego sino del pa\u00eds de cuba para ver c\u00f3mo va a manejar la aplicaci\u00f3n de esta vacuna o c\u00f3mo lo va a compartir y desde luego seguro que con m\u00e9xico va a tener este acercamiento lo tenemos en otras \u00e1reas tambi\u00e9n en medicamentos y desde luego nosotros tenemos esto como parte de la perspectiva de que pues encino en el primer trimestre del segundo trimestre seguro vamos a contar con esta vacuna junto con la patria de m\u00e9xico que tambi\u00e9n tiene avances similares y nos da tranquilidad para el desarrollo cient\u00edfico avalar la posibilidad de que nosotros a trav\u00e9s de nuestra capacidad cient\u00edfica podamos tambi\u00e9n contribuir a otros pa\u00edses y no dando o vendiendo los medicamentos y las vacunas y no compartiendo todo esto porque hay libertad para ello con todos estos elementos cient\u00edficos para poder nosotros integrar con m\u00e1s fuerza todo lo que requiere la salud de la poblaci\u00f3n podr\u00eda entonces utilizarse como refuerzo para hacer una de las perspectivas de refuerzo no \u00fanicamente pero sigues finalmente el presidente preguntarle si tiene informaci\u00f3n nada m\u00e1s si te parece mirar para informarle a todo lo de m\u00e9xico que tenemos y vacunas [M\u00fasica] y pagadas hasta el mes de julio desea todo lo que se requiere para el refuerzo s\u00f3lo con k\u00f3vacs son 50 millones de dosis que ya pagamos cuando lo hagamos da m\u00e1s para que la gente tenga la tranquilidad de que el que quiera vacunarse hay vacuna 160 millones de d\u00f3lares ya desde el acta entonces no hay problema de falta de vacunas pero eso vamos a seguir avanzando lo de los maestros todos los m\u00e9dicos lo de las edades cuando terminemos con el reforzamiento de adultos mayores que ya est\u00e1 avanzando este vamos para reforzar de 50 a 60 y as\u00ed vamos a ir reforzando y aqu\u00ed vamos a estar informando tambi\u00e9n lo explic\u00f3 el doctor pero es importante se sepa qu\u00e9 esta nueva variante es en efecto muy contagiosa pero afortunadamente no est\u00e1 demandando de hospitalizaci\u00f3n ni tenemos casos y eso es lo m\u00e1s importante de incremento en fallecimientos o sea que la gente sepa esto tambi\u00e9n cuidarnos seguir cuidando nos pero no es alarmarnos que no nos infundan que no nos me dan miedo y nosotros estaremos informando cualquier situaci\u00f3n finalmente presente preguntarle si tiene informaci\u00f3n de parte de las secretar\u00edas de protecci\u00f3n civil y de medio ambiente de veracruz del porque a pesar de que clausuraron por tercera vez la obra de la torre centro de la ciudad de veracruz debido a una orden emitida por el juez que atiende una queja de el due\u00f1o de una construcci\u00f3n que obviamente est\u00e1 siendo afectado por por esta obra \u00e9l no se ha dado paso a la demolici\u00f3n siendo que hay antecedentes de no contar con los permisos correspondientes al estar en una zona de monumentos hist\u00f3ricos y sobre todo por el malestar de la poblaci\u00f3n que que ellos consideran pues han y ipad ha impactado de manera pues negativa sobre todo visual esta parte de veracruz no s\u00e9 si usted tenga informaci\u00f3n al respecto no pero qu\u00e9 bien que lo est\u00e1s tratando volvamos a informarnos esa construcci\u00f3n no debi\u00f3 autorizarse con esa altura imag\u00ednense en el puerto de veracruz en el malec\u00f3n d\u00f3nde hasta el faro punto autorizan muy dif\u00edcil d varios pisos un adefesio no tiene nada que ver con la belleza del puerto con la historia de veracruz d cuatro veces heroica de la cruz y todo por el influyentismo desgraciadamente sigue prevaleciendo ojal\u00e1 y eso lo corrijan en el poder judicial y si alguna investigaci\u00f3n y se castigue a los que dieron sus permisos es completamente ilegal y la pregunta tambi\u00e9n es y el inah d\u00f3nde estaba el link siendo autocr\u00edticos y as\u00ed este tenemos entre todos que estar denunciando [M\u00fasica] porque esto ayuda mucho estoy seguro que se va a detener la construcci\u00f3n se tiene que ajustar la realidad si no se quiere aplicar porque hay influyentismo este seguro pero vamos aqu\u00ed estar recordando ay te encargo este de manera respetuosa y y solidaria que nos est\u00e9s informando cada determinado tiempo como va si ya cumplieron no cumplieron y vamos a hacer un reportaje para que la gente esther \u00e9l tenga toda la informaci\u00f3n una breve historia del puerto de veracruz qu\u00e9 es una historia bell\u00edsima que vean los edificios ah\u00ed se dictaron las leyes de reforma presidente ju\u00e1rez ah\u00ed presidente carranza expidi\u00f3 la ley agraria del 6 de enero de 1915 ah\u00ed se decidi\u00f3 la evoluci\u00f3n de la esclavitud ah\u00ed se defendi\u00f3 a m\u00e9xico cuando la inversi\u00f3n estadounidense de 1914 y hacia atr\u00e1s todo rey se enfrent\u00f3 la inversi\u00f3n primera de estados unidos a m\u00e9xico la guerra ah\u00ed defendi\u00f3 tambi\u00e9n al pa\u00eds cuando la intervenci\u00f3n francesa ah\u00ed se consum\u00f3 la independencia de m\u00e9xico cuando se expuls\u00f3 los \u00faltimos soldados espa\u00f1oles que estaban atrincherados en el fuerte de san juan de ul\u00faa es toda la historia de m\u00e9xico como a poner un edificio as\u00ed es realmente un abuso entonces si vamos a hacer algo y tambi\u00e9n que lo vea la consejer\u00eda jur\u00eddica para ver legalmente qu\u00e9 podemos hacer muy bien adelante buenos d\u00edas presidente de preguntarles sobre este regreso a clases m\u00e1s o menos se reporta que una tercera parte de los estados decidieron por prevenci\u00f3n o por aumento de casos y aplazarlo algunos unos no tantos d\u00edas otros s\u00ed pero y bueno pues preguntar si desde la federaci\u00f3n har\u00edan el llamado a que ya regresan a que tengan confianza o si ven justificaci\u00f3n en este temor que se tiene del regreso a clases de manera presencial y bueno pues tambi\u00e9n si justo exhortar\u00edan a que regresen lo cual es como una indicaci\u00f3n que pudiera ver desde la federaci\u00f3n independiente de la decisi\u00f3n aut\u00f3noma que tienen las entidades el informe que tenemos es que en la mayor\u00eda de los estados se regres\u00f3 a clases algunos estados decidieron esperar una semana pero ya est\u00e1n este prepar\u00e1ndose para regresar a clases nosotros lo que estamos recomendando es que se regrese a clases no hay problema mayor aqu\u00ed vamos a estar informando y [M\u00fasica] los padres los pap\u00e1s las mam\u00e1s nos ayudan mucho si un ni\u00f1o est\u00e1 con problemas de garganta se siente mal pues que no vaya a la escuela que se queda en la casa entonces est\u00e1 bien no hay problema que vaya hay controles tambi\u00e9n en la escuela y tenemos que seguir con clases presenciales y vuelvo a hacer un llamado a las universidades porque ya hace pasaron muchas universidades no regresa las clases presenciales respetuosamente no porque nada sustituye a las clases presenciales adem\u00e1s no todos tienen oportunidad de contar como internet adem\u00e1s la escuela es el segundo hogar es cosa de preguntarle a los ni\u00f1os nos dec\u00eda la maestra ayer la secretaria la maestra del final de que han estado visitando escuelas y las ni\u00f1as y los ni\u00f1os expres\u00e1ndose de que se sienten muy bien [M\u00fasica] y tambi\u00e9n las mam\u00e1s y los pap\u00e1s y agregar los maestros que aprovecho para felicitar sobre todo los de educaci\u00f3n b\u00e1sica se sienten bien los ni\u00f1os qu\u00e9 es en el nivel superior donde lo est\u00e1n pensando bastante entonces yo creo que ya es tiempo de que se normalice todo lo educativo y vamos nosotros a estar pendientes se acuerdan lo que dec\u00edan porque nos pones 1 twitter porque todo esto se politice ahora que estaba hablando de la vacuna cubana as\u00ed que se autoriz\u00f3 una gran pol\u00e9mica en las redes llegu\u00e9 a leer un twitter que dec\u00eda prefiero quedarme \u00e1cido muri\u00e1tico que vacunar me con esta vacuna yo no no no no no no no dogmatismo cuando es la salud este eso debe estar por encima de cualquier ideolog\u00eda adem\u00e1s se trata de y procesos de investigaci\u00f3n serios realizados en cuba que tienen adem\u00e1s [M\u00fasica] calidad en lo que se relaciona con la medicina adem\u00e1s nuestros laboratorios el cofepris es una instituci\u00f3n que est\u00e1 dirigida por cient\u00edficos serios responsables fueron los que emiten esta autorizaci\u00f3n sin embargo este el fanatismo el dogmatismo este horno vila y hace falta es el m\u00e1s sencillos para que podamos actuar a partir del juicio pr\u00e1ctico otro asunto de estos que estamos hablando de las escuelas por qu\u00e9 no pones el de la llegada de an\u00eds que dec\u00eda que si los ni\u00f1os regresaban a la escuela el a\u00f1o pasado y van a contagiar una vez y luego a ver si est\u00e1 la l\u00e1mina de c\u00f3mo se comport\u00f3 c\u00f3mo se comportaron los contagios en las escuelas miren lo que dice una polit\u00f3loga doctora en ciencia pol\u00edtica maestra desde luego opositora del partido conservador que si existe que fue tambi\u00e9n la misma que mencion\u00f3 que era un golpe staff y lo de un acuerdo para este empujar el elefante puede ser que lo encuentre hay un texto que recomiendo mucho aqu\u00ed esto es verdad no hay otros datos ni\u00f1os y adolescentes se contagiar\u00e1n de kobe tease 9 aulas mal ventiladas sin protocolos voluntad para hacer pruebas rutinarias contagiar\u00e1n a sus padres familiares no vacunados con dos dosis o sea el 80 por ciento de la poblaci\u00f3n qu\u00e9 viaje tan irresponsable si nosotros [M\u00fasica] nos guiamos por estos criterios imag\u00ednense nos regresamos a clases eso nos est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses donde las autoridades este titubean y se dejan intimidar y entonces dan bandazos de repente viene esta nueva radiante y hay que encerrar a todos porque los analistas est\u00e1n [M\u00fasica] planteando eso aunque los m\u00e9dicos est\u00e9n diciendo otra cosa pero por temor al cuestionamiento a la cr\u00edtica que va a decir la se\u00f1al de an\u00eds entonces no abrimos las escuelas imag\u00ednense si les hacemos caso adem\u00e1s con el enojo que trae andan buscados pues cualquier cosa les parece mal pero este es el resultado de cuando la se\u00f1ora dec\u00eda qu\u00e9 y va a haber muchos contagios el a\u00f1o pasado esto fue lo que sucedi\u00f3 y diariamente llevamos un seguimiento entonces vamos a hacer lo mismo si vemos que son muchos los contagios y que si hay qu\u00e9 riesgos aqu\u00ed lo decimos y actuamos pero no x posturas pol\u00edticas o partidistas ah\u00ed esto e incluso en este sentido tambi\u00e9n en cuanto al tema de salud y contagios se ha observado como han mencionado pues sin incremento de casos en este \u00faltimo etapa del a\u00f1o que no necesariamente requieren hospitalizaci\u00f3n o fallecimientos pero s\u00ed con este n\u00famero de contagios en el incremento habr\u00eda indicios para pensar en una cuarta ola solo de contagios que no despu\u00e9s los hospitales hacen yo no dir\u00eda hay que esperarnos porque lo que estamos viendo es que no tenemos desde hospitalizaciones no tendr\u00e1s la gr\u00e1fica calles de la ciudad de m\u00e9xico present\u00f3 claudia las dos hospitalizaci\u00f3n [M\u00fasica] de funciones ay un aumento muy poco espiritualizaci\u00f3n es y creo que es el d\u00eda de ayer el dato si lo tenemos bueno lo vamos a tener gracias presidente entonces en un segundo tema ya que es para que la gente conozca de todos los estados solo 3 tienen aumento de contagios no necesariamente de hospitalizaci\u00f3n en el pa\u00eds hasta la noche as\u00ed es ser\u00e1 el este esta noche pero ma\u00f1ana volvemos a hablar a ver c\u00f3mo se sigue comportando y de cu\u00e1les ser\u00edan esos tres estados uno es la ciudad de mexico bueno pues hablaba tambi\u00e9n de temas de las universidades y bueno pues el ahora en diciembre con el tema de prestaciones pagos de aguinaldo se supo que algunas de estas instituciones de educaci\u00f3n superior pues requirieron al gobierno federal ayuda para poder cubrir estos pagos y que a la vez pudieron convertirse en pues tal vez adeuda a la federaci\u00f3n o si es parte de lo que se les estar\u00eda adelantando por parte del presupuesto que les corresponde en 2000 en 2022 cu\u00e1les son estas universidades que fueron pues ayudadas de alguna forma por gobiernos estatales y la federaci\u00f3n para su pago de prestaciones y qu\u00e9 criterios utiliz\u00f3 para ayudar a algunas y a otras pues no tan no tengo la informaci\u00f3n pero si se tom\u00f3 el acuerdo de que no faltar\u00e1n los salarios y los aguinaldos tomamos ese fuerte y que la federaci\u00f3n ayudar\u00e1 a estados qu\u00e9 est\u00e1n atravesando una situaci\u00f3n dif\u00edcil es lo econ\u00f3mico en lo financiero que se le diera prioridad al pago de salarios y aguinaldos pero s\u00ed ser\u00eda cuenta del presupuesto 2022 de lo que les corresponde a las universidades porque hay incluso algunos que est\u00e1n mencionando que podr\u00eda ser presi\u00f3n e incluso mencionaba para que se empezaron a reducir cuesti\u00f3n de algunos pagos alg\u00fan uso de regulador interno esto es parte de lo mismo en lo que le prestes tienen bastante imaginaci\u00f3n nuestros adversarios espero no apegan a la realidad incluso en comentarios dentro de las propias universidades pero bueno pues no sabemos si tienen que ver con cuesti\u00f3n de sindicatos o si buscan como m\u00e1s recursos nosotros estamos cumpliendo entregando a los estados lo que les corresponde y tambi\u00e9n a las universidades no dejamos de cumplir estamos al corriente y lo que por presupuesto les corresponde se les entrega y a veces si cuando tienen problemas que no les pagan a los maestros y nos piden ayuda nosotros apoyamos que eso que hicimos este fin de a\u00f1o y va a reanudar ya sus actividades de giras por los estados si \u00e9l inicia este mes pero hasta mediados de mes s\u00ed hasta 1000 esta es hospitalizaci\u00f3n hasta esta gente ya es el primero s\u00ed usted es el comportamiento pr\u00e1cticamente es lo mismo esto es en la ciudad esto lo est\u00e1 informando diariamente la jefa de gobierno y por la otra la de \u00e9sta si esos son ingresos hospitalarios esta sede no entonces son los ingresos pero de todas maneras si se dan cuenta esto lo saben los directores de los hospitales algunos a lo mejor nos est\u00e1n viendo afortunadamente todav\u00eda no tenemos muchas hospitalizaciones y tenemos casi 90% de espacios disponibles nunca m\u00e1s sino que tenemos ocuparlos desde luego pero estamos preparados ante cualquier situaci\u00f3n y la buena noticia es que esta variante no afecta como la anterior en la que todav\u00eda est\u00e9 prevalece y la buena noticia tambi\u00e9n buen\u00edsima yo creo que la m\u00e1s importante es la vacuna la vacuna eso es lo que nos ha protegido y estos nuevos medicamentos como el que se mencion\u00f3 aqu\u00ed que est\u00e1n est\u00e9 produci\u00e9ndose elabor\u00e1ndose y hay otra gr\u00e1fica esto es estas son defunciones hasta el 3 bien lo que sufrimos nadie s\u00ed mucho dolor entonces es informal mande va a ser a ver las presas de sinaloa en los distritos de riego en nayarit y posiblemente en los pueblos yaquis no que si luego vamos semana siguiente es un nada gira para inaugurar bancos del bienestar no [M\u00fasica] en distintos estados motos est\u00e1s y ya tenemos pues comprometido todo el primer trimestre del a\u00f1o muy bien seguimos qui\u00e9n quedo gracias presidente de francisco foto de canal 14 sobre este mismo tema de las vacunas de modernas pues primeramente preguntarle c\u00f3mo se realizar\u00e1 esta vacunaci\u00f3n con el personal docente c\u00f3mo va a llevarla a cabo la log\u00edstica y bueno pues es cierto tener un impacto ahora que pues en algunas entidades ya se regreso a clases esta vacunaci\u00f3n del personal docente tendr\u00e1 alg\u00fan impacto en el regreso a clases no se va a este hacer al mismo tiempo este nos vamos a poner de acuerdo con los maestros nos han ayudado mucho y desde luego con los gobiernos estatales para y llevar a cabo la vacunaci\u00f3n sin necesidad de interrumpir las clases se prev\u00e9 que posteriormente en un futuro alg\u00fan otro sector adem\u00e1s del personal educativo se ha inoculado con estas dosis de la farmac\u00e9utica moderna que otro sector tenga posibilidad del sector docente para refuerzo dice as\u00ed es y si hablamos de que terminando de 60 y m\u00e1s vamos a empezar de 50-60 a reforzar finalmente si me permite preguntarle tambi\u00e9n al secretario de salud jorge alcocer s\u00ed doctor gracia dispensario buen d\u00eda si pudiera tambi\u00e9n regalarnos pues una reflexi\u00f3n para la poblaci\u00f3n que est\u00e1 preocupada precisamente por esta variante o mill\u00f3n por el exceso de informaci\u00f3n que ha habido en distintos medios de comunicaci\u00f3n y bueno pues hacer una reflexi\u00f3n al respecto de cu\u00e1les son las sintomatolog\u00edas y bueno pues que pueden tener un poquito m\u00e1s de informaci\u00f3n al respecto de cu\u00e1l es la diferencia de omisi\u00f3n al respecto de otras variantes en algunos de estos este principales indicios que se han estado observando tanto aqu\u00ed como en otras partes del mundo como hemos se\u00f1alado para darle valor a toda esta informaci\u00f3n se busca se se debe tener la lectura de publicaciones cient\u00edficas hasta ayer hab\u00eda diez publicaciones precisamente sobre el c\u00f3mico y sus consecuencias pero m\u00e1s que todo lo biol\u00f3gico lo que significa pero les advierto de estas diez mejor no lean porque s\u00f3lo tres tienen n\u00fameros realmente convincentes hay algunos que lo encuentran en cinco de diez individuos y esto no significa gran cosa esto es una cosa aleatoria esto lo aclaro porque la informaci\u00f3n est\u00e1 saliendo muy pausada por varias razones y me detengo en una sola opini\u00f3n que es personal de que est\u00e9 esta variante saben ustedes que ahora son m\u00e1s de 30 veces en que se ha modificado su genoma o sea sus genes el virus y hay la posibilidad y todav\u00eda es posibilidad de que en su asentamiento dentro del ecosistema el virus ya est\u00e9 buscando como tener menos participaci\u00f3n ha cumplido con sus c\u00e9lulas hu\u00e9sped que son las c\u00e9lulas inmunol\u00f3gicas del sistema de los humanos y desde luego en ese sentido en esta b\u00fasqueda expresa esas variantes y se demuestra en uno de estos trabajos que tiene respeto por las c\u00e9lulas inmunol\u00f3gicas que son dif\u00edciles de medir t\u00e9cnicamente no es no es f\u00e1cil no es r\u00e1pido la medici\u00f3n de esas c\u00e9lulas espec\u00edficas que son nuestro cuidado nuestro vigilante inmunol\u00f3gico por eso no me desv\u00edo pero los ni\u00f1os los j\u00f3venes tienen mucho mayor capacidad n\u00famero de c\u00e9lulas y hasta \u00f3rganos los ni\u00f1os tienen un timo aqu\u00ed una gl\u00e1ndula que despu\u00e9s de los 25 a\u00f1os no tenemos los humanos los adultos como el que est\u00e1 hablando no tenemos vestigios nada de eso nos vuelve m\u00e1s propensos con m\u00e1s posibilidades este virus para no regresar al estar utilizando esa informaci\u00f3n para poder ubicarse dentro del ecosistema dentro de todo el ente interno porque no es nada m\u00e1s virus y humanos c\u00e9lulas humanas es virus y una serie de siempre de animales la zoonosis etc\u00e9tera y los porque conocemos inmunol\u00f3gicamente parece que est\u00e1 haciendo este claramente demostrado ah\u00ed s\u00ed que se encontr\u00f3 el virus con el efecto de la vacuna y que al encontrar a los vacunados como dice la canci\u00f3n pues mand\u00f3 al comandante y llam\u00f3 a parar pues por aqu\u00ed no es y entonces se est\u00e1 buscando c\u00f3mo adaptarse dentro del ecosistema y la propuesta hip\u00f3tesis todav\u00eda es que en los siguientes meses el virus el virus como tal es el mismo virus no las variantes las variantes son expresiones de su vestimenta del virus para poder pasar pues de saber desapercibida poder llegar todav\u00eda a invadir m\u00e1s c\u00e9lulas pero hasta ahorita ese camino podr\u00eda ser el que el virus se quedara tranquilo por como los otros arts hay otros arts que ustedes saben de hace unos 8 o 10 a\u00f1os que est\u00e1n en una condici\u00f3n de al lifetime alertamiento porque ya cumplieron en esta fase cuando regresan a hacerlo no sabemos entonces en ese sentido este virus merece lo que han dicho vigilar estar atentos estudiar conocerlo pero no a trav\u00e9s de eso dirigir lo que sabemos en la pr\u00e1ctica ya se nos dirigi\u00f3 el virus tiene est\u00e1 parado est\u00e1 en condiciones diferentes por las vacunas encontr\u00f3 las vacunas y ahora tiene que generar espero que no tenga ese \u00e9xito es un virus de una part\u00edcula en una parte gen\u00e9tica muy peque\u00f1a la herre\u00f1a es muy h\u00e1bil etc\u00e9tera tiene muchas cosas pero hay como ya dijo el se\u00f1or presidente medicamentos que ya pueden prevenir o actuar antes de los primero con los primeros s\u00edntomas y desde luego ah\u00ed tenemos los m\u00e9dicos y es algo que tambi\u00e9n ayer se coment\u00f3 que nuestro sistema de salud que est\u00e1 muy muy este dif\u00edcil de considerarlo m\u00e1s que muy perdido por todo lo que se ha hecho en otros en otras d\u00e9cadas el sistema de salud incluye a los m\u00e9dicos y los m\u00e9dicos tienen que estar actualizados en ello primero para no hacer da\u00f1o no dar cualquier cosa del tratamiento hay que tras dar sintom\u00e1ticos y teniendo la perspectiva m\u00e9dica \u00e9l estas infecciones con esta variante no dan una fiebre tan marcada como el otro no dan molestias en la garganta como tambi\u00e9n es notorio no quiere decir que el que no tenga esto o el que te lo tenga y el diagn\u00f3stico no es orientador da lo que es la gripe m\u00e1s mucosidad es molestia por aqu\u00ed y dos pero todo es diferente no es tos seca son detalles que los m\u00e9dicos deben considerar porque como dije al principio hay acciones de las alergias hay acciones m\u00e9dicas cl\u00ednicas enfermedades de otras bacterias el fr\u00edo como tal influye directamente en las c\u00e9lulas pulmonares y atr\u00e1s de la tr\u00e1quea del tubo de este que tenemos aqu\u00ed donde se ponen algunos la corbata tienen esta esta sensaci\u00f3n ah\u00ed no ac\u00e1 en la garganta tienen m\u00e1s est\u00e1 posible y les dura en los ni\u00f1os 23 d\u00edas y lo coment\u00e1bamos es tan s\u00f3lo como un test no estoy se\u00f1alando que es as\u00ed de sencillo con test paracetamol con un ante un medicamento que es muy ben\u00e9fico para eso y que no es agresivo en otros tejidos y desde luego la fluidez del medio caliente que \u00e9ste lo que lo que se usan las mamas el vapor y todos estos que parecen ser intrascendente si los test pero adem\u00e1s tambi\u00e9n si es necesario y se identifica una infecci\u00f3n un antibi\u00f3tico para ello no para todos y esto desde luego junto con la sospecha si est\u00e1 sustentada claramente lo que desee m\u00e9dico en un m\u00e9dico pues se le hace la prueba una prueba para detectar que tiene el virus no la no no va a ser pr\u00e1ctico ni necesario ver si tiene o micro no no tiene o tiene esto corresponde a posteriori cuando se conozca la informaci\u00f3n de mayor n\u00famero de casos esto quien quien va la compa\u00f1\u00eda de astas un gaboto es visto pero no el presidente muy buenos dias adri\u00e1n este las flores del instituto mexicano de la radio yo voy a hacer que en primer lugar una pregunta en el tono pol\u00edtico hubo una lectura que hizo el senador ricardo monreal respecto a todo lo que ha ocurrido despu\u00e9s de que usted mencion\u00f3 los nombres de quienes podr\u00edan sucederlo \u00e9l hablaba de que ya se ha desatado dentro de morena una disputa precisamente debido a las asociaciones lo llamaba o lo consideraba como una guerra yo le quiero preguntar primero su diagn\u00f3stico o su opini\u00f3n respecto a este diagn\u00f3stico que hace mundial pero tambi\u00e9n presidente de su propia lectura respecto a las consecuencias que provoc\u00f3 el hecho de que se haya ya mencionado y se est\u00e1n mencionando los nombres de quienes podr\u00edan relevarlo en la silla presidencial presidente ser\u00eda mi primera pregunta mire yo pienso que estamos en tiempos de campos no hay qu\u00e9 ocultar nada no debe haber tapadismo eso lo invent\u00f3 porfirio d\u00edaz no puedo probar de hecho andar un proceso de sucesi\u00f3n porque \u00e9l lleg\u00f3 por la fuerza y destituy\u00f3 al presidente sebasti\u00e1n lerdo de tejada 1876 y lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n f\u00edjense la misma bandera la misma consigna el mismo lema que le aplicaron a \u00e9l 34 a\u00f1os despu\u00e9s porque a \u00e9l se le olvid\u00f3 de que hab\u00eda llegado supuestamente porque era muy h\u00e1bil es como el gran maestro de la simulaci\u00f3n en pol\u00edtica es decir una cosa y hacer otra entonces llega en el 76 y en el 80 como eran periodos de cuatro a\u00f1os pues no pod\u00eda reelegirse ten\u00eda que dejar pasar un periodo claro que desde que lleg\u00f3 llevaba la idea de quedarse no es que se volvi\u00f3 dictador como algunos historiadores sostienen de manera ben\u00e9vola durante el proceso al paso de los a\u00f1os no no no desde que lleg\u00f3 elementos para demostrar que era un hombre de poder entonces pues salen varios no queriendo sustituirlo los m\u00e1s cercanos a \u00e9l muchos y al final pero quince d\u00edas antes de las convenciones empieza a parecer el nombre de manuel gonz\u00e1lez su compadre pero \u00e9l se hab\u00eda encargado de hablar con sus hombres fuertes en todos los estados porfirio y les dio la l\u00ednea de que iba a ser gonz\u00e1lez empezaron a llegar los telegramas unos hasta chistosos dec\u00edan aqu\u00ed todos estamos con el manco de san lu\u00eds potos\u00ed de zacatecas la gran carga da bueno tambi\u00e9n el tapadismo aqu\u00ed este y s\u00e9 qu\u00e9 vincula a la cargada ah\u00ed tambi\u00e9n surge el besamanos todo eso ah\u00ed se cre\u00f3 el sistema pol\u00edtico qu\u00e9 duro mor\u00e1n much\u00edsimo tiempo no pudo la revoluci\u00f3n con eso y vaya que la revoluci\u00f3n fue profunda pero esas pr\u00e1cticas se mantuvieron de que el presidente pone al nuevo as\u00ed era pues ahora no no tiene por qu\u00e9 haber tapadismo adem\u00e1s se debe de acabar la simulaci\u00f3n porque la constituci\u00f3n establece que todos tenemos derecho a votar ya ser votados entonces el que quiera participar que lo haga y si est\u00e1 en el gobierno no tiene una funci\u00f3n tiene derecho nada m\u00e1s que no abandon\u00e9 su trabajo o que no us\u00e9 supuesto para saltar provecho tiene que a ver lo que dec\u00eda madero que era el presidente ese presidente m\u00e1s dem\u00f3crata cabeza hacia un pie de justicia de igualdad y de igualdad que todos tengan las mismas posibilidades qui\u00e9n lo va a decidir en su momento pues el pueblo [M\u00fasica] c\u00f3mo mi opini\u00f3n que lo mejor son las encuestas esa es mi opini\u00f3n porque lo otro se presta hasta para qu\u00e9 interfieran los adversarios porque quisieran ellos tener candidatos a modo que le gusta m\u00e1s a un opositor pues que se enfrente aunque el teatro d\u00e9bil y as\u00ed era tambi\u00e9n parte de la simulaci\u00f3n a poner un candidato pero casi valero nada m\u00e1s para y cumplir las formas simular de que hab\u00eda democracia de ah\u00ed surgen los partidos paleros s cu\u00e1ntos partidos paleros u y ahora por eso es importante porque ya no es as\u00ed ahora es de qu\u00e9 lado est\u00e1s con claridad qu\u00e9 quieres te importa de escalar en cara a marte en los cargos p\u00fablicos con lo que te importa es contribuir para que haya un cambio en beneficio del pueblo pero nada de discurso y demagogia hechos no palabras pues interesant\u00edsimo lo que estamos viviendo ahora y es m\u00e1s interesante porque tenemos un pueblo muy pol\u00edticas un pueblo muy concientizados es de los pueblos siempre lo he dicho con m\u00e1s conciencia c\u00edvica pol\u00edtica en el mundo y esto lo hemos logrado en los \u00faltimos tiempos por qu\u00e9 sea producido un cambio de mentalidad en nuestro pueblo es que imag\u00ednense desde cu\u00e1ndo no tomaban en cuenta el pueblo estamos hablando de siglos [M\u00fasica] tres siglos de dominaci\u00f3n colonial que les iba a importar el pueblo de espa\u00f1a' mandaban a los virreyes y los virreyes mandaban a los estados a los llamados alcaldes mayores y el pueblo todo el siglo direccional a pesar de la independencia no se consideraba ciudadano al pe\u00f3n que trabajaba como esclavo en una hacienda no era ciudadano pero eso es hace apenas poco poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os en materia de democracia estamos dando los primeros pasos entonces que se ventile todo que se expresen todos que hayas libertades esperemos en el caso [M\u00fasica] de el movimiento de transformaci\u00f3n lo que digan los ciudadanos pero no creo que estas disputas puedan causar rupturas dentro de m\u00ed no pasa nada absolutamente es que [M\u00fasica] el pueblo es mucha pieza es m\u00e1s que nosotros los dirigentes se equivocan quienes piensan que haber este yo soy muy conocido y tengo muchas simpat\u00edas me quieren y aunque yo haga lo que haga y puedo yo encaprichar me y la gente me va a seguir porque yo soy muy importante no se equivocan voy a poner un ejemplo yo por convicci\u00f3n porque ser\u00eda traicionar me he dicho no a la reelecci\u00f3n si por convicci\u00f3n nunca lo har\u00eda eso est\u00e1 muy claro y nada de qu\u00e9 yo puedo terminar la obra consumar la obra de transformaci\u00f3n no se puede quedar a media falta un poquito de tiempo nada de eso nada de caer en ese saco nada pero s\u00ed yo fuese un ambicioso o tuviese mucho apego al poder que es uno de los principales errores de los dirigentes no saber se retirar\u00e1 tiempo y dijera me voy a reelegir muchos que est\u00e1n conmigo dir\u00edan no y tengo apoyo pero qu\u00e9 es y mucho m\u00e1s importante la fuerza del pueblo la conciencia del pueblo entonces no es que cualquier dirigente que diga ah no sal\u00ed y entonces este se viene [M\u00fasica] la gente conmigo no si la gente no est\u00e1 con uno la gente est\u00e1 por la causa la gente lo que quiere es la transformaci\u00f3n eso lo que le importa a la gente por eso es que nos apoyan todos nos van a apoyar s\u00ed sab\u00edan que se robaban el dinero c\u00f3mo lo sab\u00edamos todos nos resulta que a los m\u00e1s pobres que sab\u00edan que se roban el dinero ahora les est\u00e1 llegando lo que nos recib\u00edan imag\u00ednense c\u00f3mo lo va a matar a favor del cambio porque a lo mejor el qu\u00e9 obten\u00eda algo por ah\u00ed pues s\u00ed le da igual porque no ten\u00eda nada o no recib\u00eda nada porque si sab\u00edan de la corrupci\u00f3n todos todos sabemos pero el qu\u00e9 internaliza m\u00e1s toma m\u00e1s conciencia es el que est\u00e1 viendo los beneficios de combatir la corrupci\u00f3n de no permitir que unos cuantos se roben lo que es de todos entonces los l\u00edderes sobre todo los j\u00f3venes una vez pasado hablamos eso deben de estar pensando en que primero es el pueblo despu\u00e9s el pueblo y siempre el pueblo nada de qu\u00e9 son los t\u00edtulos las buenas relaciones los desayunos con pol\u00edticos la lambisconer\u00eda el influyentismo no es la gente del pueblo ese es el mejor consejo porque si no le van a seguir hay algunos que se sorprenden cuando se hacen las encuestas como no puede seguir yo si yo entonces este tengo capacidad acad\u00e9mica si yo tengo conocimiento de la administraci\u00f3n p\u00fablica si yo esto si yo lo otros y el que me est\u00e1 ganando en la encuesta pues no tiene la misma experiencia que yo tengo no esto no lo otro vamos a ver qu\u00e9 ves a quien conoce el pueblo antes no importaba quien iba a ser el candidato hab\u00edan las convenciones hay hasta an\u00e9cdotas es dios a \u00e9l que daba a conocer qui\u00e9n iba a ser el candidato tenemos aqu\u00ed a un compa\u00f1ero dirigente revolucionario comprometido con las causas populares leal a nuestro partido no habr\u00eda ning\u00fan otro mejor que est\u00e1n de acuerdo voy a dar el nombre juan hern\u00e1ndez rodr\u00edguez bastante acuerdo pero eso le llegue a otra tarjeta que ya no era juan rodr\u00edguez porque en [M\u00fasica] las este negociaciones los repartos de cuotas no le tocaba a un sector sino al otro les dije de juan rodr\u00edguez que era un hombre revolucionario inteligente defensor de causas populares juan rodr\u00edguez pero tambi\u00e9n les tengo que decir que hay uno mejor que juan rodr\u00edguez el compa\u00f1ero pedro hern\u00e1ndez riis es base est\u00e1n de acuerdo la sierra entonces ya eso ya no ni siquiera sab\u00eda la gente tienen a juan rodr\u00edguez pedro hern\u00e1ndez no ya que era el que decid\u00edan arriba ahora no ahora es lo conoces pues s\u00ed qu\u00e9 opini\u00f3n tienes de \u00e9l mujer o un hombre este pues es una buena mujer tenga una buena tengo una mala opini\u00f3n lo consideras con esto s\u00ed honrado con raz\u00f3n [Risas] este te gustar\u00eda que fuese el candidato del partido x s\u00ed si te tocara votar votar\u00eda por \u00e9l o por ella no s\u00ed entonces y sal de qui\u00e9n es qui\u00e9n entonces y la gente sabe muy bien porque los puede conocer pero no ser conocido significa que la gente les tenga confianza entonces sea que est\u00e9 esperar estos procesos que son muy importantes no no ocultar nada que todos participen y si me permite esta segunda pregunta o una petici\u00f3n lo m\u00e1s bien s\u00faplica por parte de madres buscadoras de sonora a los jefes de carteles en aquella entidad donde ellas les piden que les permitan regresar est\u00e1n desplazadas que les permiten regresar al estado para poder continuar con la b\u00fasqueda de sus familiares desaparecidos yo le quiero preguntar presente usted como jefe del ejecutivo federal qu\u00e9 respuesta le da a estas madres buscadoras y si considera que esto significa o este mensaje este tipo de mensaje e incluso algunas acciones demuestran que en algunas zonas del pa\u00eds el estado ya ha quedado al rev\u00e9s ha rebasado es esa ser\u00e1 mi pregunta para usted y si me permite una pregunta para el canciller ebrard si hubo alguna respuesta de la defensa de julian assange a la oferta de asilo que hizo el gobierno de mexico muchas gracias si \u00e9l hay lugares donde hay resistencias y amenazas para las mam\u00e1s que est\u00e1n buscando a sus hijos y se les acompa\u00f1a con la guardia nacional y esto lo hemos hecho en guanajuato lo hemos hecho en chihuahua de varias partes le voy a pedir a alejandro encinas que se ponga en comunicaci\u00f3n con las se\u00f1oras de sonora para este ayudarlas protegerlas pero nosotros entramos a todos lados a todo el territorio nacional o sea no hay ning\u00fan lugar donde no podamos entrar este yo voy a cualquier parte y si se requiere una diligencia o ayudar\u00e1 familiares de desaparecidos hay una comisi\u00f3n y se le apoyan y se llega a cualquier lugar hacer eso qu\u00e9 de que quede claro y si le\u00ed la nota de las se\u00f1oras de sonar si estoy enteras y vamos a pedirle a alejandro que establezca la comunicaci\u00f3n y lo d\u00e9 este no s\u00e9 si ser\u00eda conocer la carta es que no te qued\u00f3 a ti la carta es a hola la s\u00ed yo creo que lo tengo ha propuesto por supuesto contest\u00f3 te acuerdas de la carta que envi\u00e9 al presidente de trono y si conoces fue la anterior vista es una carta aclaratoria que bueno mire si est\u00e1n informado los abogados del se\u00f1or de s\u00e1nchez solo que en este momento procesalmente no podr\u00edan tomar esa opci\u00f3n es un tema del procedimiento pero si tenemos comunicaci\u00f3n con ello el se\u00f1or presidente se refiere a una comunicaci\u00f3n que se envi\u00f3 al presidente de los eeuu y entonces fija la posici\u00f3n de la menor particularmente presidente de l\u00f3pez obrador en favor del asilo de la libertad de expresi\u00f3n que es la esencia de este caso pero ahora la pregunta de usted hay comunicaci\u00f3n si est\u00e1n en conocimiento de este planteamiento de m\u00e9xico lo pueden hacer efectivo en el corto plazo no por razones procesales en cuanto haya cualquier cambio por lo que formar\u00edamos inmediatamente y este lo de la carta con la horita y seguramente est\u00e1 en ella lat\u00edn que s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente arturo pav\u00f3n corresponsal de chapucero network en la ciudad de mexico bueno hay una situaci\u00f3n en cuesti\u00f3n de la cadena de distribuci\u00f3n de los medicamentos que bueno se ha organizado bastante bien pero yo quisiera preguntar si hay algo referente al \u00faltimo eslab\u00f3n de la cadena de distribuci\u00f3n de los medicamentos que corresponde ya a la farmacia porque el m\u00e9dico se da la receta cuando va en el derechohabiente a surtir la le dicen que no existe o que no hay ah\u00ed se mantiene una situaci\u00f3n que podr\u00eda derivar en un uach y coleo que se est\u00e1 disminuyendo el problema m\u00e1s grande tambi\u00e9n es que cuando uno le dice p\u00e9rez que me lo acaban de recetar porque no hay la respuesta siempre es pues preg\u00fantele a su presidente \u00e9l es el que se est\u00e1 negando a hacer las compras o pregunte el director del instituto porque \u00e9l no compra nada si no es con la autorizaci\u00f3n del se\u00f1or presidente entonces quisiera saber si hay alguna manera o un mecanismo en que se presente el inventario de las medicinas que hay para que no puedan decir los encargos que no son todos de las farmacias que no hay medicamentos si hay ciertas resistencias al cambio ciento pero se va avanzando yo creo que t\u00fa podr\u00edas explicar c\u00f3mo vamos avanzando en lado de la distribuci\u00f3n de los medicamentos se\u00f1or presidente efectivamente es un punto clave es el tal\u00f3n de aquiles actualmente y hay una serie de argucias y que son muy metidas en la en m\u00e9dicos en personal de trabajadoras sociales por se\u00f1alar a alguien no estoy estigmatizando se\u00f1alar quienes participan en esa cadena y quiero tan solo mencionar la experiencia que quiero tambi\u00e9n agradecer al se\u00f1or presidente la gran oportunidad de que nos haya ubicado el cambio de la sede de la secretar\u00eda a guerrero guerrero tiene todo esto y en que debemos y estamos trabajando s\u00f3lo nos quedan 22 hospitales 2 centros de salud ni siquiera hospitales a visitar y es desastrosa la situaci\u00f3n y en todos ellos hay almac\u00e9n y en todos ellos hay situaciones de ese tipo que se tienen que a asegurar que los m\u00e9dicos y estoy dici\u00e9ndolo puntualmente porque cada rato lo encuentro los m\u00e9dicos son los que manejas es el eslab\u00f3n esa uni\u00f3n esa pieza de que ellos dicen no hay y saben que hay y todav\u00eda dicen no le no le mandes la receta a fundamental porque \u00e9l s\u00ed la va a pagar es decir la va a pagar el paciente entonces en la consulta misma definen qui\u00e9n va a pagar la medicina que est\u00e1 ya claramente identificado y firmado por los directores de los hospitales y de los centros de salud que nos ha costado trabajo hacerlo pero la firma y el compromiso s\u00f3lo tiene otro otro destino y llevarlo a un a instancia de funci\u00f3n p\u00fablica para que esto se tome una un camino diferente si ese es el punto donde y como ejemplo afuera de los hospitales son interceptados los pacientes que llevan la receta si es que se les da la receta y pasan directamente a donde lo tienen ya a ma\u00f1ana y ah\u00ed regresan f\u00edjense que me la cobraron y aqu\u00ed est\u00e1 esos detalles pero que son importantes se est\u00e1n vigilando bien en lo m\u00e1s remoto de la poblaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 y concluy\u00f3 el mejor aliado espero que sean los profesionistas pero el mejor aliado es el paciente mismo va generando y tiene tel\u00e9fonos donde est\u00e1n reportando esas acciones porque si no no vamos a acabar ese es eso es importante y lo dem\u00e1s ustedes saben llegan los medicamentos hay condiciones que le presentamos y los abrumamos en el n\u00famero de piezas que est\u00e1n llegando porque eso es informativo para que no se tengan dudas de ello en ese sentido si hay que trabajar mucho y es lo que estamos haciendo si un paciente no est\u00e1 conforme con la respuesta a donde lo tendr\u00eda que reportar si vamos a hay sistemas de informaci\u00f3n lo mejor es al hospital si es el seguro [M\u00fasica] la delegaci\u00f3n o alinnsa vivo el gobierno es un proceso bien estaba peor y el sistema de salud que el sistema educativo el sistema educativo lo estamos viendo ahora maestras maestros ah\u00ed est\u00e1n desde que estamos no ha habido un solo paro por protestas se detuvo la educaci\u00f3n presencial por el comit\u00e9 bueno estamos mejorando las escuelas se est\u00e1n entregando 11 millones de becas se est\u00e1n mejorando y no faltan los libros se est\u00e1n mejorando los contenidos y hay libros suficientes y ah\u00ed vamos salud es otra cosa nos hemos aplicado much\u00edsimo m\u00e1s y todav\u00eda no podemos porque se esmeraron en destruir el sistema de salud p\u00fablica y la explicaci\u00f3n es el negocio el dinero la corrupci\u00f3n y eso es lo que lo explica le ser\u00e1 m\u00e1s lucrativo y privatizar la salud que la educaci\u00f3n y van tambi\u00e9n para la educaci\u00f3n por eso la llamada reforma educativa no pudieron es como el caso de pemex y la comisi\u00f3n federal de electricidad abusaron m\u00e1s en la destrucci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad que de pemex empezando por qu\u00e9 no les alcanz\u00f3 el tiempo y entregaron s\u00f3lo el 20% del potencial petrolero del pa\u00eds toda la comisi\u00f3n federal de electricidad fue un abuso completo un saqueo de empresas extranjeras como iberdrola asociadas con empresas nacionales como nos explicamos vuelvo a lo mismo kellogg's o pague menos de luz que lo que paga una familia en el hogar y ahora que estamos proponiendo la reforma el\u00e9ctrica nos intereses porque son miles de millones de pesos de subsidio a estos grupos y no solo lo son [M\u00fasica] los del pa\u00eds estamos hablando de fondos de inversiones de los m\u00e1s grandes del mundo entonces hay sus niveles hay empresas p\u00fablicas que fueron pr\u00e1cticamente saqueadas desmanteladas otras que resistieron m\u00e1s en el caso de educaci\u00f3n y salud mi diagn\u00f3stico es qu\u00e9 e hicieron m\u00e1s da\u00f1o en salud que en educaci\u00f3n por eso nos ha costado m\u00e1s trabajo imag\u00ednense que diez empresas eran las que vend\u00edan todas las medicinas al gobierno 10 empresas y 3 de las 10 el 50% vend\u00edan como 50.000 millones de pesos al a\u00f1o vinculadas con el poder pol\u00edtico con los medios de comunicaci\u00f3n pero no solo era esa \u00e9lite sino esto estaba ramificado y llegaba hasta los centros de salud en los hospitales ayer habl\u00e1bamos de que se est\u00e1 sintiendo lo de la gratuidad en los institutos de salud porque all\u00ed este [M\u00fasica] le est\u00e1n explicando a la gente cuando va a pagar de que es gratuita la atenci\u00f3n y los medicamentos y la gente se pone muy contenta pero en otros hospitales no quieren saberlo no quieren explicarlo y desde luego no lo aplican entonces es un proceso vamos a ir avanzando vamos a quitar por completa el pretexto la excusa de que no hay porque vamos saturar los almacenes y vamos a trabajar bien bueno con la secretaria y la defensa porque vamos a llevar los medicamentos hasta la unidad m\u00e9dica hasta el centro de salud m\u00e1s aparcado nos estamos organizando ya se est\u00e1 haciendo pero va a ser mucho mejor m\u00e1s profesional y lo que se llama la \u00faltima milla lo mismo y ya cuando tengamos eso porque esa es una asignatura pendiente es un desaf\u00edo para nosotros los tenemos que tener pronto para que tengamos los hospitales bien equipados con los m\u00e9dicos generales con los especialistas que son problemas dif\u00edciles de resolver porque abandonaron completamente la salud p\u00fablica y no tenemos lo he dicho varias veces nada m\u00e1s por eso se deber\u00eda de juzgar p\u00fablica pol\u00edticamente a todos estos neoliberales y responsables de acuerdo a la organizaci\u00f3n mundial de la salud se debe de entender por cada 1000 habitantes tres m\u00e9dicos nosotros tenemos que ese fue el saldo eso fue lo que nos dejaron de herencia con sus pol\u00edticas privatizadoras por cada 1000 1.2 m\u00e9dico y en el caso de especialistas es todav\u00eda mayor el d\u00e9ficit entonces estamos trabajando en eso y vamos a mejorar el sistema de salud es un desaf\u00edo yo creo que este a\u00f1o vamos a avanzar much\u00edsimo en eso tengamos los centros de salud los hospitales los m\u00e9dicos los especialistas hasta donde podamos si no encontramos todos los especialistas tener concentrados los especialistas en las ciudades pero tener manera de trasladar en ambulancias terrestres a\u00e9reas a enfermos para ser atendidos por los especialistas donde est\u00e9n y y medicamentos suficientes gratuitos la educaci\u00f3n como un derecho la salud como un derecho no un privilegio entonces y si hay esta campa\u00f1a ya lleva tiempo este sobre todo tiene que ver con trabajadores yo no generalizo porque tengo que reconocer que en los momentos dif\u00edciles de la pandemia muchos trabajadores de la salud la mayor\u00eda se portaron con mucho humanismo con mucha fraternidad m\u00e9dicos enfermeras camilleros te ayudaron much\u00edsimo pero si hay y este ma\u00f1osos tambi\u00e9n que por lo general est\u00e1n vinculados f\u00edjense la importancia de la democracia con sindicatos charros o con l\u00edderes charros entonces se sienten intocables porque son este cercanos a los l\u00edderes charros yo a veces pienso de que no y acabaron con la educaci\u00f3n p\u00fablica desde luego por los maestros por los maestros que defendieron la educaci\u00f3n p\u00fablica pero en especial por los maestros democr\u00e1ticos porque fueron los que [M\u00fasica] defendieron el punto constaban acosados de todo que los reprimieron los encarcela van y ah\u00ed est\u00e1 el resultado no acabaron con la educaci\u00f3n p\u00fablica afortunadamente el prop\u00f3sito era ese el prop\u00f3sito de y los pol\u00edticos neoliberales era poner al mercado la educaci\u00f3n y la salud y privatizarlo todo todo convertirlo en negocio chin ninguna consideraci\u00f3n humanista social nada lo material el dinero la codicia eso es el elemento la esencia de la pol\u00edtica neoliberal con material acompa\u00f1ado por la demagogia la hipocres\u00eda pero afortunadamente en el caso de salud si es un desaf\u00edo y vamos avanzando y vamos a salir bien muchas gracias como segundo tema un problema geopol\u00edtico que se puede desarrollar en mexicalli baja california ahorita todav\u00eda este est\u00e1 en tiempo de poderlo pues resolver sucede que bueno han llegado muchos haitianos y han llegado con la intenci\u00f3n de quedarse no pasar al otro lado ya tienen algunos ya tienen sus cartas de residencia y se est\u00e1n se est\u00e1n integrando muy bien a la sociedad en mexicalli el problema est\u00e1 en que ellos est\u00e1n en siete albergues que se han habilitado por parte de la alcaldesa en norma bustamante pero no tiene el apoyo de algunas de algunas instancias del mismo gobierno porque ella cuesta todo para que tengan lo necesario los albergues y ha negociado con empresas locales que les est\u00e1n dando trabajo a los haitianos que van con mucho gusto para trabajar tambi\u00e9n y no pueden dejar los albergues a pesar de que ya pueden pagar rentas en algunas casas pueden pagar su renta porque como no conocen a nadie no tienen aval y a todos les piden un aval para poder rentar casa ellos no pueden dejar los albergues por esa situaci\u00f3n albert que estamos hablando que hay unos que tienen hasta hasta 300 600 familias haitianas que est\u00e1n ah\u00ed y ellas lo que lo que quieren es ya con el fruto del trabajo que est\u00e1n desarrollando poder pagar rentas pero no les dan un aval porque nadie los conoce se han dado a entender c\u00f3mo han podido ellos manejan el criollo que le dicen ellos que es una mezcla entre franc\u00e9s ingl\u00e9s y espa\u00f1ol y lamentablemente hay algunas unidades habitacionales que nunca se ocuparon porque hubo sobre oferta de vivienda de mexicalli se han convertido en nidos de malvivientes est\u00e1n abandonadas y tal vez se les podr\u00eda apoyar del bueno para que se pudieran poblar esos lugares erradicar la violencia los los vicios y que estas personas se integren ya completamente a la sociedad de mexicalia no te proponemos que con jes\u00fas y establezca una comunicaci\u00f3n con el coordinador de bienestar en baja california los servidores de la naci\u00f3n y a ver qu\u00e9 hacemos tomamos en cuenta tu planteamiento ya nos vamos ya nos vamos ya nos pasamos este ma\u00f1ana quien qued\u00f3 t\u00fa tuve que hacer mucho tiempo 2 jes\u00fas la compa\u00f1\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:54.814783"
}