{
    "video_id": "UI_Ldr1SIlQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UI_Ldr1SIlQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDFS8JF8RXMeYfAPEF2HI0LPHV8Pw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UI_Ldr1SIlQ",
    "video_title": "Inicia registro para apoyos de gastos funerarios por COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9723,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno volvamos a informar como siempre",
            "start": 842.499,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas y en este",
            "start": 846.869,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "d\u00edaz vamos a",
            "start": 851.55,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y precisar m\u00e1s sobre el apoyo a",
            "start": 856.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 860.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 862.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lamentablemente han fallecido por covite",
            "start": 864.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 869.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 871.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "apoyar a familiares",
            "start": 874.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 878.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 881.209,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "fallecidos por esta terrible enfermedad",
            "start": 884.07,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 890.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "soy va",
            "start": 893.089,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "dar a conocer que hoy ya inicia",
            "start": 896.99,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "el programa de inscripci\u00f3n",
            "start": 901.98,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y hay que saber sobre las",
            "start": 905.939,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas c\u00f3mo hacerle cu\u00e1l es el",
            "start": 908.189,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 911.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ya que tienen derecho toda la",
            "start": 913.59,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este",
            "start": 916.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el tema entonces vamos a que psoe nos",
            "start": 920.66,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "este amplio",
            "start": 924.37,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "muchas gracias acci\u00f3n presidente muy",
            "start": 931.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos con su",
            "start": 933.279,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "permiso como se anunci\u00f3 aqu\u00ed hac\u00eda",
            "start": 935.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas se estuvo trabajando en este",
            "start": 939.009,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "apoyo para los deudos para los",
            "start": 942.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "familiares de quienes han perdido",
            "start": 945.699,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "lamentablemente a pues a un familiar por",
            "start": 948.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00e9sta por esta enfermedad en qu\u00e9 consiste",
            "start": 951.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para recapitular muy r\u00e1pidamente es un",
            "start": 954.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyo a las zonas familiares de las",
            "start": 957.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "personas fallecidas",
            "start": 960.67,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 enfocado en contribuir a los",
            "start": 962.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gastos inesperados muchos de ellos",
            "start": 965.399,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "gastos funerarios a los que tuvieron que",
            "start": 967.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "incurrir en el momento del fallecimiento",
            "start": 971.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de su familiar es un apoyo de 11 mil 460",
            "start": 974.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pesos el monto es el que se utiliza en",
            "start": 977.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el sistema nacional para el desarrollo",
            "start": 982.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "integral de la familia el dif en su",
            "start": 985.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "junta de gobierno y fue definido hace de",
            "start": 987.0,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hecho varios meses para un programa",
            "start": 989.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "similar pero es con el c\u00e1lculo que hizo",
            "start": 991.649,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el dif para este tipo de gastos es",
            "start": 994.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "solidario es universal y es directo es",
            "start": 997.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "decir todos todos los familiares de las",
            "start": 1000.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas que hayan fallecido no se puede",
            "start": 1003.829,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "hacer solamente una solicitud por",
            "start": 1006.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "persona pero no tiene ninguna",
            "start": 1009.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "implicaci\u00f3n en la seguridad social o ser",
            "start": 1013.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derechohabientes de alguna instituci\u00f3n o",
            "start": 1017.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nivel socioecon\u00f3mico es para todas las",
            "start": 1019.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "familias que hayan perdido una persona",
            "start": 1022.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por la enfermedad que causa el sars co2",
            "start": 1023.899,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1mite",
            "start": 1027.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es voluntario es decir las personas van",
            "start": 1029.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la plataforma e inician ah\u00ed su tr\u00e1mite",
            "start": 1032.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a partir de la plataforma digital es la",
            "start": 1035.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1037.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda una anterior solamente para",
            "start": 1040.03,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aclarar sus datos la siguiente que es",
            "start": 1042.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esto la vigencia son personas que",
            "start": 1046.689,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "fallecieron a partir del 18 de marzo y",
            "start": 1050.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hasta la declaratoria del final de la",
            "start": 1053.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "emergencia a partir de esta fecha de la",
            "start": 1055.44,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "fecha de defunci\u00f3n el familiar tiene un",
            "start": 1058.509,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para solicitar este este apoyo y",
            "start": 1061.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "como se mencionaba se otorga un apoyo",
            "start": 1064.509,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "por persona fallecida y el organismo la",
            "start": 1067.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n encargada de este de este",
            "start": 1070.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "trabajo es el sistema nacional dif en el",
            "start": 1073.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que estamos integrados pues todos los",
            "start": 1077.289,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que formamos parte del gabinete de salud",
            "start": 1079.059,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero como la instituci\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 1082.769,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "facultades en lo que respecta a",
            "start": 1088.139,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asistencia social los servicios",
            "start": 1090.519,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funerarios son considerados en la ley de",
            "start": 1092.379,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "general de salud y en la de asistencia",
            "start": 1094.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "social como eso como asistencia social",
            "start": 1096.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del estado la siguiente no se escribe",
            "start": 1098.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quienes pueden solicitarlo quienes son",
            "start": 1101.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los beneficiarios bueno los familiares",
            "start": 1104.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la persona fallecida que sean mayores",
            "start": 1105.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os esto implica",
            "start": 1108.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esposas parejas hijas e hijos madres y",
            "start": 1111.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "padres cu\u00e1les son los requisitos el acta",
            "start": 1116.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de defunci\u00f3n una declaratoria bajo",
            "start": 1119.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protesta de decir verdad de que estos",
            "start": 1122.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recursos ser\u00e1n utilizados para el apoyo",
            "start": 1124.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda familiar derivada del",
            "start": 1126.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gasto funerario y acreditar el",
            "start": 1129.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "parentesco entre las personas una vez",
            "start": 1132.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se hace la solicitud a partir del",
            "start": 1134.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se tiene un tiempo de espera",
            "start": 1136.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de una semana este tiempo de espera es",
            "start": 1140.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque prevemos que puede llegar a haber",
            "start": 1143.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casos en donde otro familiar solicite el",
            "start": 1146.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beneficio para la misma persona y en",
            "start": 1149.83,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "esos casos",
            "start": 1152.56,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en los lineamientos que estableci\u00f3 el",
            "start": 1154.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propio dif establecen cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 1156.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "criterios para establecer qui\u00e9n es la",
            "start": 1158.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "persona beneficiaria uno de ellos pues",
            "start": 1162.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es que tengan todos los datos por",
            "start": 1165.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ejemplo en la acta de defunci\u00f3n o alguna",
            "start": 1168.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n que acredite el",
            "start": 1170.659,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parentesco entre las entre las personas",
            "start": 1173.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora la siguiente ya es la plataforma",
            "start": 1175.539,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "si le puedes dar la siguiente aqu\u00ed es",
            "start": 1179.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este la plataforma la plataforma es se",
            "start": 1182.78,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed deudos cobit punto gob.mx va a",
            "start": 1186.02,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "estar en varias p\u00e1ginas de todos el",
            "start": 1192.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gabinete de salud pero la p\u00e1gina a la",
            "start": 1195.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que les va a dirigir es deudos hobbit",
            "start": 1198.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "punto gob.mx se inicia ya que hay 222",
            "start": 1200.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puertas digamos de acceso una es la el",
            "start": 1204.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "registro de la solicitud la otra es la",
            "start": 1207.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consulta del estatus pero en este",
            "start": 1210.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento vamos a ver el registro de la",
            "start": 1212.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitud entonces al ingresar ah\u00ed la",
            "start": 1215.57,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1217.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son estos cinco pasos en la siguiente",
            "start": 1219.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el primer paso cu\u00e1l es registrar la",
            "start": 1225.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "curva de la persona que ha fallecido",
            "start": 1228.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se piden todos los datos de que",
            "start": 1232.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociados a una una curva en el",
            "start": 1235.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nombre la edad el nombre apellido",
            "start": 1238.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obviamente la edad el sexo la causa de",
            "start": 1243.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n y la fecha de funci\u00f3n esto lo",
            "start": 1245.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo para poder contrastarla",
            "start": 1248.51,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "justamente con las actas de defunci\u00f3n",
            "start": 1251.029,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se estaban pidiendo algunos",
            "start": 1252.909,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "datos que se han ido adaptando y se",
            "start": 1254.9,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "establece ah\u00ed un bot\u00f3n para poder subir",
            "start": 1259.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el archivo del acta del acta de",
            "start": 1263.029,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n con la con la causa que venga",
            "start": 1266.12,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ah\u00ed descrita en la siguiente",
            "start": 1269.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es el registro del propio del",
            "start": 1272.409,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "propio beneficiario sus datos generales",
            "start": 1276.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sukkur tambi\u00e9n y adjuntar una",
            "start": 1278.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n oficial as\u00ed como el",
            "start": 1282.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "documento que acredita el parentesco",
            "start": 1285.049,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "puede ser el acta de nacimiento el acta",
            "start": 1286.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de matrimonio cualquier",
            "start": 1289.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que pueda acreditar el parentesco la",
            "start": 1291.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguiente es",
            "start": 1295.129,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "es esta esta p\u00e1gina en donde se",
            "start": 1296.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establece cu\u00e1l es el mecanismo por el",
            "start": 1300.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cual se va a hacer el pago si es por",
            "start": 1302.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transferencia bancaria o por la",
            "start": 1305.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de un folio para otra forma",
            "start": 1307.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de pago directamente en bancos en",
            "start": 1310.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ventanillas de bancos en el caso de que",
            "start": 1313.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sea por datos bancarios es la cuenta",
            "start": 1315.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "clave que se tiene que ingresar dos",
            "start": 1318.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veces para poderla confirmar la",
            "start": 1321.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n bancaria y nada m\u00e1s",
            "start": 1323.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si no hubiera este esta opci\u00f3n lo que se",
            "start": 1326.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pasa es a un folio que se para generar",
            "start": 1330.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un orden de pago que se puede ver",
            "start": 1334.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "directamente en las instituciones",
            "start": 1338.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bancarias una vez pasada esta parte del",
            "start": 1340.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proceso lo siguiente es solamente la",
            "start": 1343.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n bajo protesta de decir",
            "start": 1346.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "verdad de que el uso de los recursos es",
            "start": 1347.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 1349.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "familiar esto es importante en t\u00e9rminos",
            "start": 1351.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de los lineamientos por cuestiones de",
            "start": 1353.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "del gasto de los recursos que se van a",
            "start": 1356.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejercer y es simplemente pues darle",
            "start": 1359.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lectura esa declaratoria y en caso de",
            "start": 1361.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aceptar estas exclusiones darle aceptar",
            "start": 1364.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo es esta generaci\u00f3n del folio",
            "start": 1366.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste que se que se hace de manera de",
            "start": 1369.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "manera autom\u00e1tica",
            "start": 1373.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en conjunto con el n\u00famero ahora",
            "start": 1375.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1378.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si no tiene hay una m\u00e1s es estamos",
            "start": 1380.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "previendo algunos casos por ejemplo este",
            "start": 1384.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que acabo de describir que es todo el",
            "start": 1387.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proceso completo pero estamos asumiendo",
            "start": 1390.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es una persona que tiene acceso a",
            "start": 1393.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internet tiene cuenta bancaria tiene",
            "start": 1395.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los documentos y entonces en un",
            "start": 1397.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solo tr\u00e1mite puede concluir",
            "start": 1401.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente hasta que genere el fol",
            "start": 1403.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 pasa como les dec\u00eda una",
            "start": 1405.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "persona tiene internet pero no tiene",
            "start": 1407.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuenta bancaria a su nombre entonces es",
            "start": 1409.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se genera este folio por el mismo",
            "start": 1411.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sistema para generar el orden de pago",
            "start": 1414.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n en casos en donde no se",
            "start": 1417.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuente con internet estamos trabajando",
            "start": 1420.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con el dif para que directamente se",
            "start": 1424.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuda a las oficinas para pedir informes",
            "start": 1426.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va a haber quioscos y personal",
            "start": 1429.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "capacitado para hacer este procedimiento",
            "start": 1431.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con la persona digamos acompa\u00f1arlo",
            "start": 1434.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otro escenario que no se",
            "start": 1437.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuente con la documentaci\u00f3n entonces",
            "start": 1439.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se establece ah\u00ed los n\u00fameros y",
            "start": 1442.09,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los datos de contacto para sol\u00eds",
            "start": 1444.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con el \u00e1rea de trabajo social del dif la",
            "start": 1447.169,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que haga falta",
            "start": 1450.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n es parte de sus funciones",
            "start": 1452.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es donde nos pueden ayudar mucho para la",
            "start": 1454.95,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "asistencia de tr\u00e1mite de estos",
            "start": 1458.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "documentos entonces bueno pues a partir",
            "start": 1460.259,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de ahora est\u00e1 la p\u00e1gina insistir en su",
            "start": 1463.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n deudos",
            "start": 1466.95,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "kovic punto gob.mx y como lo",
            "start": 1468.33,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos se abre esta etapa de",
            "start": 1473.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "registro y obviamente los registros que",
            "start": 1475.919,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "empiecen a ingresar se hoy tendr\u00e1n",
            "start": 1478.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n a partir de la pr\u00f3xima de la",
            "start": 1480.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana por este plazo de una",
            "start": 1483.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "semana para resolver cualquier",
            "start": 1485.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "controversia que se pudiera generar es",
            "start": 1487.74,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "cuanto sean presidente muchas gracias",
            "start": 1490.409,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "a partir de las 9 de las 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1494.269,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "muy bien abrimos para",
            "start": 1498.919,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 1503.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1506.45,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas carlos calzada de",
            "start": 1508.79,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reeducaci\u00f3n frontal en el caso de una",
            "start": 1510.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familia si tienen dos o tres p\u00e9rdidas",
            "start": 1513.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por kobe podr\u00e1n cobrar o sea tres veces",
            "start": 1516.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este seguro y bueno tambi\u00e9n que adem\u00e1s",
            "start": 1520.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de esto de qu\u00e9 manera se piensa",
            "start": 1523.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyar adem\u00e1s al dif por la labor que ha",
            "start": 1525.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realizado en la durante esta pandemia",
            "start": 1528.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed muchas gracias",
            "start": 1531.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "primeros efectivamente es un apoyo por",
            "start": 1533.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ese monto de 11 mil 460 pesos por cada",
            "start": 1537.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "persona fallecida si en una familia",
            "start": 1540.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desafortunadamente est\u00e1 el escenario en",
            "start": 1544.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde fallecieron dos personas o m\u00e1s",
            "start": 1546.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces es por cada una de las personas",
            "start": 1550.02,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lo contrast\u00f3 con que una misma familia o",
            "start": 1553.49,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "varias personas soliciten apoyo por una",
            "start": 1558.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "misma persona fallecida en este caso es",
            "start": 1561.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solamente son nuestros casos de",
            "start": 1564.89,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "controversia que se tendr\u00edan que",
            "start": 1567.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "resolver pero es un apoyo por cada",
            "start": 1568.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "persona fallecida",
            "start": 1570.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero que sean en t\u00e9rminos de",
            "start": 1573.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este escenario y si con \u00e9l con el dif",
            "start": 1575.89,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "afortunadamente en su junta de gobierno",
            "start": 1580.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed estamos est\u00e1 todo el gabinete",
            "start": 1583.92,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de salud trabajamos de manera directa",
            "start": 1586.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con ellos que hicimos ahorita para",
            "start": 1590.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajar esto que ellos van a",
            "start": 1592.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "administrar por un lado trabajamos de",
            "start": 1595.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera colaborativa toda el \u00e1rea de",
            "start": 1598.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistemas de las dos instituciones para",
            "start": 1600.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poder echar a andar esta plataforma lo",
            "start": 1603.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que siempre se busca es que la",
            "start": 1606.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "plataforma sea lo m\u00e1s f\u00e1cil lo m\u00e1s",
            "start": 1608.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intuitiva incluso lo m\u00e1s sencilla para",
            "start": 1611.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "su utilizaci\u00f3n pero pues atr\u00e1s que sea",
            "start": 1614.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "robusta en t\u00e9rminos de la informaci\u00f3n",
            "start": 1617.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 que est\u00e1 procesando y respecto",
            "start": 1619.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a eso tanto el dif como otras",
            "start": 1622.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizaciones con otras instituciones",
            "start": 1624.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellis te sedena marina el link sabe",
            "start": 1626.91,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "obviamente la secretar\u00eda de salud renapo",
            "start": 1631.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos hicimos varios convenios",
            "start": 1634.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para intercambio de informaci\u00f3n porque",
            "start": 1636.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay veces que si en alg\u00fan caso no",
            "start": 1639.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apareciera en alguna base de datos pues",
            "start": 1641.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "registren otra o hacer compulsas como le",
            "start": 1643.809,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "llaman los tecn\u00f3logos entre dos bases de",
            "start": 1648.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "datos para decir se est\u00e1 compulsando y",
            "start": 1650.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que existen un registro en ambas en",
            "start": 1652.929,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ambas bases entonces la que hace un",
            "start": 1655.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "trabajo como en todo colaborativo y de",
            "start": 1657.879,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manera muy muy integral entre todas las",
            "start": 1661.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las instituciones es el trabajo de",
            "start": 1664.029,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "equipo de todo de todo el gabinete de",
            "start": 1665.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud y en este caso el dif que nos ha",
            "start": 1668.83,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ayudado much\u00edsimo",
            "start": 1670.899,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "presidente que sea yo preguntarle",
            "start": 1674.17,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1677.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la salud se\u00f1ala que el gobierno de",
            "start": 1679.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ten\u00eda que tomar con seriedad la",
            "start": 1681.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pandemia de kobe 19 cibir el",
            "start": 1682.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subsecretario l\u00f3pez gatell pues ya ha",
            "start": 1684.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contestado hay una parte importante en",
            "start": 1686.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este mensaje de rbs que dice que los",
            "start": 1688.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "l\u00edderes los l\u00edderes pol\u00edticos pues",
            "start": 1690.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de usar el cubrebocas como una",
            "start": 1693.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manera de incentivar su uso entre la",
            "start": 1695.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n como un ejemplo para la",
            "start": 1697.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n",
            "start": 1699.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre esta recomendaci\u00f3n de la",
            "start": 1701.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud bueno",
            "start": 1703.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "yo me este gu\u00edo por lo que",
            "start": 1705.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "recomienda",
            "start": 1711.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los encargados de llevar a cabo pues",
            "start": 1713.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "toda la estrategia para enfrentar la",
            "start": 1716.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1720.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde el principio lo que me han",
            "start": 1722.269,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "recomendado es que guarde la sana",
            "start": 1725.419,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "distancia que eso es lo m\u00e1s importante y",
            "start": 1730.339,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "el aseo el lavarse las manos",
            "start": 1735.409,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tener mucho cuidado",
            "start": 1741.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este cuidarnos",
            "start": 1745.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que eso es lo fundamental que eso es",
            "start": 1750.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que yo",
            "start": 1753.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a recordar a todos",
            "start": 1757.149,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos",
            "start": 1761.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 1765.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las imposiciones",
            "start": 1767.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1770.61,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no salgas",
            "start": 1773.549,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date",
            "start": 1777.059,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en tu casa",
            "start": 1779.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "me act\u00faa de esta forma o de otra",
            "start": 1784.73,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "esas recomendaciones y sobre todo si",
            "start": 1790.029,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tienen que ver con toque de queda",
            "start": 1792.719,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas todo eso que",
            "start": 1797.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a flor de piel",
            "start": 1800.53,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en las autoridades",
            "start": 1802.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que quieren mostrarse",
            "start": 1806.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1809.89,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "muy duras",
            "start": 1811.7,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "quieren mostrar su mano dura",
            "start": 1814.909,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 1818.479,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "pues todo eso",
            "start": 1821.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1823.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante",
            "start": 1825.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 1828.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1831.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "garantizando la libertad",
            "start": 1834.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se haga conciencia de que nosotros",
            "start": 1840.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "debemos de cuidarnos",
            "start": 1843.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que ya somos mayores de edad",
            "start": 1847.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ha habido much\u00edsima informaci\u00f3n",
            "start": 1850.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de lo que se debe de hacer lo que no se",
            "start": 1853.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debe de hacer",
            "start": 1857.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1861.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "seguir esas recomendaciones eso es lo",
            "start": 1863.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que yo hago",
            "start": 1866.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "voy a girar por ejemplo",
            "start": 1868.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1872.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues no hay m\u00edtines",
            "start": 1873.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si tengo comunicaci\u00f3n con la gente a",
            "start": 1879.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veces tengo que subir el vidrio a mis",
            "start": 1882.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adversarios pues no les gusta que yo",
            "start": 1884.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenga el vidrio arriba",
            "start": 1888.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero es parte del cuidado",
            "start": 1891.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a mis adversarios pues no les gusta nada",
            "start": 1895.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es lo que hacemos",
            "start": 1900.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 1902.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si tomo mis medidas",
            "start": 1905.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y precauci\u00f3n",
            "start": 1909.85,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este actu\u00f3 de manera precavida",
            "start": 1912.86,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "este que si usara el p\u00fablico que ser\u00eda",
            "start": 1917.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como un ejemplo para los dem\u00e1s",
            "start": 1919.47,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ciudadanos pues este me dice el doctor",
            "start": 1920.88,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell que es el qu\u00e9",
            "start": 1927.38,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "me orienta y el doctor alcocer que est\u00e9",
            "start": 1930.899,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no es este indispensable",
            "start": 1938.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hay otras me dices",
            "start": 1945.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y yo pienso que lo mejor es la sana",
            "start": 1948.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "distancia y el cuidarnos nosotros",
            "start": 1951.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la alianza el federalista german hallada",
            "start": 1956.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os de que usted lleg\u00f3 al poder",
            "start": 1959.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues dec\u00eda que si bien reprobaban su",
            "start": 1961.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que buscar\u00edan un di\u00e1logo",
            "start": 1963.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 1966.659,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "hay que juntar fuerzas para sacar",
            "start": 1967.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adelante a m\u00e9xico al igual que el",
            "start": 1970.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente nacional del pan marko cortes",
            "start": 1972.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que bueno nunca ha habido una",
            "start": 1974.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n de parte de usted para",
            "start": 1976.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reunirse con los partidos pol\u00edticos a",
            "start": 1978.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fin de analizar la la agenda nacional no",
            "start": 1980.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si habr\u00eda disposici\u00f3n de su parte",
            "start": 1983.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para un encuentro con con esto tanto con",
            "start": 1984.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la alianza federal de la alianza como",
            "start": 1987.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con dirigentes de partidos pol\u00edticos que",
            "start": 1989.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos avanzando bien",
            "start": 1992.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de transformar al pa\u00eds",
            "start": 1997.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los dije desde el principio no voy a",
            "start": 2003.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 2007.99,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2010.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manipule",
            "start": 2012.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2016.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "investidura presidencial que se est\u00e9",
            "start": 2021.42,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "utilice",
            "start": 2026.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n presidencial con",
            "start": 2030.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 2032.289,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 2036.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no es te lo voy a aceptar",
            "start": 2041.309,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias son p\u00fablicas son",
            "start": 2049.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "notorias consider\u00f3 que no tienen raz\u00f3n",
            "start": 2052.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2057.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y tomaron todas estas acciones",
            "start": 2059.19,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque es la temporada electoral",
            "start": 2062.26,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hay elecciones pero quer\u00edan este",
            "start": 2066.349,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "utilizarlos",
            "start": 2072.02,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y venir aqu\u00ed",
            "start": 2074.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este tener reuniones y luego salir y",
            "start": 2076.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 2079.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2085.76,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y eso no no es serio",
            "start": 2088.589,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 2092.929,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ayer informe",
            "start": 2095.879,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de que hay oposici\u00f3n",
            "start": 2098.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 2102.109,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "que eso es leg\u00edtimo",
            "start": 2104.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no aspiramos al pensamiento \u00fanico",
            "start": 2107.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ni al consenso",
            "start": 2111.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 2114.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no es democracia",
            "start": 2117.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2121.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues es pluralidad",
            "start": 2123.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a disentir",
            "start": 2127.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es estar todos de acuerdo",
            "start": 2133.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no todos pensar de la misma manera",
            "start": 2136.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "creemos que la democracia es pluralidad",
            "start": 2141.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 2144.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed la gente nos est\u00e1 apoyando",
            "start": 2149.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ayer di a conocer",
            "start": 2156.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que hicimos una encuesta",
            "start": 2159.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana",
            "start": 2162.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y a la pregunta si quieren que contin\u00fae",
            "start": 2167.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "o que renuncie",
            "start": 2172.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "traemos 71%",
            "start": 2175.66,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "a favor de que contin\u00fae",
            "start": 2179.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "creo que como 25",
            "start": 2182.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2186.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y 4",
            "start": 2189.18,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que no sean",
            "start": 2191.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "definir todav\u00eda esperemos que",
            "start": 2194.09,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 2198.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2200.549,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la hicimos",
            "start": 2202.2,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ya ven que yo siempre tengo otros datos",
            "start": 2204.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2209.41,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2210.08,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pues sabemos bien lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2214.309,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "es una encuesta",
            "start": 2216.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica no se puede hacer ahora cara",
            "start": 2219.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a cara",
            "start": 2222.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a lo mejor este si se hiciera de manera",
            "start": 2224.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2233.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nos ir\u00eda mejor",
            "start": 2236.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque no todos tienen tel\u00e9fono",
            "start": 2238.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono fijo",
            "start": 2246.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "deben de tener en mexico ya",
            "start": 2248.29,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como el 20 por ciento de los domicilios",
            "start": 2252.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad as\u00ed como el 70% de los",
            "start": 2257.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hogares tienen tel\u00e9fono fijo pero en",
            "start": 2262.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 2265.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de veras deben de tener tel\u00e9fono fijo en",
            "start": 2266.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los hogares",
            "start": 2269.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y el 20%",
            "start": 2271.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero esas son datos que ustedes pueden",
            "start": 2274.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "constatar c\u00f3mo van a pedir",
            "start": 2277.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2282.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el instituto est\u00e9 atr\u00e1s",
            "start": 2286.779,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parte de la transparencia que yo",
            "start": 2289.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 la encuesta y de una vez se las",
            "start": 2291.609,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "voy a poner aqu\u00ed la voy a subir o sea",
            "start": 2294.459,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que vamos a andar este esperanza",
            "start": 2297.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues tratando todos",
            "start": 2300.059,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos el instituto de la",
            "start": 2305.22,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "transparencia tan sencillo que es este",
            "start": 2308.01,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "presentemos todos los datos no la tienes",
            "start": 2311.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2320.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se hicieron varias encuestas",
            "start": 2330.46,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y en todos la verdad estamos este",
            "start": 2334.46,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "bien y estamos crecientes",
            "start": 2339.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hasta las de los peri\u00f3dicos",
            "start": 2342.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservadores los que no nos quieren",
            "start": 2347.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico del junco el peri\u00f3dico del",
            "start": 2352.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este",
            "start": 2355.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2357.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para francisco",
            "start": 2360.539,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "l ortiz la universal que se trae campa\u00f1a",
            "start": 2363.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 2368.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 2372.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ten",
            "start": 2380.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para menos",
            "start": 2384.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no cuesta porque \u00e9l hace el mismo",
            "start": 2393.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2396.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tal vez vamos viendo lo fundamental",
            "start": 2402.64,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "este es muy importante m",
            "start": 2409.359,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "esta primer pregunta",
            "start": 2412.559,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2415.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se entera usted de las noticias",
            "start": 2418.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "56% televisi\u00f3n ya todav\u00eda",
            "start": 2423.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n",
            "start": 2428.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "juega un papel importante",
            "start": 2431.869,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2435.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 2439.859,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 2442.57,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2443.66,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "un 80 por ciento",
            "start": 2444.869,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 2449.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos y han bajado mucho",
            "start": 2453.329,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "3.3",
            "start": 2456.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 2463.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 2465.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene presencia porque sobre",
            "start": 2469.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo en las ciudades",
            "start": 2472.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que la gente va en sus autom\u00f3viles y",
            "start": 2475.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "escuchando etc\u00e9tera por amigos",
            "start": 2479.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2482.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 2484.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "30.5 este es el fen\u00f3meno",
            "start": 2486.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2490.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "internet va a ir creciendo",
            "start": 2500.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bueno ha ido creciendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 2503.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a veces",
            "start": 2508.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los que se informan por internet",
            "start": 2511.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "piensan que ya",
            "start": 2514.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2518.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se transmite por internet",
            "start": 2520.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y s\u00ed pero tiene que ver con los j\u00f3venes",
            "start": 2523.22,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y no todos tienen acceso a la internet",
            "start": 2526.9,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes",
            "start": 2530.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que el 80% del territorio nacional",
            "start": 2533.029,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 2538.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acceso al internet no hay conectividad",
            "start": 2541.16,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "existe internet en las grandes ciudades",
            "start": 2544.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto le interesa la pol\u00edtica bueno",
            "start": 2550.51,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mucho 20% algo 22.29 nada 25.9 no sabe",
            "start": 2553.2,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "no contesto 1.6",
            "start": 2560.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ese es nuestro pueblo",
            "start": 2563.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con respecto al a\u00f1o pasado",
            "start": 2568.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como en su situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual",
            "start": 2571.109,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "mejor 12.8 igual 39 peor 47 puntos 2",
            "start": 2574.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2582.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver desde luego con la",
            "start": 2584.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pandemia y la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2586.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo cree que ser\u00e1 su situaci\u00f3n",
            "start": 2590.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 2592.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al siguiente a\u00f1o sea el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2596.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2599.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y 31.1",
            "start": 2600.97,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "igual 26.5 peor 31.8",
            "start": 2603.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero si hay una expectativa de que las",
            "start": 2611.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cosas mejor",
            "start": 2614.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l cree usted que es el principal",
            "start": 2617.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds esto es muy",
            "start": 2621.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 2622.81,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "esta pregunta porque tambi\u00e9n ha habido",
            "start": 2624.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cambios en nosotros mismos siempre",
            "start": 2627.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2632.97,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y 25.1 esto no aparec\u00eda antes",
            "start": 2635.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda en primer lugar falta de empleo",
            "start": 2642.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y inseguridad",
            "start": 2649.319,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero ahora ya hay m\u00e1s conciencia",
            "start": 2654.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 2658.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es la colecci\u00f3n",
            "start": 2662.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n estaba como en el cuarto",
            "start": 2668.11,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "quinto o sexto sitio ahora cambio",
            "start": 2671.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y segundo lugar inseguridad 19.1 y falta",
            "start": 2677.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de empleo 14.1",
            "start": 2683.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s saben primero",
            "start": 2685.76,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es el segundo porque en primero antes la",
            "start": 2688.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "falta de empleo y en segundo la",
            "start": 2694.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "inseguridad por lo mismo",
            "start": 2696.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2699.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y la falta de empleo tiene que ver con",
            "start": 2700.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2703.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la inseguridad aunque afecta tambi\u00e9n",
            "start": 2706.15,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "a la gente pobre afecta m\u00e1s",
            "start": 2710.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "clases medias y altas",
            "start": 2719.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y son menos las clases medias y las",
            "start": 2723.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "altas con relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 2727.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en pobreza",
            "start": 2731.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2733.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "alrededor del 60% de la poblaci\u00f3n del",
            "start": 2736.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desgraciadamente",
            "start": 2740.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en una escala del 0 al 10 donde",
            "start": 2744.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero significa que lo hace muy mal y 10",
            "start": 2748.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy bien qu\u00e9 calificaci\u00f3n le dar\u00eda",
            "start": 2750.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ya sabes qui\u00e9n",
            "start": 2755.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "0 12 %",
            "start": 2758.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed no",
            "start": 2762.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "1.1",
            "start": 2767.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los que me dan uno de calificaci\u00f3n",
            "start": 2775.88,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "2 de calificaci\u00f3n 1.73 2.6",
            "start": 2780.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "4 de calificaci\u00f3n 3.3 del total de la",
            "start": 2786.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n encuestada",
            "start": 2789.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "5 de calificaci\u00f3n 9 puntos 6",
            "start": 2792.16,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "6 de calificaci\u00f3n 6.5 puntos 6 7 10",
            "start": 2795.8,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "puntos 68 de calificaci\u00f3n 18 puntos 69",
            "start": 2801.71,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de calificaci\u00f3n 10 puntos 6 y 10 de",
            "start": 2806.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n 20.5 no sabe/no contesta'",
            "start": 2810.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "23 puntos 7",
            "start": 2812.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la calificaci\u00f3n 6.6 promesa",
            "start": 2815.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comparando la actual",
            "start": 2823.109,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 2826.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es mejor igual o peor que la anterior",
            "start": 2830.04,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "mejor 60 igual 18 peor 17 5 no sabe/no",
            "start": 2833.9,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "contesta' 3.8",
            "start": 2841.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 2845.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por cual el candidato vot\u00f3 en las",
            "start": 2848.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimas elecciones para presidente en la",
            "start": 2850.44,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2852.27,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 2853.609,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "luego en los cambios porque no fue as\u00ed",
            "start": 2855.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "yo saqu\u00e9 el 51% y ahora traigo el 50 y",
            "start": 2858.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "49 que votaron por m\u00ed",
            "start": 2861.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "6.1 por el se\u00f1or",
            "start": 2869.029,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "este jos\u00e9 antonio meade",
            "start": 2872.869,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "por anaya 12",
            "start": 2876.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "54 9",
            "start": 2880.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por jaime rodr\u00edguez 2.8 eso es lo que",
            "start": 2882.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contestando la gente ahora",
            "start": 2886.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "usted considera",
            "start": 2890.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que la respuesta del gobierno federal a",
            "start": 2893.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la contingencia generada por kobe 19 es",
            "start": 2895.07,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "buena 44.0 regular 12.8 mal a 37.7 no",
            "start": 2898.13,
            "duration": 13.7
        },
        {
            "text": "sabe no contesto 5.4",
            "start": 2907.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo cree que ser\u00e1 la situaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2912.56,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "al terminar este sexenio mejor 37.9 peor",
            "start": 2914.95,
            "duration": 14.89
        },
        {
            "text": "29.4 igual 21.6 no sabe no contesto 11.2",
            "start": 2922.27,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "en su opini\u00f3n c\u00f3mo es la corrupci\u00f3n en",
            "start": 2929.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en este sexenio comparado con el",
            "start": 2933.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2936.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "mayor 17",
            "start": 2938.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "puntos 9",
            "start": 2941.5,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "igual 33.6 menor 43.7 no sabe no",
            "start": 2943.46,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "contesto 4.8",
            "start": 2950.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pero pensando que cero es muy corrupto y",
            "start": 2953.58,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "10 muy honesto c\u00f3mo calificar\u00eda la",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno municipal",
            "start": 2962.56,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entonces lo mismo de la calificaci\u00f3n 5",
            "start": 2964.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensando lo mismo que 0 es muy corrupto",
            "start": 2971.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y 10 muy honesto como calificar\u00eda la",
            "start": 2975.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno estatal",
            "start": 2979.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "5.2",
            "start": 2982.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensando que cero es muy corrupto y 10",
            "start": 2986.15,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "muy honesto como calificar\u00eda la",
            "start": 2989.119,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el gobierno federal 5.9",
            "start": 2991.339,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en su opini\u00f3n es posible cambiar el",
            "start": 2997.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "futuro de m\u00e9xico a trav\u00e9s de las",
            "start": 3000.05,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "elecciones s\u00ed",
            "start": 3001.67,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "63.3 no 31.49",
            "start": 3004.529,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no sabes 5.4",
            "start": 3012.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que tanto le crea el instituto nacional",
            "start": 3015.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3017.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mucho 15.1 algo",
            "start": 3019.66,
            "duration": 14.96
        },
        {
            "text": "27.7 poco 32.7 nada 21.2 no sabe no",
            "start": 3025.13,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "contesto 3.2",
            "start": 3034.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n de mandato propone que si",
            "start": 3037.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el pueblo no est\u00e1 satisfecho con la",
            "start": 3040.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "forma de gobierno del presidente en",
            "start": 3043.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "turno se puede se pueda votar para que",
            "start": 3046.47,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "renuncie antes de terminar su sexenio si",
            "start": 3050.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hoy fuera la consulta para valorar el",
            "start": 3056.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3060.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como presidente usted votar\u00eda por que",
            "start": 3061.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "renuncie o porque termine su sexenio",
            "start": 3065.97,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae el 71.1",
            "start": 3070.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que renuncie 23",
            "start": 3076.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no le importa le da igual 2",
            "start": 3079.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no contesto",
            "start": 3084.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "3.9",
            "start": 3086.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es el otro dato",
            "start": 3090.69,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hoy con qu\u00e9 partidos pol\u00edticos invertir",
            "start": 3095.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sus temas este nombre eso me lo pas\u00f3",
            "start": 3097.98,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "vamos adelante ya no hay m\u00e1s",
            "start": 3101.43,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3105.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "masculinos 31 femeninos 68 de los",
            "start": 3109.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "encuestados",
            "start": 3113.45,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya esos son datos metodol\u00f3gicos",
            "start": 3120.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero es eso",
            "start": 3123.859,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "vamos a ensayar esto vamos a estrenar lo",
            "start": 3126.109,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "este porque peri\u00f3dicamente",
            "start": 3131.71,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 3135.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y este para que toda la gente sepa ya",
            "start": 3138.619,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "como hay libertad",
            "start": 3143.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cualquiera puede hacer su encuesta no",
            "start": 3145.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3148.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer peri\u00f3dicamente la",
            "start": 3150.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3153.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3157.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "creo que 1200 lo que se acostumbra para",
            "start": 3167.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 3170.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no lo dice",
            "start": 3172.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "2500 es telef\u00f3nica se hace una muestra",
            "start": 3178.339,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "pero si tiene m\u00e1s o menos la idea",
            "start": 3185.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3194.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretarios hay la rosa je el",
            "start": 3196.829,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo jilil\u00ed parcial de",
            "start": 3199.53,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y",
            "start": 3201.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana presidente",
            "start": 3203.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preguntarle por un tema de sonora",
            "start": 3205.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contin\u00faa lo que hoy aqu\u00ed en la",
            "start": 3207.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "carretera federal n\u00famero 15 y bueno es",
            "start": 3209.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado pasado hubo un problema de que un",
            "start": 3213.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "uno de los manifestantes se sac\u00f3 una",
            "start": 3215.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pistola y uno de los conductores se sac\u00f3",
            "start": 3218.319,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un machete para defenderse",
            "start": 3221.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces la gobernadora de sonora pues",
            "start": 3223.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ha dicho que le ha pedido a la",
            "start": 3227.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que tome acciones de manera",
            "start": 3228.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediata para evitar que vaya a pasar a",
            "start": 3231.19,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mayores este este problema con este",
            "start": 3233.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bloqueo y tambi\u00e9n los transportistas",
            "start": 3235.569,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "anunciaron que har\u00e1n un paro nacional el",
            "start": 3239.309,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "14 de diciembre precisamente por los",
            "start": 3241.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad que hay en este",
            "start": 3244.63,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en este tramo carretero pues preguntarle",
            "start": 3246.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "al presidente qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene pues",
            "start": 3249.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sobre este hecho que ocurri\u00f3 el s\u00e1bado y",
            "start": 3251.109,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la solicitud del gobierno y si tomar\u00e1n",
            "start": 3253.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "algunas acciones aqu\u00ed en el bloqueo que",
            "start": 3256.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "jim son ahora",
            "start": 3258.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 actuando m\u00ednimo se est\u00e1 llevando",
            "start": 3259.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a cabo pues la recuperaci\u00f3n de las",
            "start": 3264.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "casetas de todas las carreteras",
            "start": 3266.89,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ya se hizo en las casetas de nayarit",
            "start": 3270.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana",
            "start": 3275.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3278.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de todas las casetas en sinaloa y ahora",
            "start": 3281.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "va a ser sonora corresponde a sonora",
            "start": 3285.25,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "yo hago un llamado a la gente",
            "start": 3289.67,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "sobre todo del municipio de cajeme",
            "start": 3293.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3298.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se evite la confrontaci\u00f3n hay que buscar",
            "start": 3300.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3304.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n el acuerdo",
            "start": 3306.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo",
            "start": 3310.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque no se gana nada con la",
            "start": 3313.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 3317.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en cajeme",
            "start": 3319.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando con las autoridades con",
            "start": 3323.269,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "los gobernadores de los pueblos yaquis y",
            "start": 3326.959,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3333.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va a llegar a un acuerdo se va a llegar",
            "start": 3334.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a un acuerdo est\u00e1n trabajando para eso",
            "start": 3338.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "adelfo regino que es mi representante",
            "start": 3341.98,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el coordinador nacional",
            "start": 3345.41,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas \u00e9l est\u00e1 all\u00e1 con un",
            "start": 3351.089,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "equipo un grupo",
            "start": 3355.019,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 iniciando un plan para",
            "start": 3357.22,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "hacer justicia a los yaquis despu\u00e9s de",
            "start": 3364.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os de",
            "start": 3369.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n de olvido que abandono",
            "start": 3372.1,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 hablando con las",
            "start": 3376.68,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "autoridades con las comunidades y este",
            "start": 3381.599,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "se tiene que llegar a un acuerdo",
            "start": 3385.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no hay que atizar el problema porque",
            "start": 3388.79,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "como en todo hay oportunistas que",
            "start": 3393.05,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "quieren este enfrentar",
            "start": 3397.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a la gente de obreg\u00f3n",
            "start": 3400.859,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3403.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las comunidades los pueblos yaquis",
            "start": 3406.7,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no hay que caer en esa trampa porque hay",
            "start": 3410.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mucho politiquero",
            "start": 3414.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sobre todo porque van a ver elecciones",
            "start": 3417.6,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y se montan en cualquier movimiento",
            "start": 3420.869,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "se infiltran para",
            "start": 3427.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ocasionar problemas",
            "start": 3431.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces decirle a la gente que se",
            "start": 3434.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "resuelvan las cosas en paz que va a",
            "start": 3438.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "haber este di\u00e1logo lo mismo a los",
            "start": 3442.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 3445.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a todos ya se est\u00e1 actuando se est\u00e1",
            "start": 3449.43,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "trabajando all\u00e1 para evitar",
            "start": 3455.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enfrentamientos y que se resuelva el",
            "start": 3458.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "problema presidente precisamente que le",
            "start": 3460.559,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "han comentado",
            "start": 3462.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelfo que est\u00e1 ya negociando pues ha",
            "start": 3463.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habido ya varias varios comunicados",
            "start": 3467.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sobre lo que se est\u00e1 haciendo porque",
            "start": 3469.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este grupo no se ha retirado del ret\u00e9n o",
            "start": 3471.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sea que quienes son que le ha comentado",
            "start": 3475.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3477.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fue un asunto que se dej\u00f3 crecer durante",
            "start": 3480.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 3483.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se tiene que resolver mediante el",
            "start": 3487.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo antes se toler\u00f3 incluso se",
            "start": 3489.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "utilizaba con prop\u00f3sitos pol\u00edticos de un",
            "start": 3493.72,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "partido o de otro y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3497.35,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3502.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo vamos a atender lo vamos a resolver",
            "start": 3504.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo sin la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3507.59,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 3510.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cuando iniciara el operativo en sonora",
            "start": 3513.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para recuperar las casetas",
            "start": 3515.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pronto pero",
            "start": 3518.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3522.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n todo por el derecho nada",
            "start": 3525.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 3529.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en el caso de nayarit no hubo ning\u00fan",
            "start": 3530.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problema al caso sinaloa tampoco y no",
            "start": 3533.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "haber problema en sonora",
            "start": 3536.48,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "porque se busca que haya di\u00e1logo y que",
            "start": 3539.33,
            "duration": 12.61
        },
        {
            "text": "no se utilice la fuerza",
            "start": 3547.19,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente una \u00faltima pregunta sobre",
            "start": 3551.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "baja california pues luego de que la",
            "start": 3554.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familia de sonia rodr\u00edguez pe\u00f1a el l\u00edder",
            "start": 3556.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de los pescadores es de san felipe le",
            "start": 3558.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1n peticiones sobre el caso se",
            "start": 3560.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha revisado su situaci\u00f3n o hay alguna",
            "start": 3563.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respuesta a la familia y tambi\u00e9n si nos",
            "start": 3565.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pudiera dar un balance o sea cu\u00e1l fue su",
            "start": 3568.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "balance de esta gira que tuvo por todos",
            "start": 3570.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los municipios de baja california el fin",
            "start": 3572.43,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 3574.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pues este este caso lo est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3575.68,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ya la secretaria de marina se lo",
            "start": 3579.73,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "encargu\u00e9 al almirante hoguera",
            "start": 3585.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para que se haga toda una investigaci\u00f3n",
            "start": 3590.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo en el gabinete de",
            "start": 3594.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "seguridad la gira en baja california fue",
            "start": 3598.349,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 3602.099,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3604.359,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "la gente pues",
            "start": 3605.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fraterna muy solidaria",
            "start": 3611.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3614.99,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "contenta con nosotros",
            "start": 3619.34,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3624.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de mexicalli todav\u00eda",
            "start": 3629.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pensaba de que nos iba a respetar el",
            "start": 3634.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acuerdo de",
            "start": 3638.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que no operar\u00e1 la cervecera",
            "start": 3641.1,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nos sirvi\u00f3 para ir a aclarar",
            "start": 3644.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de que se respeta la consulta",
            "start": 3647.069,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "que se hizo los ciudadanos que no",
            "start": 3651.47,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 3653.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "oper\u00e9 la cervecera y lo que hice fue",
            "start": 3655.74,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para aclarar porque tambi\u00e9n este",
            "start": 3659.1,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "confunden no quisieran que",
            "start": 3663.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3669.69,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3671.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumpliremos nuestros compromisos",
            "start": 3673.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces al momento de informar de",
            "start": 3676.23,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "aclarar pues ya se resuelve el problema",
            "start": 3678.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es que se",
            "start": 3682.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el acuerdo para mantener los",
            "start": 3685.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyos fiscales",
            "start": 3690.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para mantener una pol\u00edtica muy favorable",
            "start": 3692.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a la frontera norte y lo hicimos all\u00e1",
            "start": 3696.18,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque esa propuesta surge de baja",
            "start": 3699.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 3703.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3705.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bajen los impuestos se cobra menos el",
            "start": 3708.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta se cobra menos",
            "start": 3713.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por el iva",
            "start": 3715.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a pesar de que del otro lado est\u00e1",
            "start": 3718.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "california y la gasolina es m\u00e1s cara que",
            "start": 3721.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en texas",
            "start": 3723.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 3725.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3729.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son dos pesos menos",
            "start": 3733.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo que cuesta la gasolina con relaci\u00f3n",
            "start": 3735.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al resto de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3738.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces si les ayuda tambi\u00e9n",
            "start": 3740.81,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y ayuda al que se aument\u00f3 el salario",
            "start": 3744.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo al doble",
            "start": 3748.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 la gente contenta fui a",
            "start": 3750.46,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn ella se est\u00e1 trabajando se",
            "start": 3753.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3757.869,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ampliando un hospital del seguro social",
            "start": 3759.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "un hospital de l\u00ednea en estar all\u00e1 est\u00e1",
            "start": 3763.67,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "ya por",
            "start": 3769.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y terminarse la construcci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 3772.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "funcionando una universidad p\u00fablica",
            "start": 3775.3,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3778.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "terminando tambi\u00e9n ya avanzado voy a",
            "start": 3781.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "regresar por eso",
            "start": 3784.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un cuartel de la guardia nacional ya sea",
            "start": 3787.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn lo ofrec\u00eda en campa\u00f1a ya se",
            "start": 3792.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 se convirti\u00f3 en municipio",
            "start": 3795.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque antes pertenec\u00eda ensenada la",
            "start": 3799.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gente de ensenada las autoridades de",
            "start": 3802.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nada de manera muy generosa permitieron",
            "start": 3804.73,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que parte de su territorio",
            "start": 3808.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se convirtiera en el municipio de san",
            "start": 3812.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quint\u00edn",
            "start": 3816.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues es un",
            "start": 3818.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "municipio que se est\u00e1 creando en una",
            "start": 3820.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de alrededor de 33 mil",
            "start": 3824.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 3828.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 3833.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en este municipio de san quint\u00edn que es",
            "start": 3835.97,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "este pues m\u00e1s grande que muchos estados",
            "start": 3839.48,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en la extensi\u00f3n territorial de",
            "start": 3845.029,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "varios estados del pa\u00eds",
            "start": 3849.05,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "y ya con esta decisi\u00f3n",
            "start": 3851.7,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "ensenada dej\u00f3 de ser el municipio m\u00e1s",
            "start": 3856.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "grande en extensi\u00f3n territorial de",
            "start": 3860.829,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexico y la gente ensenada es m\u00e1s grande",
            "start": 3863.799,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3866.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "era muy extenso ahora el primer lugar lo",
            "start": 3869.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "va a ocupar o lo ocupa el eje de baja",
            "start": 3873.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "california sur pero esto tiene que ver",
            "start": 3877.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con la generosidad",
            "start": 3879.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente de ensenada",
            "start": 3881.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 3883.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en san quint\u00edn y en los pueblos",
            "start": 3887.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el sur",
            "start": 3892.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de baja california",
            "start": 3894.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vive mucha gente estamos hablando de",
            "start": 3898.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alrededor de 100.000 habitantes que",
            "start": 3900.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trasladarse 234 horas 5 horas",
            "start": 3904.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para llegar a ensenada a la cabecera",
            "start": 3908.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "municipal todos est\u00e1n muy contentos",
            "start": 3912.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 3914.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cumplimos con ese compromiso de que se",
            "start": 3916.08,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "constituyera el nuevo municipio",
            "start": 3919.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y estuvimos en ensenada",
            "start": 3924.539,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nos fue muy bien",
            "start": 3927.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en rosarito bien hubo un incidente de",
            "start": 3930.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "unas protestas",
            "start": 3935.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque no baj\u00e9 el vidrio precisamente",
            "start": 3939.599,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "porque no lo puedo bajar eso s\u00ed lo",
            "start": 3943.96,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "tienen recomendado",
            "start": 3948.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 3951.269,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "joven le peg\u00f3 una cachetada",
            "start": 3953.809,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "a un compa\u00f1ero de la ayudant\u00eda",
            "start": 3957.13,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n",
            "start": 3961.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "yo quiero expresar mi solidaridad con",
            "start": 3964.25,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "abraham",
            "start": 3967.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque resisti\u00f3 estoicamente sin decir",
            "start": 3968.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3974.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya se disculp\u00f3 tradici\u00f3n disculpa la",
            "start": 3975.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "joven que por lo que hizo",
            "start": 3979.29,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 3984.33,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pues con los cambios que se est\u00e1n dando",
            "start": 3986.309,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "baja california volver no el pan",
            "start": 3988.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 3994.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y ahora es distinto",
            "start": 3997.11,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 3999.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muchos simpatizantes no",
            "start": 4002.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de esa organizaci\u00f3n est\u00e1n molestos",
            "start": 4005.17,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4009.56,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya no son las mismas reglas tengo",
            "start": 4011.269,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "entendido de que ellos",
            "start": 4013.999,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "tienen una asociaci\u00f3n de estas no",
            "start": 4016.2,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "gubernamentales y recib\u00edan apoyos y",
            "start": 4019.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora ya no es as\u00ed",
            "start": 4022.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ya todo se entrega de manera directa",
            "start": 4025.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed va a ir poco a poco",
            "start": 4027.66,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 4030.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "este el proceder",
            "start": 4032.41,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de la gente y la regla",
            "start": 4035.079,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4039.069,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestiona y agresiones",
            "start": 4040.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4043.749,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "no haya violencia",
            "start": 4045.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed pues es indebido estamos hablando",
            "start": 4049.43,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "de habr\u00e1 nada es un profesional",
            "start": 4053.839,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "creo que habr\u00e1n es",
            "start": 4059.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo",
            "start": 4062.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nosotros nos llevamos guardaespaldas",
            "start": 4064.81,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y se acerca a la gente y todo no es como",
            "start": 4068.359,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "antes pues",
            "start": 4070.999,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "entonces no se deben de valer",
            "start": 4072.58,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 pueden acercarse aunque yo",
            "start": 4076.93,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "tenga el vidrio lo estoy escuchando aqu\u00ed",
            "start": 4082.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 4087.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "blindado",
            "start": 4089.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n aqu\u00ed y los compa\u00f1eros compa\u00f1eras",
            "start": 4093.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que van de la ayudant\u00eda pues es a",
            "start": 4096.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recoger los escritos y atender a la",
            "start": 4099.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4102.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no es el estado mayor presidencial",
            "start": 4104.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4107.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues nos dejaban acercar a nadie",
            "start": 4109.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y vayan pensando de qu\u00e9 son otras",
            "start": 4115.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4118.989,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "el conservadurismo tiene ese problema",
            "start": 4121.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es casi sin\u00f3nimo",
            "start": 4126.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de autoritarismo",
            "start": 4129.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el conservador es as\u00ed muy violento",
            "start": 4131.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 que se vayan",
            "start": 4139.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "moderando no",
            "start": 4143.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y podemos tener diferencias y todo pero",
            "start": 4145.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 4149.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pegar una cachetada",
            "start": 4152.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me dijeron de un programa",
            "start": 4156.47,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ciro gomes lane que hay hablo",
            "start": 4159.77,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "pero tiene ella que decir tambi\u00e9n este a",
            "start": 4164.97,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 organizaci\u00f3n pertenece",
            "start": 4171.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4174.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4176.21,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4178.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4181.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "dijo creo que t\u00fa le entrevistas eso",
            "start": 4184.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4188.83,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4190.29,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "eso es aclararlo desde cuando no le",
            "start": 4193.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegan las medicinas o sea quien no le",
            "start": 4197.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrega las medicinas",
            "start": 4200.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 4203.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el hospital general si eso es lo que",
            "start": 4206.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hay que ver todo se va a saber y aqu\u00ed lo",
            "start": 4210.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a aclarar",
            "start": 4213.219,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4216.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 4218.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque todo eso",
            "start": 4220.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "debe de conocerse",
            "start": 4224.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4228.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de ocultarse nada que haya transparencia",
            "start": 4230.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero bueno en general muy bien y quiere",
            "start": 4233.989,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que voy a regresar",
            "start": 4237.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "voy a ir a san quint\u00edn voy de nuevo",
            "start": 4240.03,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "ensenada voy a ir a tijuana hay en",
            "start": 4243.579,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "tijuana 2000",
            "start": 4246.679,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "buen acto en la colonia gico porque se",
            "start": 4249.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4252.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recuperando una zona abandonada con",
            "start": 4254.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo urbano",
            "start": 4259.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "una especie de unidad deportiva de",
            "start": 4262.48,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "parque las colonias m\u00e1s pobres",
            "start": 4267.01,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "de tijuana se est\u00e1 trabajando y este",
            "start": 4270.99,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 4276.989,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cada intervenci\u00f3n para estas colonias",
            "start": 4279.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de cerca de 500",
            "start": 4285.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4288.469,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me dio mucho gusto porque todas",
            "start": 4291.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estas obras que se llevaron a cabo",
            "start": 4294.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "parques canchas deportivas vivienda",
            "start": 4299.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mejoramiento de vivienda ampliaci\u00f3n de",
            "start": 4303.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "vivienda pero el caso de los espacios",
            "start": 4305.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos la gente de esta colonia de",
            "start": 4307.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciclo y de otras colonias se est\u00e1",
            "start": 4311.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "haciendo cargo de dar el mantenimiento a",
            "start": 4314.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos",
            "start": 4316.42,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "entonces los cuidan los limpian que como",
            "start": 4318.61,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "se pone alumbrado p\u00fablico ya por las",
            "start": 4324.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tardes por las noches las canchas que se",
            "start": 4327.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hacen de basquetbol est\u00e1n llenas de",
            "start": 4330.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o sea no hab\u00edan estos centros",
            "start": 4333.559,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para la recreaci\u00f3n para el deporte en",
            "start": 4336.59,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estas colonias pobres eso es muy",
            "start": 4339.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "importante es un programa que lleva a",
            "start": 4341.329,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cabo rom\u00e1n mayer secretario de",
            "start": 4343.849,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano pero muy bien",
            "start": 4347.389,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a usted a",
            "start": 4360.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos daniel blancas de cr\u00f3nica en las",
            "start": 4363.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas presidente comenc\u00e9 a",
            "start": 4366.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "documentar historias de ancianos que",
            "start": 4368.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eran explotados por empresas financieras",
            "start": 4371.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al principio pens\u00e9 que eran casos",
            "start": 4375.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aislados despu\u00e9s me fueron entregados es",
            "start": 4377.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "datos y fui documentando decenas de",
            "start": 4380.55,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estos casos se trata de ancianos pues ya",
            "start": 4383.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de 70-80 a\u00f1os de edad que",
            "start": 4386.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "bajo enga\u00f1o son envueltos en el",
            "start": 4389.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "otorgamiento de cr\u00e9ditos",
            "start": 4392.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y estos cr\u00e9ditos pues son abusivos altas",
            "start": 4395.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s clausulas desmedidas y",
            "start": 4400.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "me fui acercando a la conducef para ver",
            "start": 4404.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si conoc\u00eda estos casos bueno le voy a",
            "start": 4407.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "comentar que la conduce tiene abiertos",
            "start": 4411.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en 2000 de 2019 a la fecha 12 mil",
            "start": 4414.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "expedientes relacionados con estas",
            "start": 4418.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "explotaciones ancianos el modo de",
            "start": 4420.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n consiste como le dec\u00eda en",
            "start": 4422.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enganchar los por medio de cr\u00e9ditos",
            "start": 4426.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "supuestamente sin requisitos estas",
            "start": 4428.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4430.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy bien al tanto de lo que usted",
            "start": 4432.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va diciendo aqu\u00ed de cuando les va a",
            "start": 4435.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entregar a los ancianos su apoyo para",
            "start": 4437.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inmediatamente domiciliar les el pago y",
            "start": 4439.95,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "vaciarle sus cuentas no s\u00f3lo las cuentas",
            "start": 4443.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del apoyo federal sino tambi\u00e9n las",
            "start": 4445.739,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "cuentas de sus pensiones",
            "start": 4447.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4449.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la pregunta es qu\u00e9 planteamiento hace",
            "start": 4451.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted a estos ancianos que son un sector",
            "start": 4455.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n muy cercano a usted",
            "start": 4457.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a la luz de la explotaci\u00f3n y del fraude",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del que son v\u00edctimas por medio de estas",
            "start": 4463.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresas financieras bueno que se va a",
            "start": 4465.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4468.35,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "a combatir todas estas pr\u00e1cticas s",
            "start": 4469.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "una canallada",
            "start": 4474.849,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quitarle a los ancianos su pensi\u00f3n",
            "start": 4477.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es como quitarle la medicina a los",
            "start": 4481.869,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 4485.26,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "entonces vamos a impedirlo por todos los",
            "start": 4487.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "medios qu\u00e9 bien qu\u00e9 est\u00e1s investigando",
            "start": 4491.96,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 4493.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hay casos que tenemos ya detectados de",
            "start": 4495.54,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "gente que se dedica pues a quedarse con",
            "start": 4500.4,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "las pensiones lo que corresponde a",
            "start": 4506.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adultos mayores tambi\u00e9n a personas con",
            "start": 4510.78,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4512.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y vamos a estar cuidando por eso",
            "start": 4516.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el programa de la creaci\u00f3n del banco del",
            "start": 4522.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4525.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 4528.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la entrega directa en todos los casos",
            "start": 4531.449,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4536.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "solo la mitad de los adultos mayores",
            "start": 4539.639,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tienen cuenta",
            "start": 4541.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde se les deposita lo dem\u00e1s se tiene",
            "start": 4543.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 4546.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con pago directo",
            "start": 4548.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y hay muchas injusticias entonces s\u00ed",
            "start": 4550.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo esto",
            "start": 4554.57,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y decirle que no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 4557.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este mejor nos pregunte",
            "start": 4562.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y yo voy a estar informando vamos a",
            "start": 4568.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estar informando sobre esto",
            "start": 4571.37,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente en las ma\u00f1anas sobre la",
            "start": 4574.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 4577.95,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo ahora va a aumentar porque",
            "start": 4579.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4581.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "incrementarse el equivalente a la",
            "start": 4584.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4587.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y que sepan ellos cu\u00e1nto les corresponde",
            "start": 4589.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no le tienen que dar",
            "start": 4592.07,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nada a nadie",
            "start": 4594.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4596.469,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "tienen que recibir \u00edntegro su apoyo",
            "start": 4597.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n creo que",
            "start": 4603.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para informar tambi\u00e9n sobre los",
            "start": 4605.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 4610.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n otorgando de manera directa",
            "start": 4613.25,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pero hay abusos",
            "start": 4616.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y venta de materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 4625.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se va a explicar",
            "start": 4628.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y hacer la recomendaci\u00f3n a los que est\u00e1n",
            "start": 4631.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recibiendo los cr\u00e9ditos porque es una",
            "start": 4634.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entrega masiva son miles de cr\u00e9ditos",
            "start": 4637.139,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 entregando de manera",
            "start": 4641.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "directa el dinero a los beneficiarios la",
            "start": 4644.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de que se utilice",
            "start": 4649.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 4653.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ampliar la vivienda",
            "start": 4655.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que no se utilice para otros prop\u00f3sitos",
            "start": 4658.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un llamamiento",
            "start": 4662.82,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "para que todos cumplamos ayer lo dije",
            "start": 4665.57,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "para enfrentar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4671.119,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 4673.719,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4675.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y extenderla",
            "start": 4677.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a toda la sociedad",
            "start": 4681.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 4683.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "anteponer",
            "start": 4686.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el principio de la honestidad",
            "start": 4690.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la mayor riqueza de nuestro",
            "start": 4694.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4698.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque nuestros pueblos son esto no es",
            "start": 4699.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 4701.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces que todos actuemos",
            "start": 4703.86,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con rectitud con honestidad entonces",
            "start": 4708.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a seguir investigando sobre esto",
            "start": 4710.469,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "solo con fines informativos porque es la",
            "start": 4713.11,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empresa que m\u00e1s expedientes tiene",
            "start": 4716.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abiertos de abusos contra ancianos se",
            "start": 4719.349,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "llama financiera maestra para que los",
            "start": 4721.84,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ancianos que nos escuchan puedan tomar",
            "start": 4724.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nota tiene 3.500 expedientes sobre estos",
            "start": 4726.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "abusos en condusef",
            "start": 4729.519,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "conocimos casos de ancianos que ped\u00edan",
            "start": 4732.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por alguna urgencia medicinas o su",
            "start": 4735.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esposa enferma etc\u00e9tera diez mil pesos y",
            "start": 4738.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "terminaban pagando 30 mil o 40 mil pesos",
            "start": 4741.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por intereses y todo de sus pensiones o",
            "start": 4743.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de todo incluso del apoyo federal",
            "start": 4746.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces su gobierno presidente tiene",
            "start": 4748.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contemplado alguna alg\u00fan esquema",
            "start": 4751.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "especializado en brindar alg\u00fan tipo de",
            "start": 4755.81,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "apoyo o financiamiento a los ancianos",
            "start": 4757.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por un lado y por el otro y la conduce",
            "start": 4759.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues evidentemente puede ser \u00fatil en",
            "start": 4762.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este tipo de casos pero hay tiene ah\u00ed",
            "start": 4764.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchos vac\u00edos legales",
            "start": 4767.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "digamos no tiene los dientes necesarios",
            "start": 4769.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para castigar a estas empresas qu\u00e9",
            "start": 4771.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico tiene usted de la conducef y",
            "start": 4775.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si tiene contemplado tambi\u00e9n una",
            "start": 4777.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reestructura de esta instituci\u00f3n para",
            "start": 4778.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s \u00fatil y pueda castigarse a",
            "start": 4780.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estas empresas abusivas pues vamos a",
            "start": 4783.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reforzar esta instituci\u00f3n porque si",
            "start": 4786.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 4789.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre y cuando tenga m\u00e1s",
            "start": 4791.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "capacidad para actuar",
            "start": 4794.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4797.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 4800.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya lo saben",
            "start": 4803.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todas las dependencias gubernamentales",
            "start": 4807.61,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el que se otorga en cr\u00e9ditos",
            "start": 4810.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4816.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en las dependencias des cuenten",
            "start": 4818.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4822.949,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el sueldo de los trabajadores al",
            "start": 4825.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servicio del estado para pagar esos",
            "start": 4827.57,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a empresas particulares eso ya",
            "start": 4831.02,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 porque se usaba ese mecanismo",
            "start": 4835.809,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "en pemex en la sed",
            "start": 4841.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4846.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan acuerdos",
            "start": 4848.159,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "se entregaban cr\u00e9ditos y el pago",
            "start": 4850.849,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "este lo hac\u00eda la sep o la dependencia",
            "start": 4855.45,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4861.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la financiera particular y con intereses",
            "start": 4864.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos eso ya no se permite pero",
            "start": 4868.59,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este mejorando todo esto",
            "start": 4872.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que es protecci\u00f3n a los consumidores y",
            "start": 4876.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el otro tema presidente que le quiero",
            "start": 4880.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "plantear tiene que ver con ya se lo",
            "start": 4882.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado le hab\u00eda dicho que iba a",
            "start": 4884.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estar analizando estas figuras estos",
            "start": 4885.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "programas que se utilizan para el",
            "start": 4888.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contrabando que supuestamente son de",
            "start": 4889.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dependencias como el sat o de econom\u00eda",
            "start": 4892.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero que terminan siendo utilizadas por",
            "start": 4894.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "redes de contrabando encontramos otro",
            "start": 4896.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "certificado que se llama operadores",
            "start": 4899.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos autorizados que supuestamente",
            "start": 4901.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene pues la encomienda de ingresar",
            "start": 4904.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda para otras industrias y",
            "start": 4908.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "termina siendo pues utilizados para",
            "start": 4911.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "meter este pues droga armas etc\u00e9tera y",
            "start": 4913.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n documentamos la renta de",
            "start": 4918.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "patentes de agentes aduanales usted sabe",
            "start": 4921.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que los agentes aduanales son",
            "start": 4924.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es una especie de notarios los notarios",
            "start": 4926.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que con los mediante los cuales ingresa",
            "start": 4929.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda al pa\u00eds pues ellos rentan",
            "start": 4931.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus patentes para que para los",
            "start": 4933.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contrabandistas recientemente se consum\u00f3",
            "start": 4936.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente ya el csd este funcionario",
            "start": 4939.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que yo le comentaba que est\u00e1 encargado",
            "start": 4942.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del comercio exterior que se acaba de",
            "start": 4945.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "confirmar y la pregunta ve en este",
            "start": 4948.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sentido presidente que har\u00e1 su gobierno",
            "start": 4950.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para garantizar que el nuevo funcionario",
            "start": 4952.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que ese nombre en este puesto sea una",
            "start": 4955.93,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente honesta una gente eficiente y que",
            "start": 4959.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no sea parte del mismo del mismo c\u00edrculo",
            "start": 4962.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s le pregunto esto porque",
            "start": 4964.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuve checando varios casos de",
            "start": 4967.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que vienen aqu\u00ed a ventilar le",
            "start": 4971.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se conducen los funcionarios y ha",
            "start": 4972.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pasado que lo han enga\u00f1ado sus",
            "start": 4975.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "colaboradores presidente le voy a poner",
            "start": 4977.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solamente un ejemplo hace unos meses uno",
            "start": 4979.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los compa\u00f1eros vino aqu\u00ed a exponerle",
            "start": 4982.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las corruptelas en una aduana de",
            "start": 4985.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mexicalli por cierto",
            "start": 4988.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed el se\u00f1or alejandro miramontes",
            "start": 4990.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como encargado de esa aduana y sucede",
            "start": 4992.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se documentaron las corruptelas",
            "start": 4996.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted orden\u00f3 que fuera cesado ese",
            "start": 4998.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "funcionario y que cree que sucedi\u00f3 se",
            "start": 5001.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 a su achichincle a su brazo",
            "start": 5004.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derecho al que operaba las magias este",
            "start": 5006.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or se llama raymundo jim\u00e9nez",
            "start": 5009.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces es una farsa los servidores",
            "start": 5011.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a usted le pueden decir que ya",
            "start": 5015.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hicieron ese cambio y luego se nombra a",
            "start": 5017.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una chicle oa uno del mismo c\u00edrculo del",
            "start": 5019.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poder entonces como garantizar a usted o",
            "start": 5021.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "su gobierno que ya no ocurran estas",
            "start": 5023.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mismas anomal\u00edas presiden pues como lo",
            "start": 5025.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ahora",
            "start": 5028.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente lincoln al pueblo lo",
            "start": 5031.719,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "puede enga\u00f1ar a una vez dos veces",
            "start": 5034.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no no lo puede enga\u00f1ar toda la vida",
            "start": 5038.69,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces puede ser que haya un enga\u00f1o",
            "start": 5042.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 5046.15,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed ya est\u00e1 saliendo de nuevo",
            "start": 5047.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues el director de aduanas va a",
            "start": 5053.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "investigarlo y se va a actuar lo",
            "start": 5055.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "importante es que tenemos esta",
            "start": 5058.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "posibilidad de comunicar tus",
            "start": 5060.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y que el mensaje se d\u00e9 vuelta y hay",
            "start": 5063.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5066.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces esto nos ayuda mucho",
            "start": 5068.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo otro que hablabas sobre el servidor",
            "start": 5072.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablico encargado del comercio exterior",
            "start": 5075.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se tomaron medidas y se",
            "start": 5077.19,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "procura que los que van a estos cargos",
            "start": 5081.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5087.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "personas honestas",
            "start": 5088.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se cuida mucho eso",
            "start": 5092.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n",
            "start": 5095.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5098.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 5100.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5103.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5107.809,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 5111.119,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 5115.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque no es s\u00f3lo una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 5120.139,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la que desee",
            "start": 5121.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3",
            "start": 5124.449,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "o crisis de bienestar social",
            "start": 5126.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o crisis pol\u00edtica es una crisis tambi\u00e9n",
            "start": 5131.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 5135.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una decadencia",
            "start": 5139.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5143.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 5145.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 5147.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "con ideales con principios honestos",
            "start": 5150.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5157.179,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5159.519,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que pensar en la",
            "start": 5162.449,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 5164.789,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5169.41,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 5172.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los formaban",
            "start": 5175.989,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5182.05,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5183.69,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda",
            "start": 5185.729,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con otra",
            "start": 5189.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 5191.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5194.07,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "apegada al individualismo",
            "start": 5198.73,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "- al servicio p\u00fablico menos",
            "start": 5202.679,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5208.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al semejante",
            "start": 5211.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no les importaba la fraternidad",
            "start": 5215.64,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la verdadera solidaridad",
            "start": 5219.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5224.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 5227.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5229.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el individualismo",
            "start": 5233.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el sacar provecho",
            "start": 5237.429,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en lo personal",
            "start": 5242.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues todo esto que hemos hablado de que",
            "start": 5245.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza el qu\u00e9",
            "start": 5247.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "este no aprovecha",
            "start": 5252.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "su oportunidad como funcionario para",
            "start": 5256.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "robar es un tonto todo es su prevalec\u00eda",
            "start": 5258.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya me col\u00e9",
            "start": 5264.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "o me voy a colar o tengo muy buenas",
            "start": 5267.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "influencias pero esto no cree en ustedes",
            "start": 5270.06,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de el pueblo",
            "start": 5274.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5280.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en general no de los profesionales",
            "start": 5282.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que se formaban a s\u00ed",
            "start": 5287.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con una concepci\u00f3n aspiraci\u00f3n y sta nada",
            "start": 5291.59,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sea como me encaramos como subo",
            "start": 5294.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a costa de lo que sea",
            "start": 5299.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sin dignidad",
            "start": 5304.289,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado",
            "start": 5310.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 5313.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque como es el",
            "start": 5318.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el del santo estado",
            "start": 5322.869,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 5325.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que sirve es m\u00e1s pura",
            "start": 5329.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed dec\u00eda pues eso prevaleci\u00f3 durante",
            "start": 5331.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 5335.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces sigue",
            "start": 5341.54,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "existiendo a ver el recomendado",
            "start": 5343.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda",
            "start": 5349.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el funcionario este abusivo corrupto",
            "start": 5354.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estamos limpiando lleva su tiempo y",
            "start": 5363.79,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "estamos buscando a los mejores",
            "start": 5369.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "donde sabemos que hay m\u00e1s corrupci\u00f3n",
            "start": 5375.92,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "por ejemplo este",
            "start": 5381.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "movemos de la subsecretar\u00eda del trabajo",
            "start": 5386.03,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora si duarte a la aduana",
            "start": 5389.949,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5393.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque oraci\u00f3n es un hombre de",
            "start": 5397.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5399.929,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar de secretario del trabajo",
            "start": 5402.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n a nivel del secretario",
            "start": 5408.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el director de aduanas porque ah\u00ed",
            "start": 5409.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "necesitamos limpiar",
            "start": 5413.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una mujer extraordinaria elsa ben\u00edtez",
            "start": 5416.19,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 5420.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acabamos de nombrar",
            "start": 5422.139,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en capufe",
            "start": 5424.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por su honestidad porque imag\u00ednense",
            "start": 5427.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capufe",
            "start": 5430.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "uno de los puertos",
            "start": 5435.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la secretaria de marina",
            "start": 5438.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n nombrando",
            "start": 5441.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5444.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "almirantes retirados",
            "start": 5446.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5449.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "con buenos antecedentes tambi\u00e9n mujeres",
            "start": 5451.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo en el caso de",
            "start": 5459.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que participen m\u00e1s mujeres en el",
            "start": 5463.07,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gobierno no s\u00f3lo es por cuotas",
            "start": 5464.81,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 5468.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5469.53,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que nos vean bien los de el movimiento",
            "start": 5471.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras feministas no es que la",
            "start": 5475.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mujer es m\u00e1s dedicada",
            "start": 5479.99,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s responsable es m\u00e1s honesta del",
            "start": 5483.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 5488.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay excepciones pero no en general",
            "start": 5492.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5497.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es muy importante esto",
            "start": 5500.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el banco el bienestar",
            "start": 5505.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mujer",
            "start": 5508.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque es una instituci\u00f3n",
            "start": 5510.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 5516.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir nombrando buenos",
            "start": 5520.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servicios por ejemplo francisco gardu\u00f1o",
            "start": 5523.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "e inmigraci\u00f3n",
            "start": 5527.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y ahora tengo que nombrar al",
            "start": 5530.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "director del polit\u00e9cnico",
            "start": 5534.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo proponer a \u00e9l",
            "start": 5538.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "creo que es egresado del pool",
            "start": 5542.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5545.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si es importante el poli pero migraci\u00f3n",
            "start": 5547.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5553.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n por eso hablo de que",
            "start": 5555.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no son cargos",
            "start": 5558.31,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son encargos",
            "start": 5560.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque este que buscaban antes",
            "start": 5569.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las aduanas",
            "start": 5574.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no me des",
            "start": 5579.489,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ponme donde hay",
            "start": 5581.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces eso se tiene que terminar por",
            "start": 5587.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "completo acabar con la corrupci\u00f3n todas",
            "start": 5591.199,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "estas cosas que hablas del comercio",
            "start": 5595.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "exterior se est\u00e1n revisando",
            "start": 5597.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para limpiar y vamos a continuar saben",
            "start": 5600.77,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5605.54,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ingreso a la hacienda p\u00fablica en dos",
            "start": 5606.969,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5609.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por no permitir la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 5611.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 5615.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "700 mil millones de pesos",
            "start": 5621.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el sat",
            "start": 5629.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos los",
            "start": 5633.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "marie jones",
            "start": 5637.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los tipos crudos",
            "start": 5640.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de 700 mil millones",
            "start": 5644.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues por eso no tenemos que aumentar",
            "start": 5649.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "impuestos ni hay gasolinazos ayer me dio",
            "start": 5652.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mucho gusto decir que la gasolina hoy",
            "start": 5656.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuesta menos que cuando llegue a la",
            "start": 5658.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5662.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto eso",
            "start": 5664.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es por no permitir la corrupci\u00f3n el",
            "start": 5672.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5676.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es que estaba tomado el gobierno",
            "start": 5679.309,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "mandaban unos cuantos",
            "start": 5682.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a sus empleados s\u00ed por eso cuando",
            "start": 5686.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terminaban los funcionarios se iban a",
            "start": 5689.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "trabajar a los bancos ya las empresas",
            "start": 5691.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque era una especie",
            "start": 5698.039,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de gratificaci\u00f3n de recompensa",
            "start": 5700.67,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por lo que hab\u00edan hecho estando en",
            "start": 5705.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "funciones para servir a las grandes",
            "start": 5708.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 5712.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 y es muy importante",
            "start": 5715.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que",
            "start": 5719.45,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5721.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el sector empresarial est\u00e1 ayudando",
            "start": 5722.67,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito",
            "start": 5727.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en que haya reglas claras",
            "start": 5731.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y yo quiero agradecer a los empresarios",
            "start": 5735.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n apoyando y se est\u00e1n",
            "start": 5738.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "deslindando de los que se dedicaban a",
            "start": 5742.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas sobre todo en",
            "start": 5745.98,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "cuanto al manejo de los asuntos fiscales",
            "start": 5749.34,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ya la mayor\u00eda de los empresarios se est\u00e1",
            "start": 5758.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "desligando y adem\u00e1s no protege",
            "start": 5761.679,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "a factureros por ejemplo",
            "start": 5767.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que eso proliferaba",
            "start": 5772.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ellos los empresarios est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 5778.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en que se ponga orden",
            "start": 5780.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es muy injusto que alguien te",
            "start": 5783.89,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cumpla con la ley",
            "start": 5786.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "contribuya y otro",
            "start": 5790.289,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no lo hagan",
            "start": 5794.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y toda la carga siempre es para un grupo",
            "start": 5798.61,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "y hay privilegiados que no pagan nada",
            "start": 5805.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parte de la oposici\u00f3n que tenemos tiene",
            "start": 5810.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que ver con eso",
            "start": 5813.38,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5815.77,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el que ahora ya no se permite la evasi\u00f3n",
            "start": 5817.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 5821.0,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 5823.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con el sector empresarial",
            "start": 5827.469,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que se porta muy bien que est\u00e1n",
            "start": 5830.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contribuyendo ahora estamos viendo",
            "start": 5833.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conjuntamente lo de la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5836.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que les preocupa a ellos",
            "start": 5839.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando un acuerdo",
            "start": 5844.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5849.679,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "este lo que",
            "start": 5851.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 a la c\u00e1mara",
            "start": 5855.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5859.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "si es necesario se modifique",
            "start": 5861.05,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y se aclaren las cosas",
            "start": 5867.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se pueden otorgar plazos para que vaya",
            "start": 5871.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 5875.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este sistema que exist\u00eda y se abusaba de",
            "start": 5877.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el llamado outsourcing",
            "start": 5880.9,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y se afectaba a los trabajadores ahora",
            "start": 5884.28,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "queremos que se cuide a los trabajadores",
            "start": 5886.829,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "lo mismo no se ha hablado mucho pero fue",
            "start": 5890.909,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "una gran injusticia lo que hicieron con",
            "start": 5896.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el manejo de las afores",
            "start": 5899.579,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "toda esa legislaci\u00f3n que se hizo o esas",
            "start": 5904.07,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "reformas en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5907.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para que al jubilarse el trabajador no",
            "start": 5910.969,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reciba ni siquiera la mitad de su",
            "start": 5915.05,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5916.789,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue que se atrevieron a hacer eso",
            "start": 5920.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora estamos buscando arreglarlo y los",
            "start": 5925.63,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "empresarios est\u00e1n ayudando",
            "start": 5929.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "damas tenemos una peque\u00f1a diferencia",
            "start": 5932.409,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "que yo espero que este se resuelva",
            "start": 5936.139,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "para que cuando el trabajador se jubile",
            "start": 5941.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenga este",
            "start": 5945.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s ingresos",
            "start": 5948.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la peque\u00f1a diferencia que tenemos es en",
            "start": 5952.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el cobro de las comisiones de los",
            "start": 5954.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 5958.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque durante todo este tiempo desde",
            "start": 5960.61,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que se desde el 97 que se aprob\u00f3 la ley",
            "start": 5965.35,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "nueva para el manejo de pensiones",
            "start": 5970.65,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el porcentaje de cobro de comisiones",
            "start": 5975.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5979.659,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "es de los m\u00e1s altos del mundo",
            "start": 5982.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5987.84,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "abusar",
            "start": 5991.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 5994.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se cobre la mitad de comisiones en",
            "start": 5997.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "chile en colombia",
            "start": 6001.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en eeuu que lo que se cobra en mexico",
            "start": 6004.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por el manejo del dinero de las",
            "start": 6006.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 6010.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces que queremos",
            "start": 6012.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estandarizada",
            "start": 6015.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no menos",
            "start": 6017.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sino igual",
            "start": 6020.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a lo que se cobra en colombia lo que se",
            "start": 6023.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cobra en chile a lo que se cobra en eeuu",
            "start": 6026.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para que para que le quede m\u00e1s al",
            "start": 6028.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 6032.19,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces dicen es que si baja mucho el",
            "start": 6035.71,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cobro de comisiones entonces",
            "start": 6039.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6044.429,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6046.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concentrar el manejo de afores en los",
            "start": 6047.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grandotes",
            "start": 6050.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed est\u00e1 en este",
            "start": 6053.6,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "argumentando no en favor de los peque\u00f1os",
            "start": 6056.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6061.949,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se administra bien",
            "start": 6064.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueden ahorrar",
            "start": 6068.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6072.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "competencia en beneficio de los",
            "start": 6073.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trabajadores ese es el \u00fanico tema que",
            "start": 6076.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6079.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este pendiente que lo vamos a resolver",
            "start": 6081.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pronto por fin son todas las cosas que",
            "start": 6084.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo gracias",
            "start": 6087.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano",
            "start": 6104.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "barreras del diario acciones",
            "start": 6106.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y hoy quiero hablar sobre un tema del",
            "start": 6107.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual usted ya tiene un expediente que se",
            "start": 6110.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "le entreg\u00f3 el 29 de marzo de este a\u00f1o",
            "start": 6114.1,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "del 2020 cuando fue usted haya sinaloa",
            "start": 6116.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es sobre la mina san rafael de cosal\u00e1",
            "start": 6119.489,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 6122.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este como usted sabe",
            "start": 6123.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es exportada por la empresa canadiense",
            "start": 6126.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "americans world and silver",
            "start": 6128.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de darle la sutil quien dice que lo va a",
            "start": 6132.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demandar que porque en m\u00e9xico no se",
            "start": 6135.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garantiza el estado de derecho y sus",
            "start": 6137.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inversiones lo est\u00e1n enga\u00f1ando alternas",
            "start": 6139.57,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 6142.06,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "usted sabe con la informaci\u00f3n que tiene",
            "start": 6143.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que los trabajadores de estas minas son",
            "start": 6145.969,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sobreexplotados hay bajos salarios y",
            "start": 6148.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad laboral la mina no tiene",
            "start": 6152.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salida de emergencia no hay hospitales",
            "start": 6154.55,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en el municipio ellos dicen que ya han",
            "start": 6157.369,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creado infraestructuras vitales y todo",
            "start": 6159.979,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "esto no tienen seguridad social",
            "start": 6162.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contaminan el agua el suelo los bosques",
            "start": 6164.71,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "evaden impuestos tambi\u00e9n lleva dec\u00eda",
            "start": 6167.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "horita c\u00f3mo es la mina est\u00e1 detenida",
            "start": 6169.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "desde el pasado 26 de enero y el",
            "start": 6172.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "argumento es que el l\u00edder el sindicato",
            "start": 6175.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nacional de mineros y metal\u00fargicos",
            "start": 6177.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y el delegado",
            "start": 6178.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sindical y hacer beltr\u00e1n cubri\u00f3 curioca",
            "start": 6181.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pretenden desprestigiar los incluso",
            "start": 6184.659,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "obtener dinero beneficios los",
            "start": 6186.829,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores ya lo informaron ganaron un",
            "start": 6189.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recuento el recuento se hizo en mazatl\u00e1n",
            "start": 6192.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el 17 de septiembre de este a\u00f1o ganaron",
            "start": 6194.809,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con 121 votos obtuvieron un laudo que",
            "start": 6198.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ese certificado por \u00e9l",
            "start": 6201.139,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la junta federal conciliaci\u00f3n arbitraje",
            "start": 6203.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le dieron su toma de nota pero es la",
            "start": 6204.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fecha en que no los reconocen incluso a",
            "start": 6208.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la mina se le dio un premio el casco de",
            "start": 6211.59,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "plata por la mina m\u00e1s segura pero la",
            "start": 6216.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mina lleva cerrada a\u00fan un a\u00f1o se enga\u00f1\u00f3",
            "start": 6219.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a la secretaria del trabajo",
            "start": 6221.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde y v\u00eda remota pues",
            "start": 6223.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la ceremonia de premiaci\u00f3n",
            "start": 6226.68,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "o yo le entregaron datos datos falsos",
            "start": 6230.06,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "los mineros de cosal\u00e1 se\u00f1or presidente",
            "start": 6235.19,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "creen en usted y le piden que ordene una",
            "start": 6238.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n urgente ya que la empresa",
            "start": 6241.469,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "cuenta con 75 denuncios lo que son las",
            "start": 6244.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "concesiones para para operar y que nada",
            "start": 6248.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las utilizan para especular en la",
            "start": 6252.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bolsa de valores",
            "start": 6254.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta empresa diversific\u00f3 tambi\u00e9n al",
            "start": 6257.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personal ahorita que usted est\u00e1 hablando",
            "start": 6259.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de outsourcing diversific\u00f3 al personal",
            "start": 6261.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en 4",
            "start": 6263.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "outsourcing 4 empresas y tienen dados de",
            "start": 6265.89,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "alta en el link a sus trabajadores con",
            "start": 6268.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el salario m\u00e1s bajo pero adem\u00e1s en la",
            "start": 6271.949,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n que hicieron manifiestan",
            "start": 6274.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "500 600 trabajadores cuando no son m\u00e1s",
            "start": 6275.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 300 solamente dos trabajadores est\u00e1n",
            "start": 6279.03,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "dados de alta con el salario real de 60",
            "start": 6282.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mil pesos son los gerentes",
            "start": 6285.719,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s les pagan 250 pesos por",
            "start": 6288.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "jornadas laborales de 12 horas",
            "start": 6291.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ellos se alertan de esto que le va a",
            "start": 6295.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "interesar mucho que se llevan",
            "start": 6297.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mensualmente 5 mil 160 toneladas de oro",
            "start": 6299.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de plata de zinc y de plomo",
            "start": 6304.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en algo que ellos le llaman concentrados",
            "start": 6306.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como no hay fundidoras ellos se llevan",
            "start": 6309.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los bloques y ya los ponen en otros",
            "start": 6312.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y m\u00e9xico no sabe realmente",
            "start": 6314.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos est\u00e1n llevando de cada metal y",
            "start": 6317.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obvio pues no ingresan en las arcas de",
            "start": 6321.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n los impuestos que deben ser",
            "start": 6322.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los correspondientes",
            "start": 6325.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ellos se\u00f1alan que quien impide la",
            "start": 6328.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n con la empresa canadiense",
            "start": 6331.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "darren la sutil el principal accionista",
            "start": 6334.26,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y el sindicato pues es un grupo de poder",
            "start": 6338.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico porque la minera en los dedos",
            "start": 6341.559,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la mina si quieren trabajar los",
            "start": 6344.469,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "trabajadores tambi\u00e9n quieren empezar a",
            "start": 6345.849,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "laborar pero este grupo no los no los",
            "start": 6347.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "deja y dicen que est\u00e1 en medio el",
            "start": 6350.17,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "senador rub\u00e9n rocha moya y el ex",
            "start": 6353.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "subsecretario ricardo peralta el l\u00edder",
            "start": 6357.159,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "javier villarreal el diputado del pri",
            "start": 6361.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "carlos pav\u00f3n campos",
            "start": 6364.389,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "y para sustentar estos se\u00f1alamientos en",
            "start": 6366.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pasado en documentos para que se nos",
            "start": 6371.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entregara",
            "start": 6373.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fueron captados en v\u00eddeo el senador el",
            "start": 6375.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subsecretario el 6 de noviembre en el",
            "start": 6378.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hotel lucerna",
            "start": 6381.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s en esos d\u00edas tambi\u00e9n ya ser el",
            "start": 6383.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "l\u00edder el delegado dinero en la zona pues",
            "start": 6389.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le encontr\u00f3 un restaurante al",
            "start": 6393.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exsubsecretario le pregunt\u00f3 que qu\u00e9",
            "start": 6395.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pasaba que porque los hab\u00edan abandonado",
            "start": 6397.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y \u00e9l le contest\u00f3 que ya no hubiera nada",
            "start": 6400.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que \u00e9l ten\u00eda los abogados de la empresa",
            "start": 6403.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y que iban a negociar",
            "start": 6406.29,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los mineros de cosas las chiapas de",
            "start": 6408.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cosal\u00e1 sinaloa perd\u00f3n",
            "start": 6411.469,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues se preguntan que si ya cumplieron",
            "start": 6414.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con todo que est\u00e1n cumpliendo con la ley",
            "start": 6417.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que ya ganaron el recuento",
            "start": 6419.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que necesitan 100 reciente",
            "start": 6422.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que puedan empezar a trabajar que",
            "start": 6425.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se les haga justicia que no quieren que",
            "start": 6428.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ocurra lo de pasta de conchos",
            "start": 6431.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted sabe qu\u00e9 cosa la es la entrada al",
            "start": 6433.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo dorado",
            "start": 6435.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y ellos dicen que no quieren enrolarse",
            "start": 6437.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en actividades il\u00edcitas que quieren",
            "start": 6440.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajar pero pues que si le piden a",
            "start": 6442.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "usted que intervenga en el caso",
            "start": 6445.239,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "ellos son mineros de esa zona pero el",
            "start": 6449.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sindicato son m\u00e1s de 4 millones de",
            "start": 6452.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros que le piden el el",
            "start": 6455.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "auxilio para este problema que se pueda",
            "start": 6459.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "solucionar cuanto antes los canadienses",
            "start": 6461.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quieren trabajar los trabajadores",
            "start": 6463.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para grupos de inter\u00e9s y aqu\u00ed",
            "start": 6465.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6469.39,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "las fotos de la",
            "start": 6471.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tomadas del video de la reuni\u00f3n reciente",
            "start": 6473.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n entregaron ellos sus",
            "start": 6478.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "documentos y una carta que le hacen",
            "start": 6481.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "llegar para que a ver si primer jes\u00fas",
            "start": 6483.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "usted pueda tener todo el material de",
            "start": 6487.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos a pedirle a gracias",
            "start": 6490.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde que vea el tema si",
            "start": 6494.219,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "me lo presentaron",
            "start": 6499.17,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "los mineros y gente de cosal\u00e1",
            "start": 6503.03,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "cuando estuve en tamazula durango est\u00e1n",
            "start": 6507.489,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "relativamente cerca",
            "start": 6510.579,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "se va a ver yo pensaba que ya se hab\u00eda",
            "start": 6514.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este resuelto",
            "start": 6517.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero bueno vamos a revisarlo",
            "start": 6520.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este es un asunto tambi\u00e9n que tiene que",
            "start": 6524.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ver con diferencias sindicales",
            "start": 6527.56,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hay que buscar ah\u00ed la conciliaci\u00f3n",
            "start": 6532.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "este lo vamos a hacer para que comentes",
            "start": 6535.55,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de que va a atenderlo",
            "start": 6539.48,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 6545.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 6549.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y se va a buscar el acuerdo con los",
            "start": 6551.57,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales",
            "start": 6555.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ahora tengo la informaci\u00f3n ojal\u00e1 est\u00e9",
            "start": 6558.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bien le deseo que salga adelante que",
            "start": 6562.02,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia",
            "start": 6566.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tiene este convite",
            "start": 6569.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y espero que salga bien le deseo que",
            "start": 6573.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "salga adelante como a todos los que se",
            "start": 6576.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enferman de esta terrible de este",
            "start": 6579.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pandemia no por esta pandemia",
            "start": 6584.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entonces pero si lo vamos a ver si",
            "start": 6587.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "incluso late al se\u00f1or presidente que sin",
            "start": 6590.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que sea vinculante por llave que usted",
            "start": 6595.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siga muy cuidadoso",
            "start": 6596.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de que no se politice esto ni nada que",
            "start": 6599.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "si usted recomendar\u00eda a los candidatos",
            "start": 6603.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que entregaran antes de postularse sus",
            "start": 6607.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tres de tres para ver los bienes y todo",
            "start": 6609.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto sin decir nombres si no creemos en",
            "start": 6611.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nombres para que no se manche no est\u00e9",
            "start": 6614.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto pero que si propones eso",
            "start": 6616.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "corresponde al",
            "start": 6619.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "al este al instituto electoral lo que",
            "start": 6622.78,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "ellos se hagan cargo",
            "start": 6625.84,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "ya ustedes tambi\u00e9n que son mirones",
            "start": 6629.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "profesionales o sea se hacen las",
            "start": 6632.84,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "investigaciones y se conocen",
            "start": 6635.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1",
            "start": 6640.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia tambi\u00e9n",
            "start": 6643.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en fin hay formas de conseguir eso muy",
            "start": 6645.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "bien qu\u00e9 les parece haber terminamos",
            "start": 6650.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "rosa",
            "start": 6654.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias",
            "start": 6662.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle ya se aprob\u00f3 la vacuna de",
            "start": 6665.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "facer en el reino unido que c\u00e1lculos",
            "start": 6667.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tienen ustedes aqu\u00ed si ya lo trataban en",
            "start": 6670.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el en el gabinete cuando podr\u00eda llegar a",
            "start": 6673.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como el tr\u00e1mite aqu\u00ed en la",
            "start": 6676.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cofepris a dios estamos est\u00e9 revisando",
            "start": 6678.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 6681.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la vacuna mayer",
            "start": 6683.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no quise",
            "start": 6686.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6688.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "puntualizar m\u00e1s en mi informe porque no",
            "start": 6690.55,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quiero generar falsas expectativas ni un",
            "start": 6694.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "asunto tan",
            "start": 6698.71,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "delicado adem\u00e1s nos importa mucho tener",
            "start": 6701.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la vacuna lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6706.22,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ya tenemos esos el informe acuerdos con",
            "start": 6709.5,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas y con gobiernos de",
            "start": 6713.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6718.59,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6721.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 6723.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6726.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya se tiene todo el plan",
            "start": 6727.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6730.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a partir de que se cuente con la vacuna",
            "start": 6734.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "creo yo que",
            "start": 6738.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pronto el doctor",
            "start": 6741.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell va a dar a conocer",
            "start": 6743.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "todo este plan",
            "start": 6746.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 6748.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en la tarde no en la ma\u00f1ana",
            "start": 6753.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana este porque es este martes de",
            "start": 6756.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 6759.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6761.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando con todas las",
            "start": 6763.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "empresas estaba por cerrarse ayer el",
            "start": 6768.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contrato con un fai ser precisamente",
            "start": 6772.92,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de las vacunas",
            "start": 6776.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya se cuenta con el dinero",
            "start": 6784.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "disponemos de entrada de 20 mil millones",
            "start": 6788.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 6792.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito",
            "start": 6799.159,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "se tiene tambi\u00e9n acuerdos con todas las",
            "start": 6805.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6809.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e1 simplificando todo",
            "start": 6814.03,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "el proceso de autorizaci\u00f3n en la",
            "start": 6818.949,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "cofepris que no se nos detenga ah\u00ed por",
            "start": 6822.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "burocracia",
            "start": 6827.4,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "esto es un asunto",
            "start": 6829.4,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de urgencia",
            "start": 6833.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 6837.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se inician los tr\u00e1mites finales se va a",
            "start": 6839.66,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "trabajar d\u00eda y noche en la cofepris",
            "start": 6844.11,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para sacar la aprobaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto",
            "start": 6848.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "posible se est\u00e1 buscando",
            "start": 6852.84,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como lugar es decir",
            "start": 6856.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tener como sustento la aprobaci\u00f3n",
            "start": 6861.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6867.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las instituciones de salud de otros",
            "start": 6870.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6872.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aprobando",
            "start": 6875.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 6878.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para no comenzar de cero",
            "start": 6881.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6886.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 6889.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a partir de las aprobaciones que est\u00e1s",
            "start": 6891.469,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "agencias de pa\u00edses",
            "start": 6896.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n autorizando las vacunas nos",
            "start": 6902.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sirvan ya",
            "start": 6905.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de base de sustento para",
            "start": 6907.61,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "no hacer aqu\u00ed muchas pruebas",
            "start": 6913.57,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "facilitar las cosas y empezar a vacunar",
            "start": 6917.29,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito que se acorta el",
            "start": 6920.949,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tiempo de aprobaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6924.639,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en el caso de la de facer dec\u00eda que ayer",
            "start": 6927.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se determinaba cerrar el contrato de",
            "start": 6930.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas dosis estamos hablando cuando",
            "start": 6932.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 6934.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "inicialmente",
            "start": 6939.699,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son 250.000",
            "start": 6942.349,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ah\u00ed estamos resolviendo por",
            "start": 6946.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6950.07,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6952.77,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6954.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos aplicaciones dos dosis",
            "start": 6956.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6960.82,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "si son 125 mil y 125 mil o 2 150 y 250 o",
            "start": 6962.58,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "sea que aumentar\u00eda a 500 mil eso est\u00e1",
            "start": 6969.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por resolverse en estos d\u00edas",
            "start": 6973.56,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "a quien llevaba con el primero",
            "start": 6977.28,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "eso espero del plan que va a presentar",
            "start": 6980.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el martes este",
            "start": 6982.469,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer y hugo l\u00f3pez gatell ya",
            "start": 6986.01,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "tienen ellos todo un plan lo mismo",
            "start": 6989.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "donde se van",
            "start": 6994.829,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "a aplicar las vacunas",
            "start": 6997.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 7000.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n",
            "start": 7003.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el caso de esa vacuna que requiere de",
            "start": 7005.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bajas temperaturas",
            "start": 7008.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 7013.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7015.54,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 7018.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cansino de china y las otras tambi\u00e9n que",
            "start": 7021.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7026.619,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7028.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y ponernos de acuerdo con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7030.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo creo que el martes",
            "start": 7034.08,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "va a estar aqu\u00ed el doctor alcocer va a",
            "start": 7036.619,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar hugo l\u00f3pez de atel y va a estar",
            "start": 7040.729,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marcelo ebrad que est\u00e1 ayudando",
            "start": 7042.439,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en todos estos acuerdos con otros",
            "start": 7045.219,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y con farmac\u00e9uticas para que se",
            "start": 7050.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "informe bien yo quise ayer este",
            "start": 7053.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "actuar con moderaci\u00f3n en este tema",
            "start": 7057.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7061.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no sabemos aqu\u00ed me dice que yo",
            "start": 7065.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 7070.199,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7072.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "habr\u00eda la posibilidad empezar a vacunar",
            "start": 7074.55,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "a finales de este mes",
            "start": 7077.73,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en otros pa\u00edses",
            "start": 7083.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero pues no depende",
            "start": 7086.929,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 7088.99,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "entonces vamos espera",
            "start": 7091.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "si decirle a la gente qu\u00e9",
            "start": 7092.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "estamos de tiempo completo",
            "start": 7095.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 7101.219,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "muy consciente ya lo",
            "start": 7102.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n lo ofrece",
            "start": 7106.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este mi principal preocupaci\u00f3n",
            "start": 7109.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "scobee",
            "start": 7114.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en segundo lugar la econom\u00eda",
            "start": 7119.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 7126.929,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "covite la econom\u00eda vamos a salir vamos",
            "start": 7129.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "alienta",
            "start": 7132.699,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nos funcion\u00f3 la f\u00f3rmula",
            "start": 7134.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esa vacuna si la vamos nosotros a",
            "start": 7137.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "patentes",
            "start": 7139.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque si funciona",
            "start": 7142.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante que es",
            "start": 7146.26,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "y evitar la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 7150.57,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "la vacuna es",
            "start": 7154.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7157.749,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 7159.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7160.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que puede tener s\u00e9 qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7162.86,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "realmente va a ayudar a que est\u00e9 podamos",
            "start": 7166.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentar esta pandemia",
            "start": 7170.929,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y sin \u00e1nimo de confrontar por el tema",
            "start": 7173.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del cubrebocas pero acaba de decir que",
            "start": 7176.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le dijo el doctor gatell que no es",
            "start": 7178.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "indispensable el gobierno de la cia",
            "start": 7180.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una campa\u00f1a muy fuerte",
            "start": 7182.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sobre el uso del cubrebocas me queda",
            "start": 7184.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "claro que usted ha hecho algo bien",
            "start": 7186.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque a estas alturas no se ha",
            "start": 7187.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contagiado se ha cuidado en fin pero",
            "start": 7189.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bueno en la calle las cosas son m\u00e1s",
            "start": 7193.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles por la cantidad de gente en",
            "start": 7195.54,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 7197.55,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este mensaje de que usted diga que no es",
            "start": 7198.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "indispensable contra el mensaje del",
            "start": 7201.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno a la ciudad de usar cubrebocas",
            "start": 7203.679,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "no es una contradicci\u00f3n que a la gente",
            "start": 7205.9,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pues no le ayuda no es que cada quien",
            "start": 7210.25,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "es libre s\u00ed s\u00ed y este",
            "start": 7215.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7221.5,
            "duration": 1.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7222.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quiera ponerse el cubreboca y sentirse",
            "start": 7223.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro",
            "start": 7226.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lo puede hacer",
            "start": 7227.76,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "yo no lo est\u00e9 estoy impidiendo",
            "start": 7230.79,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "yo lo que quiero es que todos actuemos",
            "start": 7235.87,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de manera responsable todos todos todos",
            "start": 7239.92,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y que nos cuidemos",
            "start": 7244.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7248.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si se usa el cubreboca y de esa manera",
            "start": 7251.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7254.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siente",
            "start": 7257.39,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la persona m\u00e1s segura adelante",
            "start": 7259.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7264.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a tener el cubreboca si una autoridad",
            "start": 7268.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo est\u00e9 recomienda pues hay que",
            "start": 7270.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hacerle caso",
            "start": 7273.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el caso el para nosotros",
            "start": 7276.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el secretario de salud como como",
            "start": 7282.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente que no es lo mismo que todos",
            "start": 7286.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s pero yo soy un ciudadano",
            "start": 7287.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero cualquier otra persona est\u00e1 mal y",
            "start": 7290.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed pero yo tengo este desde el",
            "start": 7293.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "principio dije que en los pol\u00edticos no",
            "start": 7295.969,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "somos todos los dos o sabelotodos y que",
            "start": 7300.5,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tenemos que hacerle caso a los",
            "start": 7305.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especialistas entonces yo le hago caso",
            "start": 7306.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "al secretario de salud",
            "start": 7309.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el secretario de salud",
            "start": 7311.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7314.95,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "solo investigador",
            "start": 7317.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nivel 3",
            "start": 7320.949,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "ese m\u00e9rito",
            "start": 7323.3,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ese premio nacional en ciencia",
            "start": 7326.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si fuese el que estaba decir estado de",
            "start": 7333.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud de un tiempo que era abogado pues",
            "start": 7337.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yo no lo hubiese hecho caso no con todo",
            "start": 7339.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respecto a los abogados pero estamos",
            "start": 7341.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 7344.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "una eminencia",
            "start": 7346.59,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el subsecretario lo mismo",
            "start": 7349.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7354.46,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y que me recomienda sanz a distancia",
            "start": 7356.969,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sanz a distancia lo otro no",
            "start": 7363.239,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "reunirnos no agruparnos",
            "start": 7369.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no convivir",
            "start": 7373.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con muchas personas",
            "start": 7378.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lavarnos la mano las manos",
            "start": 7385.59,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "si tienen alg\u00fan s\u00edntoma de inmediato",
            "start": 7389.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a hacerse la prueba",
            "start": 7395.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "yo me hago problemas",
            "start": 7399.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7404.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy haciendo mis pruebas",
            "start": 7408.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluso no tengo los s\u00edntomas pero me",
            "start": 7412.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hago las pruebas para estar seguro de",
            "start": 7415.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que no voy a perjudicar a nadie que no",
            "start": 7418.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "voy a contaminar",
            "start": 7420.62,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "o infectar a nadie",
            "start": 7422.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7424.889,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "tenemos cuidado entonces pero eso es lo",
            "start": 7428.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que cada persona puede hacer",
            "start": 7431.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 7436.3,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "el ciudadano puede hacer",
            "start": 7439.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y respetarnos",
            "start": 7444.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 7446.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque a muchos les sale el af\u00e1n",
            "start": 7451.71,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y autoritario",
            "start": 7456.909,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7460.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7462.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "te cobramos cada quince d\u00edas",
            "start": 7466.53,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "hay gente",
            "start": 7471.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que vive de lo que obtiene en la calle",
            "start": 7475.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces hay que ponerse tambi\u00e9n en los",
            "start": 7480.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "zapatos de la gente",
            "start": 7483.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de secci\u00f3n el centro est\u00e1 lleno de gente",
            "start": 7488.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque la gente necesita vivir claro",
            "start": 7490.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "claro es justo porque hay que hacerle la",
            "start": 7493.67,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n a la gente que se sigue",
            "start": 7497.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "buscando la vida porque eso es leg\u00edtimo",
            "start": 7500.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo que pueda cuidarse",
            "start": 7503.99,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y lo han hecho",
            "start": 7508.32,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la gente hace caso",
            "start": 7510.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no a ver",
            "start": 7514.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 7519.67,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "guardan y no salen",
            "start": 7521.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7523.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este va a haber toques de queda",
            "start": 7526.79,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y otras cosas excesos de autoridad",
            "start": 7531.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad",
            "start": 7535.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el poder no es prepotencia es humildad",
            "start": 7541.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7548.579,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7550.51,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "convences",
            "start": 7552.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no imponer",
            "start": 7555.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces vamos nosotros avanzando poco a",
            "start": 7564.389,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7568.739,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "saliendo de esta terrible pandemia y as\u00ed",
            "start": 7570.35,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 7574.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por ejemplo nuestros adversarios",
            "start": 7578.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si se tratara",
            "start": 7581.64,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de manifestaciones en contra de nosotros",
            "start": 7584.25,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "no cuestionar\u00e1n",
            "start": 7587.809,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de que este no se deben de hacer esos",
            "start": 7591.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 7595.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entonces creen que va a salir un",
            "start": 7596.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "articulista del universal",
            "start": 7598.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a una nota del universal de reforma",
            "start": 7602.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o de cualquier otro medio para decir que",
            "start": 7609.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 7612.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n no se frena",
            "start": 7614.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7619.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "protestando en grupo",
            "start": 7621.889,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "o las manifestaciones de frena",
            "start": 7625.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ha cuestionado eso",
            "start": 7628.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7631.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7633.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7637.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7641.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este las",
            "start": 7644.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y estimulan",
            "start": 7649.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el universal reforma en todos estos",
            "start": 7652.449,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "medios conservadores",
            "start": 7655.78,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s 'el universal'",
            "start": 7658.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7662.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con una vileza",
            "start": 7664.05,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7667.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del hampa del periodismo",
            "start": 7669.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 7672.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dieron a conocer de que se le persegu\u00eda",
            "start": 7677.219,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "o se le esperaba al se\u00f1or de frena",
            "start": 7680.909,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "gilberto lozano gilberto lozano s\u00ed",
            "start": 7685.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y claro de inmediato",
            "start": 7691.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todo armado",
            "start": 7696.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "montado la entrevista al se\u00f1or lo sano",
            "start": 7698.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7703.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "declara",
            "start": 7706.1,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "de que ya tiene un fidecomiso y que si a",
            "start": 7707.88,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "\u00e9l se le hace un rasgu\u00f1o acabar\u00edan con",
            "start": 7710.969,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "conmigo y con toda mi familia y que ya",
            "start": 7716.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sabes donde vivo",
            "start": 7719.239,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esas cosas",
            "start": 7721.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que periodismo es ese",
            "start": 7725.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7727.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el asunto aqu\u00ed no es el se\u00f1or",
            "start": 7730.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "yosano",
            "start": 7734.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7737.869,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n es",
            "start": 7739.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "armand",
            "start": 7744.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este tipo de",
            "start": 7747.31,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7750.539,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de acciones perversas",
            "start": 7754.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1or ni lo conozco",
            "start": 7757.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 7761.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7763.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le deseo",
            "start": 7766.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que le vaya mal",
            "start": 7768.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "yo no odio",
            "start": 7771.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de \u00e9l",
            "start": 7776.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por lo que me dicen",
            "start": 7778.239,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 7782.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que sea",
            "start": 7785.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algo este",
            "start": 7787.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "extraordinario su comportamiento \u00e9l",
            "start": 7791.989,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "encarna",
            "start": 7794.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con autenticidad",
            "start": 7797.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo que es un conservador",
            "start": 7801.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7811.0,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso",
            "start": 7812.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que me puede este",
            "start": 7815.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sorprender",
            "start": 7819.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7823.6,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7825.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "he analizado cu\u00e1l es el comportamiento",
            "start": 7828.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de un conservador aut\u00e9ntico porque",
            "start": 7831.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "muchos encubiertos",
            "start": 7833.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no est\u00e9s",
            "start": 7836.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tal cual",
            "start": 7841.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero pues existe todo esto no",
            "start": 7850.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que yo lo veo",
            "start": 7855.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 7858.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque no se le debe desear mal a nadie",
            "start": 7861.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y este y no andar a sus ando",
            "start": 7866.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueden tener problemas no soy universal",
            "start": 7876.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n inconformes porque ya no",
            "start": 7878.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tienen la publicidad que ten\u00edan antes",
            "start": 7881.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero no es para estar est\u00e9 montando",
            "start": 7887.4,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "esas este",
            "start": 7894.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estrategias que yo considero perversas",
            "start": 7899.78,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "y por eso lo extern\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 7905.909,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque no considero que sea este",
            "start": 7912.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "propio de un buen periodismo",
            "start": 7917.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "gracias presidente por \u00faltimo",
            "start": 7921.37,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya se cancel\u00f3 el contrato",
            "start": 7923.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con la filial de ohl de break para el",
            "start": 7925.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "suministro de gas natural de etil de 91",
            "start": 7928.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si ya se se suspendi\u00f3 hay una",
            "start": 7930.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que ya no se est\u00e1",
            "start": 7932.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "suministrando gas natural si \u00e9ste me",
            "start": 7934.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "informaron",
            "start": 7939.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana de que hab\u00edan",
            "start": 7941.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "notificado a la empresa",
            "start": 7944.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7946.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7949.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 7955.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "corrigiendo el contrato leonino que se",
            "start": 7959.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3",
            "start": 7963.57,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7965.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el tiempo de calder\u00f3n",
            "start": 7967.54,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este contrario",
            "start": 7970.34,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 7973.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es un contrato con odebrecht esta",
            "start": 7975.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresa qu\u00e9",
            "start": 7979.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es famosa por",
            "start": 7980.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las extorsiones",
            "start": 7983.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y por la corrupci\u00f3n",
            "start": 7986.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7990.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya no hay gas natural",
            "start": 7991.9,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "para la empresa porque se venci\u00f3",
            "start": 7996.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el contrato",
            "start": 8001.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 8003.48,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "\u00e9ste interrumpi\u00f3 si no llego a su fecha",
            "start": 8005.7,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "l\u00edmite y ya no se va a renovar",
            "start": 8012.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8017.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no porque se venci\u00f3 el contrato no se",
            "start": 8018.26,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "incumple una respuesta sencillamente ya",
            "start": 8023.69,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no hay contrato este",
            "start": 8026.389,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 8031.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hay denuncia de corrupci\u00f3n en contra de",
            "start": 8033.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 8037.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y no han querido",
            "start": 8039.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este llegar a un acuerdo",
            "start": 8042.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 8045.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se le siga vendiendo \u00e9l",
            "start": 8048.18,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "gas tele tan",
            "start": 8052.32,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "al 25% de su costo en el mercado",
            "start": 8055.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8060.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pemex la hacienda p\u00fablica el pueblo de",
            "start": 8063.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mexico les subsidie el 75%",
            "start": 8065.89,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del costo del gas y adem\u00e1s cobrando",
            "start": 8071.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "multas y todo esto que hac\u00edan antes",
            "start": 8073.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y que ya no podemos nosotros continuar",
            "start": 8078.1,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "con ese tipo de contratos porque nos",
            "start": 8081.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "convertimos",
            "start": 8085.71,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueden c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n",
            "start": 8087.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8090.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no",
            "start": 8094.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a verlos",
            "start": 8099.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8102.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas mi nombre es mar\u00eda luis",
            "start": 8106.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estrada soy en el estado de jalisco pero",
            "start": 8109.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vengo de hacer labor de campo de",
            "start": 8112.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en chiapas estuve en las",
            "start": 8114.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "regiones de san crist\u00f3bal de las casas",
            "start": 8117.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n soy corresponsal de pol\u00edtica",
            "start": 8122.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "monterrey en kim yu sus noticias el",
            "start": 8125.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salario del miedo de igual de monterrey",
            "start": 8127.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a louis el republicano de texas de san",
            "start": 8130.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "antonio texas",
            "start": 8133.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "'alemania en mex es de california y soy",
            "start": 8134.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del canal la grillo tina pol\u00edtica",
            "start": 8139.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fui a hacer investigaci\u00f3n con el",
            "start": 8142.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero jonathan hern\u00e1ndez de pol\u00edtica",
            "start": 8144.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "monterrey porque hay demasiada",
            "start": 8147.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre lo que pas\u00f3 en",
            "start": 8150.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "chiapas en tabasco hab\u00eda muchas etnias",
            "start": 8152.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la gente de chiapas nos pidi\u00f3 que",
            "start": 8154.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fu\u00e9ramos por el deslave que pas\u00f3 en",
            "start": 8156.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde empez\u00f3 el epicentro en la zona de",
            "start": 8159.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la aurora y santa lucia que fue ah\u00ed",
            "start": 8162.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "donde comenz\u00f3 el deslave y todo lo que",
            "start": 8165.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3 el deslave del cerro de este de",
            "start": 8169.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chiapas pues las zonas afectadas a las",
            "start": 8172.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que alcanzamos a llegar porque sin",
            "start": 8174.93,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "complicado llegar pues fue precisamente",
            "start": 8176.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la aurora santa lucia",
            "start": 8178.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la ra\u00edz ar y guadalupe victoria que fue",
            "start": 8181.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "donde desemboc\u00f3 todo el deslave y donde",
            "start": 8184.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se desbord\u00f3 el r\u00edo",
            "start": 8188.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvimos en san juan chamula y",
            "start": 8191.85,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nos mandaron por medio de whatsapp lo",
            "start": 8195.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que es en las zonas que se van a censar",
            "start": 8199.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y resulta se\u00f1or presidente que en esas",
            "start": 8201.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "zonas pues ninguna est\u00e1 incluida tan",
            "start": 8204.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "solo en la aurora hay 70 casas que se",
            "start": 8208.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "deslavaron son p\u00e9rdidas totales de hecho",
            "start": 8212.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n documentamos todo todo todo el",
            "start": 8214.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "material est\u00e1 limpio porque sin fines de",
            "start": 8217.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lucro es tensa andaluc\u00eda y 30 viviendas",
            "start": 8219.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se fueron todas",
            "start": 8222.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el realizar hay 23 viviendas",
            "start": 8225.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en guadalupe victoria son 13 casas en",
            "start": 8228.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "san juan chamula fueron en total 8 casas",
            "start": 8232.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en una de ellas estaba pues la historia",
            "start": 8236.37,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora fernanda l\u00f3pez",
            "start": 8239.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "collazo en mujer ind\u00edgena de lengua",
            "start": 8241.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tzotzil que en el deslave perdi\u00f3 a toda",
            "start": 8244.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su familia hay en san juan chamula",
            "start": 8247.469,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hubieron p\u00e9rdida de nueve personas que",
            "start": 8249.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fueron las que el total de todo el",
            "start": 8252.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "desbordamiento",
            "start": 8255.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues de acuerdo a los usos y costumbres",
            "start": 8257.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues como ya no ya no hay lazos con la",
            "start": 8259.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "familia pol\u00edtica de su esposo porque",
            "start": 8262.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 en sus cuatro hijos y su marido",
            "start": 8265.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pues le quitaron el patrimonio",
            "start": 8267.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues que hab\u00eda construido con su esposo",
            "start": 8272.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo igual la entrevista con la se\u00f1ora",
            "start": 8276.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fernanda l\u00f3pez de collazo tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 8278.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otro caso que hablando de las mujeres",
            "start": 8281.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas me voy a ir as\u00ed r\u00e1pido",
            "start": 8284.63,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el punto de chiapas es de lo de los",
            "start": 8287.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deslaves porque se atrevieron a publicar",
            "start": 8290.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "varias televisoras no las voy a",
            "start": 8293.439,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mencionar hay cosas m\u00e1s importantes se",
            "start": 8295.029,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atrevieron a publicar im\u00e1genes de la",
            "start": 8297.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "india que tambi\u00e9n lo tengo sustentado",
            "start": 8300.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo todo mi trabajo es sustentado y",
            "start": 8303.01,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el del compa\u00f1ero jonathan",
            "start": 8305.139,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez \u00e9ste se atreven a publicar",
            "start": 8306.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de un deslave en japon y dec\u00edan",
            "start": 8309.939,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que eran chapas no es cierto tambi\u00e9n las",
            "start": 8314.319,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "situaciones del conflicto de china lo la",
            "start": 8317.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de hablar con los",
            "start": 8321.189,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos l\u00edderes de china law y del anillo y",
            "start": 8324.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la realidad pues est\u00e1n pidiendo que se",
            "start": 8328.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "deje de estigmatizar de esa manera esa",
            "start": 8330.489,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "zona porque es un conflicto de familias",
            "start": 8333.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "era lo que me dijeron ambos l\u00edderes",
            "start": 8336.01,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "problema mucha pena pero tengo que",
            "start": 8340.55,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "informar este no es una zona de",
            "start": 8343.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conflicto no hay muertos todos los d\u00edas",
            "start": 8345.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como han querido mencionar en estas",
            "start": 8347.63,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "conferencias tambi\u00e9n las autoridades no",
            "start": 8351.319,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "intervienen porque por por usos y",
            "start": 8355.219,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "costumbres porque es un conflicto de dos",
            "start": 8357.139,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "familias de donde pasa el arroyo pues lo",
            "start": 8359.09,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "reconocen los de este china lo que pues",
            "start": 8363.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ellos fueron los que cambiaron el plano",
            "start": 8366.559,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y ya no respetaron el lindero del arroyo",
            "start": 8368.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y pues en fin la otra cosa est\u00e1 el caso",
            "start": 8372.109,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "hablando de que este sexenio es un",
            "start": 8376.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sexenio de las mujeres la verdad s\u00ed es",
            "start": 8378.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8382.099,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el caso de las mujeres",
            "start": 8383.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se\u00f1or presidente",
            "start": 8384.979,
            "duration": 4.862
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el caso de la se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez",
            "start": 8387.44,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez con el n\u00famero de averiguaci\u00f3n 167",
            "start": 8389.841,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "diagonal 2013 mujer ind\u00edgena que ingres\u00f3",
            "start": 8393.771,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "al cereso n\u00famero 5 de san crist\u00f3bal de",
            "start": 8398.54,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "las casas el 28 de noviembre del 2013",
            "start": 8401.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por un homicidio que no",
            "start": 8404.801,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8406.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pues no perpetr\u00f3 a la acusaron de haber",
            "start": 8408.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "asesinado a su hijastra menor de edad",
            "start": 8411.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "referente a los usos y costumbres de la",
            "start": 8413.979,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que es de san crist\u00f3bal este",
            "start": 8416.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de san juan chamula no",
            "start": 8419.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permitieron que le hicieran la autopsia",
            "start": 8422.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la menor de edad la ni\u00f1a falleci\u00f3 a",
            "start": 8424.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "consecuencia de una",
            "start": 8427.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de una violaci\u00f3n y de los golpes la",
            "start": 8429.76,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez p\u00e9rez llega al",
            "start": 8433.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "domicilio de traer le\u00f1a y encuentra la",
            "start": 8435.729,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a tirada a mitad de la pieza ella de",
            "start": 8438.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la desesperaci\u00f3n la levanta para",
            "start": 8441.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quererla ayudar y la ni\u00f1a fallece en sus",
            "start": 8444.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "brazos",
            "start": 8447.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la trasladaron primero a san juan",
            "start": 8448.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "chamula despu\u00e9s la trasladaron al cereso",
            "start": 8450.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "n\u00famero 5 de san crist\u00f3bal de las casas a",
            "start": 8453.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora le llevaron un juicio sin",
            "start": 8456.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablar el castellano ella habla la",
            "start": 8457.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lengua tzotzil",
            "start": 8460.029,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "su abogado defensor en ese entonces",
            "start": 8462.79,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hab\u00edan contratado uno gastando todo todo",
            "start": 8465.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00edan guardado el abogado se dio",
            "start": 8468.521,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "a la fuga con el dinero posteriormente",
            "start": 8471.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "le designaron a un abogado de oficio que",
            "start": 8473.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no va a dar su nombre porque estoy en",
            "start": 8477.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contra de estigmatizar a la gente el",
            "start": 8478.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chiste es que se llev\u00f3 a cabo el juicio",
            "start": 8480.82,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sin traductor",
            "start": 8483.1,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 8485.45,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora decisi\u00f3n firmar una",
            "start": 8487.601,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentencia de 25 a\u00f1os y tuve la",
            "start": 8489.461,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "oportunidad de hablar con ella solo por",
            "start": 8492.641,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono por la cuesti\u00f3n del cobi",
            "start": 8495.671,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora nueva la castellana",
            "start": 8499.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no saben ni siquiera por qu\u00e9 lleva ya",
            "start": 8501.82,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "casi 10 a\u00f1os en prisi\u00f3n",
            "start": 8505.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la pregunta ser\u00eda si ella tal vez",
            "start": 8508.149,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pudiera ser beneficiaria de",
            "start": 8512.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que estaba manejando su gobierno de",
            "start": 8515.16,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la amnist\u00eda ando investigando sobre esa",
            "start": 8518.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la amnist\u00eda creo sin sin",
            "start": 8520.771,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "rebasar su autoridad ni respeto a usted",
            "start": 8524.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tal vez la se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez p\u00e9rez",
            "start": 8527.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 8530.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pues beneficiaria ahorita como ya tiene",
            "start": 8533.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sentencia estaba hablando con su nuevo",
            "start": 8535.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "abogado de oficio porque el expediente",
            "start": 8538.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perdido",
            "start": 8541.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8543.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahorita como ya se dict\u00f3 sentencia ellos",
            "start": 8544.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ahorita traen ya lo que es la segunda",
            "start": 8548.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "etapa que es velar por sus derechos a",
            "start": 8551.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "penas tiene como tiene cuatro meses",
            "start": 8554.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aproximadamente que cambiaron al",
            "start": 8556.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "director del cereso n\u00famero 5 de san",
            "start": 8558.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal de las casas apenas la",
            "start": 8560.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pusieron a trabajar pero a ella la",
            "start": 8562.77,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ten\u00edan aislada este",
            "start": 8564.87,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y pues bueno estaban viendo si era",
            "start": 8568.24,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "posible de pues conseguir un beneficio",
            "start": 8571.181,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 si ella se calificar\u00eda para",
            "start": 8577.24,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "el beneficio de amnist\u00eda o que pudieran",
            "start": 8580.391,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revisar el caso por todas las",
            "start": 8582.851,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "irregularidades que se dieron en el caso",
            "start": 8585.221,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora fernanda l\u00f3pez joyas o lo",
            "start": 8587.8,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "\u00fanico que ella pide despu\u00e9s de haber",
            "start": 8590.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "perdido a su esposo oa sus hijos y por",
            "start": 8592.271,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "usos y costumbres le quitan su",
            "start": 8595.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "patrimonio si es posible que le apoyen",
            "start": 8597.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con ella pide algo muy peque\u00f1o con su",
            "start": 8600.04,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dialecto la entrevista est\u00e1 en dialecto",
            "start": 8602.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene un traductor porque no habla",
            "start": 8604.721,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "castellano y est\u00e1 al \u00faltimo caso de la",
            "start": 8607.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "licenciada martha hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez",
            "start": 8611.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mujer ind\u00edgena que es de la huasteca",
            "start": 8614.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "potosina",
            "start": 8618.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hecho ella es una de las fundadoras",
            "start": 8619.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del partido este morena ella quiso m\u00e1s",
            "start": 8623.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bien con tendi\u00f3 para la secretaria para",
            "start": 8626.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este general para el partido morena",
            "start": 8629.59,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ahora que anduvieron todas estas",
            "start": 8631.84,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "situaciones dentro del partido pero",
            "start": 8633.641,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "resulta que a la licenciada martha",
            "start": 8636.221,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez mujer ind\u00edgena de la",
            "start": 8638.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "huasteca potosina le dieron su registro",
            "start": 8640.24,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8643.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "antes de que todo esto terminara porque",
            "start": 8643.989,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se enfrent\u00f3 dentro del mismo partido",
            "start": 8647.02,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 8649.359,
            "duration": 4.612
        },
        {
            "text": "a discriminaci\u00f3n y a falta de inclusi\u00f3n",
            "start": 8651.061,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "siendo que si no me equivoco uno de los",
            "start": 8653.971,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "preceptos del partido es eso que es un",
            "start": 8658.251,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "partido incluyente",
            "start": 8661.95,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "gracias al programa de los",
            "start": 8665.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incorruptibles del compa\u00f1ero daniel",
            "start": 8668.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "marmolejo se supo que hab\u00eda una mujer",
            "start": 8671.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que estaba con tendiendo para",
            "start": 8674.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la secretaria y de ah\u00ed pues otros",
            "start": 8677.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "espacios le dieron tiempo para que se",
            "start": 8681.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diera a conocer pero esto fue a escasos",
            "start": 8685.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "4 d\u00edas de que se cerrara este la",
            "start": 8687.67,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "contienda aqu\u00ed la pregunta en general es",
            "start": 8690.49,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda estaba viendo en su",
            "start": 8695.271,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que estaba todo el",
            "start": 8697.521,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gabinete de mujeres todas las",
            "start": 8699.381,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "funcionarias que hay con las mujeres",
            "start": 8701.78,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tambi\u00e9n saber qu\u00e9 pas\u00f3 con los",
            "start": 8704.66,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "nombramientos de la conapred que son",
            "start": 8708.381,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tres mujeres ind\u00edgenas las candidatas",
            "start": 8711.471,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que pasan con ello saber por qu\u00e9 rosario",
            "start": 8713.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "piedras desde que tom\u00f3 el cargo no est\u00e1",
            "start": 8716.721,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haciendo recomendaciones y por \u00faltimo no",
            "start": 8719.87,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted recuerda las denuncias que",
            "start": 8723.561,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "yo present\u00e9 de los n\u00e1ufragos de pemex",
            "start": 8725.271,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "del mecanismo de protecci\u00f3n y lo de las",
            "start": 8728.091,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "carreteras este tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 8731.36,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "mencionarle le agradezco a la licenciada",
            "start": 8734.08,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez me atendi\u00f3",
            "start": 8737.631,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "inmediatamente al licenciado verde deja",
            "start": 8739.761,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n me atendi\u00f3 la \u00fanica que en",
            "start": 8742.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocho ocasiones busque acercamiento con",
            "start": 8745.131,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ella fue con la secretaria de",
            "start": 8747.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero no me",
            "start": 8748.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me atendi\u00f3 y este pues a partir de las",
            "start": 8752.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "denuncias pues ya no pude regresar a mi",
            "start": 8756.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estado se\u00f1or presidente yo digo a partir",
            "start": 8758.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las denuncias pues ya no pude",
            "start": 8760.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regresar a mi estado este no importa lo",
            "start": 8762.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "\u00fanico que s\u00ed es",
            "start": 8766.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay muchos periodistas no est\u00e1n",
            "start": 8771.49,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "asesinando",
            "start": 8773.65,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hay muchos activistas que los est\u00e1n",
            "start": 8775.109,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "desapareciendo y yo s\u00ed lo voy a decir",
            "start": 8777.779,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 8780.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el gobierno de enrique alfaro es una",
            "start": 8785.859,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 8788.739,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y el que levanta la voz en contra del",
            "start": 8790.25,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "gobernador de mi estado jalisco",
            "start": 8792.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es ponernos una sentencia",
            "start": 8796.351,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "al grado de que yo el d\u00eda de hoy no he",
            "start": 8799.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podido regresar a mi estado yo no espero",
            "start": 8802.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada pero lo que s\u00ed espero es",
            "start": 8804.8,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal de alguna manera",
            "start": 8809.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pare la situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando en el",
            "start": 8811.811,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "estado de jalisco es grave el gobernador",
            "start": 8814.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que tenemos ah\u00ed yo creo que ni \u00e9l mismo",
            "start": 8818.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que se iba a desquiciar al llegar",
            "start": 8820.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a una gobernatura y no soy yo nada m\u00e1s",
            "start": 8822.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "somos muchos los que estamos luchando en",
            "start": 8825.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "jalisco para quitar al gobernador",
            "start": 8829.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enrique alfaro y no soy la \u00fanica que",
            "start": 8831.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 amenazada ni soy la \u00fanica que sali\u00f3",
            "start": 8834.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del estado ya somos varios",
            "start": 8837.1,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y yo se lo digo con mucho mucho respeto",
            "start": 8840.11,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "yo jam\u00e1s me atrever\u00eda a faltarle el",
            "start": 8843.471,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "respeto a usted porque por muchas",
            "start": 8845.601,
            "duration": 4.128
        },
        {
            "text": "razones aparte",
            "start": 8847.28,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que usted est\u00e1 luchando y ahora",
            "start": 8849.729,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que he tenido la oportunidad de recorrer",
            "start": 8852.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 8855.449,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "entiendo por qu\u00e9",
            "start": 8859.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque protege tanto a los ind\u00edgenas",
            "start": 8861.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque siempre han sido los m\u00e1s",
            "start": 8864.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "golpeados y a pesar de eso siempre",
            "start": 8866.41,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 8870.58,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de alguna manera encuentran c\u00f3mo darte",
            "start": 8872.609,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las gracias a veces hasta quit\u00e1ndose el",
            "start": 8875.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pan de la boca y referente a lo de",
            "start": 8878.039,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "chiapas pues ojal\u00e1 y si pudieran llegar",
            "start": 8880.829,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a estas zonas que s\u00e9 que est\u00e1n muy",
            "start": 8884.189,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "complicadas muy pesadas de llegar pero",
            "start": 8887.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero yo creo que s\u00ed s\u00ed se puede y la",
            "start": 8892.2,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "gente lo \u00fanico que quiere",
            "start": 8895.32,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ni siquiera se ponen exigentes como en",
            "start": 8897.811,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otros lados ellos lo \u00fanico que quieren",
            "start": 8900.541,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pues una luz de esperanza porque en esos",
            "start": 8904.811,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deslaves se les fue todo",
            "start": 8907.721,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias mira este se est\u00e1n",
            "start": 8911.229,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "haciendo los censos como t\u00fa sabes",
            "start": 8914.54,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "seguramente no est\u00e1n tomadas en cuenta",
            "start": 8916.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "esas comunidades se va a ver con laura",
            "start": 8918.729,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 8923.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para que se incluya con leticia que pone",
            "start": 8925.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el de acuerdo",
            "start": 8930.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo los censos en",
            "start": 8931.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "chiapas y en tabasco",
            "start": 8934.42,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "tengo el dato de que ya se lleva el 50%",
            "start": 8937.029,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "de las viviendas afectadas censadas",
            "start": 8941.919,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "les aviso a los damnificados que",
            "start": 8945.62,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "terminando de",
            "start": 8950.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entregarse a las despensas que se est\u00e1n",
            "start": 8953.109,
            "duration": 4.822
        },
        {
            "text": "enviando",
            "start": 8955.989,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 8957.931,
            "duration": 5.508
        },
        {
            "text": "cerca de 100.000",
            "start": 8960.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este despensas que ya se est\u00e1n",
            "start": 8963.439,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 8965.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo la marina y el ej\u00e9rcito",
            "start": 8967.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el plan marina plan dn3",
            "start": 8969.75,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el censo se va a terminar el d\u00eda 6 ya",
            "start": 8974.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pronto por eso hay que ver el que si no",
            "start": 8977.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluidos estas comunidades",
            "start": 8982.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta este teniendo ya el",
            "start": 8984.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "censo",
            "start": 8988.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se ve entregar una cantidad un apoyo",
            "start": 8990.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8993.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "limpiar las casas desinfectar las las",
            "start": 8995.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "casas que",
            "start": 8999.65,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "se inundaron",
            "start": 9002.1,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ese apoyo se empiezan a",
            "start": 9005.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregar los enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 9008.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos ahora haciendo acuerdos con",
            "start": 9010.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de electrodom\u00e9sticos se est\u00e1n",
            "start": 9013.84,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "portando muy bien los empresarios",
            "start": 9018.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirlo ya vamos aqu\u00ed",
            "start": 9020.101,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "a informar porque este son miles",
            "start": 9024.93,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de estufas",
            "start": 9030.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de refrigeradores de camas",
            "start": 9032.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de los muebles",
            "start": 9037.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no vamos a poder tener todos como yo",
            "start": 9041.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "quisiera para este a\u00f1o porque no hay",
            "start": 9044.641,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este la producci\u00f3n",
            "start": 9048.2,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este es suficiente",
            "start": 9051.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para el n\u00famero d",
            "start": 9053.631,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos enseres que se van a",
            "start": 9056.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entregar a damnificados pero este hoy",
            "start": 9059.98,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n lo vamos a ir haciendo",
            "start": 9064.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por parte",
            "start": 9066.431,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para que no nos demoremos y que se tome",
            "start": 9068.45,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "en cuenta en el caso de que falten",
            "start": 9073.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunidades por censar",
            "start": 9077.771,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un llamado a toda la gente",
            "start": 9080.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de chiapas de tabasco",
            "start": 9084.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estoy seguro que lo est\u00e1n haciendo de",
            "start": 9088.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa forma",
            "start": 9090.78,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 de m\u00e1s decir que es pana",
            "start": 9092.61,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 9099.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porque como tambi\u00e9n hay procesos",
            "start": 9102.181,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 9104.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 9107.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 9111.479,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "que este quieren tambi\u00e9n no est\u00e9",
            "start": 9113.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "reunir apoyos levantando listas para",
            "start": 9120.76,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "supuestamente promover o conseguir que",
            "start": 9126.149,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "les lleguen los apoyos a los",
            "start": 9129.609,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "damnificados no hace falta que haya",
            "start": 9131.71,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 9134.56,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y la secretaria",
            "start": 9136.789,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de defensa van a llegar a cada hogar",
            "start": 9139.069,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por familia a entregar los apoyos",
            "start": 9142.721,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "no se va a entregar nada a trav\u00e9s de",
            "start": 9146.721,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "organizaciones a trav\u00e9s de",
            "start": 9150.891,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "intermediarios a trav\u00e9s de candidatos",
            "start": 9152.301,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nada de candidatos ni de pollos ni de",
            "start": 9158.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "packs",
            "start": 9161.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este directo todo el apoyo para los",
            "start": 9163.04,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "damnificados que tambi\u00e9n con lety se",
            "start": 9168.14,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "busque un encuentro con la licenciada",
            "start": 9172.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero ella es muy",
            "start": 9177.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sensible y estoy seguro que en el caso",
            "start": 9180.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de la este",
            "start": 9184.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 9187.98,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena presa se puede buscar la forma",
            "start": 9189.88,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "si se hace una investigaci\u00f3n y se",
            "start": 9194.561,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "demuestra que es inocente para que se le",
            "start": 9198.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "proteja con la amnist\u00eda",
            "start": 9202.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay que hablar con la licenciada olga lo",
            "start": 9205.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s que tiene que ver con los partidos",
            "start": 9210.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n eso pues este que lo",
            "start": 9213.72,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "vean los dirigentes ojal\u00e1 y te busquen",
            "start": 9218.43,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "este los dirigentes de morena en este",
            "start": 9224.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9229.029,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para la de martha hern\u00e1ndez s\u00ed s\u00ed y el",
            "start": 9230.67,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "caso de jalisco pues decir que no debe",
            "start": 9236.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de reprimirse a nadie no debe",
            "start": 9240.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "perseguirse a nadie hay que garantizar",
            "start": 9243.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 9246.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este seguir luchando",
            "start": 9250.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo el se\u00f1or presidente en",
            "start": 9254.891,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este caso yo entiendo y entendemos la",
            "start": 9257.2,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "gente de jalisco que una cosa es el",
            "start": 9259.841,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal y que eso es la pues la",
            "start": 9262.511,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 9265.091,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y el gobierno estatal pero hay una lucha",
            "start": 9266.351,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 iniciando en el estado de",
            "start": 9270.671,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "jalisco por quitar a enrique alfaro aqu\u00ed",
            "start": 9272.561,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como ser\u00eda porque nosotros nos est\u00e1",
            "start": 9275.621,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mostrando como palos de ciego no tenemos",
            "start": 9278.021,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que se hace en esos casos porque \u00e9ste",
            "start": 9281.501,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 9284.82,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9287.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un estado libre soberano eso",
            "start": 9288.931,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "corresponde a los ciudadanos de jalisco",
            "start": 9292.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya las instancias del gobierno de",
            "start": 9295.4,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "jalisco lo que es el poder legislativo",
            "start": 9299.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el congreso del estado",
            "start": 9303.471,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el tribunal superior de justicia",
            "start": 9306.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el poder ejecutivo y los",
            "start": 9309.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciudadanos pero nosotros no podemos",
            "start": 9313.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "intervenir no nos corresponde",
            "start": 9315.83,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "por ley no podemos hacer por qu\u00e9",
            "start": 9319.95,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n precisamente",
            "start": 9325.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "significa el respeto a la soberan\u00eda de",
            "start": 9330.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los estados y de los municipios",
            "start": 9333.86,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como el pueblo manda y solamente",
            "start": 9337.74,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "cuando hay procesos electorales",
            "start": 9341.311,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "por eso es importante la democracia",
            "start": 9345.551,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "porque van a venir elecciones y ah\u00ed es",
            "start": 9349.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde la gente",
            "start": 9354.02,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "va a calificar es un escrutinio p\u00fablico",
            "start": 9356.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si la gente est\u00e1 inconforme con una",
            "start": 9362.77,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "autoridad el mejor momento",
            "start": 9365.979,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y manifestarse",
            "start": 9372.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y hacer valer su derecho",
            "start": 9375.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "son las elecciones",
            "start": 9380.479,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "si una autoridad se porta mal",
            "start": 9385.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en una elecci\u00f3n",
            "start": 9389.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "recibe su castigo",
            "start": 9391.27,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces es los que se oponen a nosotros",
            "start": 9395.431,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 9399.331,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y ahora entend\u00ed m\u00e1s el por qu\u00e9 \u00e9l frena",
            "start": 9401.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que antes del d\u00eda 30",
            "start": 9405.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo renunciar\u00e1",
            "start": 9408.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n y eso lo",
            "start": 9412.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "saben muy pocos mexicanos",
            "start": 9415.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9419.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 9423.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por alguna causa no hay perdida",
            "start": 9426.199,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "absoluta del presidente",
            "start": 9430.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a decirlo as\u00ed",
            "start": 9436.011,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en los dos primeros a\u00f1os",
            "start": 9438.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se tiene que convocar a elecciones",
            "start": 9441.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya cuando pasan los dos primeros a\u00f1os",
            "start": 9445.92,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y ahora por ejemplo a partir de ayer",
            "start": 9449.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nosotros interpretan que como se cambi\u00f3",
            "start": 9452.109,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n fue",
            "start": 9454.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a partir de octubre pero bueno ya",
            "start": 9458.101,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no hay eleccions",
            "start": 9462.591,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "es el congreso",
            "start": 9467.55,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "el que nombra a un presidente sustituto",
            "start": 9470.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9476.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "toco madera pero este ya hacia adelante",
            "start": 9485.29,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "y lo que viene es que se tenga un",
            "start": 9489.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "interino y un sustituto pero ya no hay",
            "start": 9494.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una nueva elecci\u00f3n esto yo creo que est\u00e1",
            "start": 9497.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien es correcto",
            "start": 9501.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque en los dos primeros a\u00f1os si hay",
            "start": 9504.68,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "oportunidad para volver a hacer las",
            "start": 9509.38,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "elecciones ya despu\u00e9s es m\u00e1s dif\u00edcil y",
            "start": 9512.739,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya existe lo de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 9517.609,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 9520.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que es como una elecci\u00f3n para quitar",
            "start": 9522.11,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "al presidente si los est\u00e1 haciendo mal",
            "start": 9526.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces ya hay esos procedimientos",
            "start": 9530.22,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 9532.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "utilicemos",
            "start": 9536.271,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "a plenitud",
            "start": 9540.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 9542.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sobre todo la democracia participativa",
            "start": 9546.091,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "democracia representativa y democracia",
            "start": 9551.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 9555.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo creo que eso es lo mejor",
            "start": 9558.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "desde estar apostando a la violencia",
            "start": 9561.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "o querer",
            "start": 9566.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y dar un golpe de estado o derrocar a un",
            "start": 9569.02,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "gobierno en un sistema democr\u00e1tico hay",
            "start": 9572.619,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cauces legales que permiten hacer a un",
            "start": 9575.649,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 9581.02,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a una mala autoridad sin violencia",
            "start": 9582.26,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo tiene siempre",
            "start": 9588.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el poder en sus manos",
            "start": 9592.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por eso es el mejor sistema de gobierno",
            "start": 9595.68,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 9600.53,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "claro hay sus tiempos ahora lo que",
            "start": 9602.539,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 9606.979,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es acortar los tiempos para que haya m\u00e1s",
            "start": 9608.35,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 9612.159,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia participativa que se",
            "start": 9614.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "elige un presidente y hasta seis a\u00f1os",
            "start": 9617.149,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "hay que aguantarlo no",
            "start": 9619.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 9624.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si haces una evaluaci\u00f3n",
            "start": 9626.649,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se hace una consulta quieres que siga o",
            "start": 9630.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9632.45,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "renuncie",
            "start": 9633.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero es un cauce legal",
            "start": 9635.521,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "entonces esto aleja el autoritarismo la",
            "start": 9638.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "violencia los gospel golpes de estado",
            "start": 9642.59,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "todo eso que genera mucha inestabilidad",
            "start": 9646.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s alienta a los halcones",
            "start": 9652.33,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "ya los grupos de intereses creados",
            "start": 9656.5,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "a los que se sienten con privilegios",
            "start": 9659.841,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por eso entre m\u00e1s democracia mejor",
            "start": 9667.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "libertades y democracia",
            "start": 9671.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos planteando bueno",
            "start": 9676.319,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues muy bien",
            "start": 9678.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo iba a haber una audiencia con",
            "start": 9680.669,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en conciliaci\u00f3n con los n\u00e1ufragos de",
            "start": 9683.999,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pemex pero les volvieron a cancelar otra",
            "start": 9687.569,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vez la gente se qued\u00f3 varada que son m\u00e1s",
            "start": 9690.93,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de 133 los que ven\u00edan desde veracruz y",
            "start": 9694.919,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "campeche que en estas casas que procede",
            "start": 9698.249,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a ver que es que lo",
            "start": 9701.699,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y ya es todo lo vea este leticia ram\u00edrez",
            "start": 9705.05,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y para que con la secretaria del trabajo",
            "start": 9709.069,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y que no se cancel\u00f3 la audiencia muy",
            "start": 9713.49,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bien los grados ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 9717.63,
            "duration": 4.58
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno volvamos a informar como siempre todas las ma\u00f1anas y en este d\u00edaz vamos a y precisar m\u00e1s sobre el apoyo a familiares de qui\u00e9n es lamentablemente han fallecido por covite s\u00ed decidio apoyar a familiares d 2 fallecidos por esta terrible enfermedad y soy va dar a conocer que hoy ya inicia el programa de inscripci\u00f3n y hay que saber sobre las caracter\u00edsticas c\u00f3mo hacerle cu\u00e1l es el tr\u00e1mite ya que tienen derecho toda la informaci\u00f3n sobre este el tema entonces vamos a que psoe nos este amplio muchas gracias acci\u00f3n presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos con su permiso como se anunci\u00f3 aqu\u00ed hac\u00eda varios d\u00edas se estuvo trabajando en este apoyo para los deudos para los familiares de quienes han perdido lamentablemente a pues a un familiar por \u00e9sta por esta enfermedad en qu\u00e9 consiste para recapitular muy r\u00e1pidamente es un apoyo a las zonas familiares de las personas fallecidas que est\u00e9 enfocado en contribuir a los gastos inesperados muchos de ellos gastos funerarios a los que tuvieron que incurrir en el momento del fallecimiento de su familiar es un apoyo de 11 mil 460 pesos el monto es el que se utiliza en el sistema nacional para el desarrollo integral de la familia el dif en su junta de gobierno y fue definido hace de hecho varios meses para un programa similar pero es con el c\u00e1lculo que hizo el dif para este tipo de gastos es solidario es universal y es directo es decir todos todos los familiares de las personas que hayan fallecido no se puede hacer solamente una solicitud por persona pero no tiene ninguna implicaci\u00f3n en la seguridad social o ser derechohabientes de alguna instituci\u00f3n o nivel socioecon\u00f3mico es para todas las familias que hayan perdido una persona por la enfermedad que causa el sars co2 y el tr\u00e1mite es voluntario es decir las personas van a la plataforma e inician ah\u00ed su tr\u00e1mite a partir de la plataforma digital es la siguiente pero hab\u00eda una anterior solamente para aclarar sus datos la siguiente que es esto la vigencia son personas que fallecieron a partir del 18 de marzo y hasta la declaratoria del final de la emergencia a partir de esta fecha de la fecha de defunci\u00f3n el familiar tiene un a\u00f1o para solicitar este este apoyo y como se mencionaba se otorga un apoyo por persona fallecida y el organismo la instituci\u00f3n encargada de este de este trabajo es el sistema nacional dif en el que estamos integrados pues todos los que formamos parte del gabinete de salud pero como la instituci\u00f3n con m\u00e1s facultades en lo que respecta a asistencia social los servicios funerarios son considerados en la ley de general de salud y en la de asistencia social como eso como asistencia social del estado la siguiente no se escribe quienes pueden solicitarlo quienes son los beneficiarios bueno los familiares de la persona fallecida que sean mayores de 18 a\u00f1os esto implica esposas parejas hijas e hijos madres y padres cu\u00e1les son los requisitos el acta de defunci\u00f3n una declaratoria bajo protesta de decir verdad de que estos recursos ser\u00e1n utilizados para el apoyo de la econom\u00eda familiar derivada del gasto funerario y acreditar el parentesco entre las personas una vez que se hace la solicitud a partir del d\u00eda de hoy se tiene un tiempo de espera de una semana este tiempo de espera es porque prevemos que puede llegar a haber casos en donde otro familiar solicite el beneficio para la misma persona y en esos casos en los lineamientos que estableci\u00f3 el propio dif establecen cu\u00e1les ser\u00edan los criterios para establecer qui\u00e9n es la persona beneficiaria uno de ellos pues es que tengan todos los datos por ejemplo en la acta de defunci\u00f3n o alguna identificaci\u00f3n que acredite el parentesco entre las entre las personas ahora la siguiente ya es la plataforma si le puedes dar la siguiente aqu\u00ed es este la plataforma la plataforma es se llama as\u00ed deudos cobit punto gob.mx va a estar en varias p\u00e1ginas de todos el gabinete de salud pero la p\u00e1gina a la que les va a dirigir es deudos hobbit punto gob.mx se inicia ya que hay 222 puertas digamos de acceso una es la el registro de la solicitud la otra es la consulta del estatus pero en este momento vamos a ver el registro de la solicitud entonces al ingresar ah\u00ed la siguiente son estos cinco pasos en la siguiente el primer paso cu\u00e1l es registrar la curva de la persona que ha fallecido ah\u00ed se piden todos los datos de que est\u00e1n asociados a una una curva en el nombre la edad el nombre apellido obviamente la edad el sexo la causa de defunci\u00f3n y la fecha de funci\u00f3n esto lo estamos pidiendo para poder contrastarla justamente con las actas de defunci\u00f3n tambi\u00e9n se estaban pidiendo algunos datos que se han ido adaptando y se establece ah\u00ed un bot\u00f3n para poder subir el archivo del acta del acta de defunci\u00f3n con la con la causa que venga est\u00e9 ah\u00ed descrita en la siguiente despu\u00e9s es el registro del propio del propio beneficiario sus datos generales sukkur tambi\u00e9n y adjuntar una identificaci\u00f3n oficial as\u00ed como el documento que acredita el parentesco puede ser el acta de nacimiento el acta de matrimonio cualquier que pueda acreditar el parentesco la siguiente es es esta esta p\u00e1gina en donde se establece cu\u00e1l es el mecanismo por el cual se va a hacer el pago si es por transferencia bancaria o por la generaci\u00f3n de un folio para otra forma de pago directamente en bancos en ventanillas de bancos en el caso de que sea por datos bancarios es la cuenta clave que se tiene que ingresar dos veces para poderla confirmar la instituci\u00f3n bancaria y nada m\u00e1s si no hubiera este esta opci\u00f3n lo que se pasa es a un folio que se para generar un orden de pago que se puede ver directamente en las instituciones bancarias una vez pasada esta parte del proceso lo siguiente es solamente la declaraci\u00f3n bajo protesta de decir verdad de que el uso de los recursos es para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda familiar esto es importante en t\u00e9rminos de los lineamientos por cuestiones de del gasto de los recursos que se van a ejercer y es simplemente pues darle lectura esa declaratoria y en caso de aceptar estas exclusiones darle aceptar lo \u00faltimo es esta generaci\u00f3n del folio que \u00e9ste que se que se hace de manera de manera autom\u00e1tica en conjunto con el n\u00famero ahora la siguiente si no tiene hay una m\u00e1s es estamos previendo algunos casos por ejemplo este que acabo de describir que es todo el proceso completo pero estamos asumiendo que es una persona que tiene acceso a internet tiene cuenta bancaria tiene todos los documentos y entonces en un solo tr\u00e1mite puede concluir pr\u00e1cticamente hasta que genere el fol ahora qu\u00e9 pasa como les dec\u00eda una persona tiene internet pero no tiene cuenta bancaria a su nombre entonces es que se genera este folio por el mismo sistema para generar el orden de pago ahora tambi\u00e9n en casos en donde no se cuente con internet estamos trabajando con el dif para que directamente se acuda a las oficinas para pedir informes y ah\u00ed va a haber quioscos y personal capacitado para hacer este procedimiento con la persona digamos acompa\u00f1arlo tambi\u00e9n en otro escenario que no se cuente con la documentaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n se establece ah\u00ed los n\u00fameros y los datos de contacto para sol\u00eds con el \u00e1rea de trabajo social del dif la documentaci\u00f3n que haga falta ellos tambi\u00e9n es parte de sus funciones es donde nos pueden ayudar mucho para la asistencia de tr\u00e1mite de estos documentos entonces bueno pues a partir de ahora est\u00e1 la p\u00e1gina insistir en su difusi\u00f3n deudos kovic punto gob.mx y como lo mencion\u00e1bamos se abre esta etapa de registro y obviamente los registros que empiecen a ingresar se hoy tendr\u00e1n resoluci\u00f3n a partir de la pr\u00f3xima de la pr\u00f3xima semana por este plazo de una semana para resolver cualquier controversia que se pudiera generar es cuanto sean presidente muchas gracias a partir de las 9 de las 9 de la ma\u00f1ana muy bien abrimos para sobre el tema a ver buenos d\u00edas carlos calzada de reeducaci\u00f3n frontal en el caso de una familia si tienen dos o tres p\u00e9rdidas por kobe podr\u00e1n cobrar o sea tres veces este seguro y bueno tambi\u00e9n que adem\u00e1s de esto de qu\u00e9 manera se piensa apoyar adem\u00e1s al dif por la labor que ha realizado en la durante esta pandemia gracias s\u00ed muchas gracias primeros efectivamente es un apoyo por ese monto de 11 mil 460 pesos por cada persona fallecida si en una familia desafortunadamente est\u00e1 el escenario en donde fallecieron dos personas o m\u00e1s entonces es por cada una de las personas lo contrast\u00f3 con que una misma familia o varias personas soliciten apoyo por una misma persona fallecida en este caso es solamente son nuestros casos de controversia que se tendr\u00edan que resolver pero es un apoyo por cada persona fallecida en el n\u00famero que sean en t\u00e9rminos de este escenario y si con \u00e9l con el dif afortunadamente en su junta de gobierno pues ah\u00ed estamos est\u00e1 todo el gabinete de salud trabajamos de manera directa con ellos que hicimos ahorita para trabajar esto que ellos van a administrar por un lado trabajamos de manera colaborativa toda el \u00e1rea de sistemas de las dos instituciones para poder echar a andar esta plataforma lo que siempre se busca es que la plataforma sea lo m\u00e1s f\u00e1cil lo m\u00e1s intuitiva incluso lo m\u00e1s sencilla para su utilizaci\u00f3n pero pues atr\u00e1s que sea robusta en t\u00e9rminos de la informaci\u00f3n que est\u00e1 que est\u00e1 procesando y respecto a eso tanto el dif como otras organizaciones con otras instituciones ellis te sedena marina el link sabe obviamente la secretar\u00eda de salud renapo tambi\u00e9n estamos hicimos varios convenios para intercambio de informaci\u00f3n porque hay veces que si en alg\u00fan caso no apareciera en alguna base de datos pues registren otra o hacer compulsas como le llaman los tecn\u00f3logos entre dos bases de datos para decir se est\u00e1 compulsando y que existen un registro en ambas en ambas bases entonces la que hace un trabajo como en todo colaborativo y de manera muy muy integral entre todas las las instituciones es el trabajo de equipo de todo de todo el gabinete de salud y en este caso el dif que nos ha ayudado much\u00edsimo presidente que sea yo preguntarle hace dos d\u00edas la organizaci\u00f3n mundial de la salud se\u00f1ala que el gobierno de m\u00e9xico ten\u00eda que tomar con seriedad la pandemia de kobe 19 cibir el subsecretario l\u00f3pez gatell pues ya ha contestado hay una parte importante en este mensaje de rbs que dice que los l\u00edderes los l\u00edderes pol\u00edticos pues deber\u00edan de usar el cubrebocas como una manera de incentivar su uso entre la poblaci\u00f3n como un ejemplo para la poblaci\u00f3n me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre esta recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud bueno yo me este gu\u00edo por lo que recomienda los encargados de llevar a cabo pues toda la estrategia para enfrentar la pandemia desde el principio lo que me han recomendado es que guarde la sana distancia que eso es lo m\u00e1s importante y el aseo el lavarse las manos y tener mucho cuidado este cuidarnos que eso es lo fundamental que eso es tambi\u00e9n lo que yo volver\u00eda a recordar a todos que nos cuidemos [M\u00fasica] m\u00e1s qu\u00e9 las imposiciones de qu\u00e9 no salgas qu\u00e9date en tu casa me act\u00faa de esta forma o de otra esas recomendaciones y sobre todo si tienen que ver con toque de queda con medidas coercitivas todo eso que est\u00e1 a flor de piel en las autoridades que quieren mostrarse qu\u00e9 muy duras quieren mostrar su mano dura dictadura pues todo eso no es lo m\u00e1s importante lo fundamental es que garantizando la libertad se haga conciencia de que nosotros debemos de cuidarnos de que ya somos mayores de edad ha habido much\u00edsima informaci\u00f3n de lo que se debe de hacer lo que no se debe de hacer entonces seguir esas recomendaciones eso es lo que yo hago voy a girar por ejemplo y pues no hay m\u00edtines si tengo comunicaci\u00f3n con la gente a veces tengo que subir el vidrio a mis adversarios pues no les gusta que yo tenga el vidrio arriba pero es parte del cuidado a mis adversarios pues no les gusta nada es lo que hacemos pero este si tomo mis medidas y precauci\u00f3n este actu\u00f3 de manera precavida este que si usara el p\u00fablico que ser\u00eda como un ejemplo para los dem\u00e1s ciudadanos pues este me dice el doctor hugo l\u00f3pez gatell que es el qu\u00e9 me orienta y el doctor alcocer que est\u00e9 no es este indispensable hay otras me dices y yo pienso que lo mejor es la sana distancia y el cuidarnos nosotros la alianza el federalista german hallada dos a\u00f1os de que usted lleg\u00f3 al poder pues dec\u00eda que si bien reprobaban su administraci\u00f3n que buscar\u00edan un di\u00e1logo con usted hay que juntar fuerzas para sacar adelante a m\u00e9xico al igual que el presidente nacional del pan marko cortes se\u00f1alaba que bueno nunca ha habido una invitaci\u00f3n de parte de usted para reunirse con los partidos pol\u00edticos a fin de analizar la la agenda nacional no s\u00e9 si habr\u00eda disposici\u00f3n de su parte para un encuentro con con esto tanto con la alianza federal de la alianza como con dirigentes de partidos pol\u00edticos que vamos avanzando bien el prop\u00f3sito de transformar al pa\u00eds los dije desde el principio no voy a permitir s\u00ed manipule la investidura presidencial que se est\u00e9 utilice la instituci\u00f3n presidencial con prop\u00f3sitos pol\u00edticos con prop\u00f3sitos electorales no es te lo voy a aceptar tenemos diferencias son p\u00fablicas son notorias consider\u00f3 que no tienen raz\u00f3n qu\u00e9 y tomaron todas estas acciones porque es la temporada electoral hay elecciones pero quer\u00edan este utilizarlos y venir aqu\u00ed este tener reuniones y luego salir y declarar publicidad y eso no no es serio entonces este ayer informe habl\u00e9 de que hay oposici\u00f3n al gobierno que eso es leg\u00edtimo que no aspiramos al pensamiento \u00fanico ni al consenso porque eso no es democracia la democracia pues es pluralidad es garantizar el derecho a disentir es estar todos de acuerdo no todos pensar de la misma manera creemos que la democracia es pluralidad diversidad a\u00fan as\u00ed la gente nos est\u00e1 apoyando ayer di a conocer que hicimos una encuesta el pasado fin de semana y a la pregunta si quieren que contin\u00fae o que renuncie traemos 71% a favor de que contin\u00fae creo que como 25 en contra y 4 que no sean definir todav\u00eda esperemos que si nosotros este la hicimos ya ven que yo siempre tengo otros datos este [M\u00fasica] pues sabemos bien lo que est\u00e1 sucediendo es una encuesta telef\u00f3nica no se puede hacer ahora cara a cara a lo mejor este si se hiciera de manera directa nos ir\u00eda mejor porque no todos tienen tel\u00e9fono tel\u00e9fono fijo deben de tener en mexico ya como el 20 por ciento de los domicilios aqu\u00ed en la ciudad as\u00ed como el 70% de los hogares tienen tel\u00e9fono fijo pero en chiapas de veras deben de tener tel\u00e9fono fijo en los hogares y el 20% pero esas son datos que ustedes pueden constatar c\u00f3mo van a pedir este c\u00f3mo se llama el instituto est\u00e9 atr\u00e1s parte de la transparencia que yo entregu\u00e9 la encuesta y de una vez se las voy a poner aqu\u00ed la voy a subir o sea para que vamos a andar este esperanza pues tratando todos mil millones de pesos el instituto de la transparencia tan sencillo que es este presentemos todos los datos no la tienes este se hicieron varias encuestas y en todos la verdad estamos este bien y estamos crecientes hasta las de los peri\u00f3dicos conservadores los que no nos quieren el peri\u00f3dico del junco el peri\u00f3dico del se\u00f1or este hola para francisco l ortiz la universal que se trae campa\u00f1a en contra de nosotros pero vamos a ten para menos no cuesta porque \u00e9l hace el mismo gobierno tal vez vamos viendo lo fundamental este es muy importante m esta primer pregunta en general c\u00f3mo se entera usted de las noticias 56% televisi\u00f3n ya todav\u00eda la televisi\u00f3n juega un papel importante hace cinco a\u00f1os estaba en [M\u00fasica] un 80 por ciento pero todav\u00eda los peri\u00f3dicos y han bajado mucho 3.3 la radio 6 tambi\u00e9n tiene presencia porque sobre todo en las ciudades que la gente va en sus autom\u00f3viles y escuchando etc\u00e9tera por amigos familiares internet 30.5 este es el fen\u00f3meno de los \u00faltimos a\u00f1os internet va a ir creciendo bueno ha ido creciendo cada vez m\u00e1s tambi\u00e9n a veces los que se informan por internet piensan que ya toda la informaci\u00f3n se transmite por internet y s\u00ed pero tiene que ver con los j\u00f3venes y no todos tienen acceso a la internet recuerden ustedes que el 80% del territorio nacional no tiene acceso al internet no hay conectividad existe internet en las grandes ciudades qu\u00e9 tanto le interesa la pol\u00edtica bueno mucho 20% algo 22.29 nada 25.9 no sabe no contesto 1.6 ese es nuestro pueblo con respecto al a\u00f1o pasado como en su situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual mejor 12.8 igual 39 peor 47 puntos 2 esto pues tiene que ver desde luego con la pandemia y la crisis econ\u00f3mica c\u00f3mo cree que ser\u00e1 su situaci\u00f3n econ\u00f3mica al siguiente a\u00f1o sea el a\u00f1o pr\u00f3ximo mejor y 31.1 igual 26.5 peor 31.8 pero si hay una expectativa de que las cosas mejor cu\u00e1l cree usted que es el principal problema del pa\u00eds esto es muy interesante esta pregunta porque tambi\u00e9n ha habido cambios en nosotros mismos siempre corrupci\u00f3n y 25.1 esto no aparec\u00eda antes aparec\u00eda en primer lugar falta de empleo y inseguridad pero ahora ya hay m\u00e1s conciencia de que el principal problema de m\u00e9xico es la colecci\u00f3n la corrupci\u00f3n estaba como en el cuarto quinto o sexto sitio ahora cambio y segundo lugar inseguridad 19.1 y falta de empleo 14.1 s saben primero es el segundo porque en primero antes la falta de empleo y en segundo la inseguridad por lo mismo por qu\u00e9 y la falta de empleo tiene que ver con toda la poblaci\u00f3n la inseguridad aunque afecta tambi\u00e9n a la gente pobre afecta m\u00e1s clases medias y altas y son menos las clases medias y las altas con relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en pobreza qu\u00e9 es alrededor del 60% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds desgraciadamente en una escala del 0 al 10 donde pero significa que lo hace muy mal y 10 muy bien qu\u00e9 calificaci\u00f3n le dar\u00eda ya sabes qui\u00e9n 0 12 % esto s\u00ed no 1.1 a los que me dan uno de calificaci\u00f3n 2 de calificaci\u00f3n 1.73 2.6 4 de calificaci\u00f3n 3.3 del total de la poblaci\u00f3n encuestada 5 de calificaci\u00f3n 9 puntos 6 6 de calificaci\u00f3n 6.5 puntos 6 7 10 puntos 68 de calificaci\u00f3n 18 puntos 69 de calificaci\u00f3n 10 puntos 6 y 10 de calificaci\u00f3n 20.5 no sabe/no contesta' 23 puntos 7 la calificaci\u00f3n 6.6 promesa comparando la actual la administraci\u00f3n es mejor igual o peor que la anterior mejor 60 igual 18 peor 17 5 no sabe/no contesta' 3.8 seguimos por cual el candidato vot\u00f3 en las \u00faltimas elecciones para presidente en la rep\u00fablica aqu\u00ed hay luego en los cambios porque no fue as\u00ed yo saqu\u00e9 el 51% y ahora traigo el 50 y 49 que votaron por m\u00ed 6.1 por el se\u00f1or este jos\u00e9 antonio meade por anaya 12 54 9 por jaime rodr\u00edguez 2.8 eso es lo que est\u00e1 contestando la gente ahora usted considera que la respuesta del gobierno federal a la contingencia generada por kobe 19 es buena 44.0 regular 12.8 mal a 37.7 no sabe no contesto 5.4 c\u00f3mo cree que ser\u00e1 la situaci\u00f3n del pa\u00eds al terminar este sexenio mejor 37.9 peor 29.4 igual 21.6 no sabe no contesto 11.2 en su opini\u00f3n c\u00f3mo es la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds en este sexenio comparado con el anterior mayor 17 puntos 9 igual 33.6 menor 43.7 no sabe no contesto 4.8 pero pensando que cero es muy corrupto y 10 muy honesto c\u00f3mo calificar\u00eda la corrupci\u00f3n en el gobierno municipal entonces lo mismo de la calificaci\u00f3n 5 pensando lo mismo que 0 es muy corrupto y 10 muy honesto como calificar\u00eda la corrupci\u00f3n en el gobierno estatal 5.2 pensando que cero es muy corrupto y 10 muy honesto como calificar\u00eda la corrupci\u00f3n el gobierno federal 5.9 en su opini\u00f3n es posible cambiar el futuro de m\u00e9xico a trav\u00e9s de las elecciones s\u00ed 63.3 no 31.49 no sabes 5.4 que tanto le crea el instituto nacional electoral mucho 15.1 algo 27.7 poco 32.7 nada 21.2 no sabe no contesto 3.2 la revocaci\u00f3n de mandato propone que si el pueblo no est\u00e1 satisfecho con la forma de gobierno del presidente en turno se puede se pueda votar para que renuncie antes de terminar su sexenio si hoy fuera la consulta para valorar el trabajo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como presidente usted votar\u00eda por que renuncie o porque termine su sexenio que contin\u00fae el 71.1 que renuncie 23 no le importa le da igual 2 no contesto 3.9 eso es el otro dato hoy con qu\u00e9 partidos pol\u00edticos invertir sus temas este nombre eso me lo pas\u00f3 vamos adelante ya no hay m\u00e1s as\u00ed masculinos 31 femeninos 68 de los encuestados ya esos son datos metodol\u00f3gicos pero es eso vamos a ensayar esto vamos a estrenar lo este porque peri\u00f3dicamente lo podr\u00edamos hacer y este para que toda la gente sepa ya como hay libertad cualquiera puede hacer su encuesta no entonces vamos a dar a conocer peri\u00f3dicamente la nuestra la secretaria de gobernaci\u00f3n creo que 1200 lo que se acostumbra para estos casos no lo dice 2500 es telef\u00f3nica se hace una muestra pero si tiene m\u00e1s o menos la idea buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas secretarios hay la rosa je el corresponsal del grupo jilil\u00ed parcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente preguntarle por un tema de sonora todav\u00eda contin\u00faa lo que hoy aqu\u00ed en la carretera federal n\u00famero 15 y bueno es s\u00e1bado pasado hubo un problema de que un uno de los manifestantes se sac\u00f3 una pistola y uno de los conductores se sac\u00f3 un machete para defenderse entonces la gobernadora de sonora pues ha dicho que le ha pedido a la federaci\u00f3n que tome acciones de manera inmediata para evitar que vaya a pasar a mayores este este problema con este bloqueo y tambi\u00e9n los transportistas anunciaron que har\u00e1n un paro nacional el 14 de diciembre precisamente por los problemas de inseguridad que hay en este en este tramo carretero pues preguntarle al presidente qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene pues sobre este hecho que ocurri\u00f3 el s\u00e1bado y la solicitud del gobierno y si tomar\u00e1n algunas acciones aqu\u00ed en el bloqueo que jim son ahora si est\u00e1 actuando m\u00ednimo se est\u00e1 llevando a cabo pues la recuperaci\u00f3n de las casetas de todas las carreteras ya se hizo en las casetas de nayarit el pasado fin de semana se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de todas las casetas en sinaloa y ahora va a ser sonora corresponde a sonora yo hago un llamado a la gente sobre todo del municipio de cajeme para qu\u00e9 se evite la confrontaci\u00f3n hay que buscar la conciliaci\u00f3n el acuerdo del di\u00e1logo porque no se gana nada con la polarizaci\u00f3n en cajeme se est\u00e1 hablando con las autoridades con los gobernadores de los pueblos yaquis y s\u00ed va a llegar a un acuerdo se va a llegar a un acuerdo est\u00e1n trabajando para eso adelfo regino que es mi representante tambi\u00e9n es el coordinador nacional de pueblos ind\u00edgenas \u00e9l est\u00e1 all\u00e1 con un equipo un grupo porque se est\u00e1 iniciando un plan para hacer justicia a los yaquis despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de represi\u00f3n de olvido que abandono entonces se est\u00e1 hablando con las autoridades con las comunidades y este se tiene que llegar a un acuerdo no hay que atizar el problema porque como en todo hay oportunistas que quieren este enfrentar a la gente de obreg\u00f3n com las comunidades los pueblos yaquis no hay que caer en esa trampa porque hay mucho politiquero sobre todo porque van a ver elecciones y se montan en cualquier movimiento se infiltran para ocasionar problemas entonces decirle a la gente que se resuelvan las cosas en paz que va a haber este di\u00e1logo lo mismo a los transportistas a todos ya se est\u00e1 actuando se est\u00e1 trabajando all\u00e1 para evitar enfrentamientos y que se resuelva el problema presidente precisamente que le han comentado adelfo que est\u00e1 ya negociando pues ha habido ya varias varios comunicados sobre lo que se est\u00e1 haciendo porque este grupo no se ha retirado del ret\u00e9n o sea que quienes son que le ha comentado es que fue un asunto que se dej\u00f3 crecer durante muchos a\u00f1os se tiene que resolver mediante el di\u00e1logo antes se toler\u00f3 incluso se utilizaba con prop\u00f3sitos pol\u00edticos de un partido o de otro y eso ya se termin\u00f3 entonces lo vamos a atender lo vamos a resolver mediante el di\u00e1logo sin la confrontaci\u00f3n sin violencia cuando iniciara el operativo en sonora para recuperar las casetas pronto pero todo por la raz\u00f3n todo por el derecho nada por la fuerza en el caso de nayarit no hubo ning\u00fan problema al caso sinaloa tampoco y no haber problema en sonora porque se busca que haya di\u00e1logo y que no se utilice la fuerza presidente una \u00faltima pregunta sobre baja california pues luego de que la familia de sonia rodr\u00edguez pe\u00f1a el l\u00edder de los pescadores es de san felipe le entregar\u00e1n peticiones sobre el caso se ha revisado su situaci\u00f3n o hay alguna respuesta a la familia y tambi\u00e9n si nos pudiera dar un balance o sea cu\u00e1l fue su balance de esta gira que tuvo por todos los municipios de baja california el fin de semana pues este este caso lo est\u00e1 atendiendo ya la secretaria de marina se lo encargu\u00e9 al almirante hoguera para que se haga toda una investigaci\u00f3n se est\u00e1 viendo en el gabinete de seguridad la gira en baja california fue muy buena de \u00e9ste la gente pues fraterna muy solidaria muy contenta con nosotros en el caso de de mexicalli todav\u00eda pensaba de que nos iba a respetar el acuerdo de que no operar\u00e1 la cervecera nos sirvi\u00f3 para ir a aclarar de que se respeta la consulta que se hizo los ciudadanos que no quieren que oper\u00e9 la cervecera y lo que hice fue para aclarar porque tambi\u00e9n este confunden no quisieran que nosotros no cumpliremos nuestros compromisos entonces al momento de informar de aclarar pues ya se resuelve el problema lo m\u00e1s importante de todo es que se firm\u00f3 el acuerdo para mantener los apoyos fiscales para mantener una pol\u00edtica muy favorable a la frontera norte y lo hicimos all\u00e1 porque esa propuesta surge de baja california el qu\u00e9 bajen los impuestos se cobra menos el impuesto sobre la renta se cobra menos por el iva a pesar de que del otro lado est\u00e1 california y la gasolina es m\u00e1s cara que en texas de todas maneras baja california son dos pesos menos lo que cuesta la gasolina con relaci\u00f3n al resto de nuestro pa\u00eds entonces si les ayuda tambi\u00e9n y ayuda al que se aument\u00f3 el salario m\u00ednimo al doble entonces est\u00e1 la gente contenta fui a san quint\u00edn ella se est\u00e1 trabajando se est\u00e1 ampliando un hospital del seguro social un hospital de l\u00ednea en estar all\u00e1 est\u00e1 ya por y terminarse la construcci\u00f3n ya est\u00e1 funcionando una universidad p\u00fablica estamos terminando tambi\u00e9n ya avanzado voy a regresar por eso un cuartel de la guardia nacional ya sea san quint\u00edn lo ofrec\u00eda en campa\u00f1a ya se cumpli\u00f3 se convirti\u00f3 en municipio porque antes pertenec\u00eda ensenada la gente de ensenada las autoridades de nada de manera muy generosa permitieron que parte de su territorio se convirtiera en el municipio de san quint\u00edn pues es un municipio que se est\u00e1 creando en una extensi\u00f3n de alrededor de 33 mil kil\u00f3metros cuadrados es bueno en este municipio de san quint\u00edn que es este pues m\u00e1s grande que muchos estados del pa\u00eds en la extensi\u00f3n territorial de varios estados del pa\u00eds y ya con esta decisi\u00f3n ensenada dej\u00f3 de ser el municipio m\u00e1s grande en extensi\u00f3n territorial de mexico y la gente ensenada es m\u00e1s grande del mundo era muy extenso ahora el primer lugar lo va a ocupar o lo ocupa el eje de baja california sur pero esto tiene que ver con la generosidad con el apoyo de la gente de ensenada porque pues en san quint\u00edn y en los pueblos el sur de baja california vive mucha gente estamos hablando de alrededor de 100.000 habitantes que ten\u00edan que trasladarse 234 horas 5 horas para llegar a ensenada a la cabecera municipal todos est\u00e1n muy contentos cumplir cumplimos con ese compromiso de que se constituyera el nuevo municipio y estuvimos en ensenada nos fue muy bien en rosarito bien hubo un incidente de unas protestas porque no baj\u00e9 el vidrio precisamente porque no lo puedo bajar eso s\u00ed lo tienen recomendado y una joven le peg\u00f3 una cachetada a un compa\u00f1ero de la ayudant\u00eda habr\u00e1n yo quiero expresar mi solidaridad con abraham porque resisti\u00f3 estoicamente sin decir nada ya se disculp\u00f3 tradici\u00f3n disculpa la joven que por lo que hizo tiene que ver pues con los cambios que se est\u00e1n dando baja california volver no el pan m\u00e1s de 30 a\u00f1os y ahora es distinto y pues muchos simpatizantes no de esa organizaci\u00f3n est\u00e1n molestos este ya no son las mismas reglas tengo entendido de que ellos tienen una asociaci\u00f3n de estas no gubernamentales y recib\u00edan apoyos y ahora ya no es as\u00ed ya todo se entrega de manera directa entonces ah\u00ed va a ir poco a poco cambiando este el proceder de la gente y la regla es cuestiona y agresiones que est\u00e9 no haya violencia eso s\u00ed pues es indebido estamos hablando de habr\u00e1 nada es un profesional creo que habr\u00e1n es polit\u00f3logo nosotros nos llevamos guardaespaldas y se acerca a la gente y todo no es como antes pues entonces no se deben de valer de que est\u00e9 pueden acercarse aunque yo tenga el vidrio lo estoy escuchando aqu\u00ed y no es blindado y est\u00e1n aqu\u00ed y los compa\u00f1eros compa\u00f1eras que van de la ayudant\u00eda pues es a recoger los escritos y atender a la gente no es el estado mayor presidencial antes pues nos dejaban acercar a nadie ojal\u00e1 y vayan pensando de qu\u00e9 son otras cosas el conservadurismo tiene ese problema es casi sin\u00f3nimo de autoritarismo el conservador es as\u00ed muy violento entonces ojal\u00e1 que se vayan moderando no y podemos tener diferencias y todo pero como este pegar una cachetada me dijeron de un programa ciro gomes lane que hay hablo pero tiene ella que decir tambi\u00e9n este a qu\u00e9 organizaci\u00f3n pertenece si este s independiente s\u00ed dijo creo que t\u00fa le entrevistas eso [M\u00fasica] as\u00ed eso es aclararlo desde cuando no le llegan las medicinas o sea quien no le entrega las medicinas o sea que en el hospital general si eso es lo que hay que ver todo se va a saber y aqu\u00ed lo vamos a aclarar todo porque este porque todo eso debe de conocerse no de ocultarse nada que haya transparencia pero bueno en general muy bien y quiere que voy a regresar voy a ir a san quint\u00edn voy de nuevo ensenada voy a ir a tijuana hay en tijuana 2000 buen acto en la colonia gico porque se est\u00e1 recuperando una zona abandonada con programas de desarrollo urbano una especie de unidad deportiva de parque las colonias m\u00e1s pobres de tijuana se est\u00e1 trabajando y este se est\u00e1 invirtiendo cada intervenci\u00f3n para estas colonias es una inversi\u00f3n de cerca de 500 millones de pesos adem\u00e1s me dio mucho gusto porque todas estas obras que se llevaron a cabo parques canchas deportivas vivienda mejoramiento de vivienda ampliaci\u00f3n de vivienda pero el caso de los espacios p\u00fablicos la gente de esta colonia de ciclo y de otras colonias se est\u00e1 haciendo cargo de dar el mantenimiento a los espacios p\u00fablicos entonces los cuidan los limpian que como se pone alumbrado p\u00fablico ya por las tardes por las noches las canchas que se hacen de basquetbol est\u00e1n llenas de j\u00f3venes o sea no hab\u00edan estos centros para la recreaci\u00f3n para el deporte en estas colonias pobres eso es muy importante es un programa que lleva a cabo rom\u00e1n mayer secretario de desarrollo urbano pero muy bien gracias presidente buenos d\u00edas a usted a todos daniel blancas de cr\u00f3nica en las \u00faltimas semanas presidente comenc\u00e9 a documentar historias de ancianos que eran explotados por empresas financieras al principio pens\u00e9 que eran casos aislados despu\u00e9s me fueron entregados es datos y fui documentando decenas de estos casos se trata de ancianos pues ya la mayor\u00eda de 70-80 a\u00f1os de edad que bajo enga\u00f1o son envueltos en el otorgamiento de cr\u00e9ditos y estos cr\u00e9ditos pues son abusivos altas tasas de inter\u00e9s clausulas desmedidas y me fui acercando a la conducef para ver si conoc\u00eda estos casos bueno le voy a comentar que la conduce tiene abiertos en 2000 de 2019 a la fecha 12 mil expedientes relacionados con estas explotaciones ancianos el modo de operaci\u00f3n consiste como le dec\u00eda en enganchar los por medio de cr\u00e9ditos supuestamente sin requisitos estas empresas est\u00e1n muy bien al tanto de lo que usted va diciendo aqu\u00ed de cuando les va a entregar a los ancianos su apoyo para inmediatamente domiciliar les el pago y vaciarle sus cuentas no s\u00f3lo las cuentas del apoyo federal sino tambi\u00e9n las cuentas de sus pensiones el presidente la pregunta es qu\u00e9 planteamiento hace usted a estos ancianos que son un sector de la poblaci\u00f3n muy cercano a usted a la luz de la explotaci\u00f3n y del fraude del que son v\u00edctimas por medio de estas empresas financieras bueno que se va a este a combatir todas estas pr\u00e1cticas s una canallada quitarle a los ancianos su pensi\u00f3n es como quitarle la medicina a los enfermos entonces vamos a impedirlo por todos los medios qu\u00e9 bien qu\u00e9 est\u00e1s investigando sobre eso hay casos que tenemos ya detectados de gente que se dedica pues a quedarse con las pensiones lo que corresponde a adultos mayores tambi\u00e9n a personas con discapacidad y vamos a estar cuidando por eso el programa de la creaci\u00f3n del banco del bienestar para que haya la entrega directa en todos los casos es que solo la mitad de los adultos mayores tienen cuenta donde se les deposita lo dem\u00e1s se tiene que hacer con pago directo y hay muchas injusticias entonces s\u00ed vamos a mejorar todo esto y decirle que no se dejen enga\u00f1ar este mejor nos pregunte aqu\u00ed y yo voy a estar informando vamos a estar informando sobre esto peri\u00f3dicamente en las ma\u00f1anas sobre la pensi\u00f3n por ejemplo ahora va a aumentar porque va incrementarse el equivalente a la inflaci\u00f3n y que sepan ellos cu\u00e1nto les corresponde no le tienen que dar nada a nadie o sea tienen que recibir \u00edntegro su apoyo vamos a tener una reuni\u00f3n creo que ma\u00f1ana para informar tambi\u00e9n sobre los cr\u00e9ditos de vivienda que se est\u00e1n otorgando de manera directa pero hay abusos y venta de materiales de construcci\u00f3n se va a explicar y hacer la recomendaci\u00f3n a los que est\u00e1n recibiendo los cr\u00e9ditos porque es una entrega masiva son miles de cr\u00e9ditos y se les est\u00e1 entregando de manera directa el dinero a los beneficiarios la recomendaci\u00f3n de que se utilice mejorar ampliar la vivienda que no se utilice para otros prop\u00f3sitos es un llamamiento para que todos cumplamos ayer lo dije para enfrentar la corrupci\u00f3n qu\u00e9 quer\u00edan [M\u00fasica] y extenderla a toda la sociedad los mejores anteponer el principio de la honestidad qu\u00e9 es la mayor riqueza de nuestro pueblo porque nuestros pueblos son esto no es corrupto entonces que todos actuemos con rectitud con honestidad entonces vamos a seguir investigando sobre esto solo con fines informativos porque es la empresa que m\u00e1s expedientes tiene abiertos de abusos contra ancianos se llama financiera maestra para que los ancianos que nos escuchan puedan tomar nota tiene 3.500 expedientes sobre estos abusos en condusef conocimos casos de ancianos que ped\u00edan por alguna urgencia medicinas o su esposa enferma etc\u00e9tera diez mil pesos y terminaban pagando 30 mil o 40 mil pesos por intereses y todo de sus pensiones o de todo incluso del apoyo federal entonces su gobierno presidente tiene contemplado alguna alg\u00fan esquema especializado en brindar alg\u00fan tipo de apoyo o financiamiento a los ancianos por un lado y por el otro y la conduce pues evidentemente puede ser \u00fatil en este tipo de casos pero hay tiene ah\u00ed muchos vac\u00edos legales digamos no tiene los dientes necesarios para castigar a estas empresas qu\u00e9 diagn\u00f3stico tiene usted de la conducef y si tiene contemplado tambi\u00e9n una reestructura de esta instituci\u00f3n para que sea m\u00e1s \u00fatil y pueda castigarse a estas empresas abusivas pues vamos a reforzar esta instituci\u00f3n porque si funciona siempre y cuando tenga m\u00e1s capacidad para actuar est\u00e1 prohibido ya lo saben todas las dependencias gubernamentales el que se otorga en cr\u00e9ditos y qu\u00e9 en las dependencias des cuenten d el sueldo de los trabajadores al servicio del estado para pagar esos cr\u00e9ditos a empresas particulares eso ya se cancel\u00f3 porque se usaba ese mecanismo en pemex en la sed de que se hac\u00edan acuerdos se entregaban cr\u00e9ditos y el pago este lo hac\u00eda la sep o la dependencia ah la financiera particular y con intereses elevad\u00edsimos eso ya no se permite pero vamos a seguir este mejorando todo esto que es protecci\u00f3n a los consumidores y el otro tema presidente que le quiero plantear tiene que ver con ya se lo hab\u00eda comentado le hab\u00eda dicho que iba a estar analizando estas figuras estos programas que se utilizan para el contrabando que supuestamente son de dependencias como el sat o de econom\u00eda pero que terminan siendo utilizadas por redes de contrabando encontramos otro certificado que se llama operadores econ\u00f3micos autorizados que supuestamente tiene pues la encomienda de ingresar mercanc\u00eda para otras industrias y termina siendo pues utilizados para meter este pues droga armas etc\u00e9tera y tambi\u00e9n documentamos la renta de patentes de agentes aduanales usted sabe que los agentes aduanales son es una especie de notarios los notarios que con los mediante los cuales ingresa la mercanc\u00eda al pa\u00eds pues ellos rentan sus patentes para que para los contrabandistas recientemente se consum\u00f3 presidente ya el csd este funcionario que yo le comentaba que est\u00e1 encargado del comercio exterior que se acaba de confirmar y la pregunta ve en este sentido presidente que har\u00e1 su gobierno para garantizar que el nuevo funcionario que ese nombre en este puesto sea una gente honesta una gente eficiente y que no sea parte del mismo del mismo c\u00edrculo de inter\u00e9s le pregunto esto porque estuve checando varios casos de compa\u00f1eros que vienen aqu\u00ed a ventilar le c\u00f3mo se conducen los funcionarios y ha pasado que lo han enga\u00f1ado sus colaboradores presidente le voy a poner solamente un ejemplo hace unos meses uno de los compa\u00f1eros vino aqu\u00ed a exponerle las corruptelas en una aduana de mexicalli por cierto estaba ah\u00ed el se\u00f1or alejandro miramontes como encargado de esa aduana y sucede que se documentaron las corruptelas usted orden\u00f3 que fuera cesado ese funcionario y que cree que sucedi\u00f3 se nombr\u00f3 a su achichincle a su brazo derecho al que operaba las magias este este se\u00f1or se llama raymundo jim\u00e9nez entonces es una farsa los servidores p\u00fablicos a usted le pueden decir que ya hicieron ese cambio y luego se nombra a una chicle oa uno del mismo c\u00edrculo del poder entonces como garantizar a usted o su gobierno que ya no ocurran estas mismas anomal\u00edas presiden pues como lo estamos haciendo ahora dec\u00eda el presidente lincoln al pueblo lo puede enga\u00f1ar a una vez dos veces no no lo puede enga\u00f1ar toda la vida entonces puede ser que haya un enga\u00f1o una vez pero aqu\u00ed ya est\u00e1 saliendo de nuevo pues el director de aduanas va a investigarlo y se va a actuar lo importante es que tenemos esta posibilidad de comunicar tus y que el mensaje se d\u00e9 vuelta y hay transparencia entonces esto nos ayuda mucho lo otro que hablabas sobre el servidor p\u00fablico encargado del comercio exterior ya tambi\u00e9n se tomaron medidas y se procura que los que van a estos cargos sean personas honestas se cuida mucho eso aunque tambi\u00e9n imag\u00ednense 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal entonces predomin\u00f3 la corrupci\u00f3n limpiar porque no es s\u00f3lo una crisis econ\u00f3mica la que desee padeci\u00f3 o crisis de bienestar social o crisis pol\u00edtica es una crisis tambi\u00e9n por p\u00e9rdida de valores una decadencia entonces faltan servidores p\u00fablicos con ideales con principios honestos eso es important\u00edsimo tenemos por eso que pensar en la formaci\u00f3n de j\u00f3venes porque este durante el periodo neoliberal los formaban c\u00f3mo otra filosof\u00eda con otra doctrina m\u00e1s apegada al individualismo - al servicio p\u00fablico menos servicio al semejante no les importaba la fraternidad la verdadera solidaridad era el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole el individualismo el sacar provecho en lo personal pues todo esto que hemos hablado de que el que no tranza no avanza el qu\u00e9 este no aprovecha su oportunidad como funcionario para robar es un tonto todo es su prevalec\u00eda \u00e9l ya me col\u00e9 o me voy a colar o tengo muy buenas influencias pero esto no cree en ustedes s\u00f3lo de el pueblo [M\u00fasica] en general no de los profesionales que se formaban a s\u00ed con una concepci\u00f3n aspiraci\u00f3n y sta nada m\u00e1s sea como me encaramos como subo a costa de lo que sea sin dignidad haciendo a un lado la moral porque como es el el del santo estado la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve es m\u00e1s pura as\u00ed dec\u00eda pues eso prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo entonces sigue existiendo a ver el recomendado este todav\u00eda y el funcionario este abusivo corrupto estamos limpiando lleva su tiempo y estamos buscando a los mejores donde sabemos que hay m\u00e1s corrupci\u00f3n por ejemplo este movemos de la subsecretar\u00eda del trabajo ahora si duarte a la aduana por qu\u00e9 porque oraci\u00f3n es un hombre de principios podr\u00eda estar de secretario del trabajo todav\u00eda est\u00e1n a nivel del secretario est\u00e1 el director de aduanas porque ah\u00ed necesitamos limpiar una mujer extraordinaria elsa ben\u00edtez doctora acabamos de nombrar en capufe por su honestidad porque imag\u00ednense capufe uno de los puertos a la secretaria de marina y ya est\u00e1n nombrando este almirantes retirados gente con buenos antecedentes tambi\u00e9n mujeres lo que estamos haciendo en el caso de que participen m\u00e1s mujeres en el gobierno no s\u00f3lo es por cuotas o por [M\u00fasica] que nos vean bien los de el movimiento las compa\u00f1eras feministas no es que la mujer es m\u00e1s dedicada es m\u00e1s responsable es m\u00e1s honesta del hombre hay excepciones pero no en general entonces es muy importante esto en el banco el bienestar tambi\u00e9n mujer porque es una instituci\u00f3n important\u00edsima vamos a seguir nombrando buenos servicios por ejemplo francisco gardu\u00f1o e inmigraci\u00f3n y ahora tengo que nombrar al director del polit\u00e9cnico no podr\u00eda yo proponer a \u00e9l creo que es egresado del pool pero no si es importante el poli pero migraci\u00f3n important\u00edsimo por la corrupci\u00f3n por eso hablo de que no son cargos son encargos porque este que buscaban antes las aduanas no me des ponme donde hay entonces eso se tiene que terminar por completo acabar con la corrupci\u00f3n todas estas cosas que hablas del comercio exterior se est\u00e1n revisando para limpiar y vamos a continuar saben cu\u00e1nto ingreso a la hacienda p\u00fablica en dos a\u00f1os por no permitir la evasi\u00f3n fiscal la defraudaci\u00f3n fiscal 700 mil millones de pesos el sat no pagaban impuestos los marie jones los tipos crudos im\u00e1genes de 700 mil millones pues por eso no tenemos que aumentar impuestos ni hay gasolinazos ayer me dio mucho gusto decir que la gasolina hoy cuesta menos que cuando llegue a la presidencia cuando se hab\u00eda visto eso es por no permitir la corrupci\u00f3n el influyentismo es que estaba tomado el gobierno mandaban unos cuantos ten\u00edan a sus empleados s\u00ed por eso cuando terminaban los funcionarios se iban a trabajar a los bancos ya las empresas porque era una especie de gratificaci\u00f3n de recompensa por lo que hab\u00edan hecho estando en funciones para servir a las grandes corporaciones eso ya se termin\u00f3 y es muy importante tambi\u00e9n que [M\u00fasica] el sector empresarial est\u00e1 ayudando en este prop\u00f3sito en que haya reglas claras y yo quiero agradecer a los empresarios porque nos est\u00e1n apoyando y se est\u00e1n deslindando de los que se dedicaban a actividades il\u00edcitas sobre todo en cuanto al manejo de los asuntos fiscales ya la mayor\u00eda de los empresarios se est\u00e1 desligando y adem\u00e1s no protege a factureros por ejemplo que eso proliferaba ellos los empresarios est\u00e1n de acuerdo en que se ponga orden y adem\u00e1s es muy injusto que alguien te cumpla con la ley contribuya y otro no lo hagan y toda la carga siempre es para un grupo y hay privilegiados que no pagan nada parte de la oposici\u00f3n que tenemos tiene que ver con eso con el que ahora ya no se permite la evasi\u00f3n fiscal y estamos trabajando de manera conjunta con el sector empresarial que se porta muy bien que est\u00e1n contribuyendo ahora estamos viendo conjuntamente lo de la subcontrataci\u00f3n lo que les preocupa a ellos se est\u00e1 buscando un acuerdo para qu\u00e9 este lo que se envi\u00f3 a la c\u00e1mara este si es necesario se modifique y se aclaren las cosas se pueden otorgar plazos para que vaya cambiando este sistema que exist\u00eda y se abusaba de el llamado outsourcing y se afectaba a los trabajadores ahora queremos que se cuide a los trabajadores lo mismo no se ha hablado mucho pero fue una gran injusticia lo que hicieron con el manejo de las afores toda esa legislaci\u00f3n que se hizo o esas reformas en el per\u00edodo neoliberal para que al jubilarse el trabajador no reciba ni siquiera la mitad de su salario m\u00ednimo c\u00f3mo fue que se atrevieron a hacer eso ahora estamos buscando arreglarlo y los empresarios est\u00e1n ayudando damas tenemos una peque\u00f1a diferencia que yo espero que este se resuelva para que cuando el trabajador se jubile tenga este pues m\u00e1s ingresos la peque\u00f1a diferencia que tenemos es en el cobro de las comisiones de los administradores porque durante todo este tiempo desde que se desde el 97 que se aprob\u00f3 la ley nueva para el manejo de pensiones el porcentaje de cobro de comisiones en m\u00e9xico es de los m\u00e1s altos del mundo o sea abusar no es posible que se cobre la mitad de comisiones en chile en colombia en eeuu que lo que se cobra en mexico por el manejo del dinero de las pensiones entonces que queremos estandarizada no menos sino igual a lo que se cobra en colombia lo que se cobra en chile a lo que se cobra en eeuu para que para que le quede m\u00e1s al trabajador entonces dicen es que si baja mucho el cobro de comisiones entonces se va ah concentrar el manejo de afores en los grandotes ahora s\u00ed est\u00e1 en este argumentando no en favor de los peque\u00f1os pero no se administra bien pueden ahorrar ay competencia en beneficio de los trabajadores ese es el \u00fanico tema que tenemos este pendiente que lo vamos a resolver pronto por fin son todas las cosas que estamos llevando a cabo gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbano barreras del diario acciones y hoy quiero hablar sobre un tema del cual usted ya tiene un expediente que se le entreg\u00f3 el 29 de marzo de este a\u00f1o del 2020 cuando fue usted haya sinaloa es sobre la mina san rafael de cosal\u00e1 sinaloa este como usted sabe es exportada por la empresa canadiense americans world and silver de darle la sutil quien dice que lo va a demandar que porque en m\u00e9xico no se garantiza el estado de derecho y sus inversiones lo est\u00e1n enga\u00f1ando alternas y por qu\u00e9 usted sabe con la informaci\u00f3n que tiene que los trabajadores de estas minas son sobreexplotados hay bajos salarios y seguridad laboral la mina no tiene salida de emergencia no hay hospitales en el municipio ellos dicen que ya han creado infraestructuras vitales y todo esto no tienen seguridad social contaminan el agua el suelo los bosques evaden impuestos tambi\u00e9n lleva dec\u00eda horita c\u00f3mo es la mina est\u00e1 detenida desde el pasado 26 de enero y el argumento es que el l\u00edder el sindicato nacional de mineros y metal\u00fargicos napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y el delegado sindical y hacer beltr\u00e1n cubri\u00f3 curioca pretenden desprestigiar los incluso obtener dinero beneficios los trabajadores ya lo informaron ganaron un recuento el recuento se hizo en mazatl\u00e1n el 17 de septiembre de este a\u00f1o ganaron con 121 votos obtuvieron un laudo que ese certificado por \u00e9l la junta federal conciliaci\u00f3n arbitraje le dieron su toma de nota pero es la fecha en que no los reconocen incluso a la mina se le dio un premio el casco de plata por la mina m\u00e1s segura pero la mina lleva cerrada a\u00fan un a\u00f1o se enga\u00f1\u00f3 a la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde y v\u00eda remota pues particip\u00f3 en la ceremonia de premiaci\u00f3n o yo le entregaron datos datos falsos los mineros de cosal\u00e1 se\u00f1or presidente creen en usted y le piden que ordene una investigaci\u00f3n urgente ya que la empresa cuenta con 75 denuncios lo que son las concesiones para para operar y que nada m\u00e1s las utilizan para especular en la bolsa de valores esta empresa diversific\u00f3 tambi\u00e9n al personal ahorita que usted est\u00e1 hablando de outsourcing diversific\u00f3 al personal en 4 outsourcing 4 empresas y tienen dados de alta en el link a sus trabajadores con el salario m\u00e1s bajo pero adem\u00e1s en la diversificaci\u00f3n que hicieron manifiestan 500 600 trabajadores cuando no son m\u00e1s de 300 solamente dos trabajadores est\u00e1n dados de alta con el salario real de 60 mil pesos son los gerentes a los dem\u00e1s les pagan 250 pesos por jornadas laborales de 12 horas ellos se alertan de esto que le va a interesar mucho que se llevan mensualmente 5 mil 160 toneladas de oro de plata de zinc y de plomo en algo que ellos le llaman concentrados como no hay fundidoras ellos se llevan en los bloques y ya los ponen en otros pa\u00edses y m\u00e9xico no sabe realmente cu\u00e1ntos est\u00e1n llevando de cada metal y obvio pues no ingresan en las arcas de la naci\u00f3n los impuestos que deben ser los correspondientes ellos se\u00f1alan que quien impide la negociaci\u00f3n con la empresa canadiense darren la sutil el principal accionista y el sindicato pues es un grupo de poder en m\u00e9xico porque la minera en los dedos de la mina si quieren trabajar los trabajadores tambi\u00e9n quieren empezar a laborar pero este grupo no los no los deja y dicen que est\u00e1 en medio el senador rub\u00e9n rocha moya y el ex subsecretario ricardo peralta el l\u00edder javier villarreal el diputado del pri carlos pav\u00f3n campos y para sustentar estos se\u00f1alamientos en el pasado en documentos para que se nos entregara fueron captados en v\u00eddeo el senador el subsecretario el 6 de noviembre en el hotel lucerna y despu\u00e9s en esos d\u00edas tambi\u00e9n ya ser el l\u00edder el delegado dinero en la zona pues le encontr\u00f3 un restaurante al exsubsecretario le pregunt\u00f3 que qu\u00e9 pasaba que porque los hab\u00edan abandonado y \u00e9l le contest\u00f3 que ya no hubiera nada que \u00e9l ten\u00eda los abogados de la empresa y que iban a negociar los mineros de cosas las chiapas de cosal\u00e1 sinaloa perd\u00f3n pues se preguntan que si ya cumplieron con todo que est\u00e1n cumpliendo con la ley que ya ganaron el recuento qu\u00e9 es lo que necesitan 100 reciente para que puedan empezar a trabajar que se les haga justicia que no quieren que ocurra lo de pasta de conchos usted sabe qu\u00e9 cosa la es la entrada al tri\u00e1ngulo dorado y ellos dicen que no quieren enrolarse en actividades il\u00edcitas que quieren trabajar pero pues que si le piden a usted que intervenga en el caso ellos son mineros de esa zona pero el sindicato son m\u00e1s de 4 millones de trabajadores mineros que le piden el el auxilio para este problema que se pueda solucionar cuanto antes los canadienses quieren trabajar los trabajadores tambi\u00e9n para grupos de inter\u00e9s y aqu\u00ed est\u00e1n las fotos de la tomadas del video de la reuni\u00f3n reciente y tambi\u00e9n entregaron ellos sus documentos y una carta que le hacen llegar para que a ver si primer jes\u00fas usted pueda tener todo el material de acuerdo vamos a pedirle a gracias luisa mar\u00eda alcalde que vea el tema si me lo presentaron los mineros y gente de cosal\u00e1 cuando estuve en tamazula durango est\u00e1n relativamente cerca se va a ver yo pensaba que ya se hab\u00eda este resuelto pero bueno vamos a revisarlo este es un asunto tambi\u00e9n que tiene que ver con diferencias sindicales hay que buscar ah\u00ed la conciliaci\u00f3n este lo vamos a hacer para que comentes a los trabajadores de que va a atenderlo la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde y se va a buscar el acuerdo con los dirigentes sindicales ahora tengo la informaci\u00f3n ojal\u00e1 est\u00e9 bien le deseo que salga adelante que napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia tiene este convite y espero que salga bien le deseo que salga adelante como a todos los que se enferman de esta terrible de este pandemia no por esta pandemia entonces pero si lo vamos a ver si incluso late al se\u00f1or presidente que sin que sea vinculante por llave que usted siga muy cuidadoso de que no se politice esto ni nada que si usted recomendar\u00eda a los candidatos que entregaran antes de postularse sus tres de tres para ver los bienes y todo esto sin decir nombres si no creemos en nombres para que no se manche no est\u00e9 esto pero que si propones eso corresponde al al este al instituto electoral lo que ellos se hagan cargo ya ustedes tambi\u00e9n que son mirones profesionales o sea se hacen las investigaciones y se conocen para eso est\u00e1 el instituto de la transparencia tambi\u00e9n en fin hay formas de conseguir eso muy bien qu\u00e9 les parece haber terminamos rosa gracias presidente buenos dias preguntarle ya se aprob\u00f3 la vacuna de facer en el reino unido que c\u00e1lculos tienen ustedes aqu\u00ed si ya lo trataban en el en el gabinete cuando podr\u00eda llegar a m\u00e9xico como el tr\u00e1mite aqu\u00ed en la cofepris a dios estamos est\u00e9 revisando diario todo lo relacionado con la vacuna mayer no quise que est\u00e9 puntualizar m\u00e1s en mi informe porque no quiero generar falsas expectativas ni un asunto tan delicado adem\u00e1s nos importa mucho tener la vacuna lo m\u00e1s pronto posible ya tenemos esos el informe acuerdos con las farmac\u00e9uticas y con gobiernos de otros pa\u00edses vamos bien este ya se tiene todo el plan de vacunaci\u00f3n a partir de que se cuente con la vacuna creo yo que pronto el doctor hugo l\u00f3pez gatell va a dar a conocer todo este plan el pr\u00f3ximo martes en la tarde no en la ma\u00f1ana la ma\u00f1ana este porque es este martes de la salud y ya se est\u00e1 trabajando con todas las empresas estaba por cerrarse ayer el contrato con un fai ser precisamente para la adquisici\u00f3n de las vacunas ya se cuenta con el dinero disponemos de entrada de 20 mil millones de pesos para este prop\u00f3sito se tiene tambi\u00e9n acuerdos con todas las empresas se est\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e1 simplificando todo el proceso de autorizaci\u00f3n en la cofepris que no se nos detenga ah\u00ed por burocracia esto es un asunto de urgencia a penas se inician los tr\u00e1mites finales se va a trabajar d\u00eda y noche en la cofepris para sacar la aprobaci\u00f3n lo m\u00e1s pronto posible se est\u00e1 buscando como lugar es decir tener como sustento la aprobaci\u00f3n d las instituciones de salud de otros pa\u00edses que est\u00e1n aprobando las vacunas para no comenzar de cero s\u00ed no iniciar a partir de las aprobaciones que est\u00e1s agencias de pa\u00edses que est\u00e1n autorizando las vacunas nos sirvan ya de base de sustento para no hacer aqu\u00ed muchas pruebas facilitar las cosas y empezar a vacunar ese es el prop\u00f3sito que se acorta el tiempo de aprobaci\u00f3n en m\u00e9xico en el caso de la de facer dec\u00eda que ayer se determinaba cerrar el contrato de cu\u00e1ntas dosis estamos hablando cuando podr\u00eda ser inicialmente son 250.000 nada m\u00e1s que ah\u00ed estamos resolviendo por qu\u00e9 tienen qu\u00e9 s\u00e9 dos aplicaciones dos dosis entonces si son 125 mil y 125 mil o 2 150 y 250 o sea que aumentar\u00eda a 500 mil eso est\u00e1 por resolverse en estos d\u00edas a quien llevaba con el primero eso espero del plan que va a presentar el martes este el doctor alcocer y hugo l\u00f3pez gatell ya tienen ellos todo un plan lo mismo donde se van a aplicar las vacunas en todo lo que tiene que ver con la refrigeraci\u00f3n en el caso de esa vacuna que requiere de bajas temperaturas todo tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 haciendo con otras farmac\u00e9uticas cansino de china y las otras tambi\u00e9n que estamos ya y ponernos de acuerdo con ese prop\u00f3sito yo creo que el martes va a estar aqu\u00ed el doctor alcocer va a estar hugo l\u00f3pez de atel y va a estar tambi\u00e9n marcelo ebrad que est\u00e1 ayudando est\u00e9 en todos estos acuerdos con otros pa\u00edses y con farmac\u00e9uticas para que se informe bien yo quise ayer este actuar con moderaci\u00f3n en este tema porque todav\u00eda no sabemos aqu\u00ed me dice que yo diga por qu\u00e9 habr\u00eda la posibilidad empezar a vacunar a finales de este mes est\u00e1n pensando en otros pa\u00edses pero pues no depende de nosotros entonces vamos espera si decirle a la gente qu\u00e9 estamos de tiempo completo yo estoy muy consciente ya lo ayer tambi\u00e9n lo ofrece este mi principal preocupaci\u00f3n scobee en segundo lugar la econom\u00eda lo primero covite la econom\u00eda vamos a salir vamos alienta nos funcion\u00f3 la f\u00f3rmula esa vacuna si la vamos nosotros a patentes porque si funciona lo m\u00e1s importante que es y evitar la p\u00e9rdida de vidas la vacuna es pues lo mejor [M\u00fasica] que puede tener s\u00e9 qu\u00e9 es lo que realmente va a ayudar a que est\u00e9 podamos enfrentar esta pandemia y sin \u00e1nimo de confrontar por el tema del cubrebocas pero acaba de decir que le dijo el doctor gatell que no es indispensable el gobierno de la cia m\u00e9xico tiene una campa\u00f1a muy fuerte sobre el uso del cubrebocas me queda claro que usted ha hecho algo bien porque a estas alturas no se ha contagiado se ha cuidado en fin pero bueno en la calle las cosas son m\u00e1s dif\u00edciles por la cantidad de gente en fin este mensaje de que usted diga que no es indispensable contra el mensaje del gobierno a la ciudad de usar cubrebocas no es una contradicci\u00f3n que a la gente pues no le ayuda no es que cada quien es libre s\u00ed s\u00ed y este el qu\u00e9 [M\u00fasica] quiera ponerse el cubreboca y sentirse m\u00e1s seguro lo puede hacer yo no lo est\u00e9 estoy impidiendo yo lo que quiero es que todos actuemos de manera responsable todos todos todos y que nos cuidemos entonces este si se usa el cubreboca y de esa manera se siente la persona m\u00e1s segura adelante todos a tener el cubreboca si una autoridad as\u00ed lo est\u00e9 recomienda pues hay que hacerle caso el caso el para nosotros el secretario de salud como como presidente que no es lo mismo que todos los dem\u00e1s pero yo soy un ciudadano pero cualquier otra persona est\u00e1 mal y ese s\u00ed pero yo tengo este desde el principio dije que en los pol\u00edticos no somos todos los dos o sabelotodos y que tenemos que hacerle caso a los especialistas entonces yo le hago caso al secretario de salud el secretario de salud no es solo investigador nivel 3 ese m\u00e9rito ese premio nacional en ciencia si fuese el que estaba decir estado de salud de un tiempo que era abogado pues yo no lo hubiese hecho caso no con todo respecto a los abogados pero estamos hablando de una eminencia el subsecretario lo mismo entonces y que me recomienda sanz a distancia sanz a distancia lo otro no reunirnos no agruparnos no convivir con muchas personas lavarnos la mano las manos si tienen alg\u00fan s\u00edntoma de inmediato a hacerse la prueba yo me hago problemas constantemente estoy haciendo mis pruebas incluso no tengo los s\u00edntomas pero me hago las pruebas para estar seguro de que no voy a perjudicar a nadie que no voy a contaminar o infectar a nadie este tenemos cuidado entonces pero eso es lo que cada persona puede hacer cada el ciudadano puede hacer y respetarnos y la libertad porque a muchos les sale el af\u00e1n y autoritario y tambi\u00e9n nosotros te cobramos cada quince d\u00edas hay gente que vive de lo que obtiene en la calle entonces hay que ponerse tambi\u00e9n en los zapatos de la gente de secci\u00f3n el centro est\u00e1 lleno de gente porque la gente necesita vivir claro claro es justo porque hay que hacerle la recomendaci\u00f3n a la gente que se sigue buscando la vida porque eso es leg\u00edtimo pero al mismo tiempo que pueda cuidarse y lo han hecho la gente hace caso pero no a ver m guardan y no salen [M\u00fasica] este va a haber toques de queda y otras cosas excesos de autoridad abusos de autoridad el poder no es prepotencia es humildad y es convences no imponer entonces vamos nosotros avanzando poco a poco saliendo de esta terrible pandemia y as\u00ed vamos a continuar por ejemplo nuestros adversarios si se tratara de manifestaciones en contra de nosotros no cuestionar\u00e1n de que este no se deben de hacer esos actos entonces creen que va a salir un articulista del universal a una nota del universal de reforma o de cualquier otro medio para decir que est\u00e1 mal que est\u00e9n no se frena este protestando en grupo o las manifestaciones de frena ha cuestionado eso no nadie nadie al contrario este las y estimulan el universal reforma en todos estos medios conservadores adem\u00e1s 'el universal' este con una vileza muy caracter\u00edstica del hampa del periodismo hace poco dieron a conocer de que se le persegu\u00eda o se le esperaba al se\u00f1or de frena gilberto lozano gilberto lozano s\u00ed y claro de inmediato todo armado montado la entrevista al se\u00f1or lo sano qu\u00e9 declara de que ya tiene un fidecomiso y que si a \u00e9l se le hace un rasgu\u00f1o acabar\u00edan con conmigo y con toda mi familia y que ya sabes donde vivo f\u00edjense esas cosas que periodismo es ese [M\u00fasica] el asunto aqu\u00ed no es el se\u00f1or yosano s\u00ed no este qui\u00e9n es armand este tipo de d de acciones perversas ya se\u00f1or ni lo conozco ni y este le deseo que le vaya mal yo no odio s\u00e9 de \u00e9l por lo que me dicen tampoco creo que sea algo este extraordinario su comportamiento \u00e9l encarna con autenticidad lo que es un conservador pero nada m\u00e1s eso que me puede este sorprender s\u00ed yo he analizado cu\u00e1l es el comportamiento de un conservador aut\u00e9ntico porque muchos encubiertos y no est\u00e9s tal cual pero pues existe todo esto no que yo lo veo muy mal porque no se le debe desear mal a nadie y este y no andar a sus ando pueden tener problemas no soy universal que est\u00e9n inconformes porque ya no tienen la publicidad que ten\u00edan antes pero no es para estar est\u00e9 montando esas este estrategias que yo considero perversas y por eso lo extern\u00f3 aqu\u00ed porque no considero que sea este propio de un buen periodismo gracias presidente por \u00faltimo preguntarle si ya se cancel\u00f3 el contrato con la filial de ohl de break para el suministro de gas natural de etil de 91 si ya se se suspendi\u00f3 hay una informaci\u00f3n de que ya no se est\u00e1 suministrando gas natural si \u00e9ste me informaron hoy en la ma\u00f1ana de que hab\u00edan notificado a la empresa por qu\u00e9 no siesta corrigiendo el contrato leonino que se suscribi\u00f3 desde el tiempo de calder\u00f3n qu\u00e9 es este contrario a la hacienda p\u00fablica es un contrato con odebrecht esta empresa qu\u00e9 es famosa por las extorsiones y por la corrupci\u00f3n entonces ya no hay gas natural para la empresa porque se venci\u00f3 el contrato no s\u00e9 \u00e9ste interrumpi\u00f3 si no llego a su fecha l\u00edmite y ya no se va a renovar [M\u00fasica] no porque se venci\u00f3 el contrato no se incumple una respuesta sencillamente ya no hay contrato este porque adem\u00e1s hay denuncia de corrupci\u00f3n en contra de esta empresa y no han querido este llegar a un acuerdo tienen que se le siga vendiendo \u00e9l gas tele tan al 25% de su costo en el mercado y qu\u00e9 pemex la hacienda p\u00fablica el pueblo de mexico les subsidie el 75% del costo del gas y adem\u00e1s cobrando multas y todo esto que hac\u00edan antes y que ya no podemos nosotros continuar con ese tipo de contratos porque nos convertimos pueden c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n eso es ma\u00f1ana no a verlos [M\u00fasica] buenos d\u00edas mi nombre es mar\u00eda luis estrada soy en el estado de jalisco pero vengo de hacer labor de campo de investigaci\u00f3n en chiapas estuve en las regiones de san crist\u00f3bal de las casas tambi\u00e9n soy corresponsal de pol\u00edtica monterrey en kim yu sus noticias el salario del miedo de igual de monterrey a louis el republicano de texas de san antonio texas 'alemania en mex es de california y soy del canal la grillo tina pol\u00edtica fui a hacer investigaci\u00f3n con el compa\u00f1ero jonathan hern\u00e1ndez de pol\u00edtica monterrey porque hay demasiada desinformaci\u00f3n sobre lo que pas\u00f3 en chiapas en tabasco hab\u00eda muchas etnias la gente de chiapas nos pidi\u00f3 que fu\u00e9ramos por el deslave que pas\u00f3 en donde empez\u00f3 el epicentro en la zona de la aurora y santa lucia que fue ah\u00ed donde comenz\u00f3 el deslave y todo lo que recorri\u00f3 el deslave del cerro de este de chiapas pues las zonas afectadas a las que alcanzamos a llegar porque sin complicado llegar pues fue precisamente la aurora santa lucia la ra\u00edz ar y guadalupe victoria que fue donde desemboc\u00f3 todo el deslave y donde se desbord\u00f3 el r\u00edo tambi\u00e9n estuvimos en san juan chamula y nos mandaron por medio de whatsapp lo que es en las zonas que se van a censar y resulta se\u00f1or presidente que en esas zonas pues ninguna est\u00e1 incluida tan solo en la aurora hay 70 casas que se deslavaron son p\u00e9rdidas totales de hecho tambi\u00e9n documentamos todo todo todo el material est\u00e1 limpio porque sin fines de lucro es tensa andaluc\u00eda y 30 viviendas que se fueron todas tambi\u00e9n en el realizar hay 23 viviendas en guadalupe victoria son 13 casas en san juan chamula fueron en total 8 casas en una de ellas estaba pues la historia de la se\u00f1ora fernanda l\u00f3pez collazo en mujer ind\u00edgena de lengua tzotzil que en el deslave perdi\u00f3 a toda su familia hay en san juan chamula hubieron p\u00e9rdida de nueve personas que fueron las que el total de todo el desbordamiento pues de acuerdo a los usos y costumbres pues como ya no ya no hay lazos con la familia pol\u00edtica de su esposo porque falleci\u00f3 en sus cuatro hijos y su marido pues le quitaron el patrimonio pues que hab\u00eda construido con su esposo tengo igual la entrevista con la se\u00f1ora fernanda l\u00f3pez de collazo tambi\u00e9n est\u00e1n otro caso que hablando de las mujeres ind\u00edgenas me voy a ir as\u00ed r\u00e1pido el punto de chiapas es de lo de los deslaves porque se atrevieron a publicar varias televisoras no las voy a mencionar hay cosas m\u00e1s importantes se atrevieron a publicar im\u00e1genes de la india que tambi\u00e9n lo tengo sustentado todo todo mi trabajo es sustentado y tambi\u00e9n el del compa\u00f1ero jonathan hern\u00e1ndez \u00e9ste se atreven a publicar im\u00e1genes de un deslave en japon y dec\u00edan que eran chapas no es cierto tambi\u00e9n las situaciones del conflicto de china lo la tuve la oportunidad de hablar con los dos l\u00edderes de china law y del anillo y la realidad pues est\u00e1n pidiendo que se deje de estigmatizar de esa manera esa zona porque es un conflicto de familias era lo que me dijeron ambos l\u00edderes problema mucha pena pero tengo que informar este no es una zona de conflicto no hay muertos todos los d\u00edas como han querido mencionar en estas conferencias tambi\u00e9n las autoridades no intervienen porque por por usos y costumbres porque es un conflicto de dos familias de donde pasa el arroyo pues lo reconocen los de este china lo que pues ellos fueron los que cambiaron el plano y ya no respetaron el lindero del arroyo y pues en fin la otra cosa est\u00e1 el caso hablando de que este sexenio es un sexenio de las mujeres la verdad s\u00ed es cierto aqu\u00ed est\u00e1 el caso de las mujeres ind\u00edgenas se\u00f1or presidente est\u00e1 el caso de la se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez p\u00e9rez con el n\u00famero de averiguaci\u00f3n 167 diagonal 2013 mujer ind\u00edgena que ingres\u00f3 al cereso n\u00famero 5 de san crist\u00f3bal de las casas el 28 de noviembre del 2013 por un homicidio que no [M\u00fasica] pues no perpetr\u00f3 a la acusaron de haber asesinado a su hijastra menor de edad referente a los usos y costumbres de la regi\u00f3n que es de san crist\u00f3bal este perd\u00f3n de san juan chamula no permitieron que le hicieran la autopsia a la menor de edad la ni\u00f1a falleci\u00f3 a consecuencia de una de una violaci\u00f3n y de los golpes la se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez p\u00e9rez llega al domicilio de traer le\u00f1a y encuentra la ni\u00f1a tirada a mitad de la pieza ella de la desesperaci\u00f3n la levanta para quererla ayudar y la ni\u00f1a fallece en sus brazos de ah\u00ed la trasladaron primero a san juan chamula despu\u00e9s la trasladaron al cereso n\u00famero 5 de san crist\u00f3bal de las casas a la se\u00f1ora le llevaron un juicio sin hablar el castellano ella habla la lengua tzotzil su abogado defensor en ese entonces hab\u00edan contratado uno gastando todo todo lo que ten\u00edan guardado el abogado se dio a la fuga con el dinero posteriormente le designaron a un abogado de oficio que no va a dar su nombre porque estoy en contra de estigmatizar a la gente el chiste es que se llev\u00f3 a cabo el juicio sin traductor y al final a la se\u00f1ora decisi\u00f3n firmar una sentencia de 25 a\u00f1os y tuve la oportunidad de hablar con ella solo por tel\u00e9fono por la cuesti\u00f3n del cobi la se\u00f1ora nueva la castellana no saben ni siquiera por qu\u00e9 lleva ya casi 10 a\u00f1os en prisi\u00f3n aqu\u00ed la pregunta ser\u00eda si ella tal vez pudiera ser beneficiaria de lo que estaba manejando su gobierno de la amnist\u00eda ando investigando sobre esa situaci\u00f3n de la amnist\u00eda creo sin sin rebasar su autoridad ni respeto a usted tal vez la se\u00f1ora mar\u00eda l\u00f3pez p\u00e9rez podr\u00eda ser pues beneficiaria ahorita como ya tiene sentencia estaba hablando con su nuevo abogado de oficio porque el expediente est\u00e1 perdido este ahorita como ya se dict\u00f3 sentencia ellos ahorita traen ya lo que es la segunda etapa que es velar por sus derechos a penas tiene como tiene cuatro meses aproximadamente que cambiaron al director del cereso n\u00famero 5 de san crist\u00f3bal de las casas apenas la pusieron a trabajar pero a ella la ten\u00edan aislada este y pues bueno estaban viendo si era posible de pues conseguir un beneficio pues no s\u00e9 si ella se calificar\u00eda para el beneficio de amnist\u00eda o que pudieran revisar el caso por todas las irregularidades que se dieron en el caso de la se\u00f1ora fernanda l\u00f3pez joyas o lo \u00fanico que ella pide despu\u00e9s de haber perdido a su esposo oa sus hijos y por usos y costumbres le quitan su patrimonio si es posible que le apoyen con ella pide algo muy peque\u00f1o con su dialecto la entrevista est\u00e1 en dialecto tiene un traductor porque no habla castellano y est\u00e1 al \u00faltimo caso de la licenciada martha hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez mujer ind\u00edgena que es de la huasteca potosina de hecho ella es una de las fundadoras del partido este morena ella quiso m\u00e1s bien con tendi\u00f3 para la secretaria para este general para el partido morena ahora que anduvieron todas estas situaciones dentro del partido pero resulta que a la licenciada martha hern\u00e1ndez hern\u00e1ndez mujer ind\u00edgena de la huasteca potosina le dieron su registro una antes de que todo esto terminara porque se enfrent\u00f3 dentro del mismo partido morena a discriminaci\u00f3n y a falta de inclusi\u00f3n siendo que si no me equivoco uno de los preceptos del partido es eso que es un partido incluyente gracias al programa de los incorruptibles del compa\u00f1ero daniel marmolejo se supo que hab\u00eda una mujer ind\u00edgena que estaba con tendiendo para la secretaria y de ah\u00ed pues otros espacios le dieron tiempo para que se diera a conocer pero esto fue a escasos 4 d\u00edas de que se cerrara este la contienda aqu\u00ed la pregunta en general es el otro d\u00eda estaba viendo en su conferencia de prensa que estaba todo el gabinete de mujeres todas las funcionarias que hay con las mujeres ind\u00edgenas tambi\u00e9n saber qu\u00e9 pas\u00f3 con los nombramientos de la conapred que son tres mujeres ind\u00edgenas las candidatas que pasan con ello saber por qu\u00e9 rosario piedras desde que tom\u00f3 el cargo no est\u00e1 haciendo recomendaciones y por \u00faltimo no s\u00e9 si usted recuerda las denuncias que yo present\u00e9 de los n\u00e1ufragos de pemex del mecanismo de protecci\u00f3n y lo de las carreteras este tambi\u00e9n es necesario mencionarle le agradezco a la licenciada leticia ram\u00edrez me atendi\u00f3 inmediatamente al licenciado verde deja que tambi\u00e9n me atendi\u00f3 la \u00fanica que en ocho ocasiones busque acercamiento con ella fue con la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero no me me atendi\u00f3 y este pues a partir de las denuncias pues ya no pude regresar a mi estado se\u00f1or presidente yo digo a partir de las denuncias pues ya no pude regresar a mi estado este no importa lo \u00fanico que s\u00ed es hay muchos periodistas no est\u00e1n asesinando hay muchos activistas que los est\u00e1n desapareciendo y yo s\u00ed lo voy a decir con mucha responsabilidad el gobierno de enrique alfaro es una dictadura y el que levanta la voz en contra del gobernador de mi estado jalisco es ponernos una sentencia al grado de que yo el d\u00eda de hoy no he podido regresar a mi estado yo no espero nada pero lo que s\u00ed espero es que el gobierno federal de alguna manera pare la situaci\u00f3n que est\u00e1 pasando en el estado de jalisco es grave el gobernador que tenemos ah\u00ed yo creo que ni \u00e9l mismo sab\u00eda que se iba a desquiciar al llegar a una gobernatura y no soy yo nada m\u00e1s somos muchos los que estamos luchando en jalisco para quitar al gobernador enrique alfaro y no soy la \u00fanica que est\u00e1 amenazada ni soy la \u00fanica que sali\u00f3 del estado ya somos varios y yo se lo digo con mucho mucho respeto yo jam\u00e1s me atrever\u00eda a faltarle el respeto a usted porque por muchas razones aparte yo s\u00e9 que usted est\u00e1 luchando y ahora que he tenido la oportunidad de recorrer las comunidades ind\u00edgenas entiendo por qu\u00e9 porque protege tanto a los ind\u00edgenas porque siempre han sido los m\u00e1s golpeados y a pesar de eso siempre para ellos de alguna manera encuentran c\u00f3mo darte las gracias a veces hasta quit\u00e1ndose el pan de la boca y referente a lo de chiapas pues ojal\u00e1 y si pudieran llegar a estas zonas que s\u00e9 que est\u00e1n muy complicadas muy pesadas de llegar pero pero yo creo que s\u00ed s\u00ed se puede y la gente lo \u00fanico que quiere ni siquiera se ponen exigentes como en otros lados ellos lo \u00fanico que quieren pues una luz de esperanza porque en esos deslaves se les fue todo muchas gracias mira este se est\u00e1n haciendo los censos como t\u00fa sabes seguramente no est\u00e1n tomadas en cuenta esas comunidades se va a ver con laura vel\u00e1zquez para que se incluya con leticia que pone el de acuerdo se est\u00e1n llevando a cabo los censos en chiapas y en tabasco tengo el dato de que ya se lleva el 50% de las viviendas afectadas censadas les aviso a los damnificados que terminando de entregarse a las despensas que se est\u00e1n enviando qu\u00e9 son cerca de 100.000 este despensas que ya se est\u00e1n entregando lo est\u00e1 haciendo la marina y el ej\u00e9rcito el plan marina plan dn3 el censo se va a terminar el d\u00eda 6 ya pronto por eso hay que ver el que si no est\u00e1n incluidos estas comunidades tomen en cuenta este teniendo ya el censo se ve entregar una cantidad un apoyo para limpiar las casas desinfectar las las casas que se inundaron despu\u00e9s de ese apoyo se empiezan a entregar los enseres dom\u00e9sticos estamos ahora haciendo acuerdos con f\u00e1bricas de electrodom\u00e9sticos se est\u00e1n portando muy bien los empresarios aprovecho para decirlo ya vamos aqu\u00ed a informar porque este son miles de estufas de refrigeradores de camas de los muebles no vamos a poder tener todos como yo quisiera para este a\u00f1o porque no hay este la producci\u00f3n este es suficiente para el n\u00famero d electrodom\u00e9sticos enseres que se van a entregar a damnificados pero este hoy tengo una reuni\u00f3n lo vamos a ir haciendo por parte para que no nos demoremos y que se tome en cuenta en el caso de que falten comunidades por censar y tambi\u00e9n un llamado a toda la gente de chiapas de tabasco estoy seguro que lo est\u00e1n haciendo de esa forma pero no est\u00e1 de m\u00e1s decir que es pana damnificados porque como tambi\u00e9n hay procesos electorales muchos oportunistas que este quieren tambi\u00e9n no est\u00e9 reunir apoyos levantando listas para supuestamente promover o conseguir que les lleguen los apoyos a los damnificados no hace falta que haya intermediarios la secretaria de marina y la secretaria de defensa van a llegar a cada hogar por familia a entregar los apoyos no se va a entregar nada a trav\u00e9s de organizaciones a trav\u00e9s de intermediarios a trav\u00e9s de candidatos nada de candidatos ni de pollos ni de packs este directo todo el apoyo para los damnificados que tambi\u00e9n con lety se busque un encuentro con la licenciada olga s\u00e1nchez cordero ella es muy sensible y estoy seguro que en el caso de la este mujer ind\u00edgena presa se puede buscar la forma si se hace una investigaci\u00f3n y se demuestra que es inocente para que se le proteja con la amnist\u00eda hay que hablar con la licenciada olga lo dem\u00e1s que tiene que ver con los partidos la discriminaci\u00f3n eso pues este que lo vean los dirigentes ojal\u00e1 y te busquen este los dirigentes de morena en este caso para la de martha hern\u00e1ndez s\u00ed s\u00ed y el caso de jalisco pues decir que no debe de reprimirse a nadie no debe perseguirse a nadie hay que garantizar las libertades este seguir luchando pero por ejemplo el se\u00f1or presidente en este caso yo entiendo y entendemos la gente de jalisco que una cosa es el gobierno federal y que eso es la pues la democracia y el gobierno estatal pero hay una lucha que se est\u00e1 iniciando en el estado de jalisco por quitar a enrique alfaro aqu\u00ed como ser\u00eda porque nosotros nos est\u00e1 mostrando como palos de ciego no tenemos que se hace en esos casos porque \u00e9ste intervenir por qu\u00e9 es un estado libre soberano eso corresponde a los ciudadanos de jalisco ya las instancias del gobierno de jalisco lo que es el poder legislativo el congreso del estado el tribunal superior de justicia y tambi\u00e9n el poder ejecutivo y los ciudadanos pero nosotros no podemos intervenir no nos corresponde por ley no podemos hacer por qu\u00e9 la federaci\u00f3n precisamente significa el respeto a la soberan\u00eda de los estados y de los municipios as\u00ed es como el pueblo manda y solamente cuando hay procesos electorales por eso es importante la democracia porque van a venir elecciones y ah\u00ed es donde la gente va a calificar es un escrutinio p\u00fablico si la gente est\u00e1 inconforme con una autoridad el mejor momento y manifestarse y hacer valer su derecho son las elecciones si una autoridad se porta mal en una elecci\u00f3n recibe su castigo entonces es los que se oponen a nosotros por ejemplo y ahora entend\u00ed m\u00e1s el por qu\u00e9 \u00e9l frena quer\u00eda que antes del d\u00eda 30 yo renunciar\u00e1 de acuerdo a la constituci\u00f3n y eso lo saben muy pocos mexicanos cu\u00e1ndo renuncia por alguna causa no hay perdida absoluta del presidente a decirlo as\u00ed en los dos primeros a\u00f1os se tiene que convocar a elecciones ya cuando pasan los dos primeros a\u00f1os y ahora por ejemplo a partir de ayer nosotros interpretan que como se cambi\u00f3 la constituci\u00f3n fue a partir de octubre pero bueno ya no hay eleccions es el congreso el que nombra a un presidente sustituto entonces este toco madera pero este ya hacia adelante y lo que viene es que se tenga un interino y un sustituto pero ya no hay una nueva elecci\u00f3n esto yo creo que est\u00e1 bien es correcto porque en los dos primeros a\u00f1os si hay oportunidad para volver a hacer las elecciones ya despu\u00e9s es m\u00e1s dif\u00edcil y adem\u00e1s ya existe lo de la revocaci\u00f3n del mandato que es como una elecci\u00f3n para quitar al presidente si los est\u00e1 haciendo mal entonces ya hay esos procedimientos entonces qu\u00e9 utilicemos a plenitud la democracia sobre todo la democracia participativa democracia representativa y democracia participativa yo creo que eso es lo mejor desde estar apostando a la violencia o querer y dar un golpe de estado o derrocar a un gobierno en un sistema democr\u00e1tico hay cauces legales que permiten hacer a un lado a una mala autoridad sin violencia en la democracia el pueblo tiene siempre el poder en sus manos por eso es el mejor sistema de gobierno el pueblo manda claro hay sus tiempos ahora lo que queremos es acortar los tiempos para que haya m\u00e1s participaci\u00f3n m\u00e1s democracia participativa que se elige un presidente y hasta seis a\u00f1os hay que aguantarlo no a la mitad si haces una evaluaci\u00f3n se hace una consulta quieres que siga o qu\u00e9 renuncie pero es un cauce legal entonces esto aleja el autoritarismo la violencia los gospel golpes de estado todo eso que genera mucha inestabilidad y adem\u00e1s alienta a los halcones ya los grupos de intereses creados a los que se sienten con privilegios por eso entre m\u00e1s democracia mejor libertades y democracia eso es lo que estamos planteando bueno pues muy bien por \u00faltimo iba a haber una audiencia con en conciliaci\u00f3n con los n\u00e1ufragos de pemex pero les volvieron a cancelar otra vez la gente se qued\u00f3 varada que son m\u00e1s de 133 los que ven\u00edan desde veracruz y campeche que en estas casas que procede a ver que es que lo y ya es todo lo vea este leticia ram\u00edrez y para que con la secretaria del trabajo y que no se cancel\u00f3 la audiencia muy bien los grados ma\u00f1ana muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:00.129282"
}